{"title_page": "Non-Inscrits", "text_new": "{{EngvarB|date=January 2020}}\n{{short description|Members of the European Parliament not in a political group}}\n{{Politics of the European Union}}\n'''Non-Inscrits''' ({{IPA-fr|n\u0254n.\u025b\u0303s.k\u0281i|}}; abbreviated '''NI'''; '''''non-attached members''''', abbreviated '''NA'''<ref>the English name is also official, but the French name is prevalent even in English texts</ref>) are [[Member of the European Parliament|Members of the European Parliament]] (MEP) who do not belong to one of the recognised [[Political groups of the European Parliament|political groups]].\n\nThese MEPs may be members of a national party, or of a [[European political party]], but for a political grouping to be formed in the European Parliament there need to be 25 MEPs from seven different states. Being part of a group grants access to state funds and committee seats, but the group members must be ideologically tied. Groups of convenience, such as the [[Technical Group of Independents (1999\u20132001)|Technical Group of Independents]], previously existed, but are no longer allowed, and the minimum requirements for group formation have been raised, forcing less numerous elements to sit as NIs.{{clarify|date=May 2014}}\n\nIn the [[6th European Parliament]] 23 right-wing NIs briefly formed the [[Identity, Tradition, Sovereignty]] group at the start of 2007, but it collapsed on 14 November 2007 due to internal disagreements.<ref>[http://euobserver.com/9/25148 MEPs welcome fall of far-right group] EU Observer</ref><ref>{{Cite web | url=http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?language=en&type=IM-PRESS&reference=20071109BRI12778&secondRef=ITEM-003-en | title=End of the Identity , Tradition and Sovereignty political group as Romanian MEPs leave}}</ref>\n\n==Non-Inscrit members of parliament==\nThe following parties have members in the NI group in the European Parliament:\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n! National party\n! colspan=\"2\" |European party\n! data-sort-type=number | MEPs\n|-\n| rowspan=\"2\" |{{flag|Croatia}}\n|[[Human Shield (political party)|Human Shield]]<br>''\u017divi zid (ZZ)''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|12|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n|[[Mislav Kolaku\u0161i\u0107]]<br>''(Independent)''\n| style=\"background:{{Independent/meta/color}}\" |\n|Independent\n|{{composition bar|1|12|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|Germany}}\n| [[Die Partei|The PARTY]]<br> ''Die PARTEI''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|96|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"3\" |{{flag|Greece}}\n|[[Communist Party of Greece]]<br>''\u039a\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u039a\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2 (\u039a\u039a\u0395)''\n|style=\"background:red\" |\n|[[Initiative of Communist and Workers' Parties|INITIATIVE]]\n|{{composition bar|2|21|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n|[[Golden Dawn (political party)|Golden Dawn]]<br>''\u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03ae \u0391\u03c5\u03b3\u03ae (\u03a7\u0391)''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|21|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n|{{Interlanguage link|National Popular Consciousness|el|\u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u039b\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c3\u03b7}}<br>''\u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u039b\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c3\u03b7 (\u0395.\u039b\u0391.\u03a3\u03a5\u039d.)''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|21|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|Hungary}}\n| [[Jobbik]]\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|21|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|Italy}}\n| [[Five Star Movement]]<br> ''Movimento 5 Stelle (M5S)\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|14|73|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|The Netherlands}}\n| [[Groep_Otten|Group Otten (GO)]]<br> ''Groep Otten (GO)\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|29|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|Slovakia}}\n| [[Kotleba \u2013 People's Party Our Slovakia]]<br>''Kotleba \u2013 \u013dudov\u00e1 strana Na\u0161e Slovensko (\u013dSNS)''\n|style=\"background:black\" |\n|[[Alliance for Peace and Freedom|APF]]\n|{{composition bar|2|13|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" |{{flag|Spain}}\n| [[Junts per Catalunya|Together for Catalonia]]<br>''Junts per Catalunya (JuntsxCat)''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|2|54|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n|Oriol Junqueras<br>''Esquerra Republicana de Catalunya (ERC)''\n| style=\"background:{{European Free Alliance/meta/color}}\"  |\n|[[European Free Alliance|EFA]]\n|{{composition bar|1|54|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n! {{EU}}\n! colspan=\"3\" |{{align|right|Total}}\n! {{Composition bar|28|705|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|}\n\n===Eighth Parliament (2014\u20132019)===\nSource: [http://www.europarl.europa.eu/meps/en/search.html?politicalGroup=2970]\n\nThe number of Non-Inscrits rose temporarily from 48 at the beginning of the term to 100 between 16 and 20 October 2014 when the [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] group dissolved following the departure of Latvian MEP [[Iveta Grigule]]. The EFDD group was restored when [[Robert Iwaszkiewicz]] (KNP, Poland) decided to join it.\n\nOn 15 June 2015, 35 Non-Inscrits MEPs and a former EFDD member ([[Janice Atkinson]], excluded from [[UKIP]]) formed a new group, named \"[[Europe of Nations and Freedom]]\" (ENF), around [[Marine Le Pen]] ([[National Front (France)|FN]]) and [[Marcel de Graaff]] ([[Party for Freedom|PVV]]), later joined on 24 June 2015 by [[Aymeric Chauprade]]. The number of Non-Inscrits then fell to 14 on 22 July 2015, when [[Juan Fernando L\u00f3pez Aguilar]] reintegrated [[Progressive Alliance of Socialists and Democrats|S&D]]. [[Aymeric Chauprade]] left ENF on 9 November 2015. [[Marcus Pretzell]] was expelled from [[European Conservatives and Reformists|ECR]] before joining the [[Europe of Nations and Freedom|ENF]] in May 2016, bringing the number of Non-Inscrits to 15. From May 2016 to May 2017 [[Renato Soru]] was expelled from S&D after being sentenced for tax evasion. When [[Steven Woolfe]] and [[Diane James]] left EFDD in October and November 2016 and [[Alessandra Mussolini]] left EPP during twelve days in November\u2013December 2016 the number of Non-Inscrits grew to 19 before coming back to 18. Jacek Saryusz-Wolski was expelled from the EPP in March 2017.\n\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n! #\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=1 | {{DNK}}\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[Danish People's Party|DF]])\n| {{sortname|Rikke|Karlsson}}<br>{{small|''(was member of [[European Conservatives and Reformists|ECR]] until 21 February 2018)''}}\n| rowspan=1 | ''None''\n|-\n|rowspan=3| {{FRA}}\n| 1\n| [[National Rally (France)|National Rally]] (RN)<br/>''{{lang|fr|Rassemblement National}}''\n| {{sortname|Bruno|Gollnisch}}\n| [[European Alliance for Freedom|EAF]] / [[Movement for a Europe of Nations and Freedom|MENF]]\n|-\n| 1\n| {{lang|fr|[[Comit\u00e9s Jeanne]]}} (elected with [[National Rally (France)|RN]])\n| {{sortname|Jean-Marie|Le Pen|Jean-Marie Le Pen}}\n| [[Alliance for Peace and Freedom|APF]]\n|-\n| 1\n| [[Independent politician|Independent]] (elected with [[National Rally (France)|RN]])\n| {{sortname|Sophie|Montel|Sophie Montel}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 5 July 2018)''}}\n| ''None''\n|-\n| rowspan=3 | {{GER}}\n|-\n| 1\n| {{lang|de|[[Die PARTEI]]}}\n| {{sortname|Martin|Sonneborn}}\n| rowspan=1 | ''None''\n|-\n|1\n| [[National Democratic Party of Germany]] (NPD)<br />''{{lang|de|Nationaldemokratische Partei Deutschlands}}''\n| {{sortname|Udo|Voigt}}\n| rowspan=1 | [[Alliance for Peace and Freedom|APF]]\n|-\n| rowspan=5 | {{GRE}}\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Golden Dawn (political party)|Golden Dawn]]<br />{{lang|el|\u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03ae \u0391\u03c5\u03b3\u03ae}} (\u03a7\u0391)<br/>''{{lang|el-Latn|Chrys\u00ed Avg\u00ed}}''\n| {{sortname||Georgios Epitidios}}\n| rowspan=2 | [[Alliance for Peace and Freedom|APF]]\n|-\n| {{sortname||Lambros Foundoulis}}\n|-\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | {{Interlanguage link|Patriotic Radical Union|el|\u03a0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a1\u03b9\u03b6\u03bf\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7}} (elected with [[Golden Dawn (political party)|\u03a7\u0391]])<br />{{lang|el|\u03a0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a1\u03b9\u03b6\u03bf\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7}} (\u03a0\u0391\u03a4.\u03a1\u0399.\u0395.)<br/>''{{lang|el-Latn|Patriotik\u00ed Rizospastik\u00ed \u00c9nosi}}''\n| {{sortname||Eleftherios Synadinos}}\n| rowspan=1 | ''None''\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Communist Party of Greece]]<br />{{lang|el|\u039a\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u039a\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2}} (\u039a\u039a\u0395)<br/>''{{lang|el-Latn|Kommounistik\u00f3 K\u00f3mma Ell\u00e1das}}''\n|{{sortname|Konstantinos|Papadakis|Konstantinos Papadakis (politician)}}\n| rowspan=2 | [[Initiative of Communist and Workers' Parties|INITIATIVE]]\n|-\n| {{sortname||Sotirios Zarianopoulos}}\n|-\n| rowspan=3 | {{HUN}}\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | [[Jobbik]]<br/>''{{lang|hu|Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom}}''\n| {{sortname|Zolt\u00e1n|Balcz\u00f3}}\n| rowspan=3 | ''None''\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[Jobbik]])\n| {{sortname|B\u00e9la|Kov\u00e1cs|B\u00e9la Kov\u00e1cs (politician, 1960)}}\n|-\n| {{sortname|Krisztina|Morvai}}\n|-\n| rowspan=\"3\"|{{POL}}\n| 1\n| [[Liberty (Poland)|Liberty]]<br />''{{lang|pl|Wolno\u015b\u0107}}''\n| {{sortname|Dobromir|So\u015bnierz}}<br />{{small|''(left [[Congress of the New Right|KNP]] and joined KORWiN, replacing [[Janusz Korwin-Mikke]] upon his resignation)''}}\n|''None''\n|-\n| 1\n| [[Civic Platform]] (PO)<br> ''{{lang|pl|Platforma Obywatelska}}''\n| {{sortname|Jacek|Saryusz-Wolski}}<br />{{small|''(expelled from EPP in March 2017)''}}\n| [[European People's Party|EPP]]\n|-\n| 1\n| [[Independent politician|Independent]] (elected with [[Law and Justice|PiS]])\n| {{sortname|Kazimierz Micha\u0142|Ujazdowski}}<br/>{{small|''(was member of [[European Conservatives and Reformists|ECR]] until 13 April 2018)''}}\n| ''None''\n|-\n| rowspan=3 | {{UK}}\n| 1\n| [[Democratic Unionist Party]] (DUP)\n| {{sortname|Diane|Dodds}}\n|rowspan=3| ''None''\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[UKIP]])\n| {{sortname|James|Carver}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 28 May 2018)''}}\n|-\n| {{sortname|Steven|Woolfe}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 23 October 2016)''}}\n|}\n\n====Previous members====\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n! #\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=4 | {{AUT}}\n| rowspan=4 | 4\n| rowspan=4 | [[Freedom Party of Austria]] (FP\u00d6)<br />''{{lang|de|Freiheitliche Partei \u00d6sterreichs}}''\n| {{hs|Kappel}}[[Barbara Kappel]]{{efn|name=ENF|Until 14 June 2015, then joined [[Europe of Nations and Freedom|ENF]]}}\n| rowspan=25 | [[European Alliance for Freedom|EAF]] / [[Movement for a Europe of Nations and Freedom|MENL]]\n|-\n| {{sortname|Georg|Mayer}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Franz|Obermayr}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n|{{hs|Vilimsky}}[[Harald Vilimsky]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{BEL}}\n| 1\n| [[Vlaams Belang|Flemish Interest]] (VB)<br/>''{{lang|nl|Vlaams Belang}}''\n| {{sortname|Gerolf|Annemans}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| rowspan=21 | {{FRA}}\n| rowspan=18 | 18\n| rowspan=18 | [[National Front (France)|National Front]] (FN)<br/>''{{lang|fr|Front National}}''\n| {{sortname|Louis|Aliot}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Marie-Christine|Arnautu}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Nicolas|Bay}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Bilde}}[[Dominique Bilde]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Boutonnet}}[[Marie-Christine Boutonnet]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Briois}}[[Steeve Briois]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|d'Ornano}}[[Mireille d'Ornano]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|\u00c9douard|Ferrand}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Goddyn}}[[Sylvie Goddyn]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Jalkh}}[[Jean-Fran\u00e7ois Jalkh]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Marine|Le Pen}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Philippe|Loiseau}}{{efn|name=ENF}}<br />{{small|(''Replaced Jeanne Pothain, who resigned before sitting'')}}<ref>{{cite web |url=http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=PV&reference=20140703&format=PDF&language=EN&secondRef=SIT |title=Minutes of the sitting of Thursday 3 July 2014 |publisher=[[European Parliament]] |accessdate=26 July 2014 }}</ref><ref>{{cite news |language=French |url=http://www.larep.fr/loiret/actualite/2014/06/26/l-orleanaise-jeanne-pothain-fn-demissionne-de-son-mandat-de-deputee-europeenne_11058011.html |trans-title=Orleans' Jeanne Pothain (FN) resigns her MEP seat |title=L'Orl\u00e9anaise Jeanne Pothain (FN) d\u00e9missionne de son mandat de d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne |newspaper={{Interlanguage link multi|La R\u00e9publique du Centre|fr}} |date=26 June 2014 |accessdate=26 July 2014 }}</ref>\n|-\n| {{hs|Martin, Dominique}}[[Dominique Martin (MEP)|Dominique Martin]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Melin}}[[Jo\u00eblle M\u00e9lin]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Monot}}[[Bernard Monot]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Sophie|Montel}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Florian|Philippot}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Troszczynski}}[[Myl\u00e8ne Troszczynski]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | {{lang|fr|[[Rassemblement bleu Marine]]}} (RBM)<br/>''{{lang|fr|Front National}}''\n| {{hs|Lebreton}}[[Gilles Lebreton]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Schaffauser}}[[Jean-Luc Schaffhauser]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[National Front (France)|FN]])\n| {{sortname|Aymeric|Chauprade|Aymeric Chauprade}}<br/>{{small|''(from 9 November 2015 to 18 April 2018; was member of [[Europe of Nations and Freedom|ENF]] from 24 June to 9 November 2015)''}}\n| rowspan=1 | none\n|-\n| {{GER}}\n| 1\n| [[Alternative for Germany]] (AfD)<br />''{{lang|de|Alternative f\u00fcr Deutschland}}''\n| {{sortname|Marcus|Pretzell}}<br/>{{small|''(from 12 April 2016 to 1 May 2016)''}}\n| rowspan=1 | none\n|-\n| rowspan=8 | {{ITA}}\n| 1\n| [[Democratic Party (Italy)|Democratic Party]]\n| {{sortname|Renato|Soru}}<br/>{{small|''(was member of [[Progressive Alliance of Socialists and Democrats|S&D]] until 9 May 2016 and from 16 May 2017)''}}\n| [[Party of European Socialists]]\n|-\n| rowspan=5 | 5\n| rowspan=5 | [[Lega Nord|Northern League]] (LN)<br/>''{{lang|it|Lega Nord}}''\n| {{sortname|Mara|Bizzotto}}{{efn|name=ENF}}\n| rowspan=5 | [[European Alliance for Freedom|EAF]] / [[Movement for a Europe of Nations and Freedom|MENL]]\n|-\n| {{sortname|Mario|Borghezio}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Buonanno}}[[Gianluca Buonanno]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Lorenzo|Fontana}}{{efn|name=ENF}}<br/>{{small|(''Replaced on 11 July 2014 [[Flavio Tosi]], who resigned to remain mayor of [[Verona]])''}}\n|-\n| {{sortname|Matteo|Salvini}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| 1\n| {{lang|it|[[Forza Italia]]}}\n| {{sortname|Alessandra|Mussolini}}<br/>{{small|''(was member of [[EPP Group]] until 29 November 2016 and after 11 December 2016)''}}\n| [[European People's Party]]\n|-\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[Five Star Movement|M5S]])\n| {{sortname|David|Borrelli|David Borrelli (politician)}}<br>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 13 February 2018 and member of [[Alliance of Liberals and Democrats for Europe group|ALDE]] from 18 April 2019)''}}\n| rowspan=1 | ''None''\n|-\n| {{LVA}}\n| 1\n| [[Latvian Farmers' Union]] (ZZS)<br/>''{{lang|lv|Za\u013co un Zemnieku savien\u012bba}}''\n| {{sortname|Iveta|Grigule}}<br/>{{small|''(from 16 October 2014 to 27 April 2015)''}}\n| ''None''\n|-\n| rowspan=4 | {{NLD}}\n| rowspan=4 | 4\n| rowspan=4 | [[Party for Freedom]] (PVV)<br/>''{{lang|nl|Partij voor de Vrijheid}}''\n| {{sortname|Marcel|de Graaff}}{{efn|name=ENF}}\n| rowspan=4 | [[European Alliance for Freedom|EAF]]\n|-\n| {{hs|Maeijer}}[[Vicky Maeijer]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Olaf|Stuger}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| [[Auke Zijlstra]]<br/>{{small|''(from 1 to 7 September 2015, then joined ENF. He replaced [[Hans Jansen]] who died on 5 May 2015, himself replacing [[Geert Wilders]], who resigned before sitting)''}}\n|-\n| rowspan=4 | {{POL}}\n| rowspan=3 | 3\n| rowspan=3 | [[Congress of the New Right]] (KNP)<br />''{{lang|pl|Kongres Nowej Prawicy}}''\n| {{sortname|Robert|Iwaszkiewicz}}<br />{{small|''(until 20 October 2014, before joining [[EFDD]])''}}\n| rowspan=3 | ''None''\n|-\n| {{hs|Marusik}}[[Micha\u0142 Marusik]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Zoltek}}[[Stanis\u0142aw \u017b\u00f3\u0142tek]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| 1\n| [[Liberty (Poland)|Liberty]]<br />''{{lang|pl|Wolno\u015b\u0107}}''\n| {{sortname|Janusz|Korwin-Mikke}}<br />{{small|''(left [[Congress of the New Right|KNP]] and founded own party KORWiN in March 2015)''}}\n|''None''\n|-\n| {{ROM}}\n| 1\n| [[Independent politician|Independent]]\n| {{sortname|Sorin|Mois\u0103}}\n| ''None''\n|-\n| {{ESP}}\n| 1\n| [[Spanish Socialist Workers' Party]] (PSOE)<br/>''{{lang|de|Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol}}''\n| {{sortname|Juan Fernando|L\u00f3pez Aguilar}}<br/>{{small|''(suspended from [[Progressive Alliance of Socialists and Democrats|S&D]] from 15 April to 21 July 2015 following allegations of domestic violence<ref>{{cite news |language=es |url=http://www.elmundo.es/espana/2015/04/07/5523b3f9ca4741a36b8b45ba.html |date=4 April 2015 |newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]] |title=El PSOE expulsa temporalmente a L\u00f3pez Aguilar del Grupo Socialista en Bruselas |author=Luis \u00c1ngel Sanz |accessdate=11 June 2015}}</ref><ref>{{cite news |language=es |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/04/07/actualidad/1428394124_946279.html |date=7 April 2015 |title=El PSOE aparta a L\u00f3pez Aguilar tras una denuncia de maltrato |author=E. Garc\u00eda de Blas & R. Rinc\u00f3n |newspaper=[[El Pa\u00eds]]}}</ref>)''}}\n| [[Party of European Socialists|PES]]\n|-\n| rowspan=2|{{GBR}}\n| 1\n| [[Independent politician|Independent]] (elected with [[UKIP]])\n| {{sortname|Diane|James}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 19 November 2016 and from 17 December 2018)''}}\n| rowspan=2 | ''None''\n|-\n| 1\n| [[UK Independence Party]] (UKIP)\n| {{sortname|Gerard|Batten}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 7 December 2018 and member of [[Europe of Nations and Freedom|ENF]] from 15 January 2019)''}}\n|}\n\n===Seventh Parliament (2009\u20132014)===\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n! #\n! National Party<ref>{{cite web |url=http://www.europarl.europa.eu/meps/fr/performsearch.html?search=true&politicalGroup=2970|title=Non-Inscrits|publisher=European Parliament|archiveurl=https://web.archive.org/web/20130131175920/http://www.europarl.europa.eu/meps/fr/performsearch.html?search=true&politicalGroup=2970|archivedate=31 January 2013 |accessdate=19 January 2013 }}</ref>\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=6 | {{AUT}}\n| 1\n| [[Hans-Peter Martin's List]]\n|{{sortname|Hans-Peter|Martin}}\n|rowspan=9| ''None''\n|-\n| rowspan=\"2\" | 2\n| rowspan=\"2\" | formerly [[Hans-Peter Martin's List]]\n|{{sortname|Martin|Ehrenhauser}}\n|-\n|{{sortname|Angelika|Werthmann}}\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Freedom Party of Austria|Freedom Party]]\n|{{sortname|Andreas|M\u00f6lzer||Molzer}}\n|-\n|{{sortname|Franz|Obermayr}}\n|-\n| 1\n| [[BZ\u00d6|Alliance for the Future of Austria]] \n|{{sortname|Ewald|Stadler}}\n|-\n| {{BEL}}\n| 1\n| [[Vlaams Belang|Flemish Interest]]\n|{{sortname|Philip|Claeys}}\n|-\n| rowspan=2 | {{BUL}}\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Attack (political party)|Attack]]\n|{{sortname|Dimitar|Stoyanov|dab=politician}}\n|-\n|{{sortname|Slavcho|Binev}}<br />{{small|''(joined [[Europe of Freedom and Democracy|EFD]] in 2012, while leaving Attack and founding [[People for Real, Open and United Democracy|PROUD]])''}}\n|-\n| rowspan=3 | {{FRA}}\n| rowspan=3 | 3\n| rowspan=3 | [[National Front (France)|Front National]]\n|{{sortname|Bruno|Gollnisch}}\n| ''[[Alliance of European National Movements|AENM]]''\n|-\n|{{sortname|Jean-Marie|Le Pen}}\n|rowspan=5| ''None''\n|-\n|{{sortname|Marine|Le Pen}}\n|-\n| rowspan=3 | {{HUN}}\n| rowspan=3 | 3\n| rowspan=3 | [[Jobbik]]\n|{{sortname|B\u00e9la|Kov\u00e1cs|dab=politician, 1960}}\n|-\n|{{sortname|Krisztina|Morvai}}\n|-\n|{{sortname|Csan\u00e1d|Szegedi}}\n|-\n| {{ITA}}\n| 1\n| [[Lega Nord|Northern League]]\n|{{sortname|Mario|Borghezio}}\n| ''[[Movement for a Europe of Liberties and Democracy|MELD]]?''\n|-\n| {{IRL}}\n| 1\n| formerly [[Labour Party (Ireland)|Labour]]\n|{{sortname|Nessa|Childers}}\n|rowspan=10| ''None''\n|-\n| rowspan=5| {{NED}}\n| rowspan=3 | 3\n| rowspan=3 | [[Party for Freedom]]\n|{{sortname|Lucas|Hartong}}\n|-\n|{{sortname|Auke|Zijlstra}}\n|-\n|{{sortname|Patricia|van der Kammen}}\n|-\n| 1\n| [[Article 50 (political party)|Article 50]] (formerly [[Party for Freedom]])\n|{{sortname|Dani\u00ebl|van der Stoep}}\n|-\n| 1\n| (formerly [[Party for Freedom]])\n|{{sortname|Laurence|Stassen}}\n|-\n| rowspan=3 | {{ROU}}\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Greater Romania Party]]\n|{{hs|Tanasescu}}{{Interlanguage link multi|Claudiu Ciprian T\u0103n\u0103sescu|fr}}\n|-\n|{{sortname|Corneliu Vadim|Tudor}}\n|-\n| 1\n| [[New Generation Party (Romania)|New Generation Party \u2013 Christian Democratic]]\n|{{sortname|George|Becali}}\n|-\n| {{ESP}}\n| 1\n| [[Union, Progress and Democracy]]\n|{{sortname|Francisco|Sosa Wagner}}\n|-\n| rowspan=6 | {{UK}}\n| rowspan=2 | 2\n| [[British National Party]]\n|{{sortname|Nick|Griffin}}\n| ''[[Alliance of European National Movements|AENM]]''\n|-\n| [[British National Party]] {{small|(until 17 October 2010)}}<br />[[British Democratic Party (2013)|British Democratic Party]] {{small|(from 9 February 2013)}}<ref>{{MEP|96749|Andrew Brons}}</ref>\n|{{sortname|Andrew|Brons}}\n| rowspan=5 | ''None''\n|-\n| 1\n| [[Democratic Unionist Party]]\n|{{sortname|Diane|Dodds}}\n|-\n| rowspan=3 | 3\n| [[UK Independence Party]] (UKIP)\n|{{sortname|Trevor|Colman}}<br />{{small|''(left [[Europe of Freedom and Democracy|EFD]] on 25 March 2011)''}}<ref>{{MEP|94283|Trevor Colman}}</ref>\n|-\n| [[UK Independence Party]] {{small|(before 4 November 2013)}}<br />[[An Independence Party]] {{small|(2013\u201314)}}<br />[[An Independence from Europe]] {{small|(from 25 March 2014)}}\n|{{sortname|Mike|Nattrass}}<br />{{small|''(left [[Europe of Freedom and Democracy|EFD]] on 23 June 2010, rejoined EFD on 11 December 2012, left EFD again on 9 September 2013)''}}<ref>{{MEP|28506|Mike Nattrass}}</ref>\n|-\n| [[UK Independence Party]] {{small|(before 16 February 2011)}}<br />United Kingdom Independent {{small|(2011\u201312)}}<br />[[We Demand a Referendum]] {{small|(from 13 September 2012)}}\n|{{sortname|Nikki|Sinclaire}}<br />{{small|''(left [[Europe of Freedom and Democracy|EFD]] on 18 January 2010)''}}<ref>{{MEP|96960|Nicole Sinclaire}}</ref>\n|}\n\n===Sixth Parliament (2004\u20132009)===\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=2 | {{AUT}}\n| rowspan=2 | 2\n| 1\n| [[Hans-Peter Martin's List]] (''Liste Dr. Hans-Peter Martin'')\n| [[Hans-Peter Martin]]\n|rowspan=9| ''None''\n|-\n| 1\n| [[Freedom Party of Austria|Freedom Party]]\n| [[Andreas M\u00f6lzer]]\n|-\n| rowspan=3 | {{BEL}}\n| rowspan=3 colspan=2 | 3\n| rowspan=3 | [[Vlaams Belang|Flemish Interest]]\n| [[Philip Claeys]]\n|-\n| [[Koenraad Dillen]]\n|-\n| [[Frank Vanhecke]]\n|-\n| rowspan=4 | {{BUL}}\n| colspan=2 rowspan=4 | 3\n| rowspan =4 | [[National Union Attack]]\n|-\n| [[Dimitar Stoyanov (politician)|Dimitar Stoyanov]]\n|-\n| [[Slavcho Binev]]\n|-\n| [[Desislav Chukolov]]\n|-\n| {{CZE}}\n| colspan=2 | 1\n| [[Independent Democrats (Czech Republic)|Independent Democrats]] (''Nez\u00e1visl\u00ed demokrat\u00e9'')\n| [[Jana Bobo\u0161\u00edkov\u00e1]]\n|-\n| rowspan=7 | {{FRA}}\n| rowspan=7 colspan=2 | 7\n| rowspan=7 | [[National Front (France)|National Front]]\n| [[Bruno Gollnisch]]\n|rowspan=7| [[Euronat]]\n|-\n| [[Carl Lang]]\n|-\n| [[Jean-Marie Le Pen]]\n|-\n| [[Marine Le Pen]]\n|-\n| [[Fernand Le Rachinel]]\n|-\n| [[Jean-Claude Martinez]]\n|-\n| [[Lydia Schenardi]]\n|-\n| rowspan=3 | {{ITA}}\n| rowspan=3 | 3\n| 1\n| [[The Olive Tree (political coalition)|Olive Tree]] (''Uniti nell'Ulivo'')\n| [[Gianni Rivera]]\n|rowspan=2| ''None''\n|-\n| 1\n| [[Social Alternative]]\n| [[Roberto Fiore]]\n|-\n| 1\n| [[Tricolour Flame]]\n| [[Luca Romagnoli]]\n| [[Euronat]]\n|-\n| rowspan=2 | {{POL}}\n| rowspan=2 colspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[League of Polish Families]] (''Liga Polskich Rodzin'')\n| [[Sylwester Chruszcz]]\n|rowspan=5| ''None''\n|-\n| [[Maciej Giertych]]\n|-\n| rowspan=3 | {{SVK}}\n| rowspan=3 colspan=2 | 3\n| rowspan=3 | [[People's Party \u2013 Movement for a Democratic Slovakia]]<br>(''\u013dudov\u00e1 strana \u2013 Hnutie za demokratick\u00e9 Slovensko'')\n| [[Peter Baco]]\n|-\n| [[Irena Belohorsk\u00e1]]\n|-\n| [[Sergej Kozl\u00edk]]\n|-\n| rowspan=4 | {{UK}}\n| rowspan=4 | 4\n| 1\n| [[Traditional Unionist Voice]]\n| [[Jim Allister]]\n| [[Alliance of Independent Democrats in Europe|ADIE]]\n|-\n| 1\n|rowspan=3| formerly [[UK Independence Party|UKIP]]\n| [[Ashley Mote]]\n|rowspan=3| ''None''\n|-\n| 1\n| [[Robert Kilroy-Silk]]\n|-\n| 1\n| [[Tom Wise]]\n|}\n\n===Fifth Parliament (1999\u20132004)===\n{{Expand list|date=June 2010}}\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=5 | {{AUT}}\n| colspan=2 rowspan=5 | 5\n| rowspan=5 | [[Freedom Party of Austria|Freedom Party]]\n| [[Gerhard Hager]]\n|rowspan=11| ''None''\n|-\n| [[Wolfgang Ilgenfritz]]\n|-\n| [[Hans Kronberger (politician)|Hans Kronberger]]\n|-\n| [[Daniela Raschhofer]]\n|-\n| [[Peter Sichrovsky]]\n|-\n| rowspan=2 | {{BEL}}\n| rowspan=2 colspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Vlaams Blok]]\n| [[Philip Claeys]]\n|-\n| [[Koenraad Dillen]]\n|-\n| {{BEL}}\n| colspan=2 | 1\n| [[Independent politician|Independent]]\n| [[Ward Beysen]]<ref>Left the [[Open Flemish Liberals and Democrats]] in 2003.</ref>\n|-\n| rowspan=3 | {{DEN}}\n| rowspan=3 colspan=2 | 3\n| rowspan =3 | [[June Movement]]\n| [[Bent Andersen]]\n|-\n| [[Jens-Peter Bonde]]\n|-\n| [[Ulla Sandb\u00e6k]]\n|-\n| rowspan=5 | {{FRA}}\n| rowspan=5 colspan=2 | 5\n| rowspan=5 | [[National Front (France)|National Front]]\n| [[Charles de Gaulle (born 1948)|Charles de Gaulle]]\n|rowspan=5| [[Euronat]]\n|-\n| [[Bruno Gollnisch]]\n|-\n| [[Carl Lang]]\n|-\n| [[Jean-Claude Martinez]]\n|-\n| [[Marie-France Stirbois]]\n|-\n| rowspan=5 | {{FRA}}\n| rowspan=5 colspan=2 | 5\n| rowspan=5 | Individual members of [[Rally for France]]\n| {{Interlanguage link multi|Elizabeth Montfort|fr}}<ref>Member of [[Union for Europe of the Nations]] until 2001, Non-Inscrit from 2001 to 2003, and member of [[European People's Party (European Parliament group)]] from 2003.</ref>\n|rowspan=5|\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Thierry de la Perri\u00e8re|fr|3=Thierry Brac de La Perri\u00e8re (homme politique)}}<ref name=UEN>Member of [[Union for Europe of the Nations]] until 2001.</ref>\n|-\n| [[Dominique Souchet]]<ref name=UEN/>\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Nicole Thomas-Mauro|fr}}<ref name=UEN/>\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Alexandre Varaut|fr}}<ref name=UEN/>\n|-\n| rowspan=7 | {{ITA}}\n| rowspan=7 colspan=2 | 7\n| rowspan=7 | [[Italian Radicals]]\n| [[Emma Bonino]]\n|rowspan=7| [[European Liberal Democrat and Reform Party|ELDR]]\n|-\n| [[Marco Cappato]]\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Gianfranco Dell'Alba|it}}\n|-\n| [[Benedetto Della Vedova]]\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Olivier Dupuis|it}}\n|-\n| [[Marco Pannella]]\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Maurizio Turco|it}}\n|-\n| rowspan=4 | {{ITA}}\n| rowspan=4 colspan=2 | 4\n| rowspan=4 | [[Lega Nord]]\n| [[Mario Borghezio]]\n|rowspan=7| ''None''\n|-\n| [[Marco Formentini (politician)|Marco Formentini]]<ref>Joined the [[Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe]] on 5 October 1999.</ref>\n|-\n| [[Gian Paolo Gobbo]]\n|-\n| [[Francesco Speroni]]\n|-\n| {{ITA}}\n|colspan=2| 1\n| [[Tricolour Flame]]\n| [[Roberto Felix Billard]]<ref>Joined the [[Union for Europe of the Nations]] in 2001.</ref>\n|-\n| {{ESP}}\n|colspan=2| 1\n| [[Batasuna]]\n| [[Koldo Gorostiaga Atxalandabaso]]\n|-\n| {{UK}}\n|colspan=2| 1\n| [[Democratic Unionist Party]]\n| [[Ian Paisley]]\n|}\n\n===Fourth Parliament (1994\u20131999)===\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| {{UK}}\n|colspan=2| 1\n| [[Democratic Unionist Party]]\n| [[Ian Paisley]]\n| ''none''\n|}\n\n===Third Parliament (1989\u20131994)===\n{{Expand list|date=June 2010}}\n\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| {{NED}}\n|colspan=2| 1\n| [[Reformed Political Party]]\n| [[Leen van der Waal]]\n| ''none''\n|}\n\n===Second Parliament (1984\u20131989)===\n{{Expand list|date=June 2010}}\n\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| {{NED}}\n|colspan=2| 1\n| [[Reformed Political Party]]\n| [[Leen van der Waal]]\n| ''none''\n|}\n\n===First Parliament (1979\u20131984)===\n{{Expand list|date=June 2010}}\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=2 | {{NED}}\n| rowspan=2 colspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Democrats 66]]\n| [[Suzanne Dekker (politicus)|Suzanne Dekker]]\n| rowspan=2 colspan=2 | ''none''\n|-\n| [[Aar de Goede]]\n\n|}\n\n==See also==\n*[[Independent politician]]\n\n== Notes ==\n{{Notelist}}\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{cite web|url=http://www.europarl.europa.eu/meps/en/search.html?politicalGroup=2970|title=Non-Inscrits|publisher=European Parliament|accessdate=16 June 2015}}\n\n{{EuroparlGroup}}\n{{Use dmy dates|date=January 2020}}\n\n[[Category:European Parliament party groups]]\n", "text_old": "{{EngvarB|date=January 2020}}\n{{short description|Members of the European Parliament not in a political group}}\n{{Politics of the European Union}}\n'''Non-Inscrits''' ({{IPA-fr|n\u0254n.\u025b\u0303s.k\u0281i|}}; abbreviated '''NI'''; '''''non-attached members''''', abbreviated '''NA'''<ref>the English name is also official, but the French name is prevalent even in English texts</ref>) are [[Member of the European Parliament|Members of the European Parliament]] (MEP) who do not sit in one of the recognised [[Political groups of the European Parliament|political groups]].\n\nThese MEPs may be members of a national party, or of a [[European political party]], but for a political grouping to be formed in the European Parliament there need to be 25 MEPs from seven different states. Being part of a group grants access to state funds and committee seats, but the group members must be ideologically tied. Groups of convenience, such as the [[Technical Group of Independents (1999\u20132001)|Technical Group of Independents]], previously existed, but are no longer allowed, and the minimum requirements for group formation have been raised, forcing less numerous elements to sit as NIs.{{clarify|date=May 2014}}\n\nIn the [[6th European Parliament]] 23 right-wing NIs briefly formed the [[Identity, Tradition, Sovereignty]] group at the start of 2007, but it collapsed on 14 November 2007 due to internal disagreements.<ref>[http://euobserver.com/9/25148 MEPs welcome fall of far-right group] EU Observer</ref><ref>{{Cite web | url=http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?language=en&type=IM-PRESS&reference=20071109BRI12778&secondRef=ITEM-003-en | title=End of the Identity , Tradition and Sovereignty political group as Romanian MEPs leave}}</ref>\n\n==Non-Inscrit members of parliament==\nThe following parties have members in the NI group in the European Parliament:\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n! National party\n! colspan=\"2\" |European party\n! data-sort-type=number | MEPs\n|-\n| rowspan=\"2\" |{{flag|Croatia}}\n|[[Human Shield (political party)|Human Shield]]<br>''\u017divi zid (ZZ)''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|12|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n|[[Mislav Kolaku\u0161i\u0107]]<br>''(Independent)''\n| style=\"background:{{Independent/meta/color}}\" |\n|Independent\n|{{composition bar|1|12|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|Germany}}\n| [[Die Partei|The PARTY]]<br> ''Die PARTEI''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|96|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"3\" |{{flag|Greece}}\n|[[Communist Party of Greece]]<br>''\u039a\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u039a\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2 (\u039a\u039a\u0395)''\n|style=\"background:red\" |\n|[[Initiative of Communist and Workers' Parties|INITIATIVE]]\n|{{composition bar|2|21|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n|[[Golden Dawn (political party)|Golden Dawn]]<br>''\u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03ae \u0391\u03c5\u03b3\u03ae (\u03a7\u0391)''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|21|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n|{{Interlanguage link|National Popular Consciousness|el|\u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u039b\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c3\u03b7}}<br>''\u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u039b\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c3\u03b7 (\u0395.\u039b\u0391.\u03a3\u03a5\u039d.)''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|21|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|Hungary}}\n| [[Jobbik]]\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|21|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|Italy}}\n| [[Five Star Movement]]<br> ''Movimento 5 Stelle (M5S)\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|14|73|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|The Netherlands}}\n| [[Groep_Otten|Group Otten (GO)]]<br> ''Groep Otten (GO)\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|1|29|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| {{flag|Slovakia}}\n| [[Kotleba \u2013 People's Party Our Slovakia]]<br>''Kotleba \u2013 \u013dudov\u00e1 strana Na\u0161e Slovensko (\u013dSNS)''\n|style=\"background:black\" |\n|[[Alliance for Peace and Freedom|APF]]\n|{{composition bar|2|13|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" |{{flag|Spain}}\n| [[Junts per Catalunya|Together for Catalonia]]<br>''Junts per Catalunya (JuntsxCat)''\n|style=\"background:{{Non-Inscrits/meta/color}}\" |\n|''None''\n|{{composition bar|2|54|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n|Oriol Junqueras<br>''Esquerra Republicana de Catalunya (ERC)''\n| style=\"background:{{European Free Alliance/meta/color}}\"  |\n|[[European Free Alliance|EFA]]\n|{{composition bar|1|54|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|-\n! {{EU}}\n! colspan=\"3\" |{{align|right|Total}}\n! {{Composition bar|28|705|hex={{Non-Inscrits/meta/color}}}}\n|}\n\n===Eighth Parliament (2014\u20132019)===\nSource: [http://www.europarl.europa.eu/meps/en/search.html?politicalGroup=2970]\n\nThe number of Non-Inscrits rose temporarily from 48 at the beginning of the term to 100 between 16 and 20 October 2014 when the [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] group dissolved following the departure of Latvian MEP [[Iveta Grigule]]. The EFDD group was restored when [[Robert Iwaszkiewicz]] (KNP, Poland) decided to join it.\n\nOn 15 June 2015, 35 Non-Inscrits MEPs and a former EFDD member ([[Janice Atkinson]], excluded from [[UKIP]]) formed a new group, named \"[[Europe of Nations and Freedom]]\" (ENF), around [[Marine Le Pen]] ([[National Front (France)|FN]]) and [[Marcel de Graaff]] ([[Party for Freedom|PVV]]), later joined on 24 June 2015 by [[Aymeric Chauprade]]. The number of Non-Inscrits then fell to 14 on 22 July 2015, when [[Juan Fernando L\u00f3pez Aguilar]] reintegrated [[Progressive Alliance of Socialists and Democrats|S&D]]. [[Aymeric Chauprade]] left ENF on 9 November 2015. [[Marcus Pretzell]] was expelled from [[European Conservatives and Reformists|ECR]] before joining the [[Europe of Nations and Freedom|ENF]] in May 2016, bringing the number of Non-Inscrits to 15. From May 2016 to May 2017 [[Renato Soru]] was expelled from S&D after being sentenced for tax evasion. When [[Steven Woolfe]] and [[Diane James]] left EFDD in October and November 2016 and [[Alessandra Mussolini]] left EPP during twelve days in November\u2013December 2016 the number of Non-Inscrits grew to 19 before coming back to 18. Jacek Saryusz-Wolski was expelled from the EPP in March 2017.\n\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n! #\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=1 | {{DNK}}\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[Danish People's Party|DF]])\n| {{sortname|Rikke|Karlsson}}<br>{{small|''(was member of [[European Conservatives and Reformists|ECR]] until 21 February 2018)''}}\n| rowspan=1 | ''None''\n|-\n|rowspan=3| {{FRA}}\n| 1\n| [[National Rally (France)|National Rally]] (RN)<br/>''{{lang|fr|Rassemblement National}}''\n| {{sortname|Bruno|Gollnisch}}\n| [[European Alliance for Freedom|EAF]] / [[Movement for a Europe of Nations and Freedom|MENF]]\n|-\n| 1\n| {{lang|fr|[[Comit\u00e9s Jeanne]]}} (elected with [[National Rally (France)|RN]])\n| {{sortname|Jean-Marie|Le Pen|Jean-Marie Le Pen}}\n| [[Alliance for Peace and Freedom|APF]]\n|-\n| 1\n| [[Independent politician|Independent]] (elected with [[National Rally (France)|RN]])\n| {{sortname|Sophie|Montel|Sophie Montel}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 5 July 2018)''}}\n| ''None''\n|-\n| rowspan=3 | {{GER}}\n|-\n| 1\n| {{lang|de|[[Die PARTEI]]}}\n| {{sortname|Martin|Sonneborn}}\n| rowspan=1 | ''None''\n|-\n|1\n| [[National Democratic Party of Germany]] (NPD)<br />''{{lang|de|Nationaldemokratische Partei Deutschlands}}''\n| {{sortname|Udo|Voigt}}\n| rowspan=1 | [[Alliance for Peace and Freedom|APF]]\n|-\n| rowspan=5 | {{GRE}}\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Golden Dawn (political party)|Golden Dawn]]<br />{{lang|el|\u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03ae \u0391\u03c5\u03b3\u03ae}} (\u03a7\u0391)<br/>''{{lang|el-Latn|Chrys\u00ed Avg\u00ed}}''\n| {{sortname||Georgios Epitidios}}\n| rowspan=2 | [[Alliance for Peace and Freedom|APF]]\n|-\n| {{sortname||Lambros Foundoulis}}\n|-\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | {{Interlanguage link|Patriotic Radical Union|el|\u03a0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a1\u03b9\u03b6\u03bf\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7}} (elected with [[Golden Dawn (political party)|\u03a7\u0391]])<br />{{lang|el|\u03a0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a1\u03b9\u03b6\u03bf\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7}} (\u03a0\u0391\u03a4.\u03a1\u0399.\u0395.)<br/>''{{lang|el-Latn|Patriotik\u00ed Rizospastik\u00ed \u00c9nosi}}''\n| {{sortname||Eleftherios Synadinos}}\n| rowspan=1 | ''None''\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Communist Party of Greece]]<br />{{lang|el|\u039a\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u039a\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2}} (\u039a\u039a\u0395)<br/>''{{lang|el-Latn|Kommounistik\u00f3 K\u00f3mma Ell\u00e1das}}''\n|{{sortname|Konstantinos|Papadakis|Konstantinos Papadakis (politician)}}\n| rowspan=2 | [[Initiative of Communist and Workers' Parties|INITIATIVE]]\n|-\n| {{sortname||Sotirios Zarianopoulos}}\n|-\n| rowspan=3 | {{HUN}}\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | [[Jobbik]]<br/>''{{lang|hu|Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom}}''\n| {{sortname|Zolt\u00e1n|Balcz\u00f3}}\n| rowspan=3 | ''None''\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[Jobbik]])\n| {{sortname|B\u00e9la|Kov\u00e1cs|B\u00e9la Kov\u00e1cs (politician, 1960)}}\n|-\n| {{sortname|Krisztina|Morvai}}\n|-\n| rowspan=\"3\"|{{POL}}\n| 1\n| [[Liberty (Poland)|Liberty]]<br />''{{lang|pl|Wolno\u015b\u0107}}''\n| {{sortname|Dobromir|So\u015bnierz}}<br />{{small|''(left [[Congress of the New Right|KNP]] and joined KORWiN, replacing [[Janusz Korwin-Mikke]] upon his resignation)''}}\n|''None''\n|-\n| 1\n| [[Civic Platform]] (PO)<br> ''{{lang|pl|Platforma Obywatelska}}''\n| {{sortname|Jacek|Saryusz-Wolski}}<br />{{small|''(expelled from EPP in March 2017)''}}\n| [[European People's Party|EPP]]\n|-\n| 1\n| [[Independent politician|Independent]] (elected with [[Law and Justice|PiS]])\n| {{sortname|Kazimierz Micha\u0142|Ujazdowski}}<br/>{{small|''(was member of [[European Conservatives and Reformists|ECR]] until 13 April 2018)''}}\n| ''None''\n|-\n| rowspan=3 | {{UK}}\n| 1\n| [[Democratic Unionist Party]] (DUP)\n| {{sortname|Diane|Dodds}}\n|rowspan=3| ''None''\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[UKIP]])\n| {{sortname|James|Carver}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 28 May 2018)''}}\n|-\n| {{sortname|Steven|Woolfe}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 23 October 2016)''}}\n|}\n\n====Previous members====\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n! #\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=4 | {{AUT}}\n| rowspan=4 | 4\n| rowspan=4 | [[Freedom Party of Austria]] (FP\u00d6)<br />''{{lang|de|Freiheitliche Partei \u00d6sterreichs}}''\n| {{hs|Kappel}}[[Barbara Kappel]]{{efn|name=ENF|Until 14 June 2015, then joined [[Europe of Nations and Freedom|ENF]]}}\n| rowspan=25 | [[European Alliance for Freedom|EAF]] / [[Movement for a Europe of Nations and Freedom|MENL]]\n|-\n| {{sortname|Georg|Mayer}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Franz|Obermayr}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n|{{hs|Vilimsky}}[[Harald Vilimsky]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{BEL}}\n| 1\n| [[Vlaams Belang|Flemish Interest]] (VB)<br/>''{{lang|nl|Vlaams Belang}}''\n| {{sortname|Gerolf|Annemans}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| rowspan=21 | {{FRA}}\n| rowspan=18 | 18\n| rowspan=18 | [[National Front (France)|National Front]] (FN)<br/>''{{lang|fr|Front National}}''\n| {{sortname|Louis|Aliot}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Marie-Christine|Arnautu}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Nicolas|Bay}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Bilde}}[[Dominique Bilde]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Boutonnet}}[[Marie-Christine Boutonnet]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Briois}}[[Steeve Briois]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|d'Ornano}}[[Mireille d'Ornano]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|\u00c9douard|Ferrand}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Goddyn}}[[Sylvie Goddyn]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Jalkh}}[[Jean-Fran\u00e7ois Jalkh]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Marine|Le Pen}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Philippe|Loiseau}}{{efn|name=ENF}}<br />{{small|(''Replaced Jeanne Pothain, who resigned before sitting'')}}<ref>{{cite web |url=http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=PV&reference=20140703&format=PDF&language=EN&secondRef=SIT |title=Minutes of the sitting of Thursday 3 July 2014 |publisher=[[European Parliament]] |accessdate=26 July 2014 }}</ref><ref>{{cite news |language=French |url=http://www.larep.fr/loiret/actualite/2014/06/26/l-orleanaise-jeanne-pothain-fn-demissionne-de-son-mandat-de-deputee-europeenne_11058011.html |trans-title=Orleans' Jeanne Pothain (FN) resigns her MEP seat |title=L'Orl\u00e9anaise Jeanne Pothain (FN) d\u00e9missionne de son mandat de d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne |newspaper={{Interlanguage link multi|La R\u00e9publique du Centre|fr}} |date=26 June 2014 |accessdate=26 July 2014 }}</ref>\n|-\n| {{hs|Martin, Dominique}}[[Dominique Martin (MEP)|Dominique Martin]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Melin}}[[Jo\u00eblle M\u00e9lin]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Monot}}[[Bernard Monot]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Sophie|Montel}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Florian|Philippot}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Troszczynski}}[[Myl\u00e8ne Troszczynski]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | {{lang|fr|[[Rassemblement bleu Marine]]}} (RBM)<br/>''{{lang|fr|Front National}}''\n| {{hs|Lebreton}}[[Gilles Lebreton]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Schaffauser}}[[Jean-Luc Schaffhauser]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[National Front (France)|FN]])\n| {{sortname|Aymeric|Chauprade|Aymeric Chauprade}}<br/>{{small|''(from 9 November 2015 to 18 April 2018; was member of [[Europe of Nations and Freedom|ENF]] from 24 June to 9 November 2015)''}}\n| rowspan=1 | none\n|-\n| {{GER}}\n| 1\n| [[Alternative for Germany]] (AfD)<br />''{{lang|de|Alternative f\u00fcr Deutschland}}''\n| {{sortname|Marcus|Pretzell}}<br/>{{small|''(from 12 April 2016 to 1 May 2016)''}}\n| rowspan=1 | none\n|-\n| rowspan=8 | {{ITA}}\n| 1\n| [[Democratic Party (Italy)|Democratic Party]]\n| {{sortname|Renato|Soru}}<br/>{{small|''(was member of [[Progressive Alliance of Socialists and Democrats|S&D]] until 9 May 2016 and from 16 May 2017)''}}\n| [[Party of European Socialists]]\n|-\n| rowspan=5 | 5\n| rowspan=5 | [[Lega Nord|Northern League]] (LN)<br/>''{{lang|it|Lega Nord}}''\n| {{sortname|Mara|Bizzotto}}{{efn|name=ENF}}\n| rowspan=5 | [[European Alliance for Freedom|EAF]] / [[Movement for a Europe of Nations and Freedom|MENL]]\n|-\n| {{sortname|Mario|Borghezio}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Buonanno}}[[Gianluca Buonanno]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Lorenzo|Fontana}}{{efn|name=ENF}}<br/>{{small|(''Replaced on 11 July 2014 [[Flavio Tosi]], who resigned to remain mayor of [[Verona]])''}}\n|-\n| {{sortname|Matteo|Salvini}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| 1\n| {{lang|it|[[Forza Italia]]}}\n| {{sortname|Alessandra|Mussolini}}<br/>{{small|''(was member of [[EPP Group]] until 29 November 2016 and after 11 December 2016)''}}\n| [[European People's Party]]\n|-\n| rowspan=1 | 1\n| rowspan=1 | [[Independent politician|Independent]] (elected with [[Five Star Movement|M5S]])\n| {{sortname|David|Borrelli|David Borrelli (politician)}}<br>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 13 February 2018 and member of [[Alliance of Liberals and Democrats for Europe group|ALDE]] from 18 April 2019)''}}\n| rowspan=1 | ''None''\n|-\n| {{LVA}}\n| 1\n| [[Latvian Farmers' Union]] (ZZS)<br/>''{{lang|lv|Za\u013co un Zemnieku savien\u012bba}}''\n| {{sortname|Iveta|Grigule}}<br/>{{small|''(from 16 October 2014 to 27 April 2015)''}}\n| ''None''\n|-\n| rowspan=4 | {{NLD}}\n| rowspan=4 | 4\n| rowspan=4 | [[Party for Freedom]] (PVV)<br/>''{{lang|nl|Partij voor de Vrijheid}}''\n| {{sortname|Marcel|de Graaff}}{{efn|name=ENF}}\n| rowspan=4 | [[European Alliance for Freedom|EAF]]\n|-\n| {{hs|Maeijer}}[[Vicky Maeijer]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{sortname|Olaf|Stuger}}{{efn|name=ENF}}\n|-\n| [[Auke Zijlstra]]<br/>{{small|''(from 1 to 7 September 2015, then joined ENF. He replaced [[Hans Jansen]] who died on 5 May 2015, himself replacing [[Geert Wilders]], who resigned before sitting)''}}\n|-\n| rowspan=4 | {{POL}}\n| rowspan=3 | 3\n| rowspan=3 | [[Congress of the New Right]] (KNP)<br />''{{lang|pl|Kongres Nowej Prawicy}}''\n| {{sortname|Robert|Iwaszkiewicz}}<br />{{small|''(until 20 October 2014, before joining [[EFDD]])''}}\n| rowspan=3 | ''None''\n|-\n| {{hs|Marusik}}[[Micha\u0142 Marusik]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| {{hs|Zoltek}}[[Stanis\u0142aw \u017b\u00f3\u0142tek]]{{efn|name=ENF}}\n|-\n| 1\n| [[Liberty (Poland)|Liberty]]<br />''{{lang|pl|Wolno\u015b\u0107}}''\n| {{sortname|Janusz|Korwin-Mikke}}<br />{{small|''(left [[Congress of the New Right|KNP]] and founded own party KORWiN in March 2015)''}}\n|''None''\n|-\n| {{ROM}}\n| 1\n| [[Independent politician|Independent]]\n| {{sortname|Sorin|Mois\u0103}}\n| ''None''\n|-\n| {{ESP}}\n| 1\n| [[Spanish Socialist Workers' Party]] (PSOE)<br/>''{{lang|de|Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol}}''\n| {{sortname|Juan Fernando|L\u00f3pez Aguilar}}<br/>{{small|''(suspended from [[Progressive Alliance of Socialists and Democrats|S&D]] from 15 April to 21 July 2015 following allegations of domestic violence<ref>{{cite news |language=es |url=http://www.elmundo.es/espana/2015/04/07/5523b3f9ca4741a36b8b45ba.html |date=4 April 2015 |newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]] |title=El PSOE expulsa temporalmente a L\u00f3pez Aguilar del Grupo Socialista en Bruselas |author=Luis \u00c1ngel Sanz |accessdate=11 June 2015}}</ref><ref>{{cite news |language=es |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/04/07/actualidad/1428394124_946279.html |date=7 April 2015 |title=El PSOE aparta a L\u00f3pez Aguilar tras una denuncia de maltrato |author=E. Garc\u00eda de Blas & R. Rinc\u00f3n |newspaper=[[El Pa\u00eds]]}}</ref>)''}}\n| [[Party of European Socialists|PES]]\n|-\n| rowspan=2|{{GBR}}\n| 1\n| [[Independent politician|Independent]] (elected with [[UKIP]])\n| {{sortname|Diane|James}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 19 November 2016 and from 17 December 2018)''}}\n| rowspan=2 | ''None''\n|-\n| 1\n| [[UK Independence Party]] (UKIP)\n| {{sortname|Gerard|Batten}}<br/>{{small|''(was member of [[Europe of Freedom and Direct Democracy|EFDD]] until 7 December 2018 and member of [[Europe of Nations and Freedom|ENF]] from 15 January 2019)''}}\n|}\n\n===Seventh Parliament (2009\u20132014)===\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n! #\n! National Party<ref>{{cite web |url=http://www.europarl.europa.eu/meps/fr/performsearch.html?search=true&politicalGroup=2970|title=Non-Inscrits|publisher=European Parliament|archiveurl=https://web.archive.org/web/20130131175920/http://www.europarl.europa.eu/meps/fr/performsearch.html?search=true&politicalGroup=2970|archivedate=31 January 2013 |accessdate=19 January 2013 }}</ref>\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=6 | {{AUT}}\n| 1\n| [[Hans-Peter Martin's List]]\n|{{sortname|Hans-Peter|Martin}}\n|rowspan=9| ''None''\n|-\n| rowspan=\"2\" | 2\n| rowspan=\"2\" | formerly [[Hans-Peter Martin's List]]\n|{{sortname|Martin|Ehrenhauser}}\n|-\n|{{sortname|Angelika|Werthmann}}\n|-\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Freedom Party of Austria|Freedom Party]]\n|{{sortname|Andreas|M\u00f6lzer||Molzer}}\n|-\n|{{sortname|Franz|Obermayr}}\n|-\n| 1\n| [[BZ\u00d6|Alliance for the Future of Austria]] \n|{{sortname|Ewald|Stadler}}\n|-\n| {{BEL}}\n| 1\n| [[Vlaams Belang|Flemish Interest]]\n|{{sortname|Philip|Claeys}}\n|-\n| rowspan=2 | {{BUL}}\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Attack (political party)|Attack]]\n|{{sortname|Dimitar|Stoyanov|dab=politician}}\n|-\n|{{sortname|Slavcho|Binev}}<br />{{small|''(joined [[Europe of Freedom and Democracy|EFD]] in 2012, while leaving Attack and founding [[People for Real, Open and United Democracy|PROUD]])''}}\n|-\n| rowspan=3 | {{FRA}}\n| rowspan=3 | 3\n| rowspan=3 | [[National Front (France)|Front National]]\n|{{sortname|Bruno|Gollnisch}}\n| ''[[Alliance of European National Movements|AENM]]''\n|-\n|{{sortname|Jean-Marie|Le Pen}}\n|rowspan=5| ''None''\n|-\n|{{sortname|Marine|Le Pen}}\n|-\n| rowspan=3 | {{HUN}}\n| rowspan=3 | 3\n| rowspan=3 | [[Jobbik]]\n|{{sortname|B\u00e9la|Kov\u00e1cs|dab=politician, 1960}}\n|-\n|{{sortname|Krisztina|Morvai}}\n|-\n|{{sortname|Csan\u00e1d|Szegedi}}\n|-\n| {{ITA}}\n| 1\n| [[Lega Nord|Northern League]]\n|{{sortname|Mario|Borghezio}}\n| ''[[Movement for a Europe of Liberties and Democracy|MELD]]?''\n|-\n| {{IRL}}\n| 1\n| formerly [[Labour Party (Ireland)|Labour]]\n|{{sortname|Nessa|Childers}}\n|rowspan=10| ''None''\n|-\n| rowspan=5| {{NED}}\n| rowspan=3 | 3\n| rowspan=3 | [[Party for Freedom]]\n|{{sortname|Lucas|Hartong}}\n|-\n|{{sortname|Auke|Zijlstra}}\n|-\n|{{sortname|Patricia|van der Kammen}}\n|-\n| 1\n| [[Article 50 (political party)|Article 50]] (formerly [[Party for Freedom]])\n|{{sortname|Dani\u00ebl|van der Stoep}}\n|-\n| 1\n| (formerly [[Party for Freedom]])\n|{{sortname|Laurence|Stassen}}\n|-\n| rowspan=3 | {{ROU}}\n| rowspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Greater Romania Party]]\n|{{hs|Tanasescu}}{{Interlanguage link multi|Claudiu Ciprian T\u0103n\u0103sescu|fr}}\n|-\n|{{sortname|Corneliu Vadim|Tudor}}\n|-\n| 1\n| [[New Generation Party (Romania)|New Generation Party \u2013 Christian Democratic]]\n|{{sortname|George|Becali}}\n|-\n| {{ESP}}\n| 1\n| [[Union, Progress and Democracy]]\n|{{sortname|Francisco|Sosa Wagner}}\n|-\n| rowspan=6 | {{UK}}\n| rowspan=2 | 2\n| [[British National Party]]\n|{{sortname|Nick|Griffin}}\n| ''[[Alliance of European National Movements|AENM]]''\n|-\n| [[British National Party]] {{small|(until 17 October 2010)}}<br />[[British Democratic Party (2013)|British Democratic Party]] {{small|(from 9 February 2013)}}<ref>{{MEP|96749|Andrew Brons}}</ref>\n|{{sortname|Andrew|Brons}}\n| rowspan=5 | ''None''\n|-\n| 1\n| [[Democratic Unionist Party]]\n|{{sortname|Diane|Dodds}}\n|-\n| rowspan=3 | 3\n| [[UK Independence Party]] (UKIP)\n|{{sortname|Trevor|Colman}}<br />{{small|''(left [[Europe of Freedom and Democracy|EFD]] on 25 March 2011)''}}<ref>{{MEP|94283|Trevor Colman}}</ref>\n|-\n| [[UK Independence Party]] {{small|(before 4 November 2013)}}<br />[[An Independence Party]] {{small|(2013\u201314)}}<br />[[An Independence from Europe]] {{small|(from 25 March 2014)}}\n|{{sortname|Mike|Nattrass}}<br />{{small|''(left [[Europe of Freedom and Democracy|EFD]] on 23 June 2010, rejoined EFD on 11 December 2012, left EFD again on 9 September 2013)''}}<ref>{{MEP|28506|Mike Nattrass}}</ref>\n|-\n| [[UK Independence Party]] {{small|(before 16 February 2011)}}<br />United Kingdom Independent {{small|(2011\u201312)}}<br />[[We Demand a Referendum]] {{small|(from 13 September 2012)}}\n|{{sortname|Nikki|Sinclaire}}<br />{{small|''(left [[Europe of Freedom and Democracy|EFD]] on 18 January 2010)''}}<ref>{{MEP|96960|Nicole Sinclaire}}</ref>\n|}\n\n===Sixth Parliament (2004\u20132009)===\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=2 | {{AUT}}\n| rowspan=2 | 2\n| 1\n| [[Hans-Peter Martin's List]] (''Liste Dr. Hans-Peter Martin'')\n| [[Hans-Peter Martin]]\n|rowspan=9| ''None''\n|-\n| 1\n| [[Freedom Party of Austria|Freedom Party]]\n| [[Andreas M\u00f6lzer]]\n|-\n| rowspan=3 | {{BEL}}\n| rowspan=3 colspan=2 | 3\n| rowspan=3 | [[Vlaams Belang|Flemish Interest]]\n| [[Philip Claeys]]\n|-\n| [[Koenraad Dillen]]\n|-\n| [[Frank Vanhecke]]\n|-\n| rowspan=4 | {{BUL}}\n| colspan=2 rowspan=4 | 3\n| rowspan =4 | [[National Union Attack]]\n|-\n| [[Dimitar Stoyanov (politician)|Dimitar Stoyanov]]\n|-\n| [[Slavcho Binev]]\n|-\n| [[Desislav Chukolov]]\n|-\n| {{CZE}}\n| colspan=2 | 1\n| [[Independent Democrats (Czech Republic)|Independent Democrats]] (''Nez\u00e1visl\u00ed demokrat\u00e9'')\n| [[Jana Bobo\u0161\u00edkov\u00e1]]\n|-\n| rowspan=7 | {{FRA}}\n| rowspan=7 colspan=2 | 7\n| rowspan=7 | [[National Front (France)|National Front]]\n| [[Bruno Gollnisch]]\n|rowspan=7| [[Euronat]]\n|-\n| [[Carl Lang]]\n|-\n| [[Jean-Marie Le Pen]]\n|-\n| [[Marine Le Pen]]\n|-\n| [[Fernand Le Rachinel]]\n|-\n| [[Jean-Claude Martinez]]\n|-\n| [[Lydia Schenardi]]\n|-\n| rowspan=3 | {{ITA}}\n| rowspan=3 | 3\n| 1\n| [[The Olive Tree (political coalition)|Olive Tree]] (''Uniti nell'Ulivo'')\n| [[Gianni Rivera]]\n|rowspan=2| ''None''\n|-\n| 1\n| [[Social Alternative]]\n| [[Roberto Fiore]]\n|-\n| 1\n| [[Tricolour Flame]]\n| [[Luca Romagnoli]]\n| [[Euronat]]\n|-\n| rowspan=2 | {{POL}}\n| rowspan=2 colspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[League of Polish Families]] (''Liga Polskich Rodzin'')\n| [[Sylwester Chruszcz]]\n|rowspan=5| ''None''\n|-\n| [[Maciej Giertych]]\n|-\n| rowspan=3 | {{SVK}}\n| rowspan=3 colspan=2 | 3\n| rowspan=3 | [[People's Party \u2013 Movement for a Democratic Slovakia]]<br>(''\u013dudov\u00e1 strana \u2013 Hnutie za demokratick\u00e9 Slovensko'')\n| [[Peter Baco]]\n|-\n| [[Irena Belohorsk\u00e1]]\n|-\n| [[Sergej Kozl\u00edk]]\n|-\n| rowspan=4 | {{UK}}\n| rowspan=4 | 4\n| 1\n| [[Traditional Unionist Voice]]\n| [[Jim Allister]]\n| [[Alliance of Independent Democrats in Europe|ADIE]]\n|-\n| 1\n|rowspan=3| formerly [[UK Independence Party|UKIP]]\n| [[Ashley Mote]]\n|rowspan=3| ''None''\n|-\n| 1\n| [[Robert Kilroy-Silk]]\n|-\n| 1\n| [[Tom Wise]]\n|}\n\n===Fifth Parliament (1999\u20132004)===\n{{Expand list|date=June 2010}}\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=5 | {{AUT}}\n| colspan=2 rowspan=5 | 5\n| rowspan=5 | [[Freedom Party of Austria|Freedom Party]]\n| [[Gerhard Hager]]\n|rowspan=11| ''None''\n|-\n| [[Wolfgang Ilgenfritz]]\n|-\n| [[Hans Kronberger (politician)|Hans Kronberger]]\n|-\n| [[Daniela Raschhofer]]\n|-\n| [[Peter Sichrovsky]]\n|-\n| rowspan=2 | {{BEL}}\n| rowspan=2 colspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Vlaams Blok]]\n| [[Philip Claeys]]\n|-\n| [[Koenraad Dillen]]\n|-\n| {{BEL}}\n| colspan=2 | 1\n| [[Independent politician|Independent]]\n| [[Ward Beysen]]<ref>Left the [[Open Flemish Liberals and Democrats]] in 2003.</ref>\n|-\n| rowspan=3 | {{DEN}}\n| rowspan=3 colspan=2 | 3\n| rowspan =3 | [[June Movement]]\n| [[Bent Andersen]]\n|-\n| [[Jens-Peter Bonde]]\n|-\n| [[Ulla Sandb\u00e6k]]\n|-\n| rowspan=5 | {{FRA}}\n| rowspan=5 colspan=2 | 5\n| rowspan=5 | [[National Front (France)|National Front]]\n| [[Charles de Gaulle (born 1948)|Charles de Gaulle]]\n|rowspan=5| [[Euronat]]\n|-\n| [[Bruno Gollnisch]]\n|-\n| [[Carl Lang]]\n|-\n| [[Jean-Claude Martinez]]\n|-\n| [[Marie-France Stirbois]]\n|-\n| rowspan=5 | {{FRA}}\n| rowspan=5 colspan=2 | 5\n| rowspan=5 | Individual members of [[Rally for France]]\n| {{Interlanguage link multi|Elizabeth Montfort|fr}}<ref>Member of [[Union for Europe of the Nations]] until 2001, Non-Inscrit from 2001 to 2003, and member of [[European People's Party (European Parliament group)]] from 2003.</ref>\n|rowspan=5|\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Thierry de la Perri\u00e8re|fr|3=Thierry Brac de La Perri\u00e8re (homme politique)}}<ref name=UEN>Member of [[Union for Europe of the Nations]] until 2001.</ref>\n|-\n| [[Dominique Souchet]]<ref name=UEN/>\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Nicole Thomas-Mauro|fr}}<ref name=UEN/>\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Alexandre Varaut|fr}}<ref name=UEN/>\n|-\n| rowspan=7 | {{ITA}}\n| rowspan=7 colspan=2 | 7\n| rowspan=7 | [[Italian Radicals]]\n| [[Emma Bonino]]\n|rowspan=7| [[European Liberal Democrat and Reform Party|ELDR]]\n|-\n| [[Marco Cappato]]\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Gianfranco Dell'Alba|it}}\n|-\n| [[Benedetto Della Vedova]]\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Olivier Dupuis|it}}\n|-\n| [[Marco Pannella]]\n|-\n| {{Interlanguage link multi|Maurizio Turco|it}}\n|-\n| rowspan=4 | {{ITA}}\n| rowspan=4 colspan=2 | 4\n| rowspan=4 | [[Lega Nord]]\n| [[Mario Borghezio]]\n|rowspan=7| ''None''\n|-\n| [[Marco Formentini (politician)|Marco Formentini]]<ref>Joined the [[Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe]] on 5 October 1999.</ref>\n|-\n| [[Gian Paolo Gobbo]]\n|-\n| [[Francesco Speroni]]\n|-\n| {{ITA}}\n|colspan=2| 1\n| [[Tricolour Flame]]\n| [[Roberto Felix Billard]]<ref>Joined the [[Union for Europe of the Nations]] in 2001.</ref>\n|-\n| {{ESP}}\n|colspan=2| 1\n| [[Batasuna]]\n| [[Koldo Gorostiaga Atxalandabaso]]\n|-\n| {{UK}}\n|colspan=2| 1\n| [[Democratic Unionist Party]]\n| [[Ian Paisley]]\n|}\n\n===Fourth Parliament (1994\u20131999)===\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| {{UK}}\n|colspan=2| 1\n| [[Democratic Unionist Party]]\n| [[Ian Paisley]]\n| ''none''\n|}\n\n===Third Parliament (1989\u20131994)===\n{{Expand list|date=June 2010}}\n\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| {{NED}}\n|colspan=2| 1\n| [[Reformed Political Party]]\n| [[Leen van der Waal]]\n| ''none''\n|}\n\n===Second Parliament (1984\u20131989)===\n{{Expand list|date=June 2010}}\n\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| {{NED}}\n|colspan=2| 1\n| [[Reformed Political Party]]\n| [[Leen van der Waal]]\n| ''none''\n|}\n\n===First Parliament (1979\u20131984)===\n{{Expand list|date=June 2010}}\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"font-size:90%\"\n! Country\n!colspan=2|#\n! National Party\n! MEP\n! EU party\n|-\n| rowspan=2 | {{NED}}\n| rowspan=2 colspan=2 | 2\n| rowspan=2 | [[Democrats 66]]\n| [[Suzanne Dekker (politicus)|Suzanne Dekker]]\n| rowspan=2 colspan=2 | ''none''\n|-\n| [[Aar de Goede]]\n\n|}\n\n==See also==\n*[[Independent politician]]\n\n== Notes ==\n{{Notelist}}\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{cite web|url=http://www.europarl.europa.eu/meps/en/search.html?politicalGroup=2970|title=Non-Inscrits|publisher=European Parliament|accessdate=16 June 2015}}\n\n{{EuroparlGroup}}\n{{Use dmy dates|date=January 2020}}\n\n[[Category:European Parliament party groups]]\n", "name_user": "Slashme", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200etop:\"sit in\" -> \"belong to\"", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Non-Inscrits"}
