{"title_page": "Ana Brnabi\u0107", "text_new": "{{Use dmy dates|date=June 2017}}\n{{Infobox officeholder\n| name = Ana Brnabi\u0107 \n| image = Ana Brnabic, July 3, 2018.jpg\n| order = 12th\n| office = Prime Minister of Serbia\n| president = [[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]\n| deputy = [[Ivica Da\u010di\u0107]] (First)<br />[[Rasim Ljaji\u0107]]<br />[[Zorana Mihajlovi\u0107]]<br />[[Neboj\u0161a Stefanovi\u0107]]\n| term_start = 29 June 2017\n| term_end = \n| predecessor = [[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]<br />[[Ivica Da\u010di\u0107]] (acting)\n| office1 = [[Ministry of Finance (Serbia)|Minister of Finance]]<br />{{small|acting}}\n| term_start1 = 16 May 2018\n| term_end1 = 29 May 2018\n| primeminister1 = Herself\n| predecessor1 = [[Du\u0161an Vujovi\u0107]]\n| successor1 = [[Sini\u0161a Mali]]\n| office2 = [[Ministry of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)|Minister of Public Administration and Local Self-Government]]\n| term_start2 = 11 August 2016\n| term_end2 = 29 June 2017\n| primeminister2 = [[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]<br />[[Ivica Da\u010di\u0107]] (acting)\n| predecessor2 = [[Kori Udovi\u010dki]]\n| successor2 = [[Branko Ru\u017ei\u0107 (politician)|Branko Ru\u017ei\u0107]]\n| birth_date = {{birth date and age|1975|9|28|df=y}}\n| birth_place = [[Belgrade]], [[Socialist Republic of Serbia|Serbia]], [[Socialist Federal Republic of Yugoslavia|Yugoslavia]]\n| partner =\n| nationality = Serbian\n| party = [[Serbian Progressive Party|Serbian Progressive]]<br><small>(2019\u2013present)</small>\n| alma_mater = [[Northwood University]]<br />[[University of Hull]]\n| signature = Ana Brnabic Signature.png\n}}\n'''Ana Brnabi\u0107''' ({{lang-sr-cyr|\u0410\u043d\u0430 \u0411\u0440\u043d\u0430\u0431\u0438\u045b}}, {{IPA-sh|\u00e2na b\u0159\u0329nabit\u035c\u0255|pron}}; born 28 September 1975) is a Serbian politician who has been the 12th and current [[Prime Minister of Serbia]] since 2017. She is the [[List of elected and appointed female heads of state and government|first woman]] and [[List of the first LGBT holders of political offices|first openly gay]] person to hold the office.<ref>{{Cite news|url=https://www.nytimes.com/2017/06/28/world/europe/serbia-ana-brnabic-prime-minister.html|title=Serbia Gets Its First Female, and First Openly Gay, Premier|last=Surk|first=Barbara|date=28 June 2017|work=The New York Times|access-date=30 June 2017|issn=0362-4331}}</ref>\n\nShe entered government as the [[Ministry of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)|Minister of Public Administration and Local Self-Government of Serbia]]<ref>{{cite web|url=http://www.srbija.gov.rs/vlada/ministri.php#338|title=\u041f\u043e\u0442\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438|website=www.srbija.gov.rs|accessdate=30 June 2017}}</ref> from 11 August 2016 until 29 June 2017, under [[Prime Minister of Serbia|Prime Minister]] [[Second cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107|Aleksandar Vu\u010di\u0107]] and Acting Prime Minister [[Ivica Da\u010di\u0107]]. In this role, Brnabi\u0107 initiated reforms of central government services in Serbia.\n\nAfter Vu\u010di\u0107 was inaugurated as the [[President of Serbia]] on 31 May 2017, he proposed Brnabi\u0107 as his successor in June 2017.<ref>{{cite web | url=http://rs.n1info.com/a276314/Vesti/Vesti/Ana-Brnabic-nova-premijerka.html|title=Ana Brnabi\u0107 mandatarka za sastav nove Vlade|publisher=N1|date=15 June 2017|accessdate=16 June 2017}}</ref> Prime Minister Brnabi\u0107 and her [[Cabinet of Ana Brnabi\u0107|Cabinet]] were voted into office on 29 June 2017 by a majority of 157 out of 250 Members of the [[National Assembly (Serbia)|National Assembly of Serbia]]. Elected as a [[Independent politician|non-partisan]] politician, in 2019 she joined the ruling [[Serbian Progressive Party]].\n\nIn 2019, Brnabi\u0107 was ranked by ''[[Forbes]]'' magazine as the 88th [[Forbes list of The World's 100 Most Powerful Women|most powerful woman in the world]] and as the 19th most powerful female political and policy leader.<ref>{{cite news|url=https://www.forbes.com/power-women/#4abaf3665e25|title=The World's Most Powerful Women in 2019|work=forbes.com|accessdate=2018-12-22}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.forbes.com/sites/nicolettejones/2019/12/12/the-most-powerful-women-in-politics-2019/#3e1ab204117a|title=The Most Powerful Women In Politics 2019: Merkel, Pelosi And The Women Running The World|work=forbes.com|accessdate=2018-12-22}}</ref> As the head of the Crisis Committee, she has played one of the leading roles in the fight against the [[2020 coronavirus pandemic in Serbia]].\n\n==Early and personal life==\nBrnabi\u0107 was born in Belgrade. Her paternal grandfather Anton Brnabi\u0107, an ethnic [[Croat]] Yugoslav military officer, was born in [[Stara Ba\u0161ka]] on the Croatian island of [[Krk]], in the present-day [[Republic of Croatia]]. He fought with the [[Yugoslav Partisans]] during [[World War II in Yugoslavia|World War II]] and was ranked [[lieutenant colonel]] after the war. Her paternal grandmother Mica was born in [[Gorobilje]] near [[Po\u017eega, Serbia|Po\u017eega]] (in Serbia). Her maternal grandparents are from [[Babu\u0161nica]], southeastern Serbia. Her father Zoran was born in [[U\u017eice]] in 1950 and finished his studies in Belgrade, where the family lived.<ref>{{cite web|title=\"MOJ DEDA JE HRVAT, JA SAM SRPKINJA\" Ovo je porodi\u010dni \"rodoslov\" Ane Brnabi\u0107|publisher=Blic|url=http://www.blic.rs/vesti/politika/moj-deda-je-hrvat-ja-sam-srpkinja-ovo-je-porodicni-rodoslov-ane-brnabic/ksvtvqx|language=sr|accessdate=17 May 2018}}</ref>\n\nBrnabi\u0107 is a lesbian, the second female LGBT head of government in the world following [[J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir]] ([[Prime Minister of Iceland|Iceland 2009\u201313]]), and fifth [[List of the first LGBT holders of political offices|openly LGBT head of government]] overall following {{Not a typo|J\u00f3hanna|reason=[[Icelandic name]]}}, [[Elio Di Rupo]] ([[Prime Minister of Belgium|Belgium 2011\u201314]]), [[Xavier Bettel]] ([[Prime Minister of Luxembourg|Luxembourg 2013\u2013present]]), and [[Leo Varadkar]] ([[Taoiseach|Ireland 2017\u2013present]]).  In 2017, she became the first head of government of any [[Balkans|Balkan country]] to attend a gay pride march when she attended one in [[Belgrade]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.com/news/world-europe-41297781|title=Serbia's gay PM is first in region to attend pride parade|publisher=bbc.com|accessdate=17 May 2018}}</ref>\n\nIn 2019 her partner Milica \u0110ur\u0111i\u0107 gave birth to a boy; Brnabi\u0107 is the first openly gay prime minister whose partner gave birth while the prime minister was in office.<ref>{{cite web|author=Peter Stubley |url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/ana-brnabic-serbia-milica-djurdjic-baby-birth-son-gay-lgbt-same-sex-couple-a8790306.html |title=Gay partner of Serbian PM Ana Brnabic gives birth in first for a world leader |publisher=The Independent |date=2019 |accessdate=2019-02-21}}</ref>\n\n==Education and business career==\n{{BLP unsourced section|date=July 2019}}\nBrnabi\u0107 holds an [[Master of Business Administration|MBA]] diploma of the [[University of Hull]] and worked for over a decade with international organizations, foreign investors, local self-government units, and the public sector in Serbia.\n\nPrior to Brnabi\u0107's appointment to the Government of Serbia, she was director of Continental Wind Serbia,<ref>{{Citation|last=Danas Conference Center|title=Ana Brnabi\u0107, generalni direktor Continental Wind Srbija|date=2014-10-08|url=https://www.youtube.com/watch?v=vJVgcdg5zAw|access-date=2018-11-07}}</ref> where she worked on the implementation of the investment of \u20ac300 million into a windpark in [[Kovin]].<ref>{{Cite news|url=https://www.ekapija.com/en/news/721255/construction-of-cibuk-wind-farm-in-kovin-begins-late-2013|title=Construction of Cibuk wind farm in Kovin begins late 2013|access-date=2018-11-07}}</ref> She was a member of the managing board of the non-profit foundation Peksim.<ref>{{Cite news|url=http://www.balkaninsight.com/en/article/ana-brnabic-to-be-new-serbian-pm-06-15-2017|title=Brnabic Named Serbia's New PM-Designate|access-date=2018-11-07|language=en}}</ref>\n\nShe has been engaged in different US consulting companies that implemented [[USAID]]-financed projects in Serbia. She was deputy manager of the Serbia's Competitiveness Project, the expert on the Local self-government Reform Program in Serbia and the senior coordinator of the Program of Economic Development of Municipalities. {{Citation needed|date=June 2017}} She actively participated in the foundation of the National Alliance for Local Economic Development (NALED) in 2006. \n\nShe made great efforts to build capacities of NALED for representation of interests of the business sector, local self-government units and the civil society in Serbia. During that engagement, she participated in the introduction of the concept of local economic development in Serbia and building of potentials of municipalities to improve the business environment at the local level with active promotion of investments. She became a member, and thereafter the President of the Managing Board of NALED.\n \n==Politics==\n[[File:Petro Poroshenko's visit to Serbia - 2018 (1530619142).jpg|thumb|Brnabi\u0107 with [[Petro Poroshenko]] in 2018]]\n[[File:Official visit of President Rumen Radev to the Republic of Serbia 2018 10.jpg|thumb|Brnabi\u0107 with [[Bulgaria|Bulgarian]] President [[Rumen Radev]] during his official state visit in [[Belgrade]]]]\n[[File:Dmitry Medvedev and Ana Brnabi\u0107 (2019-1019).jpg|thumb|Brnabi\u0107 with Russian Prime Minister [[Dmitry Medvedev]] during his visit in [[Serbia]]]]\nIn August 2016, she was appointed as the [[Minister of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)|Minister of Public Administration and Local Self-Government]]. In addition, she is the president of the Council for Innovative Entrepreneurship and Information Technologies of the [[Government of Serbia]], as well as of the Republic Council for National Minorities and the vice president of the Republic Council for Public Administration Reform.\n\nBrnabi\u0107 described herself as a [[pro-European]] and [[technocratic]] prime minister.<ref>{{cite news\n |title=Hard days ahead for Serbia's gay PM\n |first=Dejan |last=Anastasijevic\n |url=https://euobserver.com/beyond-brussels/138265\n |date=19 June 2017 |accessdate=8 January 2019\n |journal=EUobserver\n}}</ref><ref>{{cite news\n |title=Brnabic: Everyone forgets i\u2019m a technocrat Prime Minister\n |url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a391412/Brnabic-Everyone-forgets-i-m-a-technocrat-Prime-Minister.html\n |date=27 May 2018 |accessdate=8 January 2019\n |journal=N1\n}}</ref> She explained that the priorities for her government are [[Modernization theory|modernization]], [[education reform]] and [[digitization]].<ref>{{cite news\n |title=Serbia\u2019s next premier: EU membership, modernization priority\n |first=Jovana |last=Gec\n |url=https://apnews.com/5b86ff1223cf4ed6b0178e4172a7abf9\n |date=28 June 2017 |accessdate=8 January 2019\n |agency=Associated Press\n}}</ref><ref>{{cite news\n |title=Digitalization, education reform are priorities, Serbian PM\n |url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a432458/Digitalization-education-reform-are-priorities-Serbian-PM-says.html\n |date=1 November 2018 |accessdate=8 January 2019\n |work=N1\n}}</ref> On the other hand, she has been criticised because she is the head of a [[conservative]] and [[nationalist]] government which also includes openly [[Anti-Western sentiment|anti-Western]] and [[pro-Russian]] ministers.<ref>{{cite journa\n l|last1=Swimelar |first1=Safia\n |title=The Journey of LGBT Rights: Norm Diffusion and its Challenges in EU Seeking States: Bosnia and Serbia\n |journal=Human Rights Quarterly\n |date=November 2017 |volume=39 |issue=4 |pages=910-42\n |doi=10.1353/hrq.2017.0054\n}}</ref><ref>{{cite news\n |title=Aleksi\u0107: Brnabi\u0107, simboli\u010dna figura u konzervativnoj vladi\n |url=https://www.slobodnaevropa.org/a/aleksi%C4%87-brnabi%C4%87-simboli%C4%8Dna-figura-u-konzervativnoj-vladi/29208933.html\n |date=5 May 2018 |accessdate=8 January 2019\n |work=Radio Free Europe\n |language=Serbian\n}}</ref><ref>{{cite news\n |title=Serbia lawmakers elect 1st female and 1st openly gay premier\n |url=https://www.apnews.com/fd3ac18de65642bda8c3a02ef001b79e\n |date=29 June 2017 |accessdate=8 January 2019\n |agency=Associated Press\n}}</ref><ref>{{Cite book\n |first1=Wayne |last1=Thompson\n |title=Nordic, Central, and Southeastern Europe 2018-2019\n |url=https://books.google.rs/books?id=AUJbDwAAQBAJ&printsec=frontcover&hl=sr#v=onepage&q&f=false\n |publisher=Rowman & Littlefield\n |year=2018\n}}</ref>\n\nIn May 2018, Brnabi\u0107 took over the [[Ministry of Finance (Serbia)|Ministry of Finance]] until the new Minister was appointed, following the resignation of [[Du\u0161an Vujovi\u0107]].<ref name=\"VujovicHandover\">{{cite news\n |title=Brnabi\u0107eva ministar finansija, do imenovanja novog\n |url=https://www.b92.net/biz/vesti/srbija.php?yyyy=2018&mm=05&dd=16&nav_id=1393433\n |date=16 May 2018 |accessdate=16 May 2018\n |work=b92.net |agency=Tanjug\n |language=Serbian\n}}</ref> On 29 May 2018, she appointed [[Sini\u0161a Mali]] as Vujovi\u0107's successor on that position.<ref>{{cite news|title=Mali izabran za ministra finansija|url=https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&mm=05&dd=29&nav_category=11&nav_id=1398239|accessdate=29 May 2018|work=b92.net|agency=Beta|date=29 May 2018|language=Serbian}}</ref> On 26 July 2018, Brnabi\u0107 hosted a ceremony at the [[United States Congress]] in Washington, which was held to mark the 100th anniversary of raising the [[Flag of Serbia|Serbian flag]] in front of the [[White House]].<ref>{{Cite web|url=https://www.b92.net/eng/news/politics.php?yyyy=2018&mm=07&dd=26&nav_id=104716|title=\"Strong historical links between Serbia, United States\"|date=January 26, 2018|website=B92}}</ref> \n\nIn February 2019, [[Freedom House]] report that Serbia's [[Freedom in the World|status]] declined from ''Free'' to ''Partly Free'' due to deterioration in the conduct of elections, continued attempts by the government and allied media outlets to undermine independent journalists through legal harassment and smear campaigns, and Vu\u010di\u0107's accumulation of executive powers that conflict with his constitutional role.<ref>{{Cite web|url=https://freedomhouse.org/sites/default/files/Feb2019_FH_FITW_2019_Report_ForWeb-compressed.pdf|title=Freedom in the World 2019|date=January 5, 2019|website=Freedom House}}</ref> Opposition leaders and some observes describe her as a mere [[Puppet ruler|puppet]] of Vu\u010di\u0107, whose presidency according to the [[Constitution of Serbia|Constitution]] is largely ceremonial with no significant executive power.<ref>[[s:Constitution of Serbia#Article 112|Constitution of Serbia - Article 112]] Wikisource</ref><ref>{{cite journal|last1=Krzysztof|first1=Zuba|title=Leaders without Leadership: Surrogate Governments in Poland |journal=Europe-Asia Studies |date=2019|pages=1-22|doi=10.1080/09668136.2019.1673321}}</ref><ref>{{cite web | url=https://www.dn.pt/mundo/servia-escolhe-primeira-mulher-para-liderar-governo-e-agradar-a-ue-8621224.html | title=Serbia chooses first woman to lead government and please EU | publisher=[[Diario de Noticias]] | date=7 July 2017 | accessdate=16 October 2019 | author=Gouveia, Jos\u00e9 Fialho | language=Spanish}}</ref><ref>{{cite web | url=https://www.slobodnaevropa.org/a/most-pavicevic-popovic/29167687.html | title=Ana Brnabi\u0107: Premijerka ili Vu\u010di\u0107eva marioneta | publisher=[[Radio Free Europe]] | date=15 April 2018 | accessdate=16 October 2019 | author=Karabeg, Omer | language=Serbo-Croatian}}</ref> Brnabi\u0107 never denied this, and even said that Vu\u010di\u0107 should act as a \"mentor\" of prime minister.<ref>{{cite web | url=https://www.danas.rs/politika/brnabic-vucic-da-ima-ulogu-mentora-nad-premijerom/ | title=Brnabi\u0107: Vu\u010di\u0107 da ima ulogu mentora nad premijerom | publisher=Danas | date=6 June 2017 | accessdate=16 October 2019 | language=Serbian}}</ref>\n\nIn October 2019, the Prime Minister confirmed she had joined the ruling [[Serbian Progressive Party]].<ref>{{Cite web|url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a533518/PM-Brnabic-joins-Vucic-s-ruling-Serbian-Progressive-Party.html|title=PM Brnabic joins Vucic\u2019s ruling Serbian Progressive Party|date=October 10, 2019|website=N1}}</ref> On 25 October 2019, Brnabi\u0107 signed a Free Trade Agreement between Serbia and the [[Eurasian Economic Union]] (EAEU), extending the list of Serbian products that can be exported to the EAEU territory.<ref>{{Cite web|url=https://www.srbija.gov.rs/vest/en/146934/brnabic-signs-free-trade-agreement-with-eaeu.php|title=Brnabic signs Free Trade Agreement with EAEU|date=October 25, 2019|website=Government of Serbia}}</ref>\n\nAfter the [[2019\u201320 coronavirus pandemic]] spread [[2020 coronavirus pandemic in Serbia|to Serbia]] in March 2020, Brnabi\u0107 was appointed for the head of the Health Crisis Committee.<ref>{{Cite web|url=http://rs.n1info.com/Vesti/a577730/Vlada-Srbije-formirala-dva-krizna-staba.html|title=Nove mere Vlade Srbije: Formirana dva krizna \u0161taba, zabrana ulaska iz Rumunije|date=March 13, 2020|website=N1}}</ref> After president Vu\u010di\u0107 declared a [[state of emergency]] on 15 March, the government issued regulations on measures during a state of emergency with the aim of suppressing the consequences of the outbreak.<ref>{{Cite web|url=https://www.srbija.gov.rs/vest/451323/proglaseno-vanredno-stanje-na-teritoriji-citave-srbije.php|title=Progla\u0161eno vanredno stanje na teritoriji \u010ditave Srbije|date=March 15, 2020|website=Government of Serbia}}</ref> A [[curfew]] was introduced for the first time in Serbia since [[World War II]].<ref>{{Cite web|url=http://rs.n1info.com/Vesti/a579775/Policijski-cas-u-Srbiji-prva-noc.html|title=Prvi put policijski \u010das od Drugog svetskog rata, gra\u0111ani uglavnom poslu\u0161ni|date=March 19, 2020|website=N1}}</ref>\n\n===Srebrenica genocide remarks===\nIn an interview on November 14, 2018 with the German public broadcaster [[Deutsche Welle]], Brnabi\u0107 [[genocide denial|denied]] that the July 1995 massacres of Bosniaks by Bosnian Serb forces in [[Srebrenica massacre|Srebrenica]] had been an act of genocide.<ref>{{Cite news|url=http://www.balkaninsight.com/en/article/hague-tribunal-chief-criticises-serbian-pm-s-genocide-denial-11-20-2018|title=Hague Court Chief Criticises Serbian PM\u2019s Genocide Denial|access-date=2018-11-20|language=en}}</ref> Two weeks later, the [[European Parliament]] adopted a resolution saying that the parliament regretted the continuing denial of the Srebrenica genocide by parts of the Serbian authorities and recalled that full cooperation with the [[International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia|ICTY]] and its successor mechanism included accepting its judgements.<ref>{{Cite news|url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a439912/European-Parliament-notes-reform-progress-in-Serbia.html|title=European Parliament notes reform progress in Serbia|access-date=2018-11-30|language=en}}</ref> The [[Hague Court]] criticised Brnabi\u0107 for denial of the Srebenica genocide.<ref name=\"Rudicde1\">{{cite news|last=Rudic|first=Filip|title=Hague Court Chief Criticises Serbian PM\u2019s Genocide Denial|url=https://balkaninsight.com/2018/11/20/hague-tribunal-chief-criticises-serbian-pm-s-genocide-denial-11-20-2018/|agency=Balkan Insight|date=20 November 2018|accessdate=23 April 2020|url-status=live|df=dmy-all}}</ref><ref name=\"Rudicden2\">{{cite news|last=Rudic|first=Filip|title=Hague Prosecutor Condemns Srebrenica Genocide Denial|url=https://balkaninsight.com/2018/12/12/mict-prosecutor-condemns-srebrenica-genocide-denial-12-12-2018/|agency=Balkan Insight|date=12 December 2018|accessdate=23 April 2020|url-status=live|df=dmy-all}}</ref>\n\n===Kosovo===\nIn December 2018, Commenting on the announced transformation of the [[Kosovo Security Force]] into the Kosovo Armed Forces, Brnabi\u0107 said: \u201cI hope we won\u2019t have to use our military, but at the moment, that\u2019s one of the options on the table because one cannot witness a new [[ethnic cleansing]] of the Serbs and new [[Operation Storm|Storms]] - although [[Edi Rama]] is calling for them. When someone knows you have a strong army, then they have to sit down and talk to you.\u201d<ref>{{cite web|url=https://www.b92.net/eng/news/politics.php?yyyy=2018&mm=12&dd=05&nav_id=105684|title=I hope Serbia won't have to use army - but it's an option |date=5 December 2018|publisher=B92|accessdate=12 December 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.washingtonpost.com/national/serbian-pm-armed-intervention-in-kosovo-an-option/2018/12/05/3fe412f4-f888-11e8-8642-c9718a256cbd_story.html?noredirect=on|title=Serbian premier: Armed intervention in Kosovo an option |date=5 December 2018|publisher=The Washington Post|accessdate=12 December 2018}}</ref>\n\nIn addition, in May 2019, Foreign Minister of Kosovo [[Behgjet Pacolli]] said that he would not allow Brnabi\u0107 to enter Kosovo because of, what he said is, her racist ideology. Brnabi\u0107, during the handover of a [[European Commission]] 2019 progress report, said: \u201c[[Ramush Haradinaj|Haradinaj]], [[Hashim Tha\u00e7i|Tha\u00e7i]] and [[Kadri Veseli|Veseli]] are competing to see who the biggest [[nationalist]] and [[chauvinist]] is. What scares me most is that we are dealing with irrational people, the worst kind of [[populist]], people who literally walked out of the woods.\u201d<ref>{{cite web|url=https://www.rferl.org/a/incensed-by-racist-comments-kosovo-says-it-is-banning-serbian-pm/29972432.html|title=Incensed By 'Racist' Comments, Kosovo Says It Is Banning Serbian PM |date=30 May 2019|publisher=Radio Free Europe/Radio Liberty|accessdate=31 May 2019}}</ref><ref>{{cite web|url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a487878/Kosovo-FM-Pacolli-calls-Serbian-PM-Brnabic-racist.html|title=Kosovo FM Pacolli calls Serbian PM Brnabic racist |date=30 May 2019|publisher=N1 |accessdate=31 May 2019}}</ref> This was met with strong criticism, particularly by Twitter users, who campaigned with the hashtag ''#literallyjustemergedfromthewoods'' in order to mock the Prime Minister.<ref>{{Cite news|url=https://www.trtworld.com/europe/is-serbia-s-prime-minister-racist-27160/amp|title=Is Serbia\u2019s prime minister racist?|last=|first=|date=31 May 2019|work=TRT World|access-date=13 July 2019}}</ref>\n\nOn 20 January 2020, the governments of Serbia and Kosovo agreed to restore flights between their capitals for the first time in more than two decades.<ref name=flight1>{{cite news|url=https://www.nytimes.com/2020/01/20/world/europe/serbia-kosovo-flights-resume.html|title=Serbia-Kosovo Flights to Resume Under U.S.-Brokered Deal|date=2020-01-20|publisher=The New York Times|language=english}}</ref><ref name=flight2>{{cite news|url=https://www.euronews.com/2020/01/21/kosovo-serbia-flights-to-restart-after-two-decades-thecube|title=Kosovo-Serbia flights to restart after two decades|date=2020-01-25|publisher=Euronews|language=english}}</ref> The deal came after months of diplomatic talks by [[Richard Grenell]], the [[List of ambassadors of the United States to Germany|United States ambassador to Germany]], who was named special envoy for [[Kosovo\u2013Serbia relations|Serbian-Kosovar relations]] by President [[Donald Trump]] the year before.<ref name=flight1></ref>\n\n===LGBT rights===\n{{see also|LGBT rights in Serbia}}\n[[File:Belgrade Pride 2019 - Many pride participants are disappointed with Ana Brnabi\u0107.jpg|thumb|270px|2019 Belgrade parade participant show Brnabi\u0107 sign: \u201cPrime Minister, what it's like to live with privileges?\u201d]]\nAfter she was appointed Prime Minister, she said that she did not want to be branded Serbia's gay Prime Minister and that she did not plan \u201cto push LGBT legal reforms at this stage\u201d because she wanted to prioritise other policy reforms.<ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/world/2017/jul/28/ana-brnabic-serbia-prime-minister-interview|title=Ana Brnabi\u0107: 'I do not want to be branded Serbia's gay PM'|work=The Guardian|date=28 July 2017}}</ref> In September 2017, Brnabi\u0107 took part in the pride parade in Belgrade and became the first Serbian Prime Minister to attend a pride parade.<ref>{{cite web|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/serbia-lgbt-pride-gay-ana-brnabic-march-violence-harassment-extremists-belgrade-eu-a7951756.html |title=Serbia's first openly-gay Prime Minister Ana Brnabic joins hundreds of marchers at LGBT pride event |publisher=The Independent |date=17 September 2017}}</ref> At the event, Brnabi\u0107 said:\n{{quote|The government is here for all citizens and will secure the respect of rights for all citizens.}}\nIn September 2018, Brnabi\u0107 stated that she advocates [[inheritance]] rights of same-sex couples.<ref>{{cite web|url=https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&mm=09&dd=07&nav_category=11&nav_id=1440980|title=Brnabi\u0107eva o pravima LGBT populacije: Nerazumljivo mi je|work=B92|date=7 September 2018|language=sr}}</ref> In February 2019, Milica \u0110ur\u0111i\u0107, Brnabi\u0107's partner, gave birth to a son named Igor, but same-sex marriage is constitutionally banned and [[LGBT parenting]] is not regulated in Serbia. According to [[Agence France-Presse]], \"Ana Brnabi\u0107 is one of the first prime ministers whose partner has given birth while in office... and the first in the world in a same-sex couple\".<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.com/news/world-europe-47312826|title=Ana Brnabic: Gay partner of Serbian PM gives birth|work=BBC News|date=20 February 2019}}</ref> Some journalists and LGBT activists have concluded that Brnabi\u0107 failed to advocate for LGBT equality in Serbia.<ref>{{cite web|url=https://talas.rs/2019/02/05/sta-je-ana-brnabic-uradila-za-lgbt-prava-u-srbiji/|title=\u0160ta je Ana Brnabi\u0107 uradila za LGBT+ prava u Srbiji?|work=talas.rs|date=5 February 2019|language=sr}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.euronews.com/2019/09/23/away-from-the-media-s-gaze-ana-brnabic-is-failing-to-advocate-for-lgbt-equality-in-serbia|title=Away from the media\u2019s gaze, Ana Brnabi\u0107 is failing to advocate for LGBT equality in Serbia |work=Euronews|date=23 September 2019}}</ref>\n\n==Awards==\nShe has been awarded numerous plaudits for the development projects on which she worked, for the promotion of socially accountable business operation and tolerance.<ref>{{cite web|url=http://www.mduls.gov.rs/ministarstvo-ministar.php|title=\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440|website=www.mduls.gov.rs|accessdate=30 June 2017|archive-url=https://web.archive.org/web/20160905103509/http://www.mduls.gov.rs/ministarstvo-ministar.php|archive-date=5 September 2016|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:left;\"\n|-\n! colspan=2 | Award or decoration !! Country !! Date !! Place\n|-\n| || [[Order of the Republika Srpska]]<ref>{{cite web|url=https://www.danas.rs/politika/ani-brnabic-sutra-u-banjaluci-dodeljuju-najvisi-orden-rs/ |title=Ani Brnabi\u0107 u Banjaluci uru\u010duju najvi\u0161i orden RS |date= |accessdate=8 January 2019}}</ref> || {{flag|Bosnia and Herzegovina}} ({{flag|Republika Srpska}}) || 9 January 2019|| [[Banja Luka]]\n|}\n\n==See also==\n* [[Prime Minister of Serbia]]\n* [[Cabinet of Ana Brnabi\u0107]]\n* [[Second cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107]]\n* [[List of elected and appointed female heads of state and government]]\n* [[List of the first LGBT holders of political offices]]\n* [[List of openly LGBT heads of government]]\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n{{commons|Ana Brnabi\u0107}}\n* [http://www.srbija.gov.rs/vlada/predsednik.php Prime Minister of Serbia] {{in lang|sr}}\n* {{twitter|anabrnabic}}\n\n{{s-start}}\n{{s-off}}\n{{s-bef|before=[[Kori Udovi\u010dki]]}}\n{{s-ttl|title=[[Ministry of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)|Minister of Public Administration and Local Self-Government]]|years=2016\u20132017}}\n{{s-aft|after=[[Branko Ru\u017ei\u0107 (politician)|Branko Ru\u017ei\u0107]]}}\n|-\n{{s-bef|before=[[Ivica Da\u010di\u0107]]<br>{{small|(Acting)}}}}\n{{s-ttl|title=[[Prime Minister of Serbia]]|years=2017\u2013present}}\n{{s-inc}}\n|-\n{{s-bef|before=[[Du\u0161an Vujovi\u0107]]}}\n{{s-ttl|title=[[Ministry of Finance (Serbia)|Minister of Finance]] {{small|(Acting)}}|years=2018}}\n{{s-aft|after=[[Sini\u0161a Mali]]}}\n{{s-end}}\n\n{{SerbianPM}}\n{{Cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107 II}}\n{{Cabinet of Ana Brnabi\u0107}}\n{{authority control}}\n{{DEFAULTSORT:Brnabic, Ana}}\n[[Category:1975 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:21st-century women politicians]]\n[[Category:Alumni of the University of Hull]]\n[[Category:Female heads of government]]\n[[Category:Lesbian politicians]]\n[[Category:LGBT heads of government]]\n[[Category:LGBT people from Serbia]]\n[[Category:Northwood University alumni]]\n[[Category:Politicians from Belgrade]]\n[[Category:Prime Ministers of Serbia]]\n[[Category:Serbian people of Croatian descent]]\n[[Category:Women government ministers of Serbia]]\n[[Category:Women prime ministers]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=June 2017}}\n{{Infobox officeholder\n| name = Ana Brnabi\u0107 \n| image = Ana Brnabic, July 3, 2018.jpg\n| order = 12th\n| office = Prime Minister of Serbia\n| president = [[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]\n| deputy = [[Ivica Da\u010di\u0107]] (First)<br />[[Rasim Ljaji\u0107]]<br />[[Zorana Mihajlovi\u0107]]<br />[[Neboj\u0161a Stefanovi\u0107]]\n| term_start = 29 June 2017\n| term_end = \n| predecessor = [[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]<br />[[Ivica Da\u010di\u0107]] (Acting)\n| office1 = [[Ministry of Finance (Serbia)|Minister of Finance]]<br />{{small|Acting}}\n| term_start1 = 16 May 2018\n| term_end1 = 29 May 2018\n| primeminister1 = Herself\n| predecessor1 = [[Du\u0161an Vujovi\u0107]]\n| successor1 = [[Sini\u0161a Mali]]\n| office2 = [[Ministry of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)|Minister of Public Administration and Local Self-Government]]\n| term_start2 = 11 August 2016\n| term_end2 = 29 June 2017\n| primeminister2 = [[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]<br />[[Ivica Da\u010di\u0107]] (Acting)\n| predecessor2 = [[Kori Udovi\u010dki]]\n| successor2 = [[Branko Ru\u017ei\u0107 (politician)|Branko Ru\u017ei\u0107]]\n| birth_date = {{birth date and age|1975|9|28|df=y}}\n| birth_place = [[Belgrade]], [[Socialist Republic of Serbia|Serbia]], [[Socialist Federal Republic of Yugoslavia|xYugoslavia]]\n| partner =\n| nationality = Serbian\n| party = [[Serbian Progressive Party|Serbian Progressive]]<br><small>(2019\u2013present)</small>\n| alma_mater = [[Northwood University]]<br />[[University of Hull]]\n| signature = Ana Brnabic Signature.png\n}}\n'''Ana Brnabi\u0107''' ({{lang-sr-cyr|\u0410\u043d\u0430 \u0411\u0440\u043d\u0430\u0431\u0438\u045b}}, {{IPA-sh|\u00e2na b\u0159\u0329nabit\u035c\u0255|pron}}; born 28 September 1975) is a Serbian politician who has been the 12th and current [[Prime Minister of Serbia]] since 2017. She is the [[List of elected and appointed female heads of state and government|first woman]] and [[List of the first LGBT holders of political offices|first openly gay]] person to hold the office.<ref>{{Cite news|url=https://www.nytimes.com/2017/06/28/world/europe/serbia-ana-brnabic-prime-minister.html|title=Serbia Gets Its First Female, and First Openly Gay, Premier|last=Surk|first=Barbara|date=28 June 2017|work=The New York Times|access-date=30 June 2017|issn=0362-4331}}</ref>\n\nShe entered government as the [[Ministry of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)|Minister of Public Administration and Local Self-Government of Serbia]]<ref>{{cite web|url=http://www.srbija.gov.rs/vlada/ministri.php#338|title=\u041f\u043e\u0442\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438|website=www.srbija.gov.rs|accessdate=30 June 2017}}</ref> from 11 August 2016 until 29 June 2017, under [[Prime Minister of Serbia|Prime Minister]] [[Second cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107|Aleksandar Vu\u010di\u0107]] and Acting Prime Minister [[Ivica Da\u010di\u0107]]. In this role, Brnabi\u0107 initiated reforms of central government services in Serbia.\n\nAfter Vu\u010di\u0107 was inaugurated as the [[President of Serbia]] on 31 May 2017, he proposed Brnabi\u0107 as his successor in June 2017.<ref>{{cite web | url=http://rs.n1info.com/a276314/Vesti/Vesti/Ana-Brnabic-nova-premijerka.html|title=Ana Brnabi\u0107 mandatarka za sastav nove Vlade|publisher=N1|date=15 June 2017|accessdate=16 June 2017}}</ref> Prime Minister Brnabi\u0107 and her [[Cabinet of Ana Brnabi\u0107|Cabinet]] were voted into office on 29 June 2017 by a majority of 157 out of 250 Members of the [[National Assembly (Serbia)|National Assembly of Serbia]]. Elected as a [[Independent politician|non-partisan]] politician, in 2019 she joined the ruling [[Serbian Progressive Party]].\n\nIn 2019, Brnabi\u0107 was ranked by ''[[Forbes]]'' magazine as the 88th [[Forbes list of The World's 100 Most Powerful Women|most powerful woman in the world]] and as the 19th most powerful female political and policy leader.<ref>{{cite news|url=https://www.forbes.com/power-women/#4abaf3665e25|title=The World's Most Powerful Women in 2019|work=forbes.com|accessdate=2018-12-22}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.forbes.com/sites/nicolettejones/2019/12/12/the-most-powerful-women-in-politics-2019/#3e1ab204117a|title=The Most Powerful Women In Politics 2019: Merkel, Pelosi And The Women Running The World|work=forbes.com|accessdate=2018-12-22}}</ref> As the head of the Crisis Committee, she has played one of the leading roles in the fight against the [[2020 coronavirus pandemic in Serbia]].\n\n==Early and personal life==\nBrnabi\u0107 was born in Belgrade. Her paternal grandfather Anton Brnabi\u0107, an ethnic [[Croat]] Yugoslav military officer, was born in [[Stara Ba\u0161ka]] on the Croatian island of [[Krk]], in the present-day [[Republic of Croatia]]. He fought with the [[Yugoslav Partisans]] during [[World War II in Yugoslavia|World War II]] and was ranked [[lieutenant colonel]] after the war. Her paternal grandmother Mica was born in [[Gorobilje]] near [[Po\u017eega, Serbia|Po\u017eega]] (in Serbia). Her maternal grandparents are from [[Babu\u0161nica]], southeastern Serbia. Her father Zoran was born in [[U\u017eice]] in 1950 and finished his studies in Belgrade, where the family lived.<ref>{{cite web|title=\"MOJ DEDA JE HRVAT, JA SAM SRPKINJA\" Ovo je porodi\u010dni \"rodoslov\" Ane Brnabi\u0107|publisher=Blic|url=http://www.blic.rs/vesti/politika/moj-deda-je-hrvat-ja-sam-srpkinja-ovo-je-porodicni-rodoslov-ane-brnabic/ksvtvqx|language=sr|accessdate=17 May 2018}}</ref>\n\nBrnabi\u0107 is a lesbian, the second female LGBT head of government in the world following [[J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir]] ([[Prime Minister of Iceland|Iceland 2009\u201313]]), and fifth [[List of the first LGBT holders of political offices|openly LGBT head of government]] overall following {{Not a typo|J\u00f3hanna|reason=[[Icelandic name]]}}, [[Elio Di Rupo]] ([[Prime Minister of Belgium|Belgium 2011\u201314]]), [[Xavier Bettel]] ([[Prime Minister of Luxembourg|Luxembourg 2013\u2013present]]), and [[Leo Varadkar]] ([[Taoiseach|Ireland 2017\u2013present]]).  In 2017, she became the first head of government of any [[Balkans|Balkan country]] to attend a gay pride march when she attended one in [[Belgrade]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.com/news/world-europe-41297781|title=Serbia's gay PM is first in region to attend pride parade|publisher=bbc.com|accessdate=17 May 2018}}</ref>\n\nIn 2019 her partner Milica \u0110ur\u0111i\u0107 gave birth to a boy; Brnabi\u0107 is the first openly gay prime minister whose partner gave birth while the prime minister was in office.<ref>{{cite web|author=Peter Stubley |url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/ana-brnabic-serbia-milica-djurdjic-baby-birth-son-gay-lgbt-same-sex-couple-a8790306.html |title=Gay partner of Serbian PM Ana Brnabic gives birth in first for a world leader |publisher=The Independent |date=2019 |accessdate=2019-02-21}}</ref>\n\n==Education and business career==\n{{BLP unsourced section|date=July 2019}}\nBrnabi\u0107 holds an [[Master of Business Administration|MBA]] diploma of the [[University of Hull]] and worked for over a decade with international organizations, foreign investors, local self-government units, and the public sector in Serbia.\n\nPrior to Brnabi\u0107's appointment to the Government of Serbia, she was director of Continental Wind Serbia,<ref>{{Citation|last=Danas Conference Center|title=Ana Brnabi\u0107, generalni direktor Continental Wind Srbija|date=2014-10-08|url=https://www.youtube.com/watch?v=vJVgcdg5zAw|access-date=2018-11-07}}</ref> where she worked on the implementation of the investment of \u20ac300 million into a windpark in [[Kovin]].<ref>{{Cite news|url=https://www.ekapija.com/en/news/721255/construction-of-cibuk-wind-farm-in-kovin-begins-late-2013|title=Construction of Cibuk wind farm in Kovin begins late 2013|access-date=2018-11-07}}</ref> She was a member of the managing board of the non-profit foundation Peksim.<ref>{{Cite news|url=http://www.balkaninsight.com/en/article/ana-brnabic-to-be-new-serbian-pm-06-15-2017|title=Brnabic Named Serbia's New PM-Designate|access-date=2018-11-07|language=en}}</ref>\n\nShe has been engaged in different US consulting companies that implemented [[USAID]]-financed projects in Serbia. She was deputy manager of the Serbia's Competitiveness Project, the expert on the Local self-government Reform Program in Serbia and the senior coordinator of the Program of Economic Development of Municipalities. {{Citation needed|date=June 2017}} She actively participated in the foundation of the National Alliance for Local Economic Development (NALED) in 2006. \n\nShe made great efforts to build capacities of NALED for representation of interests of the business sector, local self-government units and the civil society in Serbia. During that engagement, she participated in the introduction of the concept of local economic development in Serbia and building of potentials of municipalities to improve the business environment at the local level with active promotion of investments. She became a member, and thereafter the President of the Managing Board of NALED.\n \n==Politics==\n[[File:Petro Poroshenko's visit to Serbia - 2018 (1530619142).jpg|thumb|Brnabi\u0107 with [[Petro Poroshenko]] in 2018]]\n[[File:Official visit of President Rumen Radev to the Republic of Serbia 2018 10.jpg|thumb|Brnabi\u0107 with [[Bulgaria|Bulgarian]] President [[Rumen Radev]] during his official state visit in [[Belgrade]]]]\n[[File:Dmitry Medvedev and Ana Brnabi\u0107 (2019-1019).jpg|thumb|Brnabi\u0107 with Russian Prime Minister [[Dmitry Medvedev]] during his visit in [[Serbia]]]]\nIn August 2016, she was appointed as the [[Minister of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)|Minister of Public Administration and Local Self-Government]]. In addition, she is the president of the Council for Innovative Entrepreneurship and Information Technologies of the [[Government of Serbia]], as well as of the Republic Council for National Minorities and the vice president of the Republic Council for Public Administration Reform.\n\nBrnabi\u0107 described herself as a [[pro-European]] and [[technocratic]] prime minister.<ref>{{cite news\n |title=Hard days ahead for Serbia's gay PM\n |first=Dejan |last=Anastasijevic\n |url=https://euobserver.com/beyond-brussels/138265\n |date=19 June 2017 |accessdate=8 January 2019\n |journal=EUobserver\n}}</ref><ref>{{cite news\n |title=Brnabic: Everyone forgets i\u2019m a technocrat Prime Minister\n |url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a391412/Brnabic-Everyone-forgets-i-m-a-technocrat-Prime-Minister.html\n |date=27 May 2018 |accessdate=8 January 2019\n |journal=N1\n}}</ref> She explained that the priorities for her government are [[Modernization theory|modernization]], [[education reform]] and [[digitization]].<ref>{{cite news\n |title=Serbia\u2019s next premier: EU membership, modernization priority\n |first=Jovana |last=Gec\n |url=https://apnews.com/5b86ff1223cf4ed6b0178e4172a7abf9\n |date=28 June 2017 |accessdate=8 January 2019\n |agency=Associated Press\n}}</ref><ref>{{cite news\n |title=Digitalization, education reform are priorities, Serbian PM\n |url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a432458/Digitalization-education-reform-are-priorities-Serbian-PM-says.html\n |date=1 November 2018 |accessdate=8 January 2019\n |work=N1\n}}</ref> On the other hand, she has been criticised because she is the head of a [[conservative]] and [[nationalist]] government which also includes openly [[Anti-Western sentiment|anti-Western]] and [[pro-Russian]] ministers.<ref>{{cite journa\n l|last1=Swimelar |first1=Safia\n |title=The Journey of LGBT Rights: Norm Diffusion and its Challenges in EU Seeking States: Bosnia and Serbia\n |journal=Human Rights Quarterly\n |date=November 2017 |volume=39 |issue=4 |pages=910-42\n |doi=10.1353/hrq.2017.0054\n}}</ref><ref>{{cite news\n |title=Aleksi\u0107: Brnabi\u0107, simboli\u010dna figura u konzervativnoj vladi\n |url=https://www.slobodnaevropa.org/a/aleksi%C4%87-brnabi%C4%87-simboli%C4%8Dna-figura-u-konzervativnoj-vladi/29208933.html\n |date=5 May 2018 |accessdate=8 January 2019\n |work=Radio Free Europe\n |language=Serbian\n}}</ref><ref>{{cite news\n |title=Serbia lawmakers elect 1st female and 1st openly gay premier\n |url=https://www.apnews.com/fd3ac18de65642bda8c3a02ef001b79e\n |date=29 June 2017 |accessdate=8 January 2019\n |agency=Associated Press\n}}</ref><ref>{{Cite book\n |first1=Wayne |last1=Thompson\n |title=Nordic, Central, and Southeastern Europe 2018-2019\n |url=https://books.google.rs/books?id=AUJbDwAAQBAJ&printsec=frontcover&hl=sr#v=onepage&q&f=false\n |publisher=Rowman & Littlefield\n |year=2018\n}}</ref>\n\nIn May 2018, Brnabi\u0107 took over the [[Ministry of Finance (Serbia)|Ministry of Finance]] until the new Minister was appointed, following the resignation of [[Du\u0161an Vujovi\u0107]].<ref name=\"VujovicHandover\">{{cite news\n |title=Brnabi\u0107eva ministar finansija, do imenovanja novog\n |url=https://www.b92.net/biz/vesti/srbija.php?yyyy=2018&mm=05&dd=16&nav_id=1393433\n |date=16 May 2018 |accessdate=16 May 2018\n |work=b92.net |agency=Tanjug\n |language=Serbian\n}}</ref> On 29 May 2018, she appointed [[Sini\u0161a Mali]] as Vujovi\u0107's successor on that position.<ref>{{cite news|title=Mali izabran za ministra finansija|url=https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&mm=05&dd=29&nav_category=11&nav_id=1398239|accessdate=29 May 2018|work=b92.net|agency=Beta|date=29 May 2018|language=Serbian}}</ref> On 26 July 2018, Brnabi\u0107 hosted a ceremony at the [[United States Congress]] in Washington, which was held to mark the 100th anniversary of raising the [[Flag of Serbia|Serbian flag]] in front of the [[White House]].<ref>{{Cite web|url=https://www.b92.net/eng/news/politics.php?yyyy=2018&mm=07&dd=26&nav_id=104716|title=\"Strong historical links between Serbia, United States\"|date=January 26, 2018|website=B92}}</ref> \n\nIn February 2019, [[Freedom House]] report that Serbia's [[Freedom in the World|status]] declined from ''Free'' to ''Partly Free'' due to deterioration in the conduct of elections, continued attempts by the government and allied media outlets to undermine independent journalists through legal harassment and smear campaigns, and Vu\u010di\u0107's accumulation of executive powers that conflict with his constitutional role.<ref>{{Cite web|url=https://freedomhouse.org/sites/default/files/Feb2019_FH_FITW_2019_Report_ForWeb-compressed.pdf|title=Freedom in the World 2019|date=January 5, 2019|website=Freedom House}}</ref> Opposition leaders and some observes describe her as a mere [[Puppet ruler|puppet]] of Vu\u010di\u0107, whose presidency according to the [[Constitution of Serbia|Constitution]] is largely ceremonial with no significant executive power.<ref>[[s:Constitution of Serbia#Article 112|Constitution of Serbia - Article 112]] Wikisource</ref><ref>{{cite journal|last1=Krzysztof|first1=Zuba|title=Leaders without Leadership: Surrogate Governments in Poland |journal=Europe-Asia Studies |date=2019|pages=1-22|doi=10.1080/09668136.2019.1673321}}</ref><ref>{{cite web | url=https://www.dn.pt/mundo/servia-escolhe-primeira-mulher-para-liderar-governo-e-agradar-a-ue-8621224.html | title=Serbia chooses first woman to lead government and please EU | publisher=[[Diario de Noticias]] | date=7 July 2017 | accessdate=16 October 2019 | author=Gouveia, Jos\u00e9 Fialho | language=Spanish}}</ref><ref>{{cite web | url=https://www.slobodnaevropa.org/a/most-pavicevic-popovic/29167687.html | title=Ana Brnabi\u0107: Premijerka ili Vu\u010di\u0107eva marioneta | publisher=[[Radio Free Europe]] | date=15 April 2018 | accessdate=16 October 2019 | author=Karabeg, Omer | language=Serbo-Croatian}}</ref> Brnabi\u0107 never denied this, and even said that Vu\u010di\u0107 should act as a \"mentor\" of prime minister.<ref>{{cite web | url=https://www.danas.rs/politika/brnabic-vucic-da-ima-ulogu-mentora-nad-premijerom/ | title=Brnabi\u0107: Vu\u010di\u0107 da ima ulogu mentora nad premijerom | publisher=Danas | date=6 June 2017 | accessdate=16 October 2019 | language=Serbian}}</ref>\n\nIn October 2019, the Prime Minister confirmed she had joined the ruling [[Serbian Progressive Party]].<ref>{{Cite web|url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a533518/PM-Brnabic-joins-Vucic-s-ruling-Serbian-Progressive-Party.html|title=PM Brnabic joins Vucic\u2019s ruling Serbian Progressive Party|date=October 10, 2019|website=N1}}</ref> On 25 October 2019, Brnabi\u0107 signed a Free Trade Agreement between Serbia and the [[Eurasian Economic Union]] (EAEU), extending the list of Serbian products that can be exported to the EAEU territory.<ref>{{Cite web|url=https://www.srbija.gov.rs/vest/en/146934/brnabic-signs-free-trade-agreement-with-eaeu.php|title=Brnabic signs Free Trade Agreement with EAEU|date=October 25, 2019|website=Government of Serbia}}</ref>\n\nAfter the [[2019\u201320 coronavirus pandemic]] spread [[2020 coronavirus pandemic in Serbia|to Serbia]] in March 2020, Brnabi\u0107 was appointed for the head of the Health Crisis Committee.<ref>{{Cite web|url=http://rs.n1info.com/Vesti/a577730/Vlada-Srbije-formirala-dva-krizna-staba.html|title=Nove mere Vlade Srbije: Formirana dva krizna \u0161taba, zabrana ulaska iz Rumunije|date=March 13, 2020|website=N1}}</ref> After president Vu\u010di\u0107 declared a [[state of emergency]] on 15 March, the government issued regulations on measures during a state of emergency with the aim of suppressing the consequences of the outbreak.<ref>{{Cite web|url=https://www.srbija.gov.rs/vest/451323/proglaseno-vanredno-stanje-na-teritoriji-citave-srbije.php|title=Progla\u0161eno vanredno stanje na teritoriji \u010ditave Srbije|date=March 15, 2020|website=Government of Serbia}}</ref> A [[curfew]] was introduced for the first time in Serbia since [[World War II]].<ref>{{Cite web|url=http://rs.n1info.com/Vesti/a579775/Policijski-cas-u-Srbiji-prva-noc.html|title=Prvi put policijski \u010das od Drugog svetskog rata, gra\u0111ani uglavnom poslu\u0161ni|date=March 19, 2020|website=N1}}</ref>\n\n===Srebrenica genocide remarks===\nIn an interview on November 14, 2018 with the German public broadcaster [[Deutsche Welle]], Brnabi\u0107 [[genocide denial|denied]] that the July 1995 massacres of Bosniaks by Bosnian Serb forces in [[Srebrenica massacre|Srebrenica]] had been an act of genocide.<ref>{{Cite news|url=http://www.balkaninsight.com/en/article/hague-tribunal-chief-criticises-serbian-pm-s-genocide-denial-11-20-2018|title=Hague Court Chief Criticises Serbian PM\u2019s Genocide Denial|access-date=2018-11-20|language=en}}</ref> Two weeks later, the [[European Parliament]] adopted a resolution saying that the parliament regretted the continuing denial of the Srebrenica genocide by parts of the Serbian authorities and recalled that full cooperation with the [[International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia|ICTY]] and its successor mechanism included accepting its judgements.<ref>{{Cite news|url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a439912/European-Parliament-notes-reform-progress-in-Serbia.html|title=European Parliament notes reform progress in Serbia|access-date=2018-11-30|language=en}}</ref> The [[Hague Court]] criticised Brnabi\u0107 for denial of the Srebenica genocide.<ref name=\"Rudicde1\">{{cite news|last=Rudic|first=Filip|title=Hague Court Chief Criticises Serbian PM\u2019s Genocide Denial|url=https://balkaninsight.com/2018/11/20/hague-tribunal-chief-criticises-serbian-pm-s-genocide-denial-11-20-2018/|agency=Balkan Insight|date=20 November 2018|accessdate=23 April 2020|url-status=live|df=dmy-all}}</ref><ref name=\"Rudicden2\">{{cite news|last=Rudic|first=Filip|title=Hague Prosecutor Condemns Srebrenica Genocide Denial|url=https://balkaninsight.com/2018/12/12/mict-prosecutor-condemns-srebrenica-genocide-denial-12-12-2018/|agency=Balkan Insight|date=12 December 2018|accessdate=23 April 2020|url-status=live|df=dmy-all}}</ref>\n\n===Kosovo===\nIn December 2018, Commenting on the announced transformation of the [[Kosovo Security Force]] into the Kosovo Armed Forces, Brnabi\u0107 said: \u201cI hope we won\u2019t have to use our military, but at the moment, that\u2019s one of the options on the table because one cannot witness a new [[ethnic cleansing]] of the Serbs and new [[Operation Storm|Storms]] - although [[Edi Rama]] is calling for them. When someone knows you have a strong army, then they have to sit down and talk to you.\u201d<ref>{{cite web|url=https://www.b92.net/eng/news/politics.php?yyyy=2018&mm=12&dd=05&nav_id=105684|title=I hope Serbia won't have to use army - but it's an option |date=5 December 2018|publisher=B92|accessdate=12 December 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.washingtonpost.com/national/serbian-pm-armed-intervention-in-kosovo-an-option/2018/12/05/3fe412f4-f888-11e8-8642-c9718a256cbd_story.html?noredirect=on|title=Serbian premier: Armed intervention in Kosovo an option |date=5 December 2018|publisher=The Washington Post|accessdate=12 December 2018}}</ref>\n\nIn addition, in May 2019, Foreign Minister of Kosovo [[Behgjet Pacolli]] said that he would not allow Brnabi\u0107 to enter Kosovo because of, what he said is, her racist ideology. Brnabi\u0107, during the handover of a [[European Commission]] 2019 progress report, said: \u201c[[Ramush Haradinaj|Haradinaj]], [[Hashim Tha\u00e7i|Tha\u00e7i]] and [[Kadri Veseli|Veseli]] are competing to see who the biggest [[nationalist]] and [[chauvinist]] is. What scares me most is that we are dealing with irrational people, the worst kind of [[populist]], people who literally walked out of the woods.\u201d<ref>{{cite web|url=https://www.rferl.org/a/incensed-by-racist-comments-kosovo-says-it-is-banning-serbian-pm/29972432.html|title=Incensed By 'Racist' Comments, Kosovo Says It Is Banning Serbian PM |date=30 May 2019|publisher=Radio Free Europe/Radio Liberty|accessdate=31 May 2019}}</ref><ref>{{cite web|url=http://rs.n1info.com/English/NEWS/a487878/Kosovo-FM-Pacolli-calls-Serbian-PM-Brnabic-racist.html|title=Kosovo FM Pacolli calls Serbian PM Brnabic racist |date=30 May 2019|publisher=N1 |accessdate=31 May 2019}}</ref> This was met with strong criticism, particularly by Twitter users, who campaigned with the hashtag ''#literallyjustemergedfromthewoods'' in order to mock the Prime Minister.<ref>{{Cite news|url=https://www.trtworld.com/europe/is-serbia-s-prime-minister-racist-27160/amp|title=Is Serbia\u2019s prime minister racist?|last=|first=|date=31 May 2019|work=TRT World|access-date=13 July 2019}}</ref>\n\nOn 20 January 2020, the governments of Serbia and Kosovo agreed to restore flights between their capitals for the first time in more than two decades.<ref name=flight1>{{cite news|url=https://www.nytimes.com/2020/01/20/world/europe/serbia-kosovo-flights-resume.html|title=Serbia-Kosovo Flights to Resume Under U.S.-Brokered Deal|date=2020-01-20|publisher=The New York Times|language=english}}</ref><ref name=flight2>{{cite news|url=https://www.euronews.com/2020/01/21/kosovo-serbia-flights-to-restart-after-two-decades-thecube|title=Kosovo-Serbia flights to restart after two decades|date=2020-01-25|publisher=Euronews|language=english}}</ref> The deal came after months of diplomatic talks by [[Richard Grenell]], the [[List of ambassadors of the United States to Germany|United States ambassador to Germany]], who was named special envoy for [[Kosovo\u2013Serbia relations|Serbian-Kosovar relations]] by President [[Donald Trump]] the year before.<ref name=flight1></ref>\n\n===LGBT rights===\n{{see also|LGBT rights in Serbia}}\n[[File:Belgrade Pride 2019 - Many pride participants are disappointed with Ana Brnabi\u0107.jpg|thumb|270px|2019 Belgrade parade participant show Brnabi\u0107 sign: \u201cPrime Minister, what it's like to live with privileges?\u201d]]\nAfter she was appointed Prime Minister, she said that she did not want to be branded Serbia's gay Prime Minister and that she did not plan \u201cto push LGBT legal reforms at this stage\u201d because she wanted to prioritise other policy reforms.<ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/world/2017/jul/28/ana-brnabic-serbia-prime-minister-interview|title=Ana Brnabi\u0107: 'I do not want to be branded Serbia's gay PM'|work=The Guardian|date=28 July 2017}}</ref> In September 2017, Brnabi\u0107 took part in the pride parade in Belgrade and became the first Serbian Prime Minister to attend a pride parade.<ref>{{cite web|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/serbia-lgbt-pride-gay-ana-brnabic-march-violence-harassment-extremists-belgrade-eu-a7951756.html |title=Serbia's first openly-gay Prime Minister Ana Brnabic joins hundreds of marchers at LGBT pride event |publisher=The Independent |date=17 September 2017}}</ref> At the event, Brnabi\u0107 said:\n{{quote|The government is here for all citizens and will secure the respect of rights for all citizens.}}\nIn September 2018, Brnabi\u0107 stated that she advocates [[inheritance]] rights of same-sex couples.<ref>{{cite web|url=https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&mm=09&dd=07&nav_category=11&nav_id=1440980|title=Brnabi\u0107eva o pravima LGBT populacije: Nerazumljivo mi je|work=B92|date=7 September 2018|language=sr}}</ref> In February 2019, Milica \u0110ur\u0111i\u0107, Brnabi\u0107's partner, gave birth to a son named Igor, but same-sex marriage is constitutionally banned and [[LGBT parenting]] is not regulated in Serbia. According to [[Agence France-Presse]], \"Ana Brnabi\u0107 is one of the first prime ministers whose partner has given birth while in office... and the first in the world in a same-sex couple\".<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.com/news/world-europe-47312826|title=Ana Brnabic: Gay partner of Serbian PM gives birth|work=BBC News|date=20 February 2019}}</ref> Some journalists and LGBT activists have concluded that Brnabi\u0107 failed to advocate for LGBT equality in Serbia.<ref>{{cite web|url=https://talas.rs/2019/02/05/sta-je-ana-brnabic-uradila-za-lgbt-prava-u-srbiji/|title=\u0160ta je Ana Brnabi\u0107 uradila za LGBT+ prava u Srbiji?|work=talas.rs|date=5 February 2019|language=sr}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.euronews.com/2019/09/23/away-from-the-media-s-gaze-ana-brnabic-is-failing-to-advocate-for-lgbt-equality-in-serbia|title=Away from the media\u2019s gaze, Ana Brnabi\u0107 is failing to advocate for LGBT equality in Serbia |work=Euronews|date=23 September 2019}}</ref>\n\n==Awards==\nShe has been awarded numerous plaudits for the development projects on which she worked, for the promotion of socially accountable business operation and tolerance.<ref>{{cite web|url=http://www.mduls.gov.rs/ministarstvo-ministar.php|title=\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440|website=www.mduls.gov.rs|accessdate=30 June 2017|archive-url=https://web.archive.org/web/20160905103509/http://www.mduls.gov.rs/ministarstvo-ministar.php|archive-date=5 September 2016|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:left;\"\n|-\n! colspan=2 | Award or decoration !! Country !! Date !! Place\n|-\n| || [[Order of the Republika Srpska]]<ref>{{cite web|url=https://www.danas.rs/politika/ani-brnabic-sutra-u-banjaluci-dodeljuju-najvisi-orden-rs/ |title=Ani Brnabi\u0107 u Banjaluci uru\u010duju najvi\u0161i orden RS |date= |accessdate=8 January 2019}}</ref> || {{flag|Bosnia and Herzegovina}} ({{flag|Republika Srpska}}) || 9 January 2019|| [[Banja Luka]]\n|}\n\n==See also==\n* [[Prime Minister of Serbia]]\n* [[Cabinet of Ana Brnabi\u0107]]\n* [[Second cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107]]\n* [[List of elected and appointed female heads of state and government]]\n* [[List of the first LGBT holders of political offices]]\n* [[List of openly LGBT heads of government]]\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n{{commons|Ana Brnabi\u0107}}\n* [http://www.srbija.gov.rs/vlada/predsednik.php Prime Minister of Serbia] {{in lang|sr}}\n* {{twitter|anabrnabic}}\n\n{{s-start}}\n{{s-off}}\n{{s-bef|before=[[Kori Udovi\u010dki]]}}\n{{s-ttl|title=[[Ministry of Public Administration and Local Self-Government (Serbia)|Minister of Public Administration and Local Self-Government]]|years=2016\u20132017}}\n{{s-aft|after=[[Branko Ru\u017ei\u0107 (politician)|Branko Ru\u017ei\u0107]]}}\n|-\n{{s-bef|before=[[Ivica Da\u010di\u0107]]<br>{{small|(Acting)}}}}\n{{s-ttl|title=[[Prime Minister of Serbia]]|years=2017\u2013present}}\n{{s-inc}}\n|-\n{{s-bef|before=[[Du\u0161an Vujovi\u0107]]}}\n{{s-ttl|title=[[Ministry of Finance (Serbia)|Minister of Finance]] {{small|(Acting)}}|years=2018}}\n{{s-aft|after=[[Sini\u0161a Mali]]}}\n{{s-end}}\n\n{{SerbianPM}}\n{{Cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107 II}}\n{{Cabinet of Ana Brnabi\u0107}}\n{{authority control}}\n{{DEFAULTSORT:Brnabic, Ana}}\n[[Category:1975 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:21st-century women politicians]]\n[[Category:Alumni of the University of Hull]]\n[[Category:Female heads of government]]\n[[Category:Lesbian politicians]]\n[[Category:LGBT heads of government]]\n[[Category:LGBT people from Serbia]]\n[[Category:Northwood University alumni]]\n[[Category:Politicians from Belgrade]]\n[[Category:Prime Ministers of Serbia]]\n[[Category:Serbian people of Croatian descent]]\n[[Category:Women government ministers of Serbia]]\n[[Category:Women prime ministers]]\n", "name_user": "Illegitimate Barrister", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Ana_Brnabi%C4%87"}
