{"title_page": "Prime Minister of Serbia", "text_new": "{{Use dmy dates|date=January 2013}}\n{{Infobox official post\n| post            = President of the Government\n| body            = Serbia\n| insignia        = Prime Minister Standard of Serbia (fictional).png\n| insigniasize    = 125px\n| insigniacaption = Standard of the Prime Minister (unofficial)\n| native_name     = \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435<br/>''Predsednik Vlade Srbije''\n| image           = Ana Brnabic, July 3, 2018.jpg\n| imagesize       = 155px\n| incumbent       = [[Ana Brnabi\u0107]]\n| incumbentsince  = 29 June 2017\n| nominator      = [[President of Serbia|President of the Republic]]\n| appointer       = [[National Assembly (Serbia)|National Assembly]]\n| termlength      = No term limit\n| formation       = 27 August 1805\n| inaugural       = [[Mateja Nenadovi\u0107]]\n| salary          = 13,736 USD annually<ref name=\"balkaneu.com\">\n{{cite web|url=https://www.balkaneu.com/kosovos-pm-is-the-highest-paid-in-the-region/|title=Kosovo\u2019s PM is the highest paid in the region|date=19 August 2018|publisher=}}</ref>\n| website         = {{URL|http://www.srbija.gov.rs/}}\n}}\n{{Politics of Serbia}}\n\nThe '''Prime Minister of Serbia''' ([[Serbian language|Serbian]]: \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 / ''Premijer Srbije''), officially the '''President of the Government of the Republic of Serbia''' (\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 / ''Predsednik Vlade Republike Srbije''), is the [[Head of government]] of [[Serbia]]. The prime minister directs the work of the [[Government of Serbia|Government]], and to submit to the [[National Assembly (Serbia)|National Assembly]] the Government's Program, including a list of proposed ministers. The resignation of the Prime Minister results in the dismissal of the Government.\n\nThe current Prime Minister, [[Ana Brnabi\u0107]] was nominated by the former Prime Minister and newly elected [[President of Serbia|President of the Republic]], [[Aleksandar Vu\u010di\u0107]] and elected and appointed by the [[National Assembly (Serbia)|National Assembly]] on 29 June 2017. \n\n==History of the office==\nThe first modern Serbian government was established on 27 August 1805 in [[Voljav\u010da]] near [[Stragari]], during the [[First Serbian Uprising]], as the ''Governing Council'' (\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u0459\u0441\u0442\u0432\u0443\u0458\u0443\u0448\u0447\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0458\u0435\u0442 / ''Praviteljstvuju\u0161\u010di Sovjet''), while the title of the head of government was '''President of the Governing Council'''. Initially the Council had no ministers, just members, but in 1811 modern ministries were created. Government ceased to exist with the collapse of the First Serbian Uprising on 3 October 1813, however later continued in exile in [[Khotyn|Hotin]] ([[Russian Empire]]) from 1813 until 1814.\n\nGovernment was restored on 21 November 1815 following the [[Second Serbian Uprising]]. Head of government was styled '''Prince's Representative''' (\u041a\u045a\u0430\u0436\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a / ''Knja\u017eevski predstavnik''). The style remained official until 1861, even after the establishing of constitutional government in 1835. Prior to that date, the office was of no major importance or influence and depended solely on the will of the Prince [[Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia|Milo\u0161 Obrenovi\u0107]].\n\nFrom 1861 until 1903, the head of government was styled '''President of the Ministry''' (\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 / ''Predsednik ministarstva'').\n\nFrom 1903 until the creation of the [[Kingdom of Yugoslavia|Kingdom of the Serbs, Croats and Slovenes]] on 1 December 1918, head of government was styled '''President of the Ministerial Council''' (\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 / ''Predsednik Ministarskog saveta'').\n\nUnder the [[Communism|communist]] regime after 1945, Serbia got a sort of separate Tito-appointed government opposed to the German-installed one in September 1941. First, the 'head of government' was styled '''President of the Executive Council of the Supreme National Liberational Council''' until 7 March 1945. On that day, a ministry for Serbia was created within the government of Yugoslavia (as for all the other five republics), with '''Minister for Serbia''' being in charge of creating first one-party government of post-War Serbia, which took place on 9 April 1945. Governments were headed by '''President of the Government''' until 3 February 1953, '''President of the Executive Council''' until 15 January 1991 and again '''President of the Government''' since then, but the term '''Prime Minister''' is colloquially used (especially in the media) since the government of [[Dragutin Zelenovi\u0107]] in 1991. In some later articles about the recent history of Serbia, term is retroactively applied to [[Stanko Radmilovi\u0107]], [[Desimir Jevti\u0107]] and even back to [[Ivan Stamboli\u0107]]'s government.\n\n==List of prime ministers of Serbia==\n\n===Revolutionary Serbia (1804\u20131813)===\n{{see also|Revolutionary Serbia|First Serbian Uprising}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"35px\" | Order\n! colspan=3 width=\"200px\" | Head of Government\n! width=\"70px\" | Lifespan\n! width=\"115px\" | Took office\n! width=\"115px\" | Left office\n! width=\"220px\" | Party\n! width=\"200px\" | Note\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Administering Council'''<br/><small>1805\u20131814</small>\n|-\n||1\n| width=\"100px\" | [[File:File-Prota Mateja Nenadovic infobox crop.jpg|100px|Mateja Nenadovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Mateja Nenadovi\u0107]]<br><small>\u041c\u0430\u0442\u0435\u0458\u0430 \u041d\u0435\u043d\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Prota Mateja Nenadovic Signature.png|100px]]\n|| 1777\u20131854\n|| 27 August 1805\n|| January 1807\n|| ''None''\n|| <small>First President of the Administering Council; he was a priest (''prota'')</small>\n|-\n||2\n|| [[File:Mladen Milovanovic Cropped.jpg|100px|Mladen Milovanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Mladen Milovanovi\u0107]]<br><small>\u041c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d \u041c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1760\u20131823\n|| January 1807\n|| 1810\n|| ''None''\n|| <small>First term; after modern ministries were created in 1811 became the first Serbian [[Minister of Defence (Serbia)|Minister of Defence]]</small>\n|-\n||3\n|| [[File:Jakov Nenadovic cropped.jpg|100px|Jakov Nenadovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Jakov Nenadovi\u0107]]<br><small>\u0408\u0430\u043a\u043e\u0432 \u041d\u0435\u043d\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1765\u20131836\n|| 1810\n|| 22 January 1811\n|| ''None''\n|| <small>Uncle of [[Mateja Nenadovi\u0107]]; after modern ministries were created in 1811 became the first Serbian [[Minister of Internal Affairs (Serbia)|Minister of Interior]]</small>\n|-\n||4\n|| [[File:Karadjordje Cropped.jpg|100px|Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107]]<br><small>\u041a\u0430\u0440\u0430\u0452\u043e\u0440\u0452\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1762\u20131817\n|| 22 January 1811\n|| 3 October 1813\n|| ''None''\n|| <small>Head of State ([[List of Serbian monarchs|Grand Vo\u017ed]]) from 1804; founder of the [[House of Kara\u0111or\u0111evi\u0107]]; after constitutional reforms in 1811, also took office of the President of the Administering Council</small>\n|-\n||(2)\n|| [[File:Mladen Milovanovic Cropped.jpg|100px|Mladen Milovanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Mladen Milovanovi\u0107]]<br><small>\u041c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d \u041c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1760\u20131823\n|| 1813\n|| 1814\n|| ''None''\n|| <small>Second term; in exile in<br />[[Khotyn]], [[Russian Empire]]</small>\n|-\n|}\n\n===Principality of Serbia (1815\u20131882)===\n{{see also|Principality of Serbia|Second Serbian Uprising}}\n{{legend2|{{Conservative Party (Serbia)/meta/color}}|[[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Liberal Party (Serbia)/meta/color}}|[[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}}|[[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"35px\" | Order\n! colspan=3 width=\"200px\" | Head of Government\n! width=\"70px\" | Lifespan\n! width=\"115px\" | Took office\n! width=\"115px\" | Left office\n! width=\"220px\" | Party\n! width=\"200px\" | Note\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Representatives of the Prince'''<br/><small>1815\u20131861</small>\n|-\n||5\n| width=\"100px\" | [[File:Petar Nikolajevic Moler table crop.jpg|100px|Petar Nikolajevi\u0107 Moler]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Petar Nikolajevi\u0107 Moler]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b \u041c\u043e\u043b\u0435\u0440</small>\n|| 1775\u20131816\n|| 21 November 1815\n|| 16 May 1816\n|| ''None''\n||\n|-\n||6\n|| [[File:Jevrem Obrenovi\u0107.jpg|100px|Jevrem Obrenovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Jevrem Obrenovi\u0107]]<br><small>\u0408\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c \u041e\u0431\u0440\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Jevrem Obrenovic Signature.png|100px]]\n|| 1790\u20131856\n|| 1821\n|| 1826\n|| ''None''\n|| <small>The youngest brother of Prince [[Milo\u0161 Obrenovi\u0107]].</small>\n|-\n||7\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Miloje Todorovi\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u043e\u0458\u0435 \u0422\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1762\u20131832\n|| 1826\n|| 1826\n|| ''None''\n||\n|-\n||8\n|| [[File:Dimitrije Davidovic1.jpg|100px|Dimitrije Davidovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Dimitrije Davidovi\u0107]]<br><small>\u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1789\u20131839\n|| 1826\n|| 1829\n|| ''None''\n||\n|-\n||9\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Koca Markovi\u0107]]<br><small>\u041a\u043e\u0447\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1795\u20131836\n|| 15 February 1835\n|| 28 March 1836\n|| ''None''\n||\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n|style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n|| [[File:Stefan Stefanovi\u0107 Tenka.jpg|100px|Tenka Stefanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Tenka Stefanovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u0422\u0435\u043d\u043a\u0430</small>\n|| 1797\u20131865\n|| 28 March 1836\n|| 26 February 1839\n|| ''None''\n|| <small>Acting.<br />(28 March 1836 \u2013 26 February 1839)</small>\n|-\n||10\n|| [[File:Avram Petronijevi\u0107.jpg|100px|Avram Petronijevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Avram Petronijevi\u0107]]<br><small>\u0410\u0432\u0440\u0430\u043c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1791\u20131852\n|| 26 February 1839\n|| 7 April 1840\n|| ''None''\n|| <small>First term.</small>\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n|style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n||\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Paun Jankovi\u0107]]<br><small>\u041f\u0430\u0443\u043d \u0408\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1808\u20131865\n|| 7 April 1840\n|| 15 May 1840\n|| ''None''\n|| <small>Acting.<br />(7 April \u2013 15 May 1840)</small>\n|-\n||11\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[\u0110or\u0111e Proti\u0107]]<br><small>\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1793\u20131857\n|| 15 May 1840\n|| 7 September 1842\n|| ''None''\n||\n|-\n||(10)\n|| [[File:Avram Petronijevi\u0107.jpg|100px|Avram Petronijevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Avram Petronijevi\u0107]]<br><small>\u0410\u0432\u0440\u0430\u043c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1791\u20131852\n|| 7 September 1842\n|| 6 October 1843\n|| ''None''\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||12\n|| [[File:Aleksa Simic crop.jpg|100px|Aleksa Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Simi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1800\u20131872\n|| 6 October 1843\n|| 11 October 1844\n|| ''None''\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||(10)\n|| [[File:Avram Petronijevi\u0107.jpg|100px|Avram Petronijevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Avram Petronijevi\u0107]]<br><small>\u0410\u0432\u0440\u0430\u043c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1791\u20131852\n|| 11 October 1844\n|| 22 April 1852\n|| ''None''\n|| <small>Third term. Died in [[Constantinople]] while on official visit to the [[Ottoman Empire]].</small>\n|-\n||13\n|| [[File:Ilija Gara\u0161anin table crop.jpg|100px|border|Ilija Gara\u0161anin]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Ilija Gara\u0161anin]]<br><small>\u0418\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438\u043d</small>\n|| 1812\u20131874\n|| 22 April 1852\n|| 26 March 1853\n|| ''None''\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||(12)\n|| [[File:Aleksa Simic crop.jpg|100px|Aleksa Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Simi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1800\u20131872\n|| 26 March 1853\n|| 28 December 1855\n|| ''None''\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||14\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Jankovi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0408\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1806\u20131869\n|| 28 December 1855\n|| 10 June 1856\n|| ''None''\n||\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n|style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n|| [[File:\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b.jpg|100px|Stevan Markovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Stevan Markovi\u0107 (politician)|Stevan Markovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1804\u20131864\n|| 10 June 1856\n|| 28 September 1856\n|| ''None''\n|| <small>Acting.<br />(10 June \u2013 28 September 1856).</small>\n|-\n||(12)\n|| [[File:Aleksa Simic crop.jpg|100px|Aleksa Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Simi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1800\u20131872\n|| 28 September 1856\n|| 1 July 1857\n|| ''None''\n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||15\n|| [[File:\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b.jpg|100px|Stevan Markovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Stevan Markovi\u0107 (politician)|Stevan Markovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1804\u20131864\n|| 1 July 1857\n|| 12 June 1858\n|| ''None''\n||\n|-\n||16\n|| [[File:Stevan Magazinovic.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Stevan Magazinovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stefan Magazinovic Signature.png|100px]]\n|| 1804\u20131874\n|| 12 June 1858\n|| 18 April 1859\n|| ''None''\n||\n|-\n||17\n|| [[File:Cvetko Rajovic.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Cvetko Rajovi\u0107]]<br><small>\u0426\u0432\u0435\u0442\u043a\u043e \u0420\u0430\u0458\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Cvetko Rajovic Signature.png|100px]]\n|| 1793\u20131873\n|| 18 April 1859\n|| 8 November 1860\n|| ''None''\n||\n|-\n||18\n|| [[File:Filip Hristic1.jpg|100px|Filip Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Filip Hristi\u0107]]<br><small>\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Signature Filip Hristic.png|100px]]\n|| 1819\u20131905\n|| 8 November 1860\n|| 21 October 1861\n|| ''None''\n||\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Ministry'''<br/><small>1861\u20131882</small>\n|-\n||(13)\n|| [[File:Ilija Gara\u0161anin table crop.jpg|100px|Ilija Gara\u0161anin]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Ilija Gara\u0161anin]]<br><small>\u0418\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438\u043d</small>\n|| 1812\u20131874\n|| 21 October 1861\n|| 15 November 1867\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||19\n|| [[File:Jovan Risti\u0107 Crop.jpg|100px|Jovan Risti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Risti\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131899\n|| 15 November 1867\n|| 3 December 1867\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||20\n|| [[File:Nikola Hristi\u0107 cropped.jpg|100px|Nikola Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Hristi\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Nikola Hristic Signature.png|100px]]\n|| 1818\u20131911\n|| 3 December 1867\n|| 3 July 1868\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||21\n|| [[File:\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0426\u0435\u043d\u0438\u045b.jpg|100px|\u0110or\u0111e Ceni\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[\u0110or\u0111e Ceni\u0107]]<br><small>\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0426\u0435\u043d\u0438\u045b</small>\n|| 1825\u20131903\n|| 3 July 1868\n|| 8 August 1869\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]] ||\n|-\n||22\n|| [[File:Radivoj Milojkovic.jpg|100px|Radivoje Milojkovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Radivoje Milojkovi\u0107]]<br><small>\u0420\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0458\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0458\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1832\u20131888\n|| 8 August 1869\n|| 22 August 1872\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Removed from office when Prince [[Milan I of Serbia|Milan IV]], aged eighteen, came of age and appointed a new government.</small>\n|-\n||23\n|| [[File:Milivoje Petrovi\u0107 Blaznavac 1.jpg|100px|Milivoje Petrovi\u0107 Blaznavac]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Milivoje Petrovi\u0107 Blaznavac]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0438\u0432\u043e\u0458\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u0411\u043b\u0430\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0446</small><br>[[File:Milivoje P Blaznavac Signature.png|100px]]\n|| 1824\u20131873\n|| 22 August 1872\n|| 5 April 1873\n|| [[Independent (politician)|Independent]]\n|| <small>[[Serbian Armed Forces|Military]] officer ([[Serbian military ranks and insignia#Generals|general]]).<br />Died in office of natural causes.</small>\n|-\n||(19)\n|| [[File:Jovan Risti\u0107 Crop.jpg|100px|Jovan Risti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Risti\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131899\n|| 5 April 1873\n|| 3 November 1873\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Second term; acting up to 14 April 1873</small>\n|-\n||24\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Marinovi\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1821\u20131893\n|| 3 November 1873\n|| 7 December 1874\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n||25\n|| [[File:Acim Cumic.jpg|100px|A\u0107im \u010cumi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[A\u0107im \u010cumi\u0107]]<br><small>\u0410\u045b\u0438\u043c \u0427\u0443\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1836\u20131901\n|| 7 December 1874\n|| 3 February 1875\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n||26\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Danilo Stefanovi\u0107]]<br><small>\u0414\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1815\u20131886\n|| 3 February 1875\n|| 31 August 1875\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n||\n|-\n||27\n|| [[File:Stevca Mihailovic - Srbadija crop.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Stev\u010da Mihailovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0447\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stevca Mihailovic Signature.png|100px]]\n|| 1804\u20131888\n|| 31 August 1875\n|| 8 October 1875\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||28\n|| [[File:Ljubomir Kaljevic1.jpg|100px|Ljubomir Kaljevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Ljubomir Kaljevi\u0107]]<br><small>\u0409\u0443\u0431\u043e\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0430\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1841\u20131907\n|| 8 October 1875\n|| 6 May 1876\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]] ||\n|-\n||(27)\n|| [[File:Stevca Mihailovic - Srbadija crop.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Stev\u010da Mihailovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0447\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stevca Mihailovic Signature.png|100px]]\n|| 1804\u20131888\n|| 6 May 1876\n|| 13 October 1878\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||(19)\n|| [[File:Jovan Risti\u0107 Crop.jpg|100px|Jovan Risti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Risti\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131899\n|| 13 October 1878\n|| 2 November 1880\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||29\n|| \n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Milan Piro\u0107anac]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u041f\u0438\u0440\u043e\u045b\u0430\u043d\u0430\u0446</small><br><br>[[File:Milan Pirocanac Latin Signature.png|100px]]\n|| 1837\u20131897\n|| 2 November 1880\n|| 6 March 1882\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n|}\n\n===Kingdom of Serbia (1882\u20131918)===\n{{see also|Kingdom of Serbia}}\n{{legend2|{{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}}|[[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Conservative Party (Serbia)/meta/color}}|[[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Liberal Party (Serbia)/meta/color}}|[[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{People's Radical Party/meta/color}}|[[People's Radical Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Independent Radical Party/meta/color}}|[[Independent Radical Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"35px\" | Order\n! colspan=3 width=\"200px\" | Head of Government\n! width=\"70px\" | Lifespan\n! width=\"115px\" | Took office\n! width=\"115px\" | Left office\n! width=\"220px\" | Party\n! width=\"200px\" | Note\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Ministry'''<br/><small>1882\u20131903</small>\n|-\n||(29)\n| width=\"100px\" | \n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Milan Piro\u0107anac]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u041f\u0438\u0440\u043e\u045b\u0430\u043d\u0430\u0446</small><br><br>[[File:Milan Pirocanac Latin Signature.png|100px]]\n|| 1837\u20131897 \n|| 6 March 1882\n|| 3 October 1883\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n||(20)\n|| [[File:Nikola Hristi\u0107 cropped.jpg|100px|Nikola Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Hristi\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Nikola Hristic Signature.png|100px]]\n|| 1818\u20131911\n|| 3 October 1883\n|| 19 February 1884\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||30\n|| [[File:Milutin Garasanin1.jpg|100px|Milutin Gara\u0161anin]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Milutin Gara\u0161anin]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d \u0413\u0430\u0440\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438\u043d</small>\n|| 1843\u20131908\n|| 19 February 1884\n|| 13 June 1887\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]] ||\n|-\n||(19)\n|| [[File:Jovan Risti\u0107 Crop.jpg|100px|Jovan Risti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Risti\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131899\n|| 13 June 1887\n|| 1 January 1888\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Fourth term.</small>\n|-\n||31\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 1 January 1888\n|| 27 April 1888\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||(20)\n|| [[File:Nikola Hristi\u0107 cropped.jpg|100px|Nikola Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Hristi\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Nikola Hristic Signature.png|100px]]\n|| 1818\u20131911\n|| 27 April 1888\n|| 19 January 1889\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||32\n|| [[File:Kosta Proti\u0107 cropped.jpg|100px|Kosta Proti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Kosta Proti\u0107]]<br><small>\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131892\n|| 19 January 1889\n|| 7 March 1889\n|| [[Independent (politician)|Independent]]\n|| <small>[[Serbian Armed Forces|Military]] officer ([[Serbian military ranks and insignia#Generals|general]]).</small>\n|-\n||(31)\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 7 March 1889\n|| 23 February 1891\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||33\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 23 February 1891\n|| 22 August 1892\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||34\n|| [[File:Jovan Avakumovic Crop.jpg|100px|Jovan Avakumovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Avakumovi\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0410\u0432\u0430\u043a\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Jovan Avakumovic Signature.png|100px]]\n|| 1841\u20131928\n|| 22 August 1892\n|| 13 April 1893\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>First term.. Removed from office when King [[Alexander I of Serbia|Aleksandar I]], aged seventeen, staged a ''[[coup d'\u00e9tat]]'', proclaimed himself of age and dismissed the regents and their government.</small>\n|-\n||35\n|| [[File:Lazar Dokic1.jpg|100px|Lazar Doki\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Lazar Doki\u0107]]<br><small>\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0414\u043e\u043a\u0438\u045b</small>\n|| 1845\u20131893\n|| 13 April 1893\n|| 5 December 1893\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Died in office of natural causes.</small>\n|-\n||(31)\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 5 December 1893\n|| 24 January 1894\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||36\n|| [[File:Dorde Simic2.jpg|100px|\u0110or\u0111e Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[\u0110or\u0111e Simi\u0107]]<br><small>\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1843\u20131921\n|| 24 January 1894\n|| 3 April 1894\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||37\n|| [[File:\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b.jpg|100px|Svetomir Nikolajevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Svetomir Nikolajevi\u0107]]<br><small>\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1844\u20131922\n|| 3 April 1894\n|| 27 October 1894\n|| [[People's Radical Party]]\n||\n|-\n||(20)\n|| [[File:Nikola Hristi\u0107 cropped.jpg|100px|Nikola Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Hristi\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Nikola Hristic Signature.png|100px]]\n|| 1818\u20131911\n|| 27 October 1894\n|| 7 July 1895\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>Fourth term.</small>\n|-\n||38\n|| [[File:Stojan Novakovi\u0107 with signature cropped.jpg|100px|Stojan Novakovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Stojan Novakovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d \u041d\u043e\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stojan Novakovic Signature.png|100px]]\n|| 1842\u20131915\n|| 7 July 1895\n|| 27 December 1896\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||(36)\n|| [[File:Dorde Simic2.jpg|100px|\u0110or\u0111e Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[\u0110or\u0111e Simi\u0107]]<br><small>\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1843\u20131921\n|| 27 December 1896\n|| 19 October 1897\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||39\n|| [[File:VladanDjordjevic.jpg|100px|Vladan \u0110or\u0111evi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Vladan \u0110or\u0111evi\u0107]]<br><small>\u0412\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d \u0402\u043e\u0440\u0452\u0435\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Vladan Djordjevic Signature.png|100px]]\n|| 1844\u20131930\n|| 19 October 1897\n|| 25 July 1900\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n||40\n|| [[File:AleksaSJovanovic--dasknigreichse03kaniuoft.jpg|100px|Aleksa Jovanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Jovanovi\u0107 (politician)|Aleksa Jovanovi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1846\u20131920\n|| 25 July 1900\n|| 3 April 1901\n|| [[Independent (politician)|Independent]] \n||\n|-\n||41\n|| [[File:MijailVujic--dasknigreichse03kaniuoft.jpg|100px|Mihailo Vuji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Mihailo Vuji\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e \u0412\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1853\u20131913\n|| 3 April 1901\n|| 20 October 1902\n|| [[People's Radical Party]]\n||\n|-\n||42\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Petar Velimirovi\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1848\u20131921\n|| 20 October 1902\n|| 20 November 1902\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||43\n|| [[File:General Dimitrije Cincar Markovi\u0107.jpg|100px|Dimitrije Cincar-Markovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Dimitrije Cincar-Markovi\u0107]]<br><small>\u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0430\u0440-\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1849\u20131903\n|| 20 November 1902\n|| 11 June 1903\n|| [[Independent (politician)|Independent]]\n|| <small>[[Serbian Armed Forces|Military]] officer ([[Serbian military ranks and insignia#Generals|general]]).<br />Assassinated during the [[May Coup (Serbia)|May Coup]].</small>\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Ministerial Council'''<br/><small>1903\u20131918</small>\n|-\n||(34)\n|| [[File:Jovan Avakumovic Crop.jpg|100px|Jovan Avakumovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Jovan Avakumovi\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0410\u0432\u0430\u043a\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Jovan Avakumovic Signature.png|100px]]\n|| 1841\u20131928\n|| 11 June 1903\n|| 4 October 1903\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||(31)\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 4 October 1903\n|| 10 December 1904\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Fourth term.</small>\n|-\n||(33)\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 10 December 1904\n|| 28 May 1905\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||44\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Independent Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Ljubomir Stojanovi\u0107]]<br><small>\u0409\u0443\u0431\u043e\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1860\u20131930\n|| 28 May 1905\n|| 7 March 1906\n|| [[Independent Radical Party]]\n||\n|-\n||(31)\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 7 March 1906\n|| 29 April 1906\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Fifth term.</small>\n|-\n||(33)\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 29 April 1906\n|| 20 July 1908 \n|| [[People's Radical Party]] \n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||(42)\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Petar Velimirovi\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1848\u20131921\n|| 20 July 1908\n|| 22 February 1909 \n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||(38)\n|| [[File:Stojan Novakovi\u0107 with signature cropped.jpg|100px|Stojan Novakovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Stojan Novakovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d \u041d\u043e\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stojan Novakovic Signature.png|100px]]\n|| 1842\u20131915\n|| 22 February 1909\n|| 24 October 1909\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||(33)\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 24 October 1909\n|| 4 July 1911\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Fourth term.</small>\n|-\n||45\n|| [[File:Milovan Milovanovic.jpg|100px|Milovan Milovanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Milovan Milovanovi\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d \u041c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1863\u20131912\n|| 4 July 1911\n|| 18 June 1912\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Died in office of natural causes.</small>\n|-\n||46\n|| [[File:Marko Trifkovi\u0107 cropped.jpg|100px|Marko Trifkovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Marko Trifkovi\u0107]]<br><small>\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0422\u0440\u0438\u0444\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1864\u20131928\n|| 18 June 1912\n|| 12 September 1912\n|| [[People's Radical Party]]\n||\n|-\n||(33)\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 12 September 1912\n|| 1 December 1918\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Fifth term.<br/>Became acting [[Prime Minister of Yugoslavia]] on 1 December 1918.</small>\n|-\n|}\n\n===Socialist Republic of Serbia within SFR Yugoslavia (1945\u20131992)===\n{{see also|Socialist Republic of Serbia|Socialist Federal Republic of Yugoslavia}}\n{{legend2|{{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}}|[[League of Communists of Yugoslavia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Socialist Party of Serbia/meta/color}}|[[Socialist Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"35px\" | Order\n! colspan=3 width=\"200px\" | Head of Government\n! width=\"70px\" | Lifespan\n! width=\"115px\" | Took office\n! width=\"115px\" | Left office\n! width=\"220px\" | Party\n! width=\"200px\" | Note\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''President of the Executive Council of the Supreme National Liberation Council'''<br/><small>1941\u20131945</small>\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| width=\"100px\" | [[File:Petar Stamboli\u0107 1958.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Petar Stamboli\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Petar Stambolic Signature.png|100px]]\n| 1912\u20132007\n| <small>September</small><br/>1941\n| <small>7 March</small><br/>1945\n| [[Communist Party of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Minister for Serbia'''<br/><small>1945</small>\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:Jasa Prodanovic.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Ja\u0161a Prodanovi\u0107]]<br><small>\u0408\u0430\u0448\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n| 1867\u20131948\n| <small>7 March</small><br/>1945\n| <small>9 April</small><br/>1945\n| [[Communist Party of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Prime Ministers'''<br/><small>1945\u20131953</small>\n|-\n| 1<br /><small>(47)</small>\n| [[File:Blagoje Ne\u0161kovi\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Blagoje Ne\u0161kovi\u0107]]<br><small>\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0458\u0435 \u041d\u0435\u0448\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n| 1907\u20131984\n| <small>9 April</small><br/>1945\n| <small>5 September</small><br/>1948\n| [[Communist Party of Yugoslavia]]\n|\n|-\n|rowspan=\"2\" | 2<br /><small>(48)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:Petar Stamboli\u0107 1958.jpg|100px|]]\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | [[Petar Stamboli\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Petar Stambolic Signature.png|100px]]\n|rowspan=\"2\" | 1912\u20132007\n|rowspan=\"2\" | <small>5 September</small><br/>1948\n|rowspan=\"2\" | <small>5 February</small><br/>1953\n| [[Communist Party of Yugoslavia]]<br/><small>(renamed in 1952)</small>\n|rowspan=\"2\"|\n|-\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]<br /><small>(renamed in 1952)</small>\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Executive Council'''<br/><small>1953\u20131991</small>\n|-\n| (2)<br /><small>(48)</small>\n| [[File:Petar Stamboli\u0107 1958.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Petar Stamboli\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Petar Stambolic Signature.png|100px]]\n| 1912\u20132007\n| <small>5 February</small><br/>1953\n| <small>16 December</small><br/>1953\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 3<br /><small>(49)</small>\n| [[File:Jovan Veselinov.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Jovan Veselinov]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432</small>\n| 1906\u20131982\n| <small>16 December</small><br/>1953\n| <small>6 April</small><br/>1957\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 4<br /><small>(50)</small>\n| [[File:Milos Minic Cropped.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Milo\u0161 Mini\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u043e\u0448 \u041c\u0438\u043d\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Milos Minic Signature.png|100px]]\n| 1914\u20132003\n| <small>6 April</small><br/>1957\n| <small>9 June</small><br/>1962\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 5<br /><small>(51)</small>\n| [[File:Stevan Kragujevic, Slobodan Penezic Krcun.JPG|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Slobodan Penezi\u0107|Slobodan Penezi\u0107 Krcun]]<br><small>\u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430\u043d \u041f\u0435\u043d\u0435\u0437\u0438\u045b \u041a\u0440\u0446\u0443\u043d</small>\n| 1918\u20131964\n| <small>9 June</small><br/>1962\n| <small>6 November</small><br/>1964\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n| <small>Killed in a suspicious traffic accident.</small>\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:Stevan Doronjski.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Stevan Doronjski]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u045a\u0441\u043a\u0438</small>\n| 1919\u20131981\n| <small>6 November</small><br/>1964\n| <small>17 November</small><br/>1964\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n| <small>Acting<br/>(after [[Slobodan Penezi\u0107 Krcun|Penezi\u0107]]'s death)</small>\n|-\n| 6<br /><small>(52)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Dragi Stamenkovi\u0107]]<br><small>\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n| 1920\u20132004\n| <small>17 November</small><br/>1964\n| <small>6 June</small><br/>1967\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 7<br /><small>(53)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[\u0110urica Jojki\u0107]]<br><small>\u0402\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0408\u043e\u0458\u043a\u0438\u045b</small>\n| 1914\u20131981\n| <small>6 June</small><br/>1967\n| <small>7 May</small><br/>1969\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 8<br /><small>(54)</small>\n| [[File:Milenko Bojani\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Milenko Bojani\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e \u0411\u043e\u0458\u0430\u043d\u0438\u045b</small>\n| 1924\u20131987\n| <small>7 May</small><br/>1969\n| <small>6 May</small><br/>1974\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 9<br /><small>(55)</small>\n| [[File:Du\u0161an \u010ckrebi\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Du\u0161an \u010ckrebi\u0107]]<br><small>\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0427\u043a\u0440\u0435\u0431\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Dusan Ckrebic Signature.png|100px]]\n| born 1927\n| <small>6 May</small><br/>1974\n| <small>6 May</small><br/>1978\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 10<br /><small>(56)</small>\n| [[File:Stevan Kragujevic, Ivan Stambolic, maj 1986.JPG|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Ivan Stamboli\u0107]]<br><small>\u0418\u0432\u0430\u043d \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u045b</small>\n| 1936\u20132000\n| <small>6 May</small><br/>1978\n| <small>5 May</small><br/>1982\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 11<br /><small>(57)</small>\n| [[File:Branislav Ikoni\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Branislav Ikoni\u0107]]<br><small>\u0411\u0440\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u043a\u043e\u043d\u0438\u045b</small>\n| 1928\u20132002\n| <small>5 May</small><br/>1982\n| <small>6 May</small><br/>1986\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 12<br /><small>(58)</small>\n| [[File:Desimir Jevti\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Desimir Jevti\u0107]]<br><small>\u0414\u0435\u0441\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0408\u0435\u0432\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Desimir Jevtic Signature.png|100px]]\n| 1938\u20132017\n| <small>6 May</small><br/>1986\n| <small>5 December</small><br/>1989\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n|rowspan=\"2\" | 13<br /><small>(59)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | [[Stanko Radmilovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0430\u043d\u043a\u043e \u0420\u0430\u0434\u043c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|rowspan=\"2\" | 1936\u20132018\n|rowspan=\"2\" | <small>5 December</small><br/>1989\n|rowspan=\"2\" | <small>15 January</small><br/>1991\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]<br/><small>(until January 1990)</small>\n|rowspan=\"2\"| <small>The pan-Yugoslav [[League of Communists of Yugoslavia]] was dissolved in January 1990 into six political parties (one for each republic), in [[Republic of Serbia (federal)|Serbia]] that was the [[Socialist Party of Serbia]].</small>\n|-\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Socialist Party of Serbia]]<br /><small>(from January 1990)</small>\n|-\n|}\n\n===Republic of Serbia within FR Yugoslavia / Serbia and Montenegro (1992\u20132006)===\n{{see also|Republic of Serbia (1992\u20132006)|Serbia and Montenegro}}\n{{legend2|{{Socialist Party of Serbia/meta/color}}|[[Socialist Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Democratic Party (Serbia)/meta/color}}|[[Democratic Party (Serbia)|Democratic Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Democratic Alternative (Serbia)/meta/color}}|[[Democratic Alternative (Serbia)|Democratic Alternative]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|Orangered|[[Social Democratic Union (Serbia)|Social Democratic Union]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Democratic Party of Serbia/meta/color}}|[[Democratic Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"40px\" | Order\n! colspan=\"3\" | Head of Government<br /><small>{{small|(Birth{{ndash}}Death)}}</small>\n! Term of office\n! width=\"230px\" | Party\n! width=\"100px\" | Cabinet\n! Composition\n! Election\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"10\" | '''Prime Ministers'''<br/><small>1991 onwards</small>\n|-\n| 1<br /><small>(60)</small>\n| [[File:DragutinZelenovic.jpg|120px|Dragutin Zelenovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| ''' [[Dragutin Zelenovi\u0107]]'''<br><small>\u0414\u0440\u0430\u0433\u0443\u0442\u0438\u043d \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1928\u20132020)}}<br><br>[[File:Dragutin Zelenovic Signature.png|100px]]\n|  11 February 1991<br/>\u2013<br/>23 December 1991\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Dragutin Zelenovi\u0107|Zelenovi\u0107]]\n| [[Socialist Party of Serbia|SPS]]\n|rowspan=\"2\" | [[1990 Serbian general election|1990]]\n|-\n| 2<br /><small>(61)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| ''' [[Radoman Bo\u017eovi\u0107]]'''<br><small>\u0420\u0430\u0434\u043e\u043c\u0430\u043d \u0411\u043e\u0436\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1953{{ndash}})}}\n| 23 December 1991<br/>\u2013<br/>10 February 1993\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Radoman Bo\u017eovi\u0107|Bo\u017eovi\u0107]]\n| [[Socialist Party of Serbia|SPS]]\n|-\n| 3<br /><small>(62)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Nikola \u0160ainovi\u0107]]'''<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0428\u0430\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1948{{ndash}})}}\n|  10 February 1993<br/>\u2013<br/>18 March 1994\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Nikola \u0160ainovi\u0107|\u0160ainovi\u0107]]\n| [[Socialist Party of Serbia|SPS]]<br><small>([[minority government]]<br>supported by [[Serbian Radical Party|SRS]])</small>\n|[[1992 Serbian general election|1992]]\n|-\n|rowspan=\"2\" | 4<br /><small>(63)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:No image.png|100px|]]\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | '''[[Mirko Marjanovi\u0107]]'''<br><small>\u041c\u0438\u0440\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1937\u20132006)}}\n|rowspan=\"2\" | 18 March 1994<br/>\u2013<br/>24 October 2000\n|rowspan=\"2\" | [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[First cabinet of Mirko Marjanovi\u0107|Marjanovi\u0107 I]]\n| [[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Liberals of Serbia|ND]]\n| [[1993 Serbian parliamentary election|1993]]\n|-\n| [[Second cabinet of Mirko Marjanovi\u0107|Marjanovi\u0107 II]]\n| <small>[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Yugoslav Left|JUL]]\u2013[[Serbian Radical Party|SRS]]</small>\n| [[1997 Serbian general election|1997]]\n|-\n| 3<br /><small>(62)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Milomir Mini\u0107]]'''<br><small>\u041c\u0438\u043b\u043e\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u043d\u0438\u045b</small><br>{{small|(1950{{ndash}})}}\n|  25 October 2000<br/>\u2013<br/>25 January 2001\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Milomir Mini\u0107|Mini\u0107]]\n|colspan=\"2\" |<small>[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Democratic Opposition of Serbia|DOS]]\u2013[[Serbian Renewal Movement|SPO]]<br>([[provisional government|transitional government]] formed<br/>after the [[Overthrow of Slobodan Milo\u0161evi\u0107|Bulldozer Revolution]])</small>\n|-\n| 6<br /><small>(65)</small>\n| [[File:Zoran Djindjic Cropped.jpg|120px|Zoran \u0110in\u0111i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Democratic Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Zoran \u0110in\u0111i\u0107]]'''<br><small>\u0417\u043e\u0440\u0430\u043d \u0402\u0438\u043d\u0452\u0438\u045b</small><br>{{small|(1952\u20132003)}}<br><br>[[File:Zoran Djindjic signature.svg|100px]]\n|  25 January 2001<br/>\u2013<br/>12 March 2003<br><small>(''[[Assassination of Zoran \u0110in\u0111i\u0107|assassinated]] in office'')</small>\n| [[Democratic Party (Serbia)|Democratic Party]]<br /><small>([[Democratic Opposition of Serbia]])</small>\n| [[Cabinet of Serbia (2001\u201304)|\u0110in\u0111i\u0107]]\n|rowspan=\"3\" | [[Democratic Opposition of Serbia|DOS]]\n|rowspan=\"4\" | [[2000 Serbian parliamentary election|2000]]\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:Neboj\u0161a \u010covi\u0107 Cropped.jpg|120px|Neboj\u0161a \u010covi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Democratic Alternative (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Neboj\u0161a \u010covi\u0107]]<br><small>\u041d\u0435\u0431\u043e\u0458\u0448\u0430 \u0427\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1958{{ndash}})}}<br><br>[[File:Nebojsa Covic Signature.png|50px]]\n|  12 March 2003<br/>\u2013<br/>17 March 2003\n| [[Democratic Alternative (Serbia)|Democratic Alternative]]<br /><small>([[Democratic Opposition of Serbia]])</small>\n| ''Acting''\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:\u017darko Kora\u0107 Cropped.jpg|120px|\u017darko Kora\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background:Orangered;\" | &nbsp;\n| [[\u017darko Kora\u0107]]<br><small>\u0416\u0430\u0440\u043a\u043e \u041a\u043e\u0440\u0430\u045b</small><br>{{small|(1947{{ndash}})}}\n|  17 March 2003<br/>\u2013<br/>18 March 2003\n| [[Social Democratic Union (Serbia)|Social Democratic Union]]<br /><small>([[Democratic Opposition of Serbia]])</small>\n| ''Acting''\n|-\n| 7<br /><small>(66)</small>\n| [[File:Zoran Zivkovic MC Cropped.jpg|120px|Zoran \u017divkovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Democratic Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Zoran \u017divkovi\u0107 (politician)|Zoran \u017divkovi\u0107]]'''<br><small>\u0417\u043e\u0440\u0430\u043d \u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1960{{ndash}})}}<br><br>[[File:Zoran Zivkovic Signature.png|100px]]\n| 18 March 2003<br/>\u2013<br/>4 March 2004\n| [[Democratic Party (Serbia)|Democratic Party]]<br /><small>([[Democratic Opposition of Serbia]])</small>\n| [[Cabinet of Serbia (2001\u201304)|\u017divkovi\u0107]]\n| [[Democratic Opposition of Serbia|DOS]]\n|-\n| 8<br /><small>(67)</small>\n| [[File:Vojislav Ko\u0161tunica 2005.jpg|120px|Vojislav Ko\u0161tunica]]\n|style=\"background: {{Democratic Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Vojislav Ko\u0161tunica]]'''<br><small>\u0412\u043e\u0458\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0448\u0442\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430</small><br>{{small|(1944{{ndash}})}}<br><br>[[File:Signature of Vojislav Ko\u0161tunica.png|105px]]\n| 4 March 2004<br/>\u2013<br/>5 June 2006\n| [[Democratic Party of Serbia]]\n| [[First cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica|Ko\u0161tunica I]]\n| <small>[[Democratic Party of Serbia|DSS]]\u2013[[G-17 Plus|G17+]]\u2013[[Serbian Renewal Movement|SPO]]\u2013[[New Serbia|NS]]</small><br><small>([[minority government]]<br>supported by [[Socialist Party of Serbia|SPS]])</small>\n| [[2003 Serbian parliamentary election|2003]]\n|}\n\n===Republic of Serbia (2006\u2013present)===\n{{see also|Republic of Serbia}}\n{{legend2|{{Democratic Party of Serbia/meta/color}}|[[Democratic Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Socialist Party of Serbia/meta/color}}|[[Socialist Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Serbian Progressive Party/meta/color}}|[[Serbian Progressive Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"40px\" | Order\n! colspan=\"3\" | Head of Government<br /><small>{{small|(Birth{{ndash}}Death)}}</small>\n! Term of office\n! width=\"230px\" | Party\n! width=\"100px\" | Cabinets\n! Composition\n! Elections\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"10\" | '''Prime Ministers'''<br/><small>2006 onwards</small>\n|-\n|rowspan=\"2\" | 1<br /><small>(67)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:Vojislav Ko\u0161tunica 2005.jpg|120px|Vojislav Ko\u0161tunica]]\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{Democratic Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | '''[[Vojislav Ko\u0161tunica]]'''<br><small>\u0412\u043e\u0458\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0448\u0442\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430</small><br>{{small|(1944{{ndash}})}}<br><br>[[File:Signature of Vojislav Ko\u0161tunica.png|105px]]\n|rowspan=\"2\" | 5 June 2006<br/>\u2013<br/>7 July 2008\n|rowspan=\"2\" | [[Democratic Party of Serbia]]\n| [[First cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica|Ko\u0161tunica I]]\n| <small>[[Democratic Party of Serbia|DSS]]\u2013[[G-17 Plus|G17+]]\u2013[[Serbian Renewal Movement|SPO]]\u2013[[New Serbia|NS]]</small><br><small>([[minority government]]<br>supported by [[Socialist Party of Serbia|SPS]])</small>\n| [[2003 Serbian parliamentary election|2003]]\n|-\n| [[Second cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica|Ko\u0161tunica II]]\n| <small>[[Democratic Party (Serbia)|DS]]\u2013[[Democratic Party of Serbia|DSS]]\u2013[[G-17 Plus|G17+]]<br/>[[New Serbia|NS]]\u2013[[Sandzak Democratic Party|SDP]]</small>\n| [[2007 Serbian parliamentary election|2007]]\n|-\n| 2<br /><small>(68)</small>\n| [[File:Mirko Cvetkovi\u0107.jpg|120px|Mirko Cvetkovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n| ''' [[Mirko Cvetkovi\u0107]]'''<br><small>\u041c\u0438\u0440\u043a\u043e \u0426\u0432\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1950{{ndash}})}}<br><br>[[File:Mirko Cvetkovic Signature.png|100px]]\n|  7 July 2008<br/>\u2013<br/>27 July 2012\n| [[Independent (politician)|Independent]]\n| [[Cabinet of Mirko Cvetkovi\u0107|Cvetkovi\u0107]]\n| <small>[[Democratic Party (Serbia)|DS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[G17 Plus|G17+]]\u2013[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]<br/>[[Party of United Pensioners of Serbia|PUPS]]\u2013[[Serbian Renewal Movement|SPO]]\u2013[[Party of Democratic Action of Sand\u017eak|SDAS]]</small>\n| [[2008 Serbian parliamentary election|2008]]\n|-\n| 3<br /><small>(69)</small>\n| [[File:Ivica Dacic 2013.jpg|120px|Ivica Da\u010di\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| ''' [[Ivica Da\u010di\u0107]]'''<br><small>\u0418\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0414\u0430\u0447\u0438\u045b</small><br>{{small|(1966{{ndash}})}}<br><br>[[File:Ivica Dacic Signature.png|100px]]\n|  27 July 2012<br/>\u2013<br/>27 April 2014\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Ivica Da\u010di\u0107|Da\u010di\u0107]]\n| <small>[[Serbian Progressive Party|SNS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]<br/>[[Party of United Pensioners of Serbia|PUPS]]\u2013[[New Serbia|NS]]\u2013[[Party of Democratic Action of Sand\u017eak|SDAS]]\u2013[[Movement of Socialists|PS]]<br/>[[United Regions of Serbia|URS]]<br>(until 2013)</small>\n| [[2012 Serbian parliamentary election|2012]]\n|-\n|rowspan=\"2\" | 4<br /><small>(70)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:Aleksandar Vu\u010di\u0107 2019 (cropped).jpg|120px|Aleksandar Vu\u010di\u0107]]\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | '''[[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]'''<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b</small><br>{{small|(1970{{ndash}})}}<br><br>[[File:Signature Aleksandar Vucic.png|105px]]\n|rowspan=\"2\" | 27 April 2014<br/>\u2013<br/>31 May 2017\n|rowspan=\"2\" | [[Serbian Progressive Party]]\n| [[First cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107|Vu\u010di\u0107 I]]\n| <small>[[Serbian Progressive Party|SNS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]<br>[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]\u2013[[Movement of Socialists|PS]]\u2013[[New Serbia|NS]]</small>\n| [[2014 Serbian parliamentary election|2014]]\n|-\n| [[Second cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107|Vu\u010di\u0107 II]]\n|rowspan=\"2\" | <small>[[Serbian Progressive Party|SNS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]<br>[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]\u2013[[Movement of Socialists|PS]]\u2013[[Party of United Pensioners of Serbia|PUPS]]</small>\n|rowspan=\"4\" | [[2016 Serbian parliamentary election|2016]]\n|- style=\"background:#F5F5DC;\"\n|style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:Ivica Dacic 2013.jpg|120px|Ivica Da\u010di\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Ivica Da\u010di\u0107]]<br><small>\u0418\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0414\u0430\u0447\u0438\u045b</small><br>{{small|(1966{{ndash}})}}<br><br>[[File:Ivica Dacic Signature.png|100px]]\n|  31 May 2017<br/>\u2013<br/>29 June 2017\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| ''Acting''\n|-\n|rowspan=\"2\" | 5<br /><small>(71)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:Ana Brnabic, July 3, 2018.jpg|120px|Ana Brnabi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | ''' [[Ana Brnabi\u0107]]'''<br><small>\u0410\u043d\u0430 \u0411\u0440\u043d\u0430\u0431\u0438\u045b</small><br>{{small|(1975{{ndash}})}}<br><br>[[File:Ana Brnabic Signature.png|90px]]\n|rowspan=\"2\" |  29 June 2017<br/>\u2013<br/>Incumbent\n| [[Independent (politician)|Independent]]<br />{{small|(until October 2019)}}\n|rowspan=\"2\" | [[Cabinet of Ana Brnabi\u0107|Brnabi\u0107]]\n|rowspan=\"2\" | <small>[[Serbian Progressive Party|SNS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]<br>[[Movement of Socialists|PS]]\u2013[[Party of United Pensioners of Serbia|PUPS]]\u2013[[Serbian People's Party (2014)|SNP]]</small>\n|-\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Serbian Progressive Party]]<br />{{small|(from October 2019)}}\n|}\n\n==Living former Prime Ministers==\n{| class=\"wikitable sortable\" \n!Name!!Term!!Date of birth\n|-\n|[[Du\u0161an \u010ckrebi\u0107]]\n|1974\u20131978\n|7 August 1927\n|-\n|[[Dragutin Zelenovi\u0107]]\n| style=\"text-align:center;\" | 1991\n|19 May 1928\n|-\n|[[Radoman Bo\u017eovi\u0107]]\n|1991\u20131993\n|13 January 1953\n|-\n|[[Nikola \u0160ainovi\u0107]]\n|1993\u20131994\n|7 December 1948\n|-\n|[[Milomir Mini\u0107]]\n|2000\u20132001\n|5 October 1950\n|-\n|[[Zoran \u017divkovi\u0107 (politician)|Zoran \u017divkovi\u0107]]\n|2003\u20132004\n|22 December 1960\n|-\n|[[Vojislav Ko\u0161tunica]]\n|2004\u20132008\n|24 March 1944\n|-\n|[[Mirko Cvetkovi\u0107]]\n|2008\u20132012\n|16 August 1950\n|-\n|[[Ivica Da\u010di\u0107]]\n|2012\u20132014\n|1 January 1966\n|-\n|[[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]\n|2014\u20132017\n|5 March 1970\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n==See also==\n* [[Government of Serbia]]\n* [[President of Serbia]]\n* [[List of Presidents of Serbia]]\n\n==External links==\n* [http://www.srbija.gov.rs/vlada/predsednik.php?pf=1&change_lang=en&url=%2Fvlada%2Fpredsednik.php%3Fpf%3D1%26change_lang%3Den Serbian Government \u2013 Prime Minister]\n* [http://rulers.org/serbgov.html Serbian ministries, etc.] at rulers.org\n\n{{Serbia topics}}\n{{SerbianPM}}\n{{Europe heads of state and government}}\n{{Ministries of Serbia}}\n{{Prime Minister}}\n[[Category:Government of Serbia]]\n[[Category:Prime Ministers of Serbia| ]]\n[[Category:Lists of prime ministers by country|Serbia, Prime Minister of]]\n[[Category:Serbia politics-related lists|Prime Ministers]]\n[[Category:Lists of office-holders in Serbia]]\n[[Category:19th-century establishments in Serbia]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=January 2013}}\n{{Infobox official post\n| post            = President of the Government\n| body            = Serbia\n| insignia        = Prime Minister Standard of Serbia (fictional).png\n| insigniasize    = 125px\n| insigniacaption = Standard of the Prime Minister (unofficial)\n| native_name     = \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435<br/>''Predsednik Vlade Srbije''\n| image           = Ana Brnabic, July 3, 2018.jpg\n| imagesize       = 155px\n| incumbent       = [[Ana Brnabi\u0107]]\n| incumbentsince  = 29 June 2017\n| nominator      = [[President of Serbia|President of the Republic]]\n| appointer       = [[National Assembly (Serbia)|National Assembly]]\n| termlength      = No term limit\n| formation       = 27 August 1805\n| inaugural       = [[Mateja Nenadovi\u0107]]\n| salary          = 13,736 USD annually<ref name=\"balkaneu.com\">\n{{cite web|url=https://www.balkaneu.com/kosovos-pm-is-the-highest-paid-in-the-region/|title=Kosovo\u2019s PM is the highest paid in the region|date=19 August 2018|publisher=}}</ref>\n| website         = {{URL|http://www.srbija.gov.rs/}}\n}}\n{{Politics of Serbia}}\n\nThe '''Prime Minister of Serbia''' ([[Serbian language|Serbian]]: \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 / ''Premijer Srbije''), officially the '''President of the Government of the Republic of Serbia''' (\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 / ''Predsednik Vlade Republike Srbije''), is the [[Head of government]] of [[Serbia]]. The prime minister directs the work of the [[Government of Serbia|Government]], and to submit to the [[National Assembly (Serbia)|National Assembly]] the Government's Program, including a list of proposed ministers. The resignation of the Prime Minister results in the dismissal of the Government.\n\nThe current Prime Minister, [[Ana Brnabi\u0107]] was nominated by the former Prime Minister and newly elected [[President of Serbia|President of the Republic]], [[Aleksandar Vu\u010di\u0107]] and elected and appointed by the [[National Assembly (Serbia)|National Assembly]] on 29 June 2017. \n\n==History of the office==\nThe first modern Serbian government was established on 27 August 1805 in [[Voljav\u010da]] near [[Stragari]], during the [[First Serbian Uprising]], as the ''Governing Council'' (\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u0459\u0441\u0442\u0432\u0443\u0458\u0443\u0448\u0447\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0458\u0435\u0442 / ''Praviteljstvuju\u0161\u010di Sovjet''), while the title of the head of government was '''President of the Governing Council'''. Initially the Council had no ministers, just members, but in 1811 modern ministries were created. Government ceased to exist with the collapse of the First Serbian Uprising on 3 October 1813, however later continued in exile in [[Khotyn|Hotin]] ([[Russian Empire]]) from 1813 until 1814.\n\nGovernment was restored on 21 November 1815 following the [[Second Serbian Uprising]]. Head of government was styled '''Prince's Representative''' (\u041a\u045a\u0430\u0436\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a / ''Knja\u017eevski predstavnik''). The style remained official until 1861, even after the establishing of constitutional government in 1835. Prior to that date, the office was of no major importance or influence and depended solely on the will of the Prince [[Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia|Milo\u0161 Obrenovi\u0107]].\n\nFrom 1861 until 1903, the head of government was styled '''President of the Ministry''' (\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 / ''Predsednik ministarstva'').\n\nFrom 1903 until the creation of the [[Kingdom of Yugoslavia|Kingdom of the Serbs, Croats and Slovenes]] on 1 December 1918, head of government was styled '''President of the Ministerial Council''' (\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 / ''Predsednik Ministarskog saveta'').\n\nUnder the [[Communism|communist]] regime after 1945, Serbia got a sort of separate Tito-appointed government opposed to the German-installed one in September 1941. First, the 'head of government' was styled '''President of the Executive Council of the Supreme National Liberational Council''' until 7 March 1945. On that day, a ministry for Serbia was created within the government of Yugoslavia (as for all the other five republics), with '''Minister for Serbia''' being in charge of creating first one-party government of post-War Serbia, which took place on 9 April 1945. Governments were headed by '''President of the Government''' until 3 February 1953, '''President of the Executive Council''' until 15 January 1991 and again '''President of the Government''' since then, but the term '''Prime Minister''' is colloquially used (especially in the media) since the government of [[Dragutin Zelenovi\u0107]] in 1991. In some later articles about the recent history of Serbia, term is retroactively applied to [[Stanko Radmilovi\u0107]], [[Desimir Jevti\u0107]] and even back to [[Ivan Stamboli\u0107]]'s government.\n\n==List of prime ministers of Serbia==\n\n===Revolutionary Serbia (1804\u20131813)===\n{{see also|Revolutionary Serbia|First Serbian Uprising}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"35px\" | Order\n! colspan=3 width=\"200px\" | Head of Government\n! width=\"70px\" | Lifespan\n! width=\"115px\" | Took office\n! width=\"115px\" | Left office\n! width=\"220px\" | Party\n! width=\"200px\" | Note\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Administering Council'''<br/><small>1805\u20131814</small>\n|-\n||1\n| width=\"100px\" | [[File:File-Prota Mateja Nenadovic infobox crop.jpg|100px|Mateja Nenadovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Mateja Nenadovi\u0107]]<br><small>\u041c\u0430\u0442\u0435\u0458\u0430 \u041d\u0435\u043d\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Prota Mateja Nenadovic Signature.png|100px]]\n|| 1777\u20131854\n|| 27 August 1805\n|| January 1807\n|| ''None''\n|| <small>First President of the Administering Council; he was a priest (''prota'')</small>\n|-\n||2\n|| [[File:Mladen Milovanovic Cropped.jpg|100px|Mladen Milovanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Mladen Milovanovi\u0107]]<br><small>\u041c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d \u041c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1760\u20131823\n|| January 1807\n|| 1810\n|| ''None''\n|| <small>First term; after modern ministries were created in 1811 became the first Serbian [[Minister of Defence (Serbia)|Minister of Defence]]</small>\n|-\n||3\n|| [[File:Jakov Nenadovic cropped.jpg|100px|Jakov Nenadovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Jakov Nenadovi\u0107]]<br><small>\u0408\u0430\u043a\u043e\u0432 \u041d\u0435\u043d\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1765\u20131836\n|| 1810\n|| 22 January 1811\n|| ''None''\n|| <small>Uncle of [[Mateja Nenadovi\u0107]]; after modern ministries were created in 1811 became the first Serbian [[Minister of Internal Affairs (Serbia)|Minister of Interior]]</small>\n|-\n||4\n|| [[File:Karadjordje Cropped.jpg|100px|Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107]]<br><small>\u041a\u0430\u0440\u0430\u0452\u043e\u0440\u0452\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1762\u20131817\n|| 22 January 1811\n|| 3 October 1813\n|| ''None''\n|| <small>Head of State ([[List of Serbian monarchs|Grand Vo\u017ed]]) from 1804; founder of the [[House of Kara\u0111or\u0111evi\u0107]]; after constitutional reforms in 1811, also took office of the President of the Administering Council</small>\n|-\n||(2)\n|| [[File:Mladen Milovanovic Cropped.jpg|100px|Mladen Milovanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Mladen Milovanovi\u0107]]<br><small>\u041c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d \u041c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1760\u20131823\n|| 1813\n|| 1814\n|| ''None''\n|| <small>Second term; in exile in<br />[[Khotyn]], [[Russian Empire]]</small>\n|-\n|}\n\n===Principality of Serbia (1815\u20131882)===\n{{see also|Principality of Serbia|Second Serbian Uprising}}\n{{legend2|{{Conservative Party (Serbia)/meta/color}}|[[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Liberal Party (Serbia)/meta/color}}|[[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}}|[[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"35px\" | Order\n! colspan=3 width=\"200px\" | Head of Government\n! width=\"70px\" | Lifespan\n! width=\"115px\" | Took office\n! width=\"115px\" | Left office\n! width=\"220px\" | Party\n! width=\"200px\" | Note\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Representatives of the Prince'''<br/><small>1815\u20131861</small>\n|-\n||5\n| width=\"100px\" | [[File:Petar Nikolajevic Moler table crop.jpg|100px|Petar Nikolajevi\u0107 Moler]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Petar Nikolajevi\u0107 Moler]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b \u041c\u043e\u043b\u0435\u0440</small>\n|| 1775\u20131816\n|| 21 November 1815\n|| 16 May 1816\n|| ''None''\n||\n|-\n||6\n|| [[File:Jevrem Obrenovi\u0107.jpg|100px|Jevrem Obrenovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Jevrem Obrenovi\u0107]]<br><small>\u0408\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c \u041e\u0431\u0440\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Jevrem Obrenovic Signature.png|100px]]\n|| 1790\u20131856\n|| 1821\n|| 1826\n|| ''None''\n|| <small>The youngest brother of Prince [[Milo\u0161 Obrenovi\u0107]].</small>\n|-\n||7\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Miloje Todorovi\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u043e\u0458\u0435 \u0422\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1762\u20131832\n|| 1826\n|| 1826\n|| ''None''\n||\n|-\n||8\n|| [[File:Dimitrije Davidovic1.jpg|100px|Dimitrije Davidovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Dimitrije Davidovi\u0107]]<br><small>\u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1789\u20131839\n|| 1826\n|| 1829\n|| ''None''\n||\n|-\n||9\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Koca Markovi\u0107]]<br><small>\u041a\u043e\u0447\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1795\u20131836\n|| 15 February 1835\n|| 28 March 1836\n|| ''None''\n||\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n|style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n|| [[File:Stefan Stefanovi\u0107 Tenka.jpg|100px|Tenka Stefanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Tenka Stefanovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u0422\u0435\u043d\u043a\u0430</small>\n|| 1797\u20131865\n|| 28 March 1836\n|| 26 February 1839\n|| ''None''\n|| <small>Acting.<br />(28 March 1836 \u2013 26 February 1839)</small>\n|-\n||10\n|| [[File:Avram Petronijevi\u0107.jpg|100px|Avram Petronijevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Avram Petronijevi\u0107]]<br><small>\u0410\u0432\u0440\u0430\u043c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1791\u20131852\n|| 26 February 1839\n|| 7 April 1840\n|| ''None''\n|| <small>First term.</small>\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n|style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n||\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Paun Jankovi\u0107]]<br><small>\u041f\u0430\u0443\u043d \u0408\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1808\u20131865\n|| 7 April 1840\n|| 15 May 1840\n|| ''None''\n|| <small>Acting.<br />(7 April \u2013 15 May 1840)</small>\n|-\n||11\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[\u0110or\u0111e Proti\u0107]]<br><small>\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1793\u20131857\n|| 15 May 1840\n|| 7 September 1842\n|| ''None''\n||\n|-\n||(10)\n|| [[File:Avram Petronijevi\u0107.jpg|100px|Avram Petronijevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Avram Petronijevi\u0107]]<br><small>\u0410\u0432\u0440\u0430\u043c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1791\u20131852\n|| 7 September 1842\n|| 6 October 1843\n|| ''None''\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||12\n|| [[File:Aleksa Simic crop.jpg|100px|Aleksa Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Simi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1800\u20131872\n|| 6 October 1843\n|| 11 October 1844\n|| ''None''\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||(10)\n|| [[File:Avram Petronijevi\u0107.jpg|100px|Avram Petronijevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Avram Petronijevi\u0107]]<br><small>\u0410\u0432\u0440\u0430\u043c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1791\u20131852\n|| 11 October 1844\n|| 22 April 1852\n|| ''None''\n|| <small>Third term. Died in [[Constantinople]] while on official visit to the [[Ottoman Empire]].</small>\n|-\n||13\n|| [[File:Ilija Gara\u0161anin table crop.jpg|100px|border|Ilija Gara\u0161anin]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Ilija Gara\u0161anin]]<br><small>\u0418\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438\u043d</small>\n|| 1812\u20131874\n|| 22 April 1852\n|| 26 March 1853\n|| ''None''\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||(12)\n|| [[File:Aleksa Simic crop.jpg|100px|Aleksa Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Simi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1800\u20131872\n|| 26 March 1853\n|| 28 December 1855\n|| ''None''\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||14\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Jankovi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0408\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1806\u20131869\n|| 28 December 1855\n|| 10 June 1856\n|| ''None''\n||\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n|style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n|| [[File:\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b.jpg|100px|Stevan Markovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Stevan Markovi\u0107 (politician)|Stevan Markovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1804\u20131864\n|| 10 June 1856\n|| 28 September 1856\n|| ''None''\n|| <small>Acting.<br />(10 June \u2013 28 September 1856).</small>\n|-\n||(12)\n|| [[File:Aleksa Simic crop.jpg|100px|Aleksa Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Simi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1800\u20131872\n|| 28 September 1856\n|| 1 July 1857\n|| ''None''\n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||15\n|| [[File:\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b.jpg|100px|Stevan Markovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Stevan Markovi\u0107 (politician)|Stevan Markovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1804\u20131864\n|| 1 July 1857\n|| 12 June 1858\n|| ''None''\n||\n|-\n||16\n|| [[File:Stevan Magazinovic.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Stevan Magazinovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stefan Magazinovic Signature.png|100px]]\n|| 1804\u20131874\n|| 12 June 1858\n|| 18 April 1859\n|| ''None''\n||\n|-\n||17\n|| [[File:Cvetko Rajovic.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Cvetko Rajovi\u0107]]<br><small>\u0426\u0432\u0435\u0442\u043a\u043e \u0420\u0430\u0458\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Cvetko Rajovic Signature.png|100px]]\n|| 1793\u20131873\n|| 18 April 1859\n|| 8 November 1860\n|| ''None''\n||\n|-\n||18\n|| [[File:Filip Hristic1.jpg|100px|Filip Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Filip Hristi\u0107]]<br><small>\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Signature Filip Hristic.png|100px]]\n|| 1819\u20131905\n|| 8 November 1860\n|| 21 October 1861\n|| ''None''\n||\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Ministry'''<br/><small>1861\u20131882</small>\n|-\n||(13)\n|| [[File:Ilija Gara\u0161anin table crop.jpg|100px|Ilija Gara\u0161anin]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Ilija Gara\u0161anin]]<br><small>\u0418\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438\u043d</small>\n|| 1812\u20131874\n|| 21 October 1861\n|| 15 November 1867\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||19\n|| [[File:Jovan Risti\u0107 Crop.jpg|100px|Jovan Risti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Risti\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131899\n|| 15 November 1867\n|| 3 December 1867\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||20\n|| [[File:Nikola Hristi\u0107 cropped.jpg|100px|Nikola Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Hristi\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Nikola Hristic Signature.png|100px]]\n|| 1818\u20131911\n|| 3 December 1867\n|| 3 July 1868\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||21\n|| [[File:\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0426\u0435\u043d\u0438\u045b.jpg|100px|\u0110or\u0111e Ceni\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[\u0110or\u0111e Ceni\u0107]]<br><small>\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0426\u0435\u043d\u0438\u045b</small>\n|| 1825\u20131903\n|| 3 July 1868\n|| 8 August 1869\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]] ||\n|-\n||22\n|| [[File:Radivoj Milojkovic.jpg|100px|Radivoje Milojkovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Radivoje Milojkovi\u0107]]<br><small>\u0420\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0458\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0458\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1832\u20131888\n|| 8 August 1869\n|| 22 August 1872\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Removed from office when Prince [[Milan I of Serbia|Milan IV]], aged eighteen, came of age and appointed a new government.</small>\n|-\n||23\n|| [[File:Milivoje Petrovi\u0107 Blaznavac 1.jpg|100px|Milivoje Petrovi\u0107 Blaznavac]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Milivoje Petrovi\u0107 Blaznavac]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0438\u0432\u043e\u0458\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u0411\u043b\u0430\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0446</small><br>[[File:Milivoje P Blaznavac Signature.png|100px]]\n|| 1824\u20131873\n|| 22 August 1872\n|| 5 April 1873\n|| [[Independent (politician)|Independent]]\n|| <small>[[Serbian Armed Forces|Military]] officer ([[Serbian military ranks and insignia#Generals|general]]).<br />Died in office of natural causes.</small>\n|-\n||(19)\n|| [[File:Jovan Risti\u0107 Crop.jpg|100px|Jovan Risti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Risti\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131899\n|| 5 April 1873\n|| 3 November 1873\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Second term; acting up to 14 April 1873</small>\n|-\n||24\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Marinovi\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1821\u20131893\n|| 3 November 1873\n|| 7 December 1874\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n||25\n|| [[File:Acim Cumic.jpg|100px|A\u0107im \u010cumi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[A\u0107im \u010cumi\u0107]]<br><small>\u0410\u045b\u0438\u043c \u0427\u0443\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1836\u20131901\n|| 7 December 1874\n|| 3 February 1875\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n||26\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Danilo Stefanovi\u0107]]<br><small>\u0414\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1815\u20131886\n|| 3 February 1875\n|| 31 August 1875\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n||\n|-\n||27\n|| [[File:Stevca Mihailovic - Srbadija crop.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Stev\u010da Mihailovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0447\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stevca Mihailovic Signature.png|100px]]\n|| 1804\u20131888\n|| 31 August 1875\n|| 8 October 1875\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||28\n|| [[File:Ljubomir Kaljevic1.jpg|100px|Ljubomir Kaljevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Ljubomir Kaljevi\u0107]]<br><small>\u0409\u0443\u0431\u043e\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0430\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1841\u20131907\n|| 8 October 1875\n|| 6 May 1876\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]] ||\n|-\n||(27)\n|| [[File:Stevca Mihailovic - Srbadija crop.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Stev\u010da Mihailovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0447\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stevca Mihailovic Signature.png|100px]]\n|| 1804\u20131888\n|| 6 May 1876\n|| 13 October 1878\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||(19)\n|| [[File:Jovan Risti\u0107 Crop.jpg|100px|Jovan Risti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Risti\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131899\n|| 13 October 1878\n|| 2 November 1880\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||29\n|| \n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Milan Piro\u0107anac]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u041f\u0438\u0440\u043e\u045b\u0430\u043d\u0430\u0446</small><br><br>[[File:Milan Pirocanac Latin Signature.png|100px]]\n|| 1837\u20131897\n|| 2 November 1880\n|| 6 March 1882\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n|}\n\n===Kingdom of Serbia (1882\u20131918)===\n{{see also|Kingdom of Serbia}}\n{{legend2|{{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}}|[[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Conservative Party (Serbia)/meta/color}}|[[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Liberal Party (Serbia)/meta/color}}|[[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{People's Radical Party/meta/color}}|[[People's Radical Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Independent Radical Party/meta/color}}|[[Independent Radical Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"35px\" | Order\n! colspan=3 width=\"200px\" | Head of Government\n! width=\"70px\" | Lifespan\n! width=\"115px\" | Took office\n! width=\"115px\" | Left office\n! width=\"220px\" | Party\n! width=\"200px\" | Note\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Ministry'''<br/><small>1882\u20131903</small>\n|-\n||(29)\n| width=\"100px\" | \n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Milan Piro\u0107anac]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u041f\u0438\u0440\u043e\u045b\u0430\u043d\u0430\u0446</small><br><br>[[File:Milan Pirocanac Latin Signature.png|100px]]\n|| 1837\u20131897 \n|| 6 March 1882\n|| 3 October 1883\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n||(20)\n|| [[File:Nikola Hristi\u0107 cropped.jpg|100px|Nikola Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Hristi\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Nikola Hristic Signature.png|100px]]\n|| 1818\u20131911\n|| 3 October 1883\n|| 19 February 1884\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||30\n|| [[File:Milutin Garasanin1.jpg|100px|Milutin Gara\u0161anin]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Milutin Gara\u0161anin]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0443\u0442\u0438\u043d \u0413\u0430\u0440\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438\u043d</small>\n|| 1843\u20131908\n|| 19 February 1884\n|| 13 June 1887\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]] ||\n|-\n||(19)\n|| [[File:Jovan Risti\u0107 Crop.jpg|100px|Jovan Risti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Risti\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0420\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131899\n|| 13 June 1887\n|| 1 January 1888\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Fourth term.</small>\n|-\n||31\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 1 January 1888\n|| 27 April 1888\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||(20)\n|| [[File:Nikola Hristi\u0107 cropped.jpg|100px|Nikola Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Hristi\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Nikola Hristic Signature.png|100px]]\n|| 1818\u20131911\n|| 27 April 1888\n|| 19 January 1889\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||32\n|| [[File:Kosta Proti\u0107 cropped.jpg|100px|Kosta Proti\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Kosta Proti\u0107]]<br><small>\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u045b</small>\n|| 1831\u20131892\n|| 19 January 1889\n|| 7 March 1889\n|| [[Independent (politician)|Independent]]\n|| <small>[[Serbian Armed Forces|Military]] officer ([[Serbian military ranks and insignia#Generals|general]]).</small>\n|-\n||(31)\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 7 March 1889\n|| 23 February 1891\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||33\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 23 February 1891\n|| 22 August 1892\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||34\n|| [[File:Jovan Avakumovic Crop.jpg|100px|Jovan Avakumovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Jovan Avakumovi\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0410\u0432\u0430\u043a\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Jovan Avakumovic Signature.png|100px]]\n|| 1841\u20131928\n|| 22 August 1892\n|| 13 April 1893\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>First term.. Removed from office when King [[Alexander I of Serbia|Aleksandar I]], aged seventeen, staged a ''[[coup d'\u00e9tat]]'', proclaimed himself of age and dismissed the regents and their government.</small>\n|-\n||35\n|| [[File:Lazar Dokic1.jpg|100px|Lazar Doki\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Lazar Doki\u0107]]<br><small>\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0414\u043e\u043a\u0438\u045b</small>\n|| 1845\u20131893\n|| 13 April 1893\n|| 5 December 1893\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Died in office of natural causes.</small>\n|-\n||(31)\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 5 December 1893\n|| 24 January 1894\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||36\n|| [[File:Dorde Simic2.jpg|100px|\u0110or\u0111e Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[\u0110or\u0111e Simi\u0107]]<br><small>\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1843\u20131921\n|| 24 January 1894\n|| 3 April 1894\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||37\n|| [[File:\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b.jpg|100px|Svetomir Nikolajevi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Svetomir Nikolajevi\u0107]]<br><small>\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1844\u20131922\n|| 3 April 1894\n|| 27 October 1894\n|| [[People's Radical Party]]\n||\n|-\n||(20)\n|| [[File:Nikola Hristi\u0107 cropped.jpg|100px|Nikola Hristi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Conservative Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Hristi\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Nikola Hristic Signature.png|100px]]\n|| 1818\u20131911\n|| 27 October 1894\n|| 7 July 1895\n|| [[Conservative Party (Serbia)|Conservative Party]]\n|| <small>Fourth term.</small>\n|-\n||38\n|| [[File:Stojan Novakovi\u0107 with signature cropped.jpg|100px|Stojan Novakovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Stojan Novakovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d \u041d\u043e\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stojan Novakovic Signature.png|100px]]\n|| 1842\u20131915\n|| 7 July 1895\n|| 27 December 1896\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||(36)\n|| [[File:Dorde Simic2.jpg|100px|\u0110or\u0111e Simi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[\u0110or\u0111e Simi\u0107]]<br><small>\u0402\u043e\u0440\u0452\u0435 \u0421\u0438\u043c\u0438\u045b</small>\n|| 1843\u20131921\n|| 27 December 1896\n|| 19 October 1897\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||39\n|| [[File:VladanDjordjevic.jpg|100px|Vladan \u0110or\u0111evi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Vladan \u0110or\u0111evi\u0107]]<br><small>\u0412\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d \u0402\u043e\u0440\u0452\u0435\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Vladan Djordjevic Signature.png|100px]]\n|| 1844\u20131930\n|| 19 October 1897\n|| 25 July 1900\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n||\n|-\n||40\n|| [[File:AleksaSJovanovic--dasknigreichse03kaniuoft.jpg|100px|Aleksa Jovanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Aleksa Jovanovi\u0107 (politician)|Aleksa Jovanovi\u0107]]<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1846\u20131920\n|| 25 July 1900\n|| 3 April 1901\n|| [[Independent (politician)|Independent]] \n||\n|-\n||41\n|| [[File:MijailVujic--dasknigreichse03kaniuoft.jpg|100px|Mihailo Vuji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Mihailo Vuji\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e \u0412\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1853\u20131913\n|| 3 April 1901\n|| 20 October 1902\n|| [[People's Radical Party]]\n||\n|-\n||42\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Petar Velimirovi\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1848\u20131921\n|| 20 October 1902\n|| 20 November 1902\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>First term.</small>\n|-\n||43\n|| [[File:General Dimitrije Cincar Markovi\u0107.jpg|100px|Dimitrije Cincar-Markovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|| [[Dimitrije Cincar-Markovi\u0107]]<br><small>\u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0430\u0440-\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1849\u20131903\n|| 20 November 1902\n|| 11 June 1903\n|| [[Independent (politician)|Independent]]\n|| <small>[[Serbian Armed Forces|Military]] officer ([[Serbian military ranks and insignia#Generals|general]]).<br />Assassinated during the [[May Coup (Serbia)|May Coup]].</small>\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Ministerial Council'''<br/><small>1903\u20131918</small>\n|-\n||(34)\n|| [[File:Jovan Avakumovic Crop.jpg|100px|Jovan Avakumovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Liberal Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Jovan Avakumovi\u0107]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0410\u0432\u0430\u043a\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Jovan Avakumovic Signature.png|100px]]\n|| 1841\u20131928\n|| 11 June 1903\n|| 4 October 1903\n|| [[Liberal Party (Kingdom of Serbia)|Liberal Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||(31)\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 4 October 1903\n|| 10 December 1904\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Fourth term.</small>\n|-\n||(33)\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 10 December 1904\n|| 28 May 1905\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||44\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Independent Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Ljubomir Stojanovi\u0107]]<br><small>\u0409\u0443\u0431\u043e\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1860\u20131930\n|| 28 May 1905\n|| 7 March 1906\n|| [[Independent Radical Party]]\n||\n|-\n||(31)\n|| [[File:Sava Grujic crop.jpg|100px|Sava Gruji\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Sava Gruji\u0107]]<br><small>\u0421\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0458\u0438\u045b</small>\n|| 1840\u20131913\n|| 7 March 1906\n|| 29 April 1906\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Fifth term.</small>\n|-\n||(33)\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 29 April 1906\n|| 20 July 1908 \n|| [[People's Radical Party]] \n|| <small>Third term.</small>\n|-\n||(42)\n|| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Petar Velimirovi\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1848\u20131921\n|| 20 July 1908\n|| 22 February 1909 \n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||(38)\n|| [[File:Stojan Novakovi\u0107 with signature cropped.jpg|100px|Stojan Novakovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party (historical)/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Stojan Novakovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d \u041d\u043e\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Stojan Novakovic Signature.png|100px]]\n|| 1842\u20131915\n|| 22 February 1909\n|| 24 October 1909\n|| [[Serbian Progressive Party (historical)|Serbian Progressive Party]]\n|| <small>Second term.</small>\n|-\n||(33)\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 24 October 1909\n|| 4 July 1911\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Fourth term.</small>\n|-\n||45\n|| [[File:Milovan Milovanovic.jpg|100px|Milovan Milovanovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Milovan Milovanovi\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d \u041c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1863\u20131912\n|| 4 July 1911\n|| 18 June 1912\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Died in office of natural causes.</small>\n|-\n||46\n|| [[File:Marko Trifkovi\u0107 cropped.jpg|100px|Marko Trifkovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Marko Trifkovi\u0107]]<br><small>\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0422\u0440\u0438\u0444\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|| 1864\u20131928\n|| 18 June 1912\n|| 12 September 1912\n|| [[People's Radical Party]]\n||\n|-\n||(33)\n|| [[File:Nikola Pa\u0161i\u0107 cph.3b31626.jpg|100px|Nikola Pa\u0161i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{People's Radical Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|| [[Nikola Pa\u0161i\u0107]]<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0448\u0438\u045b</small><br><br>[[File:SignatureNikolaPasic.png|100px]]\n|| 1845\u20131926\n|| 12 September 1912\n|| 1 December 1918\n|| [[People's Radical Party]]\n|| <small>Fifth term.<br/>Became acting [[Prime Minister of Yugoslavia]] on 1 December 1918.</small>\n|-\n|}\n\n===Socialist Republic of Serbia within SFR Yugoslavia (1945\u20131992)===\n{{see also|Socialist Republic of Serbia|Socialist Federal Republic of Yugoslavia}}\n{{legend2|{{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}}|[[League of Communists of Yugoslavia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Socialist Party of Serbia/meta/color}}|[[Socialist Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"35px\" | Order\n! colspan=3 width=\"200px\" | Head of Government\n! width=\"70px\" | Lifespan\n! width=\"115px\" | Took office\n! width=\"115px\" | Left office\n! width=\"220px\" | Party\n! width=\"200px\" | Note\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''President of the Executive Council of the Supreme National Liberation Council'''<br/><small>1941\u20131945</small>\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| width=\"100px\" | [[File:Petar Stamboli\u0107 1958.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Petar Stamboli\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Petar Stambolic Signature.png|100px]]\n| 1912\u20132007\n| <small>September</small><br/>1941\n| <small>7 March</small><br/>1945\n| [[Communist Party of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Minister for Serbia'''<br/><small>1945</small>\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:Jasa Prodanovic.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| width=\"160px\" | [[Ja\u0161a Prodanovi\u0107]]<br><small>\u0408\u0430\u0448\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n| 1867\u20131948\n| <small>7 March</small><br/>1945\n| <small>9 April</small><br/>1945\n| [[Communist Party of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Prime Ministers'''<br/><small>1945\u20131953</small>\n|-\n| 1<br /><small>(47)</small>\n| [[File:Blagoje Ne\u0161kovi\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Blagoje Ne\u0161kovi\u0107]]<br><small>\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0458\u0435 \u041d\u0435\u0448\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n| 1907\u20131984\n| <small>9 April</small><br/>1945\n| <small>5 September</small><br/>1948\n| [[Communist Party of Yugoslavia]]\n|\n|-\n|rowspan=\"2\" | 2<br /><small>(48)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:Petar Stamboli\u0107 1958.jpg|100px|]]\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | [[Petar Stamboli\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Petar Stambolic Signature.png|100px]]\n|rowspan=\"2\" | 1912\u20132007\n|rowspan=\"2\" | <small>5 September</small><br/>1948\n|rowspan=\"2\" | <small>5 February</small><br/>1953\n| [[Communist Party of Yugoslavia]]<br/><small>(renamed in 1952)</small>\n|rowspan=\"2\"|\n|-\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]<br /><small>(renamed in 1952)</small>\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"9\" | '''Presidents of the Executive Council'''<br/><small>1953\u20131991</small>\n|-\n| (2)<br /><small>(48)</small>\n| [[File:Petar Stamboli\u0107 1958.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Petar Stamboli\u0107]]<br><small>\u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Petar Stambolic Signature.png|100px]]\n| 1912\u20132007\n| <small>5 February</small><br/>1953\n| <small>16 December</small><br/>1953\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 3<br /><small>(49)</small>\n| [[File:Jovan Veselinov.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Jovan Veselinov]]<br><small>\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432</small>\n| 1906\u20131982\n| <small>16 December</small><br/>1953\n| <small>6 April</small><br/>1957\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 4<br /><small>(50)</small>\n| [[File:Milos Minic Cropped.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Milo\u0161 Mini\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u043e\u0448 \u041c\u0438\u043d\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Milos Minic Signature.png|100px]]\n| 1914\u20132003\n| <small>6 April</small><br/>1957\n| <small>9 June</small><br/>1962\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 5<br /><small>(51)</small>\n| [[File:Stevan Kragujevic, Slobodan Penezic Krcun.JPG|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Slobodan Penezi\u0107|Slobodan Penezi\u0107 Krcun]]<br><small>\u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430\u043d \u041f\u0435\u043d\u0435\u0437\u0438\u045b \u041a\u0440\u0446\u0443\u043d</small>\n| 1918\u20131964\n| <small>9 June</small><br/>1962\n| <small>6 November</small><br/>1964\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n| <small>Killed in a suspicious traffic accident.</small>\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:Stevan Doronjski.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Stevan Doronjski]]<br><small>\u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u045a\u0441\u043a\u0438</small>\n| 1919\u20131981\n| <small>6 November</small><br/>1964\n| <small>17 November</small><br/>1964\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n| <small>Acting<br/>(after [[Slobodan Penezi\u0107 Krcun|Penezi\u0107]]'s death)</small>\n|-\n| 6<br /><small>(52)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Dragi Stamenkovi\u0107]]<br><small>\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n| 1920\u20132004\n| <small>17 November</small><br/>1964\n| <small>6 June</small><br/>1967\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 7<br /><small>(53)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[\u0110urica Jojki\u0107]]<br><small>\u0402\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0408\u043e\u0458\u043a\u0438\u045b</small>\n| 1914\u20131981\n| <small>6 June</small><br/>1967\n| <small>7 May</small><br/>1969\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 8<br /><small>(54)</small>\n| [[File:Milenko Bojani\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Milenko Bojani\u0107]]<br><small>\u041c\u0438\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e \u0411\u043e\u0458\u0430\u043d\u0438\u045b</small>\n| 1924\u20131987\n| <small>7 May</small><br/>1969\n| <small>6 May</small><br/>1974\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 9<br /><small>(55)</small>\n| [[File:Du\u0161an \u010ckrebi\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Du\u0161an \u010ckrebi\u0107]]<br><small>\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0427\u043a\u0440\u0435\u0431\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Dusan Ckrebic Signature.png|100px]]\n| born 1927\n| <small>6 May</small><br/>1974\n| <small>6 May</small><br/>1978\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 10<br /><small>(56)</small>\n| [[File:Stevan Kragujevic, Ivan Stambolic, maj 1986.JPG|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Ivan Stamboli\u0107]]<br><small>\u0418\u0432\u0430\u043d \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u045b</small>\n| 1936\u20132000\n| <small>6 May</small><br/>1978\n| <small>5 May</small><br/>1982\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 11<br /><small>(57)</small>\n| [[File:Branislav Ikoni\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Branislav Ikoni\u0107]]<br><small>\u0411\u0440\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u043a\u043e\u043d\u0438\u045b</small>\n| 1928\u20132002\n| <small>5 May</small><br/>1982\n| <small>6 May</small><br/>1986\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n| 12<br /><small>(58)</small>\n| [[File:Desimir Jevti\u0107.jpg|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Desimir Jevti\u0107]]<br><small>\u0414\u0435\u0441\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0408\u0435\u0432\u0442\u0438\u045b</small><br><br>[[File:Desimir Jevtic Signature.png|100px]]\n| 1938\u20132017\n| <small>6 May</small><br/>1986\n| <small>5 December</small><br/>1989\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]\n|\n|-\n|rowspan=\"2\" | 13<br /><small>(59)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{League of Communists of Yugoslavia/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | [[Stanko Radmilovi\u0107]]<br><small>\u0421\u0442\u0430\u043d\u043a\u043e \u0420\u0430\u0434\u043c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b</small>\n|rowspan=\"2\" | 1936\u20132018\n|rowspan=\"2\" | <small>5 December</small><br/>1989\n|rowspan=\"2\" | <small>15 January</small><br/>1991\n| [[League of Communists of Yugoslavia]]<br/><small>(until January 1990)</small>\n|rowspan=\"2\"| <small>The pan-Yugoslav [[League of Communists of Yugoslavia]] was dissolved in January 1990 into six political parties (one for each republic), in [[Republic of Serbia (federal)|Serbia]] that was the [[Socialist Party of Serbia]].</small>\n|-\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Socialist Party of Serbia]]<br /><small>(from January 1990)</small>\n|-\n|}\n\n===Republic of Serbia within FR Yugoslavia / Serbia and Montenegro (1992\u20132006)===\n{{see also|Republic of Serbia (1992\u20132006)|Serbia and Montenegro}}\n{{legend2|{{Socialist Party of Serbia/meta/color}}|[[Socialist Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Democratic Party (Serbia)/meta/color}}|[[Democratic Party (Serbia)|Democratic Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Democratic Alternative (Serbia)/meta/color}}|[[Democratic Alternative (Serbia)|Democratic Alternative]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|Orangered|[[Social Democratic Union (Serbia)|Social Democratic Union]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Democratic Party of Serbia/meta/color}}|[[Democratic Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"40px\" | Order\n! colspan=\"3\" | Head of Government<br /><small>{{small|(Birth{{ndash}}Death)}}</small>\n! Term of office\n! width=\"230px\" | Party\n! width=\"100px\" | Cabinet\n! Composition\n! Election\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"10\" | '''Prime Ministers'''<br/><small>1991 onwards</small>\n|-\n| 1<br /><small>(60)</small>\n| [[File:DragutinZelenovic.jpg|120px|Dragutin Zelenovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| ''' [[Dragutin Zelenovi\u0107]]'''<br><small>\u0414\u0440\u0430\u0433\u0443\u0442\u0438\u043d \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1928\u20132020){{ndash}})}}<br><br>[[File:Dragutin Zelenovic Signature.png|100px]]\n|  11 February 1991<br/>\u2013<br/>23 December 1991\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Dragutin Zelenovi\u0107|Zelenovi\u0107]]\n| [[Socialist Party of Serbia|SPS]]\n|rowspan=\"2\" | [[1990 Serbian general election|1990]]\n|-\n| 2<br /><small>(61)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| ''' [[Radoman Bo\u017eovi\u0107]]'''<br><small>\u0420\u0430\u0434\u043e\u043c\u0430\u043d \u0411\u043e\u0436\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1953{{ndash}})}}\n| 23 December 1991<br/>\u2013<br/>10 February 1993\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Radoman Bo\u017eovi\u0107|Bo\u017eovi\u0107]]\n| [[Socialist Party of Serbia|SPS]]\n|-\n| 3<br /><small>(62)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Nikola \u0160ainovi\u0107]]'''<br><small>\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0428\u0430\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1948{{ndash}})}}\n|  10 February 1993<br/>\u2013<br/>18 March 1994\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Nikola \u0160ainovi\u0107|\u0160ainovi\u0107]]\n| [[Socialist Party of Serbia|SPS]]<br><small>([[minority government]]<br>supported by [[Serbian Radical Party|SRS]])</small>\n|[[1992 Serbian general election|1992]]\n|-\n|rowspan=\"2\" | 4<br /><small>(63)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:No image.png|100px|]]\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | '''[[Mirko Marjanovi\u0107]]'''<br><small>\u041c\u0438\u0440\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1937\u20132006)}}\n|rowspan=\"2\" | 18 March 1994<br/>\u2013<br/>24 October 2000\n|rowspan=\"2\" | [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[First cabinet of Mirko Marjanovi\u0107|Marjanovi\u0107 I]]\n| [[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Liberals of Serbia|ND]]\n| [[1993 Serbian parliamentary election|1993]]\n|-\n| [[Second cabinet of Mirko Marjanovi\u0107|Marjanovi\u0107 II]]\n| <small>[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Yugoslav Left|JUL]]\u2013[[Serbian Radical Party|SRS]]</small>\n| [[1997 Serbian general election|1997]]\n|-\n| 3<br /><small>(62)</small>\n| [[File:No image.png|100px|]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Milomir Mini\u0107]]'''<br><small>\u041c\u0438\u043b\u043e\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u043d\u0438\u045b</small><br>{{small|(1950{{ndash}})}}\n|  25 October 2000<br/>\u2013<br/>25 January 2001\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Milomir Mini\u0107|Mini\u0107]]\n|colspan=\"2\" |<small>[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Democratic Opposition of Serbia|DOS]]\u2013[[Serbian Renewal Movement|SPO]]<br>([[provisional government|transitional government]] formed<br/>after the [[Overthrow of Slobodan Milo\u0161evi\u0107|Bulldozer Revolution]])</small>\n|-\n| 6<br /><small>(65)</small>\n| [[File:Zoran Djindjic Cropped.jpg|120px|Zoran \u0110in\u0111i\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Democratic Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Zoran \u0110in\u0111i\u0107]]'''<br><small>\u0417\u043e\u0440\u0430\u043d \u0402\u0438\u043d\u0452\u0438\u045b</small><br>{{small|(1952\u20132003)}}<br><br>[[File:Zoran Djindjic signature.svg|100px]]\n|  25 January 2001<br/>\u2013<br/>12 March 2003<br><small>(''[[Assassination of Zoran \u0110in\u0111i\u0107|assassinated]] in office'')</small>\n| [[Democratic Party (Serbia)|Democratic Party]]<br /><small>([[Democratic Opposition of Serbia]])</small>\n| [[Cabinet of Serbia (2001\u201304)|\u0110in\u0111i\u0107]]\n|rowspan=\"3\" | [[Democratic Opposition of Serbia|DOS]]\n|rowspan=\"4\" | [[2000 Serbian parliamentary election|2000]]\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:Neboj\u0161a \u010covi\u0107 Cropped.jpg|120px|Neboj\u0161a \u010covi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Democratic Alternative (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Neboj\u0161a \u010covi\u0107]]<br><small>\u041d\u0435\u0431\u043e\u0458\u0448\u0430 \u0427\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1958{{ndash}})}}<br><br>[[File:Nebojsa Covic Signature.png|50px]]\n|  12 March 2003<br/>\u2013<br/>17 March 2003\n| [[Democratic Alternative (Serbia)|Democratic Alternative]]<br /><small>([[Democratic Opposition of Serbia]])</small>\n| ''Acting''\n|-style=\"background:#F5F5DC;\"\n| style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:\u017darko Kora\u0107 Cropped.jpg|120px|\u017darko Kora\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background:Orangered;\" | &nbsp;\n| [[\u017darko Kora\u0107]]<br><small>\u0416\u0430\u0440\u043a\u043e \u041a\u043e\u0440\u0430\u045b</small><br>{{small|(1947{{ndash}})}}\n|  17 March 2003<br/>\u2013<br/>18 March 2003\n| [[Social Democratic Union (Serbia)|Social Democratic Union]]<br /><small>([[Democratic Opposition of Serbia]])</small>\n| ''Acting''\n|-\n| 7<br /><small>(66)</small>\n| [[File:Zoran Zivkovic MC Cropped.jpg|120px|Zoran \u017divkovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Democratic Party (Serbia)/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Zoran \u017divkovi\u0107 (politician)|Zoran \u017divkovi\u0107]]'''<br><small>\u0417\u043e\u0440\u0430\u043d \u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1960{{ndash}})}}<br><br>[[File:Zoran Zivkovic Signature.png|100px]]\n| 18 March 2003<br/>\u2013<br/>4 March 2004\n| [[Democratic Party (Serbia)|Democratic Party]]<br /><small>([[Democratic Opposition of Serbia]])</small>\n| [[Cabinet of Serbia (2001\u201304)|\u017divkovi\u0107]]\n| [[Democratic Opposition of Serbia|DOS]]\n|-\n| 8<br /><small>(67)</small>\n| [[File:Vojislav Ko\u0161tunica 2005.jpg|120px|Vojislav Ko\u0161tunica]]\n|style=\"background: {{Democratic Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| '''[[Vojislav Ko\u0161tunica]]'''<br><small>\u0412\u043e\u0458\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0448\u0442\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430</small><br>{{small|(1944{{ndash}})}}<br><br>[[File:Signature of Vojislav Ko\u0161tunica.png|105px]]\n| 4 March 2004<br/>\u2013<br/>5 June 2006\n| [[Democratic Party of Serbia]]\n| [[First cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica|Ko\u0161tunica I]]\n| <small>[[Democratic Party of Serbia|DSS]]\u2013[[G-17 Plus|G17+]]\u2013[[Serbian Renewal Movement|SPO]]\u2013[[New Serbia|NS]]</small><br><small>([[minority government]]<br>supported by [[Socialist Party of Serbia|SPS]])</small>\n| [[2003 Serbian parliamentary election|2003]]\n|}\n\n===Republic of Serbia (2006\u2013present)===\n{{see also|Republic of Serbia}}\n{{legend2|{{Democratic Party of Serbia/meta/color}}|[[Democratic Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Socialist Party of Serbia/meta/color}}|[[Socialist Party of Serbia]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|{{Serbian Progressive Party/meta/color}}|[[Serbian Progressive Party]]|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFFF|Non-party|border=1px solid #AAAAAA}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n! width=\"40px\" | Order\n! colspan=\"3\" | Head of Government<br /><small>{{small|(Birth{{ndash}}Death)}}</small>\n! Term of office\n! width=\"230px\" | Party\n! width=\"100px\" | Cabinets\n! Composition\n! Elections\n|-\n| align=\"center\" colspan=\"10\" | '''Prime Ministers'''<br/><small>2006 onwards</small>\n|-\n|rowspan=\"2\" | 1<br /><small>(67)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:Vojislav Ko\u0161tunica 2005.jpg|120px|Vojislav Ko\u0161tunica]]\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{Democratic Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | '''[[Vojislav Ko\u0161tunica]]'''<br><small>\u0412\u043e\u0458\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0448\u0442\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430</small><br>{{small|(1944{{ndash}})}}<br><br>[[File:Signature of Vojislav Ko\u0161tunica.png|105px]]\n|rowspan=\"2\" | 5 June 2006<br/>\u2013<br/>7 July 2008\n|rowspan=\"2\" | [[Democratic Party of Serbia]]\n| [[First cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica|Ko\u0161tunica I]]\n| <small>[[Democratic Party of Serbia|DSS]]\u2013[[G-17 Plus|G17+]]\u2013[[Serbian Renewal Movement|SPO]]\u2013[[New Serbia|NS]]</small><br><small>([[minority government]]<br>supported by [[Socialist Party of Serbia|SPS]])</small>\n| [[2003 Serbian parliamentary election|2003]]\n|-\n| [[Second cabinet of Vojislav Ko\u0161tunica|Ko\u0161tunica II]]\n| <small>[[Democratic Party (Serbia)|DS]]\u2013[[Democratic Party of Serbia|DSS]]\u2013[[G-17 Plus|G17+]]<br/>[[New Serbia|NS]]\u2013[[Sandzak Democratic Party|SDP]]</small>\n| [[2007 Serbian parliamentary election|2007]]\n|-\n| 2<br /><small>(68)</small>\n| [[File:Mirko Cvetkovi\u0107.jpg|120px|Mirko Cvetkovi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n| ''' [[Mirko Cvetkovi\u0107]]'''<br><small>\u041c\u0438\u0440\u043a\u043e \u0426\u0432\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b</small><br>{{small|(1950{{ndash}})}}<br><br>[[File:Mirko Cvetkovic Signature.png|100px]]\n|  7 July 2008<br/>\u2013<br/>27 July 2012\n| [[Independent (politician)|Independent]]\n| [[Cabinet of Mirko Cvetkovi\u0107|Cvetkovi\u0107]]\n| <small>[[Democratic Party (Serbia)|DS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[G17 Plus|G17+]]\u2013[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]<br/>[[Party of United Pensioners of Serbia|PUPS]]\u2013[[Serbian Renewal Movement|SPO]]\u2013[[Party of Democratic Action of Sand\u017eak|SDAS]]</small>\n| [[2008 Serbian parliamentary election|2008]]\n|-\n| 3<br /><small>(69)</small>\n| [[File:Ivica Dacic 2013.jpg|120px|Ivica Da\u010di\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| ''' [[Ivica Da\u010di\u0107]]'''<br><small>\u0418\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0414\u0430\u0447\u0438\u045b</small><br>{{small|(1966{{ndash}})}}<br><br>[[File:Ivica Dacic Signature.png|100px]]\n|  27 July 2012<br/>\u2013<br/>27 April 2014\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| [[Cabinet of Ivica Da\u010di\u0107|Da\u010di\u0107]]\n| <small>[[Serbian Progressive Party|SNS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]<br/>[[Party of United Pensioners of Serbia|PUPS]]\u2013[[New Serbia|NS]]\u2013[[Party of Democratic Action of Sand\u017eak|SDAS]]\u2013[[Movement of Socialists|PS]]<br/>[[United Regions of Serbia|URS]]<br>(until 2013)</small>\n| [[2012 Serbian parliamentary election|2012]]\n|-\n|rowspan=\"2\" | 4<br /><small>(70)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:Aleksandar Vu\u010di\u0107 2019 (cropped).jpg|120px|Aleksandar Vu\u010di\u0107]]\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | '''[[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]'''<br><small>\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b</small><br>{{small|(1970{{ndash}})}}<br><br>[[File:Signature Aleksandar Vucic.png|105px]]\n|rowspan=\"2\" | 27 April 2014<br/>\u2013<br/>31 May 2017\n|rowspan=\"2\" | [[Serbian Progressive Party]]\n| [[First cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107|Vu\u010di\u0107 I]]\n| <small>[[Serbian Progressive Party|SNS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]<br>[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]\u2013[[Movement of Socialists|PS]]\u2013[[New Serbia|NS]]</small>\n| [[2014 Serbian parliamentary election|2014]]\n|-\n| [[Second cabinet of Aleksandar Vu\u010di\u0107|Vu\u010di\u0107 II]]\n|rowspan=\"2\" | <small>[[Serbian Progressive Party|SNS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]<br>[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]\u2013[[Movement of Socialists|PS]]\u2013[[Party of United Pensioners of Serbia|PUPS]]</small>\n|rowspan=\"4\" | [[2016 Serbian parliamentary election|2016]]\n|- style=\"background:#F5F5DC;\"\n|style=color:#ccc | <small>N/A</small>\n| [[File:Ivica Dacic 2013.jpg|120px|Ivica Da\u010di\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: {{Socialist Party of Serbia/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Ivica Da\u010di\u0107]]<br><small>\u0418\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0414\u0430\u0447\u0438\u045b</small><br>{{small|(1966{{ndash}})}}<br><br>[[File:Ivica Dacic Signature.png|100px]]\n|  31 May 2017<br/>\u2013<br/>29 June 2017\n| [[Socialist Party of Serbia]]\n| ''Acting''\n|-\n|rowspan=\"2\" | 5<br /><small>(71)</small>\n|rowspan=\"2\" | [[File:Ana Brnabic, July 3, 2018.jpg|120px|Ana Brnabi\u0107]]\n| width=\"5px\" style=\"background: #FFFFFF;\" | &nbsp;\n|rowspan=\"2\" | ''' [[Ana Brnabi\u0107]]'''<br><small>\u0410\u043d\u0430 \u0411\u0440\u043d\u0430\u0431\u0438\u045b</small><br>{{small|(1975{{ndash}})}}<br><br>[[File:Ana Brnabic Signature.png|90px]]\n|rowspan=\"2\" |  29 June 2017<br/>\u2013<br/>Incumbent\n| [[Independent (politician)|Independent]]<br />{{small|(until October 2019)}}\n|rowspan=\"2\" | [[Cabinet of Ana Brnabi\u0107|Brnabi\u0107]]\n|rowspan=\"2\" | <small>[[Serbian Progressive Party|SNS]]\u2013[[Socialist Party of Serbia|SPS]]\u2013[[Social Democratic Party of Serbia|SDPS]]<br>[[Movement of Socialists|PS]]\u2013[[Party of United Pensioners of Serbia|PUPS]]\u2013[[Serbian People's Party (2014)|SNP]]</small>\n|-\n|rowspan=\"2\" width=\"5px\" style=\"background: {{Serbian Progressive Party/meta/color}};\" | &nbsp;\n| [[Serbian Progressive Party]]<br />{{small|(from October 2019)}}\n|}\n\n==Living former Prime Ministers==\n{| class=\"wikitable sortable\" \n!Name!!Term!!Date of birth\n|-\n|[[Du\u0161an \u010ckrebi\u0107]]\n|1974\u20131978\n|7 August 1927\n|-\n|[[Dragutin Zelenovi\u0107]]\n| style=\"text-align:center;\" | 1991\n|19 May 1928\n|-\n|[[Radoman Bo\u017eovi\u0107]]\n|1991\u20131993\n|13 January 1953\n|-\n|[[Nikola \u0160ainovi\u0107]]\n|1993\u20131994\n|7 December 1948\n|-\n|[[Milomir Mini\u0107]]\n|2000\u20132001\n|5 October 1950\n|-\n|[[Zoran \u017divkovi\u0107 (politician)|Zoran \u017divkovi\u0107]]\n|2003\u20132004\n|22 December 1960\n|-\n|[[Vojislav Ko\u0161tunica]]\n|2004\u20132008\n|24 March 1944\n|-\n|[[Mirko Cvetkovi\u0107]]\n|2008\u20132012\n|16 August 1950\n|-\n|[[Ivica Da\u010di\u0107]]\n|2012\u20132014\n|1 January 1966\n|-\n|[[Aleksandar Vu\u010di\u0107]]\n|2014\u20132017\n|5 March 1970\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n==See also==\n* [[Government of Serbia]]\n* [[President of Serbia]]\n* [[List of Presidents of Serbia]]\n\n==External links==\n* [http://www.srbija.gov.rs/vlada/predsednik.php?pf=1&change_lang=en&url=%2Fvlada%2Fpredsednik.php%3Fpf%3D1%26change_lang%3Den Serbian Government \u2013 Prime Minister]\n* [http://rulers.org/serbgov.html Serbian ministries, etc.] at rulers.org\n\n{{Serbia topics}}\n{{SerbianPM}}\n{{Europe heads of state and government}}\n{{Ministries of Serbia}}\n{{Prime Minister}}\n[[Category:Government of Serbia]]\n[[Category:Prime Ministers of Serbia| ]]\n[[Category:Lists of prime ministers by country|Serbia, Prime Minister of]]\n[[Category:Serbia politics-related lists|Prime Ministers]]\n[[Category:Lists of office-holders in Serbia]]\n[[Category:19th-century establishments in Serbia]]\n", "name_user": "MilovanPa", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eRepublic of Serbia within FR Yugoslavia / Serbia and Montenegro (1992\u20132006)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Serbia"}
