{"title_page": "Daniel Offenbacher", "text_new": "{{Infobox football biography\n| name = Daniel Offenbacher\n| image = SV Mattersburg vs. SK Sturm Graz 2015-09-13 (031).jpg\n| fullname = \n| height = {{height|m=1.75}}\n| birth_date = {{Birth date and age|1992|2|18}}\n| birth_place = [[Scheifling]], [[Austria]]\n| currentclub  = [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]] \n| clubnumber = 92\n| position = [[Midfielder]]\n| youthyears1 = ? \u20132006 \n| youthyears2 = 2006\u20132009\n| youthclubs1 = SV Scheifling \n| youthclubs2 = FC Red Bull Salzburg U17; U19\n| years1 = 2009\u20132011 | clubs1 = [[FC Red Bull Salzburg|RB Salzburg B]]           | caps1 = 43  | goals1 = 11  \n| years2 = 2010\u20132013 | clubs2 = [[FC Red Bull Salzburg|RB Salzburg]]             | caps2 = 6   | goals2 = 0 \n| years3 = 2012      | clubs3 = \u2192 [[FC Blau-Wei\u00df Linz|Blau-Wei\u00df Linz]] (loan)    | caps3 = 3   | goals3 = 0 \n| years4 = 2012\u20132013 | clubs4 = \u2192 [[SC Wiener Neustadt|Wiener Neustadt]] (loan)  | caps4 = 34  | goals4 = 3 \n| years5 = 2013\u20132016 | clubs5 = [[SK Sturm Graz|Sturm Graz]]                     | caps5 = 93  | goals5 = 5\n| years6 = 2013\u20132014 | clubs6 = [[SK Sturm Graz|Sturm Graz B]]                   | caps6 = 1   | goals6 = 1\n| years7 = 2016\u20132018 | clubs7 = [[Wolfsberger AC|Wolfsberger]]                   | caps7 = 58  | goals7 = 8\n| years8 = 2018      | clubs8 = [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]]                             | caps8 = 13  | goals8 = 3\n| years9 = 2019\u20132020 | clubs9 = [[FC Hermannstadt|Hermannstadt]]                 | caps9 = 20  | goals9 = 0\n| years10 = 2020\u2013    | clubs10 = [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]]                            | caps10 = 1  | goals10 = 0\n| nationalyears1 = 2008\u20132009 \n| nationalyears2 = 2008\u20132009 \n| nationalyears3 = 2009\u20132010\n| nationalyears4 = 2010\n| nationalyears5 = 2011\n| nationalyears6 = 2013\u20132014\n| nationalteam1 = Austria U16\n| nationalteam2 = [[Austria national under-17 football team|Austria U17]] \n| nationalteam3 = Austria U18 \n| nationalteam4 = [[Austria national under-19 football team|Austria U19]]\n| nationalteam5 = Austria U20 \n| nationalteam6 = [[Austria national under-21 football team|Austria U21]]\n| nationalcaps1 = 1  \n| nationalcaps2 = 12  \n| nationalcaps3 = 5  \n| nationalcaps4 = 3  \n| nationalcaps5 = 2\n| nationalcaps6 = 12\n| nationalgoals1 = 0   \n| nationalgoals2 = 3   \n| nationalgoals3 = 0   \n| nationalgoals4 = 2 \n| nationalgoals5 = 0 \n| nationalgoals6 = 1\n| pcupdate = 9 March 2020\n| ntupdate = \n}}\n'''Daniel Offenbacher''' (born February 18, 1992 in Scheifling, Austria) is an Austrian footballer who plays as a [[midfielder]] for Lithuanian [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]] .\n\n==Club career==\n===Scheifling===\nHe started playing football in his local club SV Scheifling in Styria.\n\n===Red Bull Salzburg===\nHe played in different youth teams and came to [[FC Red Bull Salzburg|Red Bull Salzburg]] in January 2006 and played in the U17 and U19 squad. His professional debut was in the second squad, Red Bull Juniors, in the match versus [[FC Wacker Innsbruck]] on October 16, 2009. His first match in the first squad was exactly one year later in the match versus [[SV Kapfenberg]] where he substituted [[Ibrahim Sekagya]] in the 68th minute.\n\n===Blau-Wei\u00df Linz(loan)===\nIn January 2012 he went out on loan to Blau-Wei\u00df Linz in the First league (2nd Austrian League).\n\n===Sturm Graz===\nIn May 2013, it was confirmed that he agreed a two-year contract with [[SK Sturm Graz|Sturm Graz]].\n\n===S\u016bduva===\nIn August 2018, he signed for Lithuanian club [[FK S\u016bduva]] on a free transfer.\n\n===Hermannstadt===\nOn 11 January 2019, Offenbacher joined Romanian club [[FC Hermannstadt|Hermannstadt]].<ref>{{cite web|url=https://fchermannstadt.ro/comunicate-de-presa/fc-hermannstadt-si-a-prezentat-achizitiile-sambata-e-programata-plecarea-in-antalya/|title=FC Hermannstadt \u0219i-a prezentat achizi\u021biile. S\u00e2mb\u0103t\u0103 e programat\u0103 plecarea \u00een Antalya|accessdate=11 January 2019|date=11 January 2019|author=Mihaitalazarica|publisher=[[FC Hermannstadt|Hermannstadt]]|language=Romanian}}</ref>\n\n===Return to S\u016bduva===\nOn 25 February 2020, Offenbacher rejoined Lithuanian club [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]] .<ref>{{cite web|url=http://fksuduva.lt/d-offenbacheris-sugrizo-i-suduva/|title=D. Offenbacheris sugr\u012f\u017eo \u012f \u201eS\u016bduv\u0105\u201c|accessdate=25 February 2020|date=25 February 2020|author=Mihaitalazarica|publisher=[[FK S\u016bduva|S\u016bduva]] |language=Lithuanian}}</ref>\n\n==Career statistics==\n{{Updated|match played on 28 April 2018<ref>{{Soccerway |id=101136 |accessdate=4 May 2018}}</ref><ref>{{cite news|title=Daniel Offenbacher \u00bb Club matches|url=http://www.worldfootball.net/player_summary/daniel-offenbacher/2/|accessdate=4 May 2018|publisher=World Football}}</ref>}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:90%; text-align: center\"\n|+Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=2|Club!!rowspan=2|Season!!colspan=3|League!!colspan=2|Cup!!colspan=2|League Cup!!colspan=2|Other!!colspan=2|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=4|[[FC Red Bull Salzburg|RB Salzburg B]]||[[2009\u201310 Austrian Football First League|2009\u201310]]||[[Austrian Football First League]]\n|12||0||0||0||colspan=4|\u2014||12||0\n|-\n|[[2010\u201311 Austrian Regionalliga|2010\u201311]]||rowspan=2|[[Austrian Regionalliga]]\n|22||4||1||0||colspan=4|\u2014||23||4\n|-\n|[[2011\u201312 Austrian Regionalliga|2011\u201312]]\n|9||7||2||1||colspan=4|\u2014||11||8\n|-\n!colspan=2|Total\n!43!!11!!3!!1!!0!!0!!0!!0!!46!!12\n|-\n|rowspan=3|[[FC Red Bull Salzburg|RB Salzburg]]||[[2010\u201311 Austrian Football Bundesliga|2010\u201311]]||[[Austrian Football Bundesliga]]\n|4||0||0||0||colspan=2|\u2014||1<ref group=lower-alpha name=EL>Appearance(s) in the [[UEFA Europa League]]</ref>||0||5||0\n|-\n|[[2011\u201312 Austrian Football Championship|2011\u201312]]||Austrian Football Championship\n|2||0||0||0||colspan=2|\u2014||1<ref group=lower-alpha name=ELQ>Appearance(s) in the [[UEFA Europa League]] qualification</ref>||0||3||0\n|-\n!colspan=2|Total\n!6!!0!!0!!0!!0!!0!!2!!0!!8!!0\n|-\n|[[FC Blau-Wei\u00df Linz]] (loan)||[[2011\u201312 Austrian Football Championship|2011\u201312]]||Austrian Football Championship\n|3||0||0||0||colspan=4|\u2014||3||0\n|-\n|[[SC Wiener Neustadt]] (loan)||[[2012\u201313 Austrian Football Bundesliga|2012\u201313]]||Austrian Football Bundesliga\n|34||3||2||0||colspan=4|\u2014||36||3\n|-\n|rowspan=4|[[SK Sturm Graz|Sturm Graz]]||[[2013\u201314 Austrian Football Bundesliga|2013\u201314]]||rowspan=3|Austrian Football Bundesliga\n|31||1||5||4||colspan=2|\u2014||2<ref group=lower-alpha name=ELQ/>||0||38||5\n|-\n|[[2014\u201315 Austrian Football Bundesliga|2014\u201315]]\n|32||3||3||0||colspan=4|\u2014||35||3\n|-\n|[[2015\u201316 Austrian Football Bundesliga|2015\u201316]]\n|30||1||4||0||colspan=2|\u2014||1<ref group=lower-alpha name=ELQ/>||0||35||1\n|-\n!colspan=2|Total\n!93!!5!!12!!4!!0!!0!!3!!0!!108!!9\n|-\n|[[SK Sturm Graz|Sturm Graz B]]||[[2013\u201314 Austrian Regionalliga|2013\u201314]]||Austrian Regionalliga\n|1||1||0||0||colspan=4|\u2014||1||1\n|-\n|rowspan=3|[[Wolfsberger AC]]||[[2016\u201317 Austrian Football Bundesliga|2016\u201317]]||rowspan=2|Austrian Football Bundesliga\n|30||3||1||0||colspan=4|\u2014||31||3\n|-\n|[[2017\u201318 Austrian Football Bundesliga|2017\u201318]]\n|28||2||2||0||colspan=4|\u2014||30||2\n|-\n!colspan=2|Total\n!58!!5!!3!!0!!0!!0!!0!!0!!61!!5\n|-\n!colspan=3|Career totals\n!238!!25!!20!!5!!0!!0!!5!!0!!263!!30\n|}\n{{reflist|group=lower-alpha}}\n\n==International career==\nDaniel Offenbacher played for Austria U17 in the qualification matches for the European Championship. Currently he is member of the U21 - squad.\n\n==Honours==\n'''Individual'''\n*[[A Lyga]] Team of the Year: [[2018 A Lyga#Team of the Year|2018]]<ref>{{cite web |title=A Lygos Rinktin\u0117 2018 Sezono |url=https://www.facebook.com/Alyga.LT/photos/a.105011302040/10155564631957041/?type=3 |website=Facebook |publisher=A Lyga |accessdate=17 November 2018 |language=Lithuanian |date=17 November 2018}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*[https://web.archive.org/web/20110813135106/http://redbulls.com/soccer/salzburg/de/Daniel-Offenbacher.html Players profile Homepage FC Red Bull Salzburg]\n\n{{FK S\u016bduva Marijampol\u0117 squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Offenbacher, Daniel}}\n[[Category:1992 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Murau District]]\n[[Category:Austrian footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:Austria youth international footballers]]\n[[Category:Austria under-21 international footballers]]\n[[Category:FC Red Bull Salzburg players]]\n[[Category:FC Blau-Wei\u00df Linz players]]\n[[Category:SC Wiener Neustadt players]]\n[[Category:SK Sturm Graz players]]\n[[Category:Wolfsberger AC players]]\n[[Category:FK S\u016bduva Marijampol\u0117 players]]\n[[Category:FC Hermannstadt players]]\n[[Category:Austrian Football Bundesliga players]]\n[[Category:Austrian Regionalliga players]]\n[[Category:A Lyga players]]\n[[Category:Liga I players]]\n[[Category:Austrian expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Lithuania]]\n[[Category:Austrian expatriate sportspeople in Lithuania]]\n[[Category:Austrian expatriate sportspeople in Romania]]\n[[Category:Expatriate footballers in Romania]]\n[[Category:Sportspeople from Styria]]\n", "text_old": "{{Infobox football biography\n| name = Daniel Offenbacher\n| image = SV Mattersburg vs. SK Sturm Graz 2015-09-13 (031).jpg\n| fullname = \n| height = {{height|m=1.75}}\n| birth_date = {{Birth date and age|1992|2|18}}\n| birth_place = [[Scheifling]], [[Austria]]\n| currentclub  = [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]] \n| clubnumber = 92\n| position = [[Midfielder]]\n| youthyears1 = ? \u20132006 \n| youthyears2 = 2006\u20132009\n| youthclubs1 = SV Scheifling \n| youthclubs2 = FC Red Bull Salzburg U17; U19\n| years1 = 2009\u20132011 | clubs1 = [[FC Red Bull Salzburg|RB Salzburg B]]           | caps1 = 43  | goals1 = 11  \n| years2 = 2010\u20132013 | clubs2 = [[FC Red Bull Salzburg|RB Salzburg]]             | caps2 = 6   | goals2 = 0 \n| years3 = 2012      | clubs3 = \u2192 [[FC Blau-Wei\u00df Linz|Blau-Wei\u00df Linz]] (loan)    | caps3 = 3   | goals3 = 0 \n| years4 = 2012\u20132013 | clubs4 = \u2192 [[SC Wiener Neustadt|Wiener Neustadt]] (loan)  | caps4 = 34  | goals4 = 3 \n| years5 = 2013\u20132016 | clubs5 = [[SK Sturm Graz|Sturm Graz]]                     | caps5 = 93  | goals5 = 5\n| years6 = 2013\u20132014 | clubs6 = [[SK Sturm Graz|Sturm Graz B]]                   | caps6 = 1   | goals6 = 1\n| years7 = 2016\u20132018 | clubs7 = [[Wolfsberger AC|Wolfsberger]]                   | caps7 = 58  | goals7 = 8\n| years8 = 2018      | clubs8 = [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]]                             | caps8 = 13  | goals8 = 3\n| years9 = 2019\u20132020 | clubs9 = [[FC Hermannstadt|Hermannstadt]]                 | caps9 = 20  | goals9 = 0\n| years10 = 2020\u2013    | clubs10 = [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]]                            | caps10 = 1  | goals10 = 0\n| nationalyears1 = 2008\u20132009 \n| nationalyears2 = 2008\u20132009 \n| nationalyears3 = 2009\u20132010\n| nationalyears4 = 2010\n| nationalyears5 = 2011\n| nationalyears6 = 2013\u20132014\n| nationalteam1 = Austria U16\n| nationalteam2 = [[Austria national under-17 football team|Austria U17]] \n| nationalteam3 = Austria U18 \n| nationalteam4 = [[Austria national under-19 football team|Austria U19]]\n| nationalteam5 = Austria U20 \n| nationalteam6 = [[Austria national under-21 football team|Austria U21]]\n| nationalcaps1 = 1  \n| nationalcaps2 = 12  \n| nationalcaps3 = 5  \n| nationalcaps4 = 3  \n| nationalcaps5 = 2\n| nationalcaps6 = 12\n| nationalgoals1 = 0   \n| nationalgoals2 = 3   \n| nationalgoals3 = 0   \n| nationalgoals4 = 2 \n| nationalgoals5 = 0 \n| nationalgoals6 = 1\n| pcupdate = 9 March 2020\n| ntupdate = \n}}\n'''Daniel Offenbacher''' (born February 18, 1992 in Scheifling, Austria) is an Austrian footballer who plays as a [[midfielder]] for Lithuanian [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]] .\n\n==Club career==\n===Scheifling===\nHe started playing football in his local club SV Scheifling in Styria.\n\n===Red Bull Salzburg===\nHe played in different youth teams and came to [[FC Red Bull Salzburg|Red Bull Salzburg]] in January 2006 and played in the U17 and U19 squad. His professional debut was in the second squad, Red Bull Juniors, in the match versus [[FC Wacker Innsbruck]] on October 16, 2009. His first match in the first squad was exactly one year later in the match versus [[SV Kapfenberg]] where he substituted [[Ibrahim Sekagya]] in the 68th minute.\n\n===Blau-Wei\u00df Linz(loan)===\nIn January 2012 he went out on loan to Blau-Wei\u00df Linz in the First league (2nd Austrian League).\n\n===Sturm Graz===\nIn May 2013, it was confirmed that he agreed a two-year contract with [[SK Sturm Graz|Sturm Graz]].\n\n===S\u016bduva===\nIn August 2018, he signed for Lithuanian club [[FK S\u016bduva]] on a free transfer.\n\n===Hermannstadt===\nOn 11 January 2019, Offenbacher joined Romanian club [[FC Hermannstadt|Hermannstadt]].<ref>{{cite web|url=https://fchermannstadt.ro/comunicate-de-presa/fc-hermannstadt-si-a-prezentat-achizitiile-sambata-e-programata-plecarea-in-antalya/|title=FC Hermannstadt \u0219i-a prezentat achizi\u021biile. S\u00e2mb\u0103t\u0103 e programat\u0103 plecarea \u00een Antalya|accessdate=11 January 2019|date=11 January 2019|author=Mihaitalazarica|publisher=[[FC Hermannstadt|Hermannstadt]]|language=Romanian}}</ref>\n\n===Return to S\u016bduva===\nOn 25 February 2020, Offenbacher rejoined Lithuanian club [[FK S\u016bduva|S\u016bduva]] .<ref>{{cite web|url=http://fksuduva.lt/d-offenbacheris-sugrizo-i-suduva/|title=D. Offenbacheris sugr\u012f\u017eo \u012f \u201eS\u016bduv\u0105\u201c|accessdate=25 February 2020|date=25 February 2020|author=Mihaitalazarica|publisher=[[FK S\u016bduva|S\u016bduva]] |language=Lithuanian}}</ref>\n\n==Career statistics==\n{{Updated|match played on 28 April 2018<ref>{{Soccerway |id=101136 |accessdate=4 May 2018}}</ref><ref>{{cite news|title=Daniel Offenbacher \u00bb Club matches|url=http://www.worldfootball.net/player_summary/daniel-offenbacher/2/|accessdate=4 May 2018|publisher=World Football}}</ref>}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:90%; text-align: center\"\n|+Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=2|Club!!rowspan=2|Season!!colspan=3|League!!colspan=2|Cup!!colspan=2|League Cup!!colspan=2|Other!!colspan=2|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=4|[[FC Red Bull Salzburg|RB Salzburg B]]||[[2009\u201310 Austrian Football First League|2009\u201310]]||[[Austrian Football First League]]\n|12||0||0||0||colspan=4|\u2014||12||0\n|-\n|[[2010\u201311 Austrian Regionalliga|2010\u201311]]||rowspan=2|[[Austrian Regionalliga]]\n|22||4||1||0||colspan=4|\u2014||23||4\n|-\n|[[2011\u201312 Austrian Regionalliga|2011\u201312]]\n|9||7||2||1||colspan=4|\u2014||11||8\n|-\n!colspan=2|Total\n!43!!11!!3!!1!!0!!0!!0!!0!!46!!12\n|-\n|rowspan=3|[[FC Red Bull Salzburg|RB Salzburg]]||[[2010\u201311 Austrian Football Bundesliga|2010\u201311]]||[[Austrian Football Bundesliga]]\n|4||0||0||0||colspan=2|\u2014||1<ref group=lower-alpha name=EL>Appearance(s) in the [[UEFA Europa League]]</ref>||0||5||0\n|-\n|[[2011\u201312 Austrian Football Championship|2011\u201312]]||Austrian Football Championship\n|2||0||0||0||colspan=2|\u2014||1<ref group=lower-alpha name=ELQ>Appearance(s) in the [[UEFA Europa League]] qualification</ref>||0||3||0\n|-\n!colspan=2|Total\n!6!!0!!0!!0!!0!!0!!2!!0!!8!!0\n|-\n|[[FC Blau-Wei\u00df Linz]] (loan)||[[2011\u201312 Austrian Football Championship|2011\u201312]]||Austrian Football Championship\n|3||0||0||0||colspan=4|\u2014||3||0\n|-\n|[[SC Wiener Neustadt]] (loan)||[[2012\u201313 Austrian Football Bundesliga|2012\u201313]]||Austrian Football Bundesliga\n|34||3||2||0||colspan=4|\u2014||36||3\n|-\n|rowspan=4|[[SK Sturm Graz|Sturm Graz]]||[[2013\u201314 Austrian Football Bundesliga|2013\u201314]]||rowspan=3|Austrian Football Bundesliga\n|31||1||5||4||colspan=2|\u2014||2<ref group=lower-alpha name=ELQ/>||0||38||5\n|-\n|[[2014\u201315 Austrian Football Bundesliga|2014\u201315]]\n|32||3||3||0||colspan=4|\u2014||35||3\n|-\n|[[2015\u201316 Austrian Football Bundesliga|2015\u201316]]\n|30||1||4||0||colspan=2|\u2014||1<ref group=lower-alpha name=ELQ/>||0||35||1\n|-\n!colspan=2|Total\n!93!!5!!12!!4!!0!!0!!3!!0!!108!!9\n|-\n|[[SK Sturm Graz|Sturm Graz B]]||[[2013\u201314 Austrian Regionalliga|2013\u201314]]||Austrian Regionalliga\n|1||1||0||0||colspan=4|\u2014||1||1\n|-\n|rowspan=3|[[Wolfsberger AC]]||[[2016\u201317 Austrian Football Bundesliga|2016\u201317]]||rowspan=2|Austrian Football Bundesliga\n|30||3||1||0||colspan=4|\u2014||31||3\n|-\n|[[2017\u201318 Austrian Football Bundesliga|2017\u201318]]\n|28||2||2||0||colspan=4|\u2014||30||2\n|-\n!colspan=2|Total\n!58!!5!!3!!0!!0!!0!!0!!0!!61!!5\n|-\n!colspan=3|Career totals\n!238!!25!!20!!5!!0!!0!!5!!0!!263!!30\n|}\n{{reflist|group=lower-alpha}}\n\n==International career==\nDaniel Offenbacher played for Austria U17 in the qualification matches for the European Championship. Currently he is member of the U21 - squad.\n\n==Honours==\n'''Individual'''\n*[[A Lyga]] Team of the Year: [[2018 A Lyga#Team of the Year|2018]]<ref>{{cite web |title=A Lygos Rinktin\u0117 2018 Sezono |url=https://www.facebook.com/Alyga.LT/photos/a.105011302040/10155564631957041/?type=3 |website=Facebook |publisher=A Lyga |accessdate=17 November 2018 |language=Lithuanian |date=17 November 2018}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*[https://web.archive.org/web/20110813135106/http://redbulls.com/soccer/salzburg/de/Daniel-Offenbacher.html Players profile Homepage FC Red Bull Salzburg]\n\n{{FK S\u016bduva Marijampol\u0117 squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Offenbacher, Daniel}}\n[[Category:1992 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Murau District]]\n[[Category:Austrian footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:Austria youth international footballers]]\n[[Category:Austria under-21 international footballers]]\n[[Category:FC Red Bull Salzburg players]]\n[[Category:FC Blau-Wei\u00df Linz players]]\n[[Category:SC Wiener Neustadt players]]\n[[Category:SK Sturm Graz players]]\n[[Category:Wolfsberger AC players]]\n[[Category:FK S\u016bduva Marijampol\u0117 players]]\n[[Category:FC Hermannstadt players]]\n[[Category:Austrian Football Bundesliga players]]\n[[Category:Austrian Regionalliga players]]\n[[Category:A Lyga players]]\n[[Category:Liga I players]]\n[[Category:Austrian expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Lithuania]]\n[[Category:Austrian expatriate sportspeople in Lithuania]]\n[[Category:Austrian expatriate sportspeople in Romania]]\n[[Category:Expatriate footballers in Romania]]\n", "name_user": "Severo", "label": "safe", "comment": "AddingCategory:Sportspeople from Styria", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Offenbacher"}
