{"title_page": "Rencontres Economiques d'Aix-en-Provence", "text_new": "{{Orphan|date=February 2015}}\n\nThe '''Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-Provence''' is an economic forum organized by [[Cercle des \u00e9conomistes|Le Cercle des \u00e9conomistes]] since 2001, in the city of [[Aix-en-Provence]], [[France]].\n\n{{Infobox organisation\n | image            = [[File:Logo Aix 2.pdf|Logo Aix 2]]\n | taille image     = 40\n | name             = Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-Provence\n |location          = [[Aix-en-Provence]], [[France]]\n |formation         = 2001\n |language          = [[English language|English]], [[French language|French]]\n |type              = Economic Forum\n |founder           = [[Cercle des \u00e9conomistes]]\n |website           = [http://www.lesrencontreseconomiques.fr www.lesrencontreseconomiques.fr]\n}}\n\n== Organization ==\nFree and public, this forum brings together business leaders, academics, international organizations, NGOs, politicians and students for three days of discussion.\n\nLes Rencontres \u00c9conomiques d\u2019Aix-en-Provence has as its goal to vitalize economic debate at the French, European and international levels. Organized each year around an economic and social theme, these three days of discussion aspire not only to contribute to a better public understanding of economic problems, but also to identify which policy alternatives should best be put into effect. Les Rencontres are also an exercise in intellectual exploration culminating at the end of the conference in a joint public statement by the members of [[Cercle des \u00e9conomistes|Le Cercle des \u00e9conomistes]].\n\nThe sessions and debates can be followed on the official website of les Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-Provence and then on its [[YouTube]] channel. Each year, over a hundred journalists from a dozen countries cover the event.\n\n==Activities==\n\n=== Participants ===\n[[File:Francis-FUKUYAMA-Rencontres \u00e9conomiques d'Aix-en-provence 2013.jpg|thumb|[[Francis Fukuyama]] at the Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-provence 2013]]\n\nSince its creation, many personalities have participated to the Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-Provence. Among them: \n\n- Academics:  [[Olivier Blanchard]], [[Suzanne Berger]], [[Claudia Maria Buch|Claudia-Maria Buch]], [[Esther Duflo]], [[Barry Eichengreen]], [[Eugene Fama|Eug\u00e8ne Fama]], [[Robert Fogel]], [[Francis Fukuyama]], [[Roberto Lavagna]], [[Robert C. Merton|Robert Merton]], [[Dani Rodrik]], [[Kenneth Rogoff]], [[Nouriel Roubini]], [[Peter Sloterdijk]], [[Joseph Stiglitz]], [[Laura Tyson]], [[C\u00e9dric Villani]], [[Zhu Min (economist)|Zhu Min]].\n\n- Institutional bodies:  [[Stephen Breyer|justice Breyer]], [[Mario Draghi]], [[Jos\u00e9 \u00c1ngel Gurr\u00eda]], [[Christine Lagarde]], [[Pascal Lamy]], [[Cecilia Malmstr\u00f6m]], [[Pierre Moscovici]], [[Jean-Claude Trichet]].\n\n- Politics:  [[Madeleine Albright]], [[J\u00f6rg Asmussen]], [[Laurent Fabius]], [[Elsa Fornero]], [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]], [[Alain Jupp\u00e9]], [[Bruno Le Maire|Bruno le Maire]], [[Emmanuel Macron]], [[David Miliband]], [[Mario Monti]], [[Ngozi Okonjo-Iweala]], [[Ana de Palacio y del Valle-Lersundi|Ana Palacio]], [[\u00c9douard Philippe|Edouard Philippe]], [[Hery Rajaonarimampianina]], [[Macky Sall]], [[Tharman Shanmugaratnam]], [[Paul Wolfowitz]], [[Ernesto Zedillo]], [[Martin Zigu\u00e9l\u00e9]].\n\n- Companies: [[Patricia Barbizet]], [[Emmanuel Faber]], [[Carlos Ghosn]], [[Paul Hermelin]], [[Philipp Hildebrand]], [[Isabelle Kocher]], [[Anne Lauvergeon]], [[Patrick Pouyann\u00e9]], [[St\u00e9phane Richard]], [[Tidjane Thiam]], [[Hal Varian]].\n\n- Civil society: [[Luc Besson]], [[Sharan Burrow|Sharon Burrow]], [[Reza Deghati]], [[Yu Hua]], [[Francis Huster]], [[\u00c9tienne Klein]], [[Mohammed Ibrahim (businessman)|Mo Ibrahim]], [[Thierry Marx]], [[\u00c9rik Orsenna|Erik Orsenna]], [[Thomas Pesquet]], [[Bertrand Piccard]], [[Abderrahmane Sissako]]. \n\n=== Previous editions ===\n[[File:Allocution Christine Lagarde, Rencontres \u00e9conomiques d'Aix-en-provence 2013.JPG|thumb|[[Christine Lagarde]], Managing Director of the [[International Monetary Fund]], and Pierre Jacquet, member of Le Cercle des \u00e9conomistes]]\n[[File:Universit\u00e9 d'Aix-Marseille.JPG|thumb|One of the two forum sites : [[Aix-Marseille University]]]]\n\n* The 18th edition \"The World's Metamorphoses\" was held from 6 to 8 July 2018\n*The 17th edition \"In Search of New Forms of Prosperity\" was held from 7 to 9 July 2017 \n*The 16th edition \"In a World of Turmoil, What is a Nation for?\" was held from 1 to 3 July 2016.\n*The 15th edition \"What if Work Were the Key?\" was held from 3 to 5 July 2015.\n*The 14th edition \"Invest and Invent Tomorrow\" was held from 4 to 6 July 2014<ref>Michael Stothard \"[http://www.ft.com/intl/cms/s/0/883e7912-0513-11e4-b098-00144feab7de.html#axzz3HdcXdJKa France hits out at dollar dominance in international transactions\"], Financial Times, 6 July 2014, retrieved 30 October 2014.</ref>.\n* The 13th edition \"The Clash of Times : The World Economy, between Emergencies and the Long Term\" was held from 5 to 7 July 2013<ref>http://www.courrierinternational.com/article/2013/07/17/fukuyama-la-france-n-est-pas-a-l-abri-d-une-revolte, Courrier International, 17 July 2013, retrieved  on 2 November 2014.</ref>.\n* The 12th edition \"What if the Sun also Rises in the West... The new Global dynamics\" was held from 6 to 8 July 2012.\n* The 11th edition \"The States of the World\" was held from 8 to 10 July 2011.\n* The 10th edition \"In search of new growth\" from 2 to 4 July 2010.\n* The 9th edition \"Growth, demography, finance:from major economic breakdowns to new balances\" was held from 3 to 5 July 2009.\n* The 8th edition \"Firms: the new frontiers\" was held the 4 to 6 July 2008.\n* The 7th edition \"Which Capitalisms for the XXIth Century ?\" was held from 6 to 8 July 2007. \n* The 6th edition \"A World of scarce resources : \u201cIs World economic growth in jeopardy ?\u201d was held from 7 to 9 July 2006.\n* The 5th edition \"The United States and Europe\" was held from 8 to 10 July 2005.\n* The 4th edition \"European Companies in the global competition\" was held from 9 to 11 July 2004. \n* The 3rd edition \"Europe, a new world economy\" was held from 4 to 6 July 2003.\n* The 2nd edition \"Europe and the world governance\" was held from 5 to 7 July 2002.\n* The 1st edition \"Is the European construction running out of steam ?\" was held from 15 to 16 July 2001.\n\n== See also ==\n* [[Cercle des \u00e9conomistes]]\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n# Claire Gatinois et Marie de Verg\u00e8s [http://www.lemonde.fr/economie/article/2013/07/04/les-rencontres-d-aix-un-mini-davos_3441693_3234.html \"Les Rencontres d'Aix, un \"mini-Davos\" estival\"] Le Monde, 4 July 2014, retrieved on 30 October 2014.\n# Liz Alderman [https://www.nytimes.com/2014/07/07/business/international/french-economy-has-economists-worried.html?_r=0 Europeans Fear France Could Threaten Recovery], The New York Times, 6 July 2014, retrieved on 30 October 2014\n\n== External links ==\n* {{Official website|http://lesrencontreseconomiques.fr}}\n\n[[Category:20th-century economic history]]\n[[Category:21st-century economic history]]\n[[Category:Global economic conferences]]\n", "text_old": "{{Orphan|date=February 2015}}\n\nThe '''Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-Provence''' is an economic forum organized by [[Cercle des \u00e9conomistes|Le Cercle des \u00e9conomistes]] since 2001, in the city of [[Aix-en-Provence]], [[France]].\n\n{{Infobox organisation\n | image            = [[File:Logo Aix 2.pdf|Logo Aix 2]]\n | taille image     = 40\n | name             = Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-Provence\n |location          = [[Aix-en-Provence]], [[France]]\n |formation         = 2001\n |language          = [[English language|English]], [[French language|French]]\n |type              = Economic Forum\n |founder           = [[Cercle des \u00e9conomistes]]\n |website           = [http://www.lesrencontreseconomiques.fr www.lesrencontreseconomiques.fr]\n}}\n\n== Organization ==\nFree and public, this forum brings together business leaders, academics, international organizations, NGOs, politicians and students for three days of discussion.\n\nLes Rencontres \u00c9conomiques d\u2019Aix-en-Provence has as its goal to vitalize economic debate at the French, European and international levels. Organized each year around an economic and social theme, these three days of discussion aspire not only to contribute to a better public understanding of economic problems, but also to identify which policy alternatives should best be put into effect. Les Rencontres are also an exercise in intellectual exploration culminating at the end of the conference in a joint public statement by the members of [[Cercle des \u00e9conomistes|Le Cercle des \u00e9conomistes]].\n\nThe sessions and debates can be followed on the official website of les Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-Provence and then on its [[YouTube]] channel. Each year, over a hundred journalists from a dozen countries cover the event.\n\n==Activities==\n\n=== Participants ===\n[[File:Francis-FUKUYAMA-Rencontres \u00e9conomiques d'Aix-en-provence 2013.jpg|thumb|[[Francis Fukuyama]] at the Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-provence 2013]]\n\nSince its creation, many personalities have participated to the Rencontres \u00c9conomiques d'Aix-en-Provence. Among them: \n\n- Academics:  [[Olivier Blanchard]], [[Suzanne Berger]], [[Claudia Maria Buch|Claudia-Maria Buch]], [[Esther Duflo]], [[Barry Eichengreen]], [[Eugene Fama|Eug\u00e8ne Fama]], [[Robert Fogel]], [[Francis Fukuyama]], [[Roberto Lavagna]], [[Robert C. Merton|Robert Merton]], [[Dani Rodrik]], [[Kenneth Rogoff]], [[Nouriel Roubini]], [[Peter Sloterdijk]], [[Joseph Stiglitz]], [[Laura Tyson]], [[C\u00e9dric Villani]], [[Zhu Min (economist)|Zhu Min]].\n\n- Institutionnal bodies:  [[Stephen Breyer|justice Breyer]], [[Mario Draghi]], [[Jos\u00e9 \u00c1ngel Gurr\u00eda]], [[Christine Lagarde]], [[Pascal Lamy]], [[Cecilia Malmstr\u00f6m]], [[Pierre Moscovici]], [[Jean-Claude Trichet]].\n\n- Politics:  [[Madeleine Albright]], [[J\u00f6rg Asmussen]], [[Laurent Fabius]], [[Elsa Fornero]], [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]], [[Alain Jupp\u00e9]], [[Bruno Le Maire|Bruno le Maire]], [[Emmanuel Macron]], [[David Miliband]], [[Mario Monti]], [[Ngozi Okonjo-Iweala]], [[Ana de Palacio y del Valle-Lersundi|Ana Palacio]], [[\u00c9douard Philippe|Edouard Philippe]], [[Hery Rajaonarimampianina]], [[Macky Sall]], [[Tharman Shanmugaratnam]], [[Paul Wolfowitz]], [[Ernesto Zedillo]], [[Martin Zigu\u00e9l\u00e9]].\n\n- Companies: [[Patricia Barbizet]], [[Emmanuel Faber]], [[Carlos Ghosn]], [[Paul Hermelin]], [[Philipp Hildebrand]], [[Isabelle Kocher]], [[Anne Lauvergeon]], [[Patrick Pouyann\u00e9]], [[St\u00e9phane Richard]], [[Tidjane Thiam]], [[Hal Varian]].\n\n- Civil society: [[Luc Besson]], [[Sharan Burrow|Sharon Burrow]], [[Reza Deghati]], [[Yu Hua]], [[Francis Huster]], [[\u00c9tienne Klein]], [[Mohammed Ibrahim (businessman)|Mo Ibrahim]], [[Thierry Marx]], [[\u00c9rik Orsenna|Erik Orsenna]], [[Thomas Pesquet]], [[Bertrand Piccard]], [[Abderrahmane Sissako]]. \n\n=== Previous editions ===\n[[File:Allocution Christine Lagarde, Rencontres \u00e9conomiques d'Aix-en-provence 2013.JPG|thumb|[[Christine Lagarde]], Managing Director of the [[International Monetary Fund]], and Pierre Jacquet, member of Le Cercle des \u00e9conomistes]]\n[[File:Universit\u00e9 d'Aix-Marseille.JPG|thumb|One of the two forum sites : [[Aix-Marseille University]]]]\n\n* The 18th edition \"The World's Metamorphoses\" was held from 6 to 8 July 2018\n*The 17th edition \"In Search of New Forms of Prosperity\" was held from 7 to 9 July 2017 \n*The 16th edition \"In a World of Turmoil, What is a Nation for?\" was held from 1 to 3 July 2016.\n*The 15th edition \"What if Work Were the Key?\" was held from 3 to 5 July 2015.\n*The 14th edition \"Invest and Invent Tomorrow\" was held from 4 to 6 July 2014<ref>Michael Stothard \"[http://www.ft.com/intl/cms/s/0/883e7912-0513-11e4-b098-00144feab7de.html#axzz3HdcXdJKa France hits out at dollar dominance in international transactions\"], Financial Times, 6 July 2014, retrieved 30 October 2014.</ref>.\n* The 13th edition \"The Clash of Times : The World Economy, between Emergencies and the Long Term\" was held from 5 to 7 July 2013<ref>http://www.courrierinternational.com/article/2013/07/17/fukuyama-la-france-n-est-pas-a-l-abri-d-une-revolte, Courrier International, 17 July 2013, retrieved  on 2 November 2014.</ref>.\n* The 12th edition \"What if the Sun also Rises in the West... The new Global dynamics\" was held from 6 to 8 July 2012.\n* The 11th edition \"The States of the World\" was held from 8 to 10 July 2011.\n* The 10th edition \"In search of new growth\" from 2 to 4 July 2010.\n* The 9th edition \"Growth, demography, finance:from major economic breakdowns to new balances\" was held from 3 to 5 July 2009.\n* The 8th edition \"Firms: the new frontiers\" was held the 4 to 6 July 2008.\n* The 7th edition \"Which Capitalisms for the XXIth Century ?\" was held from 6 to 8 July 2007. \n* The 6th edition \"A World of scarce resources : \u201cIs World economic growth in jeopardy ?\u201d was held from 7 to 9 July 2006.\n* The 5th edition \"The United States and Europe\" was held from 8 to 10 July 2005.\n* The 4th edition \"European Companies in the global competition\" was held from 9 to 11 July 2004. \n* The 3rd edition \"Europe, a new world economy\" was held from 4 to 6 July 2003.\n* The 2nd edition \"Europe and the world governance\" was held from 5 to 7 July 2002.\n* The 1st edition \"Is the European construction running out of steam ?\" was held from 15 to 16 July 2001.\n\n== See also ==\n* [[Cercle des \u00e9conomistes]]\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n# Claire Gatinois et Marie de Verg\u00e8s [http://www.lemonde.fr/economie/article/2013/07/04/les-rencontres-d-aix-un-mini-davos_3441693_3234.html \"Les Rencontres d'Aix, un \"mini-Davos\" estival\"] Le Monde, 4 July 2014, retrieved on 30 October 2014.\n# Liz Alderman [https://www.nytimes.com/2014/07/07/business/international/french-economy-has-economists-worried.html?_r=0 Europeans Fear France Could Threaten Recovery], The New York Times, 6 July 2014, retrieved on 30 October 2014\n\n== External links ==\n* {{Official website|http://lesrencontreseconomiques.fr}}\n\n[[Category:20th-century economic history]]\n[[Category:21st-century economic history]]\n[[Category:Global economic conferences]]\n", "name_user": "Mandarax", "label": "safe", "comment": "Institutionnal->Institutional -Fix a typo in one click", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Rencontres_Economiques_d%27Aix-en-Provence"}
