{"title_page": "Umaro Sissoco Embal\u00f3", "text_new": "{{short description|President of Guinea-Bissau}}\n:''This name uses [[Portuguese naming customs]]. the first or maternal [[family name]] is Sissoco and the second or paternal family name is Embal\u00f3.''\n{{Infobox officeholder\n| name = Umaro Sissoco Embal\u00f3\n| image = Omar Mokhtar---Embalo.JPG\n| office = [[List of Presidents of Guinea-Bissau|President of Guinea-Bissau]]\n| term_start = 27 February 2020\n| predecessor = [[Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz]]\n| primeminister = [[Nuno Gomes Nabiam]]\n| office1 = 18th [[List of Prime Ministers of Guinea-Bissau|Prime Minister of Guinea-Bissau]]\n| president1 = Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz\n| term_start1 = 18 November 2016\n| term_end1 = 16 January 2018\n| predecessor1 = [[Baciro Dj\u00e1]]\n| successor1 = [[Artur Silva]]\n| birth_date = {{birth date and age|1972|9|23|df=y}}\n| birth_place = [[Bissau]], [[Portuguese Guinea]]\n\n| party = [[Madem G15]] (Movimento para Altern\u00e2ncia Democr\u00e1tica)\n\n\n'''Umaro Mokhtar Sissoco Embal\u00f3''' (born 23 September 1972) is the president of [[Guinea-Bissau]].<ref>{{cite web |title=Umaro Sissoco Embalo swears himself in as Guinea-Bissau president |url=https://www.businesslive.co.za/bd/world/africa/2020-02-27-umaro-sissoco-embalo-swears-himself-in-as-guinea-bissau-president/ |website=BusinessDay |accessdate=28 February 2020}}</ref> He served as [[List of Prime Ministers of Guinea-Bissau|prime minister]] between 18 November 2016 and 16 January 2018.<ref>{{cite web|url=http://www.dw.com/en/guinea-bissau-names-new-prime-minister-fifth-in-nine-months/a-36448890|title=Guinea-Bissau names new prime minister, fifth in nine months - Africa - DW - 19.11.2016|first=Deutsche Welle|last=(www.dw.com)|website=DW.COM}}</ref>\n\n\n==Prime Ministership==\nHe formed his cabinet on 13 December 2016 after having been appointed Prime Minister by President [[Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz]] on 18 November 2016.<ref>{{cite web|url=http://news.trust.org/item/20161213152130-8p9s0/?source=hpbreaking|title=Guinea Bissau prime minister names cabinet amid political crisis|first=Thomson Reuters|last=Foundation|publisher=}}</ref>\n\nHowever, Embal\u00f3 took the post while under a boycott of his own party, the [[African Party for the Independence of Guinea and Cape Verde]] (PAIGC), which through its Central Committee gave him a vote of distrust of one hundred and twelve votes in favor and eleven against on November 26, 2016.<ref>{{cite web|title=Guinea Bissau's dominant party to boycott new government|url=http://www.businessinsider.com/r-guinea-bissaus-dominant-party-to-boycott-new-government-2016-11?IR=T|work=[[Business Insider]]|date=28 November 2016|author=Reuters|author-link=Reuters|language=en}}</ref>\n\nAs head of government, he could only count on the support of only the [[Social Renovation Party]], the second largest seat of the National People's Congress of Guinea-Bissau.<ref name=\"DW2018\">{{cite web|url=http://www.dw.com/pt-002/umaro-sissoco-embal%C3%B3-deixa-governo-da-guin%C3%A9-bissau/a-42171513 |title=Umaro Sissoco Embal\u00f3 deixa Governo da Guin\u00e9-Bissau |author=Ag\u00eancia Lusa |publisher=Deutsche Welle |date=16 January 2018}}</ref>\n\nOn 13 January 2018, after disagreements with President Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz, he was replaced according to the demands of Jo\u00e3o Fadi\u00e1 (Minister of Finance) and Botche Cand\u00e9 (Minister of the Interior),{{Clarify|reason=|date=January 2020}}<ref>{{cite web|url=http://www.dw.com/pt-002/guin%C3%A9-bissau-presidente-analisa-pedido-de-demiss%C3%A3o-do-primeiro-ministro/a-42135930 |title=Guin\u00e9-Bissau: Presidente analisa pedido de demiss\u00e3o do primeiro-ministro |author=Ag\u00eancia Lusa |publisher=Deutsche Welle |date=13 January 2018}}</ref> Embal\u00f3 requested his resignation from the position, effective on 16 January 2018.<ref name=\"DW2018\"/>\n\n==2019 presidential elections==\nEmbal\u00f3 ran for president in [[2019 Guinea-Bissau presidential election|2019]], running as the candidate of [[Madem G15]]. He finished in second place with 27% of the vote in the first round of voting.<ref>{{cite web|url=http://www.cne.gw/noticias/225-cne-resultados-provisorios-presidenciais-2019|title=CNE - RESULTADOS PROVIS\u00d3RIOS PRESIDENCIAIS 2019|website=CNE.gw|language=Portuguese}}</ref> According to the preliminary and final results published by the national commission of elections he won the runoff vote against another ex Prime-minister, [[Domingos Sim\u00f5es Pereira]], 54% to 46%. However, the final results continue to be disputed by his opponent Domingos Sim\u00f5es Pereira.<ref>{{cite web|url=https://www.africanews.com/2020/02/05/g-bissau-ex-pm-embalo-wins-poll-round-2/|title=Guinea-Bissau ex-PM Embalo declared winner of runoff|website=AfricaNews|date=February 5, 2020|accessdate=February 19, 2020}}</ref> Although neither the supreme court of Guinea-Bissua nor the parliament had given its approval for the official swearing-in ceremony, Sissoco Embal\u00f3 has organized an alternative swearing-in ceremony in a hotel in Bissau to announce himself as legal president of Guinea-Bissau.<ref>{{cite web |title=Umaro Sissoco Embalo swears himself in as Guinea-Bissau president|url=https://www.businesslive.co.za/bd/world/africa/2020-02-27-umaro-sissoco-embalo-swears-himself-in-as-guinea-bissau-president/|date=February 27, 2020|author=Agency Staff|website=BusinessDay |accessdate=28 February 2020}}</ref> Several politicians in Guinea-Bissau, including prime minister [[Aristides Gomes]], accused Sissoco Embalo of arranging a [[Coup d'\u00e9tat]], although outgoing president M\u00e1rio Vaz stepped down to allow Embal\u00f3 to take power.<ref>{{cite web |title=Em meio a contencioso judicial, Sissoco toma \"posse simb\u00f3lica\" como Presidente da Guin\u00e9-Bissau |url=https://www.dw.com/pt-002/em-meio-a-contencioso-judicial-sissoco-toma-posse-simb\u00f3lica-como-presidente-da-guin\u00e9-bissau/a-52560557|language=Portuguese|website=DW|date=February 27, 2020|last1=Darame|first1=Braima|last2=Lusa|first2=Ag\u00eancia|accessdate=28 February 2020}}</ref>\n\n\n{{s-start}}\n{{s-off}}\n{{s-bef|before=[[Baciro Dj\u00e1]]}}\n{{s-ttl|title=[[List of Prime Ministers of Guinea-Bissau|Prime Minister of Guinea-Bissau]]|years=2016\u20132018}}\n{{s-aft|after=[[Artur Silva]]}}\n|-\n{{s-bef|before=[[Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz]]}}\n{{s-ttl|title=[[List of Presidents of Guinea-Bissau|President of Guinea-Bissau]]|years=2020\u2013present}}\n{{s-inc}}\n{{s-end}}\n\n{{GuineaBPMs}}\n\n{{Guinea-Bissau Presidents}}\n{{authority control}}\n{{DEFAULTSORT:Embalo, Umaro Sissoco}}\n[[Category:1972 births]]\n[[Category:Bissau-Guinean Muslims]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Prime Ministers of Guinea-Bissau]]\n[[Category:People from Bissau]]\n[[Category:African Party for the Independence of Guinea and Cape Verde politicians]]\n\n\n{{GuineaBissau-politician-stub}}\n", "text_old": "{{short description|President of Guinea-Bissau}}\n:''This name uses [[Portuguese naming customs]]. the first or maternal [[family name]] is Sissoco and the second or paternal family name is Embal\u00f3.''\n{{Infobox officeholder\n| name = Umaro Sissoco Embal\u00f3\n| image = Omar Mokhtar---Embalo.JPG\n| office = [[List of Presidents of Guinea-Bissau|President of Guinea-Bissau]]\n| term_start = 27 February 2020\n| predecessor = [[Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz]]\n| primeminister = [[Nuno Gomes Nabiam]]\n| office1 = 18th [[List of Prime Ministers of Guinea-Bissau|Prime Minister of Guinea-Bissau]]\n| president1 = Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz\n| term_start1 = 18 November 2016\n| term_end1 = 16 January 2018\n| predecessor1 = [[Baciro Dj\u00e1]]\n| successor1 = [[Artur Silva]]\n| birth_date = {{birth date and age|1972|9|23|df=y}}\n| birth_place = [[Bissau]], [[Portuguese Guinea]]\n| death_date = \n| death_place = \n| party = [[Madem G15]] (Movimento para Altern\u00e2ncia Democr\u00e1tica)\n| alma_mater = [[Technical University of Lisbon]]<br>[[Complutense University of Madrid|Complutense University]]\n| allegiance = {{flag|Guinea-Bissau}}\n| rank = [[Brigadier general|Brigadier General]]\n}}\n'''Umaro Mokhtar Sissoco Embal\u00f3''' (born 23 September 1972) is the president of [[Guinea-Bissau]].<ref>{{cite web |title=Umaro Sissoco Embalo swears himself in as Guinea-Bissau president |url=https://www.businesslive.co.za/bd/world/africa/2020-02-27-umaro-sissoco-embalo-swears-himself-in-as-guinea-bissau-president/ |website=BusinessDay |accessdate=28 February 2020}}</ref> He is a [[political scientist]] and military officer who previously served as [[List of Prime Ministers of Guinea-Bissau|prime minister]] between 18 November 2016 and 16 January 2018.<ref>{{cite web|url=http://www.dw.com/en/guinea-bissau-names-new-prime-minister-fifth-in-nine-months/a-36448890|title=Guinea-Bissau names new prime minister, fifth in nine months - Africa - DW - 19.11.2016|first=Deutsche Welle|last=(www.dw.com)|website=DW.COM}}</ref>\n\n==Life==\nBorn in [[Bissau]], Embal\u00f3 holds a degree in International Relations from the Higher Institute of Social and Political Sciences at the [[Technical University of Lisbon]], as well as both a master's degree in Political Science and a Doctorate in International Relations from the [[Complutense University of Madrid]]. He is fluent in Portuguese and Spanish, and competent in English, French, Arabic and Swahili.<ref name=\"USE\">{{cite web|url=http://www.general-embalo.com/|archive-url=https://archive.is/20150313100222/http://www.general-embalo.com/|url-status=dead|archive-date=13 March 2015|title=Umaro Mokhtar Sissoco Embalo|accessdate=30 January 2017}}</ref>\n\nHe served in the military, undertaking National Defense Studies at the National Defense Center of Spain, and underwent further studies on National Security in Brussels, Tel Aviv, Johannesburg, Japan and Paris. He rose to the rank of Brigadier-General.<ref name=\"USE\" />\n\nHe now specialises in African and Middle-Eastern affairs and in matters of defence, international co-operation and development. He is a former Minister of African Affairs.\n\n==Prime Ministership==\nHe formed his cabinet on 13 December 2016 after having been appointed Prime Minister by President [[Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz]] on 18 November 2016.<ref>{{cite web|url=http://news.trust.org/item/20161213152130-8p9s0/?source=hpbreaking|title=Guinea Bissau prime minister names cabinet amid political crisis|first=Thomson Reuters|last=Foundation|publisher=}}</ref>\n\nHowever, Embal\u00f3 took the post while under a boycott of his own party, the [[African Party for the Independence of Guinea and Cape Verde]] (PAIGC), which through its Central Committee gave him a vote of distrust of one hundred and twelve votes in favor and eleven against on November 26, 2016.<ref>{{cite web|title=Guinea Bissau's dominant party to boycott new government|url=http://www.businessinsider.com/r-guinea-bissaus-dominant-party-to-boycott-new-government-2016-11?IR=T|work=[[Business Insider]]|date=28 November 2016|author=Reuters|author-link=Reuters|language=en}}</ref>\n\nAs head of government, he could only count on the support of only the [[Social Renovation Party]], the second largest seat of the National People's Congress of Guinea-Bissau.<ref name=\"DW2018\">{{cite web|url=http://www.dw.com/pt-002/umaro-sissoco-embal%C3%B3-deixa-governo-da-guin%C3%A9-bissau/a-42171513 |title=Umaro Sissoco Embal\u00f3 deixa Governo da Guin\u00e9-Bissau |author=Ag\u00eancia Lusa |publisher=Deutsche Welle |date=16 January 2018}}</ref>\n\nOn 13 January 2018, after disagreements with President Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz, he was replaced according to the demands of Jo\u00e3o Fadi\u00e1 (Minister of Finance) and Botche Cand\u00e9 (Minister of the Interior),{{Clarify|reason=|date=January 2020}}<ref>{{cite web|url=http://www.dw.com/pt-002/guin%C3%A9-bissau-presidente-analisa-pedido-de-demiss%C3%A3o-do-primeiro-ministro/a-42135930 |title=Guin\u00e9-Bissau: Presidente analisa pedido de demiss\u00e3o do primeiro-ministro |author=Ag\u00eancia Lusa |publisher=Deutsche Welle |date=13 January 2018}}</ref> Embal\u00f3 requested his resignation from the position, effective on 16 January 2018.<ref name=\"DW2018\"/>\n\n==2019 presidential elections==\nEmbal\u00f3 ran for president in [[2019 Guinea-Bissau presidential election|2019]], running as the candidate of [[Madem G15]]. He finished in second place with 27% of the vote in the first round of voting.<ref>{{cite web|url=http://www.cne.gw/noticias/225-cne-resultados-provisorios-presidenciais-2019|title=CNE - RESULTADOS PROVIS\u00d3RIOS PRESIDENCIAIS 2019|website=CNE.gw|language=Portuguese}}</ref> According to the preliminary and final results published by the national commission of elections he won the runoff vote against another ex Prime-minister, [[Domingos Sim\u00f5es Pereira]], 54% to 46%. However, the final results continue to be disputed by his opponent Domingos Sim\u00f5es Pereira.<ref>{{cite web|url=https://www.africanews.com/2020/02/05/g-bissau-ex-pm-embalo-wins-poll-round-2/|title=Guinea-Bissau ex-PM Embalo declared winner of runoff|website=AfricaNews|date=February 5, 2020|accessdate=February 19, 2020}}</ref> Although neither the supreme court of Guinea-Bissua nor the parliament had given its approval for the official swearing-in ceremony, Sissoco Embal\u00f3 has organized an alternative swearing-in ceremony in a hotel in Bissau to announce himself as legal president of Guinea-Bissau.<ref>{{cite web |title=Umaro Sissoco Embalo swears himself in as Guinea-Bissau president|url=https://www.businesslive.co.za/bd/world/africa/2020-02-27-umaro-sissoco-embalo-swears-himself-in-as-guinea-bissau-president/|date=February 27, 2020|author=Agency Staff|website=BusinessDay |accessdate=28 February 2020}}</ref> Several politicians in Guinea-Bissau, including prime minister [[Aristides Gomes]], accused Sissoco Embalo of arranging a [[Coup d'\u00e9tat]], although outgoing president M\u00e1rio Vaz stepped down to allow Embal\u00f3 to take power.<ref>{{cite web |title=Em meio a contencioso judicial, Sissoco toma \"posse simb\u00f3lica\" como Presidente da Guin\u00e9-Bissau |url=https://www.dw.com/pt-002/em-meio-a-contencioso-judicial-sissoco-toma-posse-simb\u00f3lica-como-presidente-da-guin\u00e9-bissau/a-52560557|language=Portuguese|website=DW|date=February 27, 2020|last1=Darame|first1=Braima|last2=Lusa|first2=Ag\u00eancia|accessdate=28 February 2020}}</ref>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n*This article includes some material from the [[:fr:Umaro Sissoco Embal\u00f3|equivalent article]] on [[French Wikipedia]].\n\n{{s-start}}\n{{s-off}}\n{{s-bef|before=[[Baciro Dj\u00e1]]}}\n{{s-ttl|title=[[List of Prime Ministers of Guinea-Bissau|Prime Minister of Guinea-Bissau]]|years=2016\u20132018}}\n{{s-aft|after=[[Artur Silva]]}}\n|-\n{{s-bef|before=[[Jos\u00e9 M\u00e1rio Vaz]]}}\n{{s-ttl|title=[[List of Presidents of Guinea-Bissau|President of Guinea-Bissau]]|years=2020\u2013present}}\n{{s-inc}}\n{{s-end}}\n\n{{GuineaBPMs}}\n\n{{Guinea-Bissau Presidents}}\n{{authority control}}\n{{DEFAULTSORT:Embalo, Umaro Sissoco}}\n[[Category:1972 births]]\n[[Category:Bissau-Guinean military personnel]]\n[[Category:Bissau-Guinean Muslims]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Prime Ministers of Guinea-Bissau]]\n[[Category:People from Bissau]]\n[[Category:African Party for the Independence of Guinea and Cape Verde politicians]]\n[[Category:Technical University of Lisbon alumni]]\n[[Category:Complutense University of Madrid alumni]]\n\n{{GuineaBissau-politician-stub}}\n", "name_user": "Adulai95", "label": "safe", "comment": "President and prime minister's names", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Umaro_Sissoco_Embal%C3%B3"}
