{"title_page": "KF Bylis", "text_new": "{{Infobox football club\n|clubname = KF Bylis \n|image = [[File:Bylis Club Logo.svg|150px|Logo]]\n|fullname = Klubi i Futbollit Bylis Ballsh\n|nickname = \n|current = 2017\u201318 KF Bylis Ballsh season\n|founded  = {{Start date and age|1972|09|}} as ''Ballshi i Ri''\n|ground   = [[Adush Mu\u00e7a Stadium]]<br>[[Ballsh]], [[Albania]]\n|capacity = 5,200\n|chairman = Besnik Kapllanaj\n|manager  = Veljko Dovedan\n|league   = [[Albanian Superliga]]\n|season   = [[2018\u201319 Albanian First Division|2018\u201319]]\n|position = Albanian First Division, Group B, 1st (promoted)\n|website  = \n|pattern_la1= |pattern_b1=_bylis1516 |pattern_ra1= |pattern_sh1= |pattern_so1=\n|leftarm1=F63131|body1=F63131|rightarm1=F63131|shorts1=F63131|socks1=F63131\n|pattern_la2=_whiteshoulders|pattern_b2=_white|pattern_ra2=_whiteshoulders|pattern_sh2=_whitesides|pattern_so2=_band_white\n|leftarm2=FFFFFF|body2=FFFFFF|rightarm2=FFFFFF|shorts2=FFFFFF|socks2=FFFFFF\n}}\n'''KF Bylis''' is an [[Albania]]n [[association football|football]] club based in [[Ballsh]], [[Mallakast\u00ebr District]]. The club's home ground is the [[Adush Mu\u00e7a Stadium]] and they currently compete in the [[Albanian Superliga]].\n\n==History==\n\n===Early history===\nThe club was formed in September 1972 as Ballshi i Ri, and they played in the [[Albanian Second Division|Albanian Third Division]] between 1973 and 1976. But between 1976 and 1981, they were not allowed to participate in Albanian football due to laws restricting a single team from each district. They began playing once again in the Third Division in 1981, which they eventually won in 1986 and were promoted to the [[Albanian First Division|Albanian Second Division]]. The club played in the Second Division for 10 years between 1986 and 1996, where they were promoted following a successful 1995\u201396 season which saw the club score 124 goals and concede just 21, making it a national record which was even noted by prestigious French magazine [[France Football]]. However, despite their record breaking season they finished as runners-up in the league but still achieved promotion to the [[Albanian Superliga]].<ref>[http://sportekspres.com/?p=46653 Para viteve \u201890, asnj\u00ebher\u00eb mes m\u00eb t\u00eb mir\u00ebve] {{webarchive|url=https://archive.is/20140321105017/http://sportekspres.com/?p=46653 |date=2014-03-21 }}</ref>\n\n===Golden days===\nIn their debut season in the top flight of Albanian football the club finished in 14th place out of 18 teams.<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/alba97.html Albanian football season 1996\u201397]</ref> During the 1998\u201399 season, the club finished in third place, just 2 points behind the eventual champions [[KF Tirana]]<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/alba99.html Albanian football season 1998\u201399]</ref> this earned the club a place in the [[UEFA Cup]] for the first time. In their first European experience KF Bylis played [[Slovakia]]n side [[FK Inter Bratislava|Inter Bratislava]], whom they lost 5\u20131 to on aggregate. The following season they would again finish strongly, this time in 5th place, joint on points with 4th place side [[Vllaznia Shkod\u00ebr]], who they lost 4\u20133 to in the play-off for the [[UEFA Intertoto Cup]] place.<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/alba99-2000.html Albanian football season 1999-00]</ref> In the 2000\u201301 season, they finished 5th once again<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/albaa01.html Albania football season 2000\u201301]</ref> and earned a place in the UEFA Intertoto Cup, where they met Romanian side [[FC Universitatea Craiova]] the following season. They lost 4\u20133 on aggregate, after a memorable 3\u20133 draw away in Romania<ref>[https://web.archive.org/web/20020307205546/http://www.uefa.com/competitions/IntertotoCup/FixturesResults/Round%3D1533/Match%3D67780/index.html Universitatea Craiova 3\u20133  Bylis]</ref> and a 1\u20130 home loss.<ref>[https://web.archive.org/web/20020106163539/http://www.uefa.com/competitions/IntertotoCup/FixturesResults/Round%3D1533/Match%3D67781/index.html Bylis 0&nbsp;\u2013 1 Universitatea Craiova]</ref>\n\n===Recent history===\nKF Bylis then began to struggle, eventually getting relegated after a poor 2002\u201303 season which saw they finish second to last with just 26 points and 3 wins from 26 games.<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/albaa03.html Albanian football season 2002\u201303]</ref> They were relegated once again to the third tier after the 2004\u201305 season in which they scored just 13 league goals in total. Between 2007 and 2009 the club achieved back-to-back promotions back to the [[Albanian Superliga]] for the 2008\u201309 season.\n\nBesnik Kapllanaj was the club's president between 2006 and 2014 and owned a  75% share in the club, with the remaining 25% owned by the [[Ballsh|Ballsh Municipality]].<ref>[http://sportekspres.com/?p=46552 Kapllanaj \u201cFutbollit i k\u00ebrkoj ndjes\u00eb, p\u00ebr 8 vite dhash\u00eb edhe shpirtin!\u201d] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20140320190445/http://sportekspres.com/?p=46552 |date=2014-03-20 }}</ref>\n\nOn 15 March 2014 in a home tie against [[KF La\u00e7i]],<ref>[https://int.soccerway.com/matches/2014/03/15/albania/super-league/ks-bylis-ballsh/kf-laci/1658872/ Bylish 0\u20130 La\u00e7i]</ref> the club's president was involved in an altercation with the FSHS head of competitions, Besnik \u00c7ela. Kapllanaj hit the FSHF delegate \u00c7ela in the head with a baton which required him to be rushed to hospital due to the injury. Cela refused to start the game due to overcrowding inside the [[Adush Mu\u00e7a Stadium]]. Once some of the fans had left they began to throw rock into the stadium in disapproval of the FSHF's decision to not let them watch the match, which kicked off 20 minutes later than scheduled. Kapllanaj then allegedly caused a power cut so that [[SuperSport Albania]] cameras could not transmit the game live as was planned. In the closing stages of the game [[KF La\u00e7i]] were awarded a penalty which caused crowd trouble, as they began to throw rocks onto the pitch. KF La\u00e7i's president Pashk Laska instructed captain and penalty taker [[Erjon Vu\u00e7aj]] to miss the penalty intentionally to avoid further trouble and danger for his teammates. Following the final whistle, Kapllanaj physically abused KF La\u00e7i's players by hitting them with a baton, as well as Besnik \u00c7ela, who later filed a police report against Kapllanaj once he left the hospital.<ref>[http://gazetadita.al/banditizem-ne-ballsh-kapllanaj-i-godet-te-gjithe-me-shkop-gome/ Banditiz\u00ebm n\u00eb Ballsh, Kapllanaj i godet t\u00eb gjith\u00eb me shkop gome]</ref> On 19 March, the club's president Besnik Kapllanaj resigned from his post hours before the verdict from the [[FSHF]] disciplinary commission, who punished him with a lifetime ban from sporting activities in Albania. The commission also expelled the club from the [[Albanian Superliga]] with 9 remaining games of the 2013\u201314 season, relegating the club to the [[Albanian First Division]] for the 2014\u201315 season as well as handing KF La\u00e7i a 3\u20130 victory in the game which originally ended 0\u20130.<ref>[http://www.fshf.org/index.php/sq/lajme/1165-disiplina-denon-aktet-dhunes-ne-futboll Disiplina d\u00ebnon aktet dhun\u00ebs n\u00eb futboll]</ref> The following day, Kapllanaj turned himself in to the [[Fier]] police authorities after being charged for assault.<ref>[http://www.panorama-sport.com/bylis/kapllanaj-dorehiqem-nga-bylisi-vetedorezohem-ne-polici/ Disiplina p\u00ebrjashton Bylisin, ja se si ndryshon Superiorja] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20140320190818/http://www.panorama-sport.com/bylis/kapllanaj-dorehiqem-nga-bylisi-vetedorezohem-ne-polici/ |date=2014-03-20 }}</ref>\n\n==Recent seasons==\n\n{| class=\"wikitable\"\n!width=60px|Season\n!width=60px|League\n!width=30px|Pos\n!width=30px|Pld\n!width=30px|W\n!width=30px|D\n!width=30px|L\n!width=30px|GF\n!width=30px|GA\n!width=30px|Pts\n|-align=center\n|[[2007-08 Albanian First Division|2007\u201308]]\n|2\n|1\n|34\n|23\n|5\n|6\n|70\n|20\n|74\n|-align=center\n|[[2008-09 Albanian Superliga|2008\u201309]]\n|1\n|9\n|33\n|9\n|10\n|14\n|28\n|38\n|37\n|-align=center\n|[[2009-10 Albanian First Division|2009\u201310]]\n|2\n|1\n|30\n|22\n|3\n|5\n|57\n|26\n|69\n|-align=center\n|[[2010\u201311 Albanian Superliga|2010\u201311]]\n|1\n|6\n|33\n|13\n|4\n|16\n|44\n|48\n|43\n|-align=center\n|[[2011\u201312 Albanian Superliga|2011\u201312]]\n|1\n|7\n|26\n|9\n|8\n|9\n|40\n|37\n|35\n|-align=center\n|[[2012\u201313 Albanian Superliga|2012\u201313]]\n|1\n|10\n|26\n|9\n|6\n|11\n|32\n|29\n|30\n|-align=center\n|[[2013\u201314 Albanian Superliga|2013\u201314]]\n|1\n|12\n|33\n|5\n|9\n|19\n|20\n|54\n|24\n|-align=center\n|[[2014\u201315 Albanian First Division|2014\u201315]]\n|2 B\n|1\n|27\n|17\n|2\n|8\n|46\n|26\n|53\n|-align=center\n|[[2015\u201316 Albanian Superliga|2015\u201316]]\n|1\n|9\n|36\n|8\n|8\n|20\n|27\n|53\n|32\n|-align=center\n|[[2016\u201317 Albanian First Division|2016\u201317]]\n|2 B\n|2\n|26\n|17\n|6\n|3\n|40\n|15\n|38\n|-align=center\n|[[2017\u201318 Albanian First Division|2017\u201318]]\n|2 B\n|2\n|26\n|14\n|7\n|5\n|43\n|24\n|29\n|-align=center\n|[[2018\u201319 Albanian First Division|2018\u201319]]\n|2 B\n|1\n|26\n|21\n|3\n|2\n|52\n|10\n|45\n|}\n\n==KF Bylis in Europe==\n''As of December, 2008.''\n\n{| class=\"wikitable\"\n! Season\n! Competition\n! Round\n! Country\n! Club\n! Home\n! Away\n|-\n|[[UEFA Cup 1999-00|1999\u201300]]\n|[[UEFA Cup]]\n|QR\n|{{flagicon|SVK}}\n|[[FK Inter Bratislava|Inter Bratislava]]\n|0\u20132\n|1\u20133\n|-\n|[[UEFA Intertoto Cup 2001|2001]]\n|[[UEFA Intertoto Cup]]\n|1R\n|{{flagicon|ROM}}\n|[[FC Universitatea Craiova|Universitatea Craiova]]\n|0\u20131\n|3\u20133\n|-\n|}\n\n* QR = Qualifying Round\n* 1R = 1st Round\n\n==Players==\n===Current squad===\n{{updated|17 February, 2020}}<ref>{{cite web|url=https://int.soccerway.com/teams/albania/ks-bylis-ballsh/2514/squad/|title=Bylis Ballsh squad|publisher=Soccerway|accessdate=7 November 2017}}</ref>\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= 1|pos=GK|nat=ALB|name=[[Isli Hidi]]}}\n{{Fs player|no= 2|pos=MF|nat=ALB|name=Aladin Sallaku}}\n{{Fs player|no= 3|pos=DF|nat=ALB|name=[[Silvester Shkalla]]}}\n{{Fs player|no= 4|pos=DF|nat=ALB|name=Andi Hadroj}}\n{{Fs player|no= 5|pos=DF|nat=ALB|name=[[Stivian Janku]]}}\n{{Fs player|no= 6|pos=MF|nat=ALB|name=Serxho Ujka}}\n{{Fs player|no= 7|pos=MF|nat=ALB|name=[[Eridon Qardaku]]}}\n{{Fs player|no= 8|pos=MF|nat=ALB|name=[[Donald M\u00ebllugja]]}}\n{{Fs player|no= 9|pos=FW|nat=URU|name=Emiliano Mozzone}}\n{{Fs player|no=10|pos=MF|nat=ALB|name=[[Valentino Murataj]]}}\n{{Fs player|no=11|pos=FW|nat=ARG|name=[[Fabi\u00e1n Mu\u00f1oz (Argentine footballer)|Fabi\u00e1n Mu\u00f1oz]]}}\n{{Fs player|no=12|pos=GK|nat=ALB|name=[[Festim Miraka]]}}\n{{Fs player|no=13|pos=DF|nat=ALB|name=[[Jurgen Goxha]]}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no=14|pos=MF|nat=ALB|name=Mario Barjamaj}}\n{{Fs player|no=15|pos=DF|nat=ALB|name=[[Ditmar Bicaj]]}}\n{{Fs player|no=16|pos=DF|nat=ALB|name=[[Edison Ndreca]]}}\n{{Fs player|no=17|pos=MF|nat=NGR|name=Odirah Ntephe}}\n{{Fs player|no=20|pos=FW|nat=GUI|name=[[Saliou Guindo]]}}\n{{Fs player|no=22|pos=MF|nat=ALB|name=Majkel Pe\u00e7i}}\n{{Fs player|no=23|pos=MF|nat=ALB|name=[[Flosard Malci]]}}\n{{Fs player|no=24|pos=MF|nat=ALB|name=Kevin Aliaj}}\n{{Fs player|no=25|pos=DF|nat=ALB|name=[[Ardit Peposhi]]}}\n{{Fs player|no=28|pos=MF|nat=ARG|name=Angel Gonzalez}}\n{{Fs player|no=32|pos=DF|nat=BRA|name=[[Vicente de Paula Mercedes|Vicente]]}}\n{{Fs player|no=33|pos=MF|nat=AZE|name=[[Eltun Turabov]]|other= on loan from [[Sabah FC|Sabah]]}}\n{{Fs player|no=44|pos=DF|nat=GRE|name=[[Vasilis Zogos]]}}\n{{Fs end}}\n\n==Notable players==\nHad international caps for their respective countries. Players whose name is listed in '''bold''' represented their countries while playing for Bylis Ballsh.\n:''Past (and present) players who are the subjects of Wikipedia articles can be found\n{{col-begin}}\n{{col-4}}\n*{{flagicon|ALB}} [[Agim Metaj]]\t\n*{{flagicon|ALB}} [[Julian Ahmataj]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Klodian Asllani]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Engert Bakalli]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Endri Bakiu]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Ferdinand Bilali]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Edmond Dalipi]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Klevis Dalipi]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Bledar Devolli]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Ilir Dibra]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Amarildo Dimo]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Johan Driza]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Anesti Vito]] \n{{col-4}}\n*{{flagicon|ALB}} [[Dashnor Dume]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Stivi Frash\u00ebri]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Alpin Gallo]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Romeo Haxhiaj]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Isli Hidi]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Akil Jakupi]]\n*{{flagicon|SLO}} [[Patrik Bordon]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Maringlen Kule]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Gentian Mu\u00e7a]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Olgert Muka]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Oltion Osmani]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Artion Po\u00e7i]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Jetmir Sefa]]\n{{col-4}}\n*{{flagicon|ALB}} [[Gentian Stojku]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Daniel Xhafa]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Fjodor Xhafa]]\n*{{flagicon|CMR}} [[Guy Madjo]]\n*{{flagicon|MKD}} [[Dimitar Kapinkovski]]\n*{{flagicon|MKD}} [[Kire Ristevski]]\n*{{flagicon|NGR}} [[Ndubuisi Egbo]]\n*{{flagicon|ZAM}} [[January Ziambo]]\n*{{flagicon|NGR}} [[Peter Olayinka]]\n*{{flagicon|NGR}} [[James Adeniyi]] \n*{{flagicon|NGR}} [[Solomonson Izuchukwuka]]\n*{{flagicon|NGR}} [[Kehinde Owoeye]]\n{{col-end}}\n\n==Historical list of coaches==\n{{col-begin-small}}\n{{col-2}}\n*{{flagicon|ALB}} [[Migjen Sk\u00ebnderi]] (1995-1998)\n*{{flagicon|ALB}} [[Vangjel Capo]] (1998)\n*{{flagicon|ALB}} [[Hysen Dedja]] (1999)\n*{{flagicon|ALB}} [[Shp\u00ebtim Duro]] (1999-2000)\n*{{flagicon|ALB}} [[Vasil Bici]] (2000)\n*{{flagicon|ALB}} Vangjel Capo (2001)\n*{{flagicon|ALB}} [[Petraq Bisha]] (2001)\n*{{flagicon|ALB}} [[Ilir Gjyla]] (2002)\n*{{flagicon|ALB}} [[Andrea Marko (footballer)|Andrea Marko]] (21 Sep 2002&nbsp;- 7 Dec 2002)\n*{{flagicon|ALB}} Migjen Sk\u00ebnderi (2003)\n*{{flagicon|ALB}} [[Kristaq Mile]] (2003-2004)\n*{{flagicon|ALB}} [[Faruk Sejdini]] (Jul 2007&nbsp;\u2013 15 Sep 2008)\n*{{flagicon|ALB}} Hysen Dedja (15 Sep 2008&nbsp;\u2013 4 May 2009)\n*{{flagicon|ALB}} [[Gerd Haxhiu]] (4 May 2009&nbsp;- Jun 2009)\n*{{flagicon|ALB}} [[Ilir Spahiu]] (Jul 2009&nbsp;- 13 Sep 2010)\n*{{flagicon|ALB}} [[Agim Metaj]] (2010)\n*{{flagicon|MKD}} [[Nikola Ilievski]] (13 Sep 2010&nbsp;- 7 Mar 2011)\n*{{flagicon|ALB}} [[Agim Canaj]] (7 Mar 2011&nbsp;- Jun 2011)\n{{col-2}}\n*{{flagicon|KOS}} {{flagicon|TUR}} [[Naci \u015eensoy]] (Jul 2011&nbsp;- Jun 2012)\n*{{flagicon|ALB}} Agim Canaj (Jul 2012&nbsp;- 20 Nov 2012)\n*{{flagicon|KOS}} {{flagicon|TUR}} Naci \u015eensoy (20 Nov 2012&nbsp;- Jun 2013)\n*{{flagicon|NGR}} [[Ndubuisi Egbo]] (1 Aug 2013&nbsp;\u2013 30 May 2014)\n*{{flagicon|ALB}} [[Roland Nenaj]] (1 Jul 2014&nbsp;- 31 May 2015)\n*{{flagicon|ALB}} Agim Canaj (28 Jul 2015&nbsp;- 8 Oct 2015)\n*{{flagicon|ITA}} [[Mauro De Vecchis]] (08 Oct 2015&nbsp;- 23 Oct 2015)\n*{{flagicon|ALB}} [[Marenglen Kule]] (23 Oct 2015&nbsp;- 29 Jan 2016)\n*{{flagicon|BIH}} [[Adnan Zild\u017eovi\u0107]] (29 Jan 2016&nbsp;- Jul 2016)\n*{{flagicon|ALB}} [[Julian Ahmataj]] (Sep 2016&nbsp;- Oct 2016)\n*{{flagicon|ALB}} [[Eqerem Memushi]] (14 Oct 2016&nbsp;- 26 Jan 2017)\n*{{flagicon|ALB}} [[Artan M\u00ebrgjyshi]] (Jan 2017&nbsp;- Apr 2017)\n*{{flagicon|BRA}} [[Marcello Troisi]] (Apr 2017&nbsp;\u2013 May 2017)\n*{{flagicon|ALB}} [[Bledar Devolli]] (5 Aug 2017&nbsp;- 4 Oct 2017)\n*{{flagicon|ALB}} [[Stavri Nica]] (Oct 2017&nbsp;- Nov 2017)\n*{{flagicon|BRA}} Marcello Troisi (Jan 2018&nbsp;\u2013 Feb 2018)\n*{{flagicon|SRB}} [[Veljko Dovedan]] (Aug 2018&nbsp;-)\n{{col-end}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{Kategoria Superiore}}\n{{Football in Albania}}\n\n{{DEFAULTSORT:Bylis Ballsh}}\n[[Category:KF Bylis Ballsh]]\n[[Category:Football clubs in Albania]]\n[[Category:Association football clubs established in 1972]]\n[[Category:Mallakast\u00ebr]]\n[[Category:1972 establishments in Albania]]\n", "text_old": "{{Infobox football club\n|clubname = KF Bylis \n|image = [[File:Bylis Club Logo.svg|150px|Logo]]\n|fullname = Klubi i Futbollit Bylis Ballsh\n|nickname = \n|current = 2017\u201318 KF Bylis Ballsh season\n|founded  = {{Start date and age|1972|09|}} as ''Ballshi i Ri''\n|ground   = [[Adush Mu\u00e7a Stadium]]<br>[[Ballsh]], [[Albania]]\n|capacity = 5,200\n|chairman = Besnik Kapllanaj\n|manager  = Veljko Dovedan\n|league   = [[Albanian Superliga]]\n|season   = [[2018\u201319 Albanian First Division|2018\u201319]]\n|position = Albanian First Division, Group B, 1st (promoted)\n|website  = \n|pattern_la1= |pattern_b1=_bylis1516 |pattern_ra1= |pattern_sh1= |pattern_so1=\n|leftarm1=F63131|body1=F63131|rightarm1=F63131|shorts1=F63131|socks1=F63131\n|pattern_la2=_whiteshoulders|pattern_b2=_white|pattern_ra2=_whiteshoulders|pattern_sh2=_whitesides|pattern_so2=_band_white\n|leftarm2=FFFFFF|body2=FFFFFF|rightarm2=FFFFFF|shorts2=FFFFFF|socks2=FFFFFF\n}}\n'''KF Bylis''' is an [[Albania]]n [[association football|football]] club based in [[Ballsh]], [[Mallakast\u00ebr District]]. The club's home ground is the [[Adush Mu\u00e7a Stadium]] and they currently compete in the [[Albanian Superliga]].\n\n==History==\n\n===Early history===\nThe club was formed in September 1972 as Ballshi i Ri, and they played in the [[Albanian Second Division|Albanian Third Division]] between 1973 and 1976. But between 1976 and 1981 they were not allowed to participate in Albanian football due to laws restricting a single team from each district. They began playing once again in the Third Division in 1981, which they eventually won in 1986 and were promoted to the [[Albanian First Division|Albanian Second Division]]. The club played in the Second Division for 10 years between 1986 and 1996, where they were promoted following a successful 1995\u201396 season which saw the club score 124 goals and concede just 21, making it a national record which was even noted by prestigious French magazine [[France Football]]. However, despite their record breaking season they finished as runners-up in the league but still achieved promotion to the [[Albanian Superliga]].<ref>[http://sportekspres.com/?p=46653 Para viteve \u201890, asnj\u00ebher\u00eb mes m\u00eb t\u00eb mir\u00ebve] {{webarchive|url=https://archive.is/20140321105017/http://sportekspres.com/?p=46653 |date=2014-03-21 }}</ref>\n\n===Golden days===\nIn their debut season in the top flight of Albanian football the club finished in 14th place out of 18 teams.<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/alba97.html Albanian football season 1996\u201397]</ref> During the 1998\u201399 season the club finished in third place, just 2 points behind the eventual champions [[KF Tirana]]<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/alba99.html Albanian football season 1998\u201399]</ref> this earned the club a place in the [[UEFA Cup]] for the first time. In their first European experience KF Bylis played [[Slovakia]]n side [[FK Inter Bratislava|Inter Bratislava]], whom they lost 5\u20131 to on aggregate. The following season they would again finish strongly, this time in 5th place, joint on points with 4th place side [[Vllaznia Shkod\u00ebr]], who they lost 4\u20133 to in the play-off for the [[UEFA Intertoto Cup]] place.<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/alba99-2000.html Albanian football season 1999-00]</ref> In the 2000\u201301 season they finished 5th once again<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/albaa01.html Albania football season 2000\u201301]</ref> and earned a place in the UEFA Intertoto Cup, where they met Romanian side [[FC Universitatea Craiova]] the following season. They lost 4\u20133 on aggregate, after a memorable 3\u20133 draw away in Romania<ref>[https://web.archive.org/web/20020307205546/http://www.uefa.com/competitions/IntertotoCup/FixturesResults/Round%3D1533/Match%3D67780/index.html Universitatea Craiova 3\u20133  Bylis]</ref> and a 1\u20130 home loss.<ref>[https://web.archive.org/web/20020106163539/http://www.uefa.com/competitions/IntertotoCup/FixturesResults/Round%3D1533/Match%3D67781/index.html Bylis 0&nbsp;\u2013 1 Universitatea Craiova]</ref>\n\n===Recent history===\nKF Bylis then began to struggle, eventually getting relegated after a poor 2002\u201303 season which saw they finish second to last with just 26 points and 3 wins from 26 games.<ref>[http://www.giovanniarmillotta.it/albania/calcio/albaa03.html Albanian football season 2002\u201303]</ref> They were relegated once again to the third tier after the 2004\u201305 season in which they scored just 13 league goals in total. Between 2007 and 2009 the club achieved back-to-back promotions back to the [[Albanian Superliga]] for the 2008\u201309 season.\n\nBesnik Kapllanaj was the club's president between 2006 and 2014 and owned a  75% share in the club, with the remaining 25% owned by the [[Ballsh|Ballsh Municipality]].<ref>[http://sportekspres.com/?p=46552 Kapllanaj \u201cFutbollit i k\u00ebrkoj ndjes\u00eb, p\u00ebr 8 vite dhash\u00eb edhe shpirtin!\u201d] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20140320190445/http://sportekspres.com/?p=46552 |date=2014-03-20 }}</ref>\n\nOn 15 March 2014 in a home tie against [[KF La\u00e7i]]<ref>[https://int.soccerway.com/matches/2014/03/15/albania/super-league/ks-bylis-ballsh/kf-laci/1658872/ Bylish 0\u20130 La\u00e7i]</ref> the club's president was involved in an altercation with the FSHS head of competitions, Besnik \u00c7ela. Kapllanaj hit the FSHF delegate \u00c7ela in the head with a baton which required him to be rushed to hospital due to the injury. Cela refused to start the game due to overcrowding inside the [[Adush Mu\u00e7a Stadium]]. Once some of the fans had left they began to throw rock into the stadium in disapproval of the FSHF's decision to not let them watch the match, which kicked off 20 minutes later than scheduled. Kapllanaj then allegedly caused a power cut so that [[SuperSport Albania]] cameras could not transmit the game live as was planned. In the closing stages of the game [[KF La\u00e7i]] were awarded a penalty which caused crowd trouble, as they began to throw rocks onto the pitch. KF La\u00e7i's president Pashk Laska instructed captain and penalty taker [[Erjon Vu\u00e7aj]] to miss the penalty intentionally to avoid further trouble and danger for his teammates. Following the final whistle Kapllanaj physically abuses KF La\u00e7i's players by hitting them with a baton, as well as Besnik \u00c7ela, who later filed a police report against Kapllanaj once he left the hospital.<ref>[http://gazetadita.al/banditizem-ne-ballsh-kapllanaj-i-godet-te-gjithe-me-shkop-gome/ Banditiz\u00ebm n\u00eb Ballsh, Kapllanaj i godet t\u00eb gjith\u00eb me shkop gome]</ref> On 19 March the club's president Besnik Kapllanaj resigned from his post hours before the verdict from the [[FSHF]] disciplinary commission, who punished him with a lifetime ban from sporting activities in Albania. The commission also expelled the club from the [[Albanian Superliga]] with 9 remaining games of the 2013\u201314 season, relegating the club to the [[Albanian First Division]] for the 2014\u201315 season as well as handing KF La\u00e7i a 3\u20130 victory in the game which originally ended 0\u20130.<ref>[http://www.fshf.org/index.php/sq/lajme/1165-disiplina-denon-aktet-dhunes-ne-futboll Disiplina d\u00ebnon aktet dhun\u00ebs n\u00eb futboll]</ref> The following day Kapllanaj turned himself in to the [[Fier]] police authorities after being charged for assault.<ref>[http://www.panorama-sport.com/bylis/kapllanaj-dorehiqem-nga-bylisi-vetedorezohem-ne-polici/ Disiplina p\u00ebrjashton Bylisin, ja se si ndryshon Superiorja] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20140320190818/http://www.panorama-sport.com/bylis/kapllanaj-dorehiqem-nga-bylisi-vetedorezohem-ne-polici/ |date=2014-03-20 }}</ref>\n\n==Recent seasons==\n\n{| class=\"wikitable\"\n!width=60px|Season\n!width=60px|League\n!width=30px|Pos\n!width=30px|Pld\n!width=30px|W\n!width=30px|D\n!width=30px|L\n!width=30px|GF\n!width=30px|GA\n!width=30px|Pts\n|-align=center\n|[[2007-08 Albanian First Division|2007\u201308]]\n|2\n|1\n|34\n|23\n|5\n|6\n|70\n|20\n|74\n|-align=center\n|[[2008-09 Albanian Superliga|2008\u201309]]\n|1\n|9\n|33\n|9\n|10\n|14\n|28\n|38\n|37\n|-align=center\n|[[2009-10 Albanian First Division|2009\u201310]]\n|2\n|1\n|30\n|22\n|3\n|5\n|57\n|26\n|69\n|-align=center\n|[[2010\u201311 Albanian Superliga|2010\u201311]]\n|1\n|6\n|33\n|13\n|4\n|16\n|44\n|48\n|43\n|-align=center\n|[[2011\u201312 Albanian Superliga|2011\u201312]]\n|1\n|7\n|26\n|9\n|8\n|9\n|40\n|37\n|35\n|-align=center\n|[[2012\u201313 Albanian Superliga|2012\u201313]]\n|1\n|10\n|26\n|9\n|6\n|11\n|32\n|29\n|30\n|-align=center\n|[[2013\u201314 Albanian Superliga|2013\u201314]]\n|1\n|12\n|33\n|5\n|9\n|19\n|20\n|54\n|24\n|-align=center\n|[[2014\u201315 Albanian First Division|2014\u201315]]\n|2 B\n|1\n|27\n|17\n|2\n|8\n|46\n|26\n|53\n|-align=center\n|[[2015\u201316 Albanian Superliga|2015\u201316]]\n|1\n|9\n|36\n|8\n|8\n|20\n|27\n|53\n|32\n|-align=center\n|[[2016\u201317 Albanian First Division|2016\u201317]]\n|2 B\n|2\n|26\n|17\n|6\n|3\n|40\n|15\n|38\n|-align=center\n|[[2017\u201318 Albanian First Division|2017\u201318]]\n|2 B\n|2\n|26\n|14\n|7\n|5\n|43\n|24\n|29\n|-align=center\n|[[2018\u201319 Albanian First Division|2018\u201319]]\n|2 B\n|1\n|26\n|21\n|3\n|2\n|52\n|10\n|45\n|}\n\n==KF Bylis in Europe==\n''As of December, 2008.''\n\n{| class=\"wikitable\"\n! Season\n! Competition\n! Round\n! Country\n! Club\n! Home\n! Away\n|-\n|[[UEFA Cup 1999-00|1999\u201300]]\n|[[UEFA Cup]]\n|QR\n|{{flagicon|SVK}}\n|[[FK Inter Bratislava|Inter Bratislava]]\n|0\u20132\n|1\u20133\n|-\n|[[UEFA Intertoto Cup 2001|2001]]\n|[[UEFA Intertoto Cup]]\n|1R\n|{{flagicon|ROM}}\n|[[FC Universitatea Craiova|Universitatea Craiova]]\n|0\u20131\n|3\u20133\n|-\n|}\n\n* QR = Qualifying Round\n* 1R = 1st Round\n\n==Players==\n===Current squad===\n{{updated|17 February, 2020}}<ref>{{cite web|url=https://int.soccerway.com/teams/albania/ks-bylis-ballsh/2514/squad/|title=Bylis Ballsh squad|publisher=Soccerway|accessdate=7 November 2017}}</ref>\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= 1|pos=GK|nat=ALB|name=[[Isli Hidi]]}}\n{{Fs player|no= 2|pos=MF|nat=ALB|name=Aladin Sallaku}}\n{{Fs player|no= 3|pos=DF|nat=ALB|name=[[Silvester Shkalla]]}}\n{{Fs player|no= 4|pos=DF|nat=ALB|name=Andi Hadroj}}\n{{Fs player|no= 5|pos=DF|nat=ALB|name=[[Stivian Janku]]}}\n{{Fs player|no= 6|pos=MF|nat=ALB|name=Serxho Ujka}}\n{{Fs player|no= 7|pos=MF|nat=ALB|name=[[Eridon Qardaku]]}}\n{{Fs player|no= 8|pos=MF|nat=ALB|name=[[Donald M\u00ebllugja]]}}\n{{Fs player|no= 9|pos=FW|nat=URU|name=Emiliano Mozzone}}\n{{Fs player|no=10|pos=MF|nat=ALB|name=[[Valentino Murataj]]}}\n{{Fs player|no=11|pos=FW|nat=ARG|name=[[Fabi\u00e1n Mu\u00f1oz (Argentine footballer)|Fabi\u00e1n Mu\u00f1oz]]}}\n{{Fs player|no=12|pos=GK|nat=ALB|name=[[Festim Miraka]]}}\n{{Fs player|no=13|pos=DF|nat=ALB|name=[[Jurgen Goxha]]}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no=14|pos=MF|nat=ALB|name=Mario Barjamaj}}\n{{Fs player|no=15|pos=DF|nat=ALB|name=[[Ditmar Bicaj]]}}\n{{Fs player|no=16|pos=DF|nat=ALB|name=[[Edison Ndreca]]}}\n{{Fs player|no=17|pos=MF|nat=NGR|name=Odirah Ntephe}}\n{{Fs player|no=20|pos=FW|nat=GUI|name=[[Saliou Guindo]]}}\n{{Fs player|no=22|pos=MF|nat=ALB|name=Majkel Pe\u00e7i}}\n{{Fs player|no=23|pos=MF|nat=ALB|name=[[Flosard Malci]]}}\n{{Fs player|no=24|pos=MF|nat=ALB|name=Kevin Aliaj}}\n{{Fs player|no=25|pos=DF|nat=ALB|name=[[Ardit Peposhi]]}}\n{{Fs player|no=28|pos=MF|nat=ARG|name=Angel Gonzalez}}\n{{Fs player|no=32|pos=DF|nat=BRA|name=[[Vicente de Paula Mercedes|Vicente]]}}\n{{Fs player|no=33|pos=MF|nat=AZE|name=[[Eltun Turabov]]|other= on loan from [[Sabah FC|Sabah]]}}\n{{Fs player|no=44|pos=DF|nat=GRE|name=[[Vasilis Zogos]]}}\n{{Fs end}}\n\n==Notable players==\nHad international caps for their respective countries. Players whose name is listed in '''bold''' represented their countries while playing for Bylis Ballsh.\n:''Past (and present) players who are the subjects of Wikipedia articles can be found\n{{col-begin}}\n{{col-4}}\n*{{flagicon|ALB}} [[Agim Metaj]]\t\n*{{flagicon|ALB}} [[Julian Ahmataj]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Klodian Asllani]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Engert Bakalli]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Endri Bakiu]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Ferdinand Bilali]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Edmond Dalipi]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Klevis Dalipi]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Bledar Devolli]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Ilir Dibra]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Amarildo Dimo]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Johan Driza]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Anesti Vito]] \n{{col-4}}\n*{{flagicon|ALB}} [[Dashnor Dume]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Stivi Frash\u00ebri]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Alpin Gallo]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Romeo Haxhiaj]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Isli Hidi]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Akil Jakupi]]\n*{{flagicon|SLO}} [[Patrik Bordon]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Maringlen Kule]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Gentian Mu\u00e7a]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Olgert Muka]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Oltion Osmani]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Artion Po\u00e7i]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Jetmir Sefa]]\n{{col-4}}\n*{{flagicon|ALB}} [[Gentian Stojku]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Daniel Xhafa]]\n*{{flagicon|ALB}} [[Fjodor Xhafa]]\n*{{flagicon|CMR}} [[Guy Madjo]]\n*{{flagicon|MKD}} [[Dimitar Kapinkovski]]\n*{{flagicon|MKD}} [[Kire Ristevski]]\n*{{flagicon|NGR}} [[Ndubuisi Egbo]]\n*{{flagicon|ZAM}} [[January Ziambo]]\n*{{flagicon|NGR}} [[Peter Olayinka]]\n*{{flagicon|NGR}} [[James Adeniyi]] \n*{{flagicon|NGR}} [[Solomonson Izuchukwuka]]\n*{{flagicon|NGR}} [[Kehinde Owoeye]]\n{{col-end}}\n\n==Historical list of coaches==\n{{col-begin-small}}\n{{col-2}}\n*{{flagicon|ALB}} [[Migjen Sk\u00ebnderi]] (1995-1998)\n*{{flagicon|ALB}} [[Vangjel Capo]] (1998)\n*{{flagicon|ALB}} [[Hysen Dedja]] (1999)\n*{{flagicon|ALB}} [[Shp\u00ebtim Duro]] (1999-2000)\n*{{flagicon|ALB}} [[Vasil Bici]] (2000)\n*{{flagicon|ALB}} Vangjel Capo (2001)\n*{{flagicon|ALB}} [[Petraq Bisha]] (2001)\n*{{flagicon|ALB}} [[Ilir Gjyla]] (2002)\n*{{flagicon|ALB}} [[Andrea Marko (footballer)|Andrea Marko]] (21 Sep 2002&nbsp;- 7 Dec 2002)\n*{{flagicon|ALB}} Migjen Sk\u00ebnderi (2003)\n*{{flagicon|ALB}} [[Kristaq Mile]] (2003-2004)\n*{{flagicon|ALB}} [[Faruk Sejdini]] (Jul 2007&nbsp;\u2013 15 Sep 2008)\n*{{flagicon|ALB}} Hysen Dedja (15 Sep 2008&nbsp;\u2013 4 May 2009)\n*{{flagicon|ALB}} [[Gerd Haxhiu]] (4 May 2009&nbsp;- Jun 2009)\n*{{flagicon|ALB}} [[Ilir Spahiu]] (Jul 2009&nbsp;- 13 Sep 2010)\n*{{flagicon|ALB}} [[Agim Metaj]] (2010)\n*{{flagicon|MKD}} [[Nikola Ilievski]] (13 Sep 2010&nbsp;- 7 Mar 2011)\n*{{flagicon|ALB}} [[Agim Canaj]] (7 Mar 2011&nbsp;- Jun 2011)\n{{col-2}}\n*{{flagicon|KOS}} {{flagicon|TUR}} [[Naci \u015eensoy]] (Jul 2011&nbsp;- Jun 2012)\n*{{flagicon|ALB}} Agim Canaj (Jul 2012&nbsp;- 20 Nov 2012)\n*{{flagicon|KOS}} {{flagicon|TUR}} Naci \u015eensoy (20 Nov 2012&nbsp;- Jun 2013)\n*{{flagicon|NGR}} [[Ndubuisi Egbo]] (1 Aug 2013&nbsp;\u2013 30 May 2014)\n*{{flagicon|ALB}} [[Roland Nenaj]] (1 Jul 2014&nbsp;- 31 May 2015)\n*{{flagicon|ALB}} Agim Canaj (28 Jul 2015&nbsp;- 8 Oct 2015)\n*{{flagicon|ITA}} [[Mauro De Vecchis]] (08 Oct 2015&nbsp;- 23 Oct 2015)\n*{{flagicon|ALB}} [[Marenglen Kule]] (23 Oct 2015&nbsp;- 29 Jan 2016)\n*{{flagicon|BIH}} [[Adnan Zild\u017eovi\u0107]] (29 Jan 2016&nbsp;- Jul 2016)\n*{{flagicon|ALB}} [[Julian Ahmataj]] (Sep 2016&nbsp;- Oct 2016)\n*{{flagicon|ALB}} [[Eqerem Memushi]] (14 Oct 2016&nbsp;- 26 Jan 2017)\n*{{flagicon|ALB}} [[Artan M\u00ebrgjyshi]] (Jan 2017&nbsp;- Apr 2017)\n*{{flagicon|BRA}} [[Marcello Troisi]] (Apr 2017&nbsp;\u2013 May 2017)\n*{{flagicon|ALB}} [[Bledar Devolli]] (5 Aug 2017&nbsp;- 4 Oct 2017)\n*{{flagicon|ALB}} [[Stavri Nica]] (Oct 2017&nbsp;- Nov 2017)\n*{{flagicon|BRA}} Marcello Troisi (Jan 2018&nbsp;\u2013 Feb 2018)\n*{{flagicon|SRB}} [[Veljko Dovedan]] (Aug 2018&nbsp;-)\n{{col-end}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{Kategoria Superiore}}\n{{Football in Albania}}\n\n{{DEFAULTSORT:Bylis Ballsh}}\n[[Category:KF Bylis Ballsh]]\n[[Category:Football clubs in Albania]]\n[[Category:Association football clubs established in 1972]]\n[[Category:Mallakast\u00ebr]]\n[[Category:1972 establishments in Albania]]\n", "name_user": "Serbianboy87", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/KF_Bylis"}
