{"title_page": "Wolfgang Falck", "text_new": "{{Infobox military person\n|name=Wolfgang Falck\n|birth_date={{birth date|1910|8|19|df=y}}\n|death_date={{death date and age|2007|3|13|1910|8|19|df=y}}\n|birth_place=Berlin\n|death_place=[[Sankt Ulrich am Pillersee|St. Ulrich]] ([[Tyrol (state)|Tyrol]])/Austria\n|image=Wolfgang Falck.jpg\n|caption=Wolfgang Falck\n|nickname=\n|allegiance={{flag|Nazi Germany}}\n|branch=[[File:Balkenkreuz.svg|18px|link=]] [[Luftwaffe]]\n|serviceyears=1931\u20131945\n|rank=''[[Oberst]]'' (colonel)\n|commands=NJG 1\n|unit= [[ZG 76]], [[ZG 1]], [[NJG 1]]\n| battles       = {{hidden\n|''See battles''\n|[[World War II]]\n*[[Polish Campaign]]\n*[[Battle of the Heligoland Bight (1939)|Battle of the Heligoland Bight]]\n*[[Operation Weser\u00fcbung]]\n*[[Battle of Denmark]]\n*[[Defense of the Reich]]\n|-\n|headerstyle=background:#dbdbdb\n|style=text-align:center;\n}}\n|awards=[[Knight's Cross of the Iron Cross]]\n|laterwork=}}\n\n'''Wolfgang Falck''' (19 August 1910 in Berlin \u2013 13 March 2007) was a [[World War II]] German [[Luftwaffe]] pilot and [[wing commander (rank)|wing commander]]. He was one of the key organisers of the German [[night fighter]] defences.\n\n==Military career==\nOn 7 April 1931, he began his pilot training at the ''[[Deutsche Verkehrsfliegerschule]]'' (DVS\u2014German Air Transport School) at [[Schlei\u00dfheim]]. He and 29 other trainees were part of ''Kameradschaft'' 31 (camaraderie of 1931), abbreviated \"K 31\". Among the members of \"K 31\" were future [[Luftwaffe]] [[Staff (military)|staff officers]] [[Bernd von Brauchitsch]], [[G\u00fcnther Radusch]], [[G\u00fcnther L\u00fctzow]] and [[Hannes Trautloft]]. Falck graduated from the DVS on 19 February 1932.{{sfn|Braatz|2005|pp=28, 50}} In February 1933 he attended the Infantry School at [[Dresden]] for officer training and made ''[[Leutnant]]'' (second lieutenant) in October 1934. In March 1935, Leutnant Falck became an instructor at the DVS at Schleissheim and in April 1936 promoted to Oberleutnant.\n\nIn March 1937, Falck was appointed [[adjutant]] to ''Oberstleutnant'' Gerd von Massow, the ''[[Geschwaderkommodore]]'' (wing commander) of [[Jagdgeschwader 132|''Jagdgeschwader'' 132]] \"Richthofen\" (JG&nbsp;132\u2014132nd Fighter Wing).{{sfn|Prien|Stemmer|Rodeike|Bock|2000|p=108}} On 1 August 1938, he was appointed ''[[Staffelkapit\u00e4n]]'' of 8. ''[[Organization of the Luftwaffe (1933\u201345)#Staffel|Staffel]]'' (8th squadron), a squadron of the newly created III. ''[[Organization of the Luftwaffe (1933\u201345)#Gruppe|Gruppe]]'' (3rd group) of JG&nbsp;132, which was based at J\u00fcterbog-Damm.{{sfn|Prien|Stemmer|Rodeike|Bock|2000|pp=145\u2013146}} On 1 November, III. ''Gruppe'' was renamed to II. ''Gruppe'' of ''Zerst\u00f6rergeschwader'' 141 (ZG&nbsp;141\u2014141st Destroyer Wing), a unit which became the I. ''Gruppe'' of [[Zerst\u00f6rergeschwader 76|''Zerst\u00f6rergeschwader'' 76]] (ZG&nbsp;76\u201476th Destroyer Wing) on 1 May 1939. In consequence, Falck commanded the 5. ''Staffel'' of ZG&nbsp;141, and later the 2. ''Staffel'' of ZG&nbsp;76. Initially based at [[Pardubice|Pardubitz]], present-day Pardubice in the Czech Republic, the ''Gruppe'' was equipped with the [[Messerschmitt Bf 110]]&nbsp;C-1 [[heavy fighter]].{{sfn|Prien|Stemmer|Rodeike|Bock2000|pp=376\u2013377}} During the prelude of [[World War&nbsp;II]] on 25 August 1939 I. ''Gruppe'' of ZG&nbsp;76 deployed to an airfield at [[Ohlau]] to the southeast of [[Breslau]].{{sfn|Hinchliffe|2003|p=34}}\n\n==World War II==\nOn Friday 1 September 1939, German forces [[Invasion of Poland|invaded Poland]] starting [[World War II]] in Europe. I. ''Gruppe'' of ZG&nbsp;76 participated in this campaign and was based at [[Bohd\u00edkov|M\u00e4rzdorf]], present-day Bohd\u00edkov in the Czech Republic, under the command of 6. ''Fliegerdivision'' (6th Air Division).{{sfn|Hooton|1994|p=179}} On 5 September, Falck claimed his first aerial victory when he shot down a [[PZL.23 Kara\u015b]] in combat near [[Dalik\u00f3w]]. He claimed two further aerial victories over [[Polish Air Force]] aircraft on 11 September. He was credited with the destrcution of a [[Fokker F.IX]] {{Convert|8|km|mi|abbr=off}} southeast of [[Bia\u0142a Podlaska]] and a [[PWS-26]] {{Convert|12|km|mi|abbr=on}} southwest of Bia\u0142a Podlaska.{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}}\n\nIn October, the unit was then relocated, at first to [[Alpen, Germany|B\u00f6nninghardt]] and on 16 December to [[Jever]], to protect the northern seaboard and the ''[[Kriegsmarine]]'' naval bases.{{sfn|Hinchliffe|1998|p=26}} During the [[Battle of the Heligoland Bight (1939)|Battle of the Heligoland Bight]] on 18 December 1939, he was credited with the destruction of a [[Royal Air Force]] (RAF) [[Vickers Wellington]] twin-engine bomber on a mission to [[Wilhelmshaven]]. A [[Freya radar]] on [[Wangerooge]], under the command of ''Leutnant'' Hermann Diehl, had detected the approaching bombers.{{sfn|Hinchliffe|1998|p=27}} Falck had claimed two Wellington bombers shot down southwest of [[Heligoland]], but only one was confirmed.{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}} Falck's aircraft was severely damaged, resulting in a [[forced landing]].{{sfn|Holmes|2010|p=72}} On 10 January 1940, Falck claimed a [[Bristol Blenheim]] bomber from [[No. 110 Squadron RAF|No. 110 Squadron]] shot down, followed by another No.&nbsp;110 Squadron Blenheim bomber on 17 February.{{sfn|Goss|2018|p=124}} Blenheim [[United Kingdom military aircraft serials|''P4859'']] shot down on 10 January, was on a mission searching for shipping over the [[North Sea]]. The crew, pilot [[Sergeant]] Henry Hanne, observer Sergeant George Llewelyn William, and [[Aircraftman|Aircraftman 1st Class]] (AC1) Edwin Vick were [[killed in action]].{{sfn|Bowman|2016b|pp=12\u201313}} On 17 February, Blenheim ''N6211'' was also on a search for shipping mission before it was intercepted by Falck. The crew, Sergeant Frederick John Raymond Bigg, Sergeant William Barnard Woods, and AC1 Jack Orchard, were reported as [[missing in action]].{{sfn|Bowman|2016b|p=13}}\n\nIn February 1940, ''Hauptmann'' Falck was appointed ''[[Gruppenkommandeur]]'' of I. ''Gruppe'' of [[Zerst\u00f6rergeschwader 1|''Zerst\u00f6rergeschwader'' 1]] (ZG&nbsp;1\u20141st Destroyer Wing), based at [[D\u00fcsseldorf]]. The ''Gruppe'' was relocated to the Baltic coast in April and on 9 April, Falck led the unit during the invasion of Denmark. He recorded his seventh (and final) victory, shooting down a Danish [[Fokker D.XXI]] taking off from [[V\u00e6rl\u00f8se]].{{sfn|Goss|2018|p=124}}{{sfn|Hooton|1994|p=222}} On the night of 30 April and 1 May, 50 RAF [[Armstrong Whitworth Whitley]], [[Vickers Wellington]] and [[Handley Page Hampden]] bombers attacked Luftwaffe airfields in Norway. Falck, his comarade from \"K 31\" Radusch, ''Oberleutnant'' [[Werner Streib]], and another pilot, followed the bombers shortly before sunup on their flight back to England. The pilots attacked the bombers without claiming any aerial victories. Following this encounter, Falck submitted a comprehensive tactical report on his night interception ideas and experiences to the [[Ministry of Aviation (Nazi Germany)|''Reichsluftfahrtministerium'']] (RLM\u2014Ministry of Aviation). Shortly after, ''Generaloberst'' [[Erhard Milch]], at the time a state secretary in the RLM and temporary commander of [[Luftflotte 5|''Luftflotte'' 5]] (Air Fleet 5), visited Falck and discussed his ideas personally with him.{{sfn|Hinchliffe|1998|pp=27\u201328}}\n\nI. ''Gruppe'' of ZG&nbsp;1 participated in the [[Battle of France]]. On 22 June 1940, ''General der Flieger'' [[Albert Kesselring]] called Falck that [[Hermann G\u00f6ring]], commander-in-chief of the Luftwaffe, had tasked him with the creation of the first [[night fighter]] unit. His orders were to relocate to [[D\u00fcsseldorf]] immediately. Four days later, he was ordered to a meeting held at [[Wassenaar]] in the [[ German-occupied Netherlands]]. This meeting was attended by G\u00f6ring, the Generals Kesselring, [[Bruno Loerzer]], [[Ernst Udet]] and [[Friedrich Christiansen]], among others.{{sfn|Hinchliffe|1998|p=33}} During the meeting, G\u00f6ring appointed Falck as ''[[Geschwaderkommodore]]'' and tasked him with creation of [[Nachtjagdgeschwader 1|''Nachtjagdgeschwader'' 1]] (NJG&nbsp;1\u20141st Night Fighter Wing).{{sfn|Hinchliffe|1998|p=34}}\n\n===Creation of the ''Nachtjagdwaffe''===\n[[File:Nachtjagd badge.svg|thumb|upright=0.6|right|Night fighter force emblem.]]\nThe emblem of the night fighter force was a creation of ''Oberleutnant'' Victor M\u00f6lders, brother of [[Werner M\u00f6lders]]. The emblem, which in parts was based on Falck's family coat of arms, depicts a silver falcon on the dark sky with a red lightning bolt over a section of the globe pointing at London.{{sfn|Scutts|1998|pp=10\u201311}} To support the creation and organization of the nocturnal aerial defenses, the [[1st Fighter Division (Germany)|1. ''Nachtjagd-Division'']] (1st Night Fighter Division) was created on 17 July 1940. This division was placed under the command of ''Oberst'' [[Josef Kammhuber]] and was made operational by 1 August at [[Zeist]] in the Netherlands.{{sfn|Scutts|1998|p=12}} That day, Kammhuber's command structure was augmented and reorganized as [[12th Air Corps (Germany)|XII. ''Fliegerkorps'']] (12th Air Corps).{{sfn|Scutts|1998|p=17}}\n\nFalck received the [[Knight's Cross of the Iron Cross]] ({{lang|de|Ritterkreuz des Eisernen Kreuzes}}) on 7 October 1940 in Berlin.{{sfn|Scutts|1998|p=15}} He was to command NJG 1 for three years and in partnership with General Kammhuber develop a highly effective night fighter force.\n\nIn July 1943, Falck was promoted to Oberst and transferred to the Generalstab as Kammhuber's representative at the Luftwaffenf\u00fchrungsstab. Falck was then sent to Berlin and appointed within the Luftwaffenbefehlshaber Mitte, as overall responsible for the day and night fighter defence of the Reich.\n\nHe was then appointed ''Jagdfliegerf\u00fchrer Balkan'' based at [[Pan\u010devo]] from June 1944. Falck then became General Flieger-Ausbildung, responsible for all Luftwaffe training schools, shortly after. Falck was a friend of [[Claus Graf Schenk von Stauffenberg]] and came under suspicion by the [[Gestapo]] after the [[July 20 Plot]].\n\nIn March 1945 he was given command of fighters based in the Rhineland, but did not take up the role, becoming a prisoner of the American Forces on 3 May 1945 in [[Bavaria]].\n\n== Post-war career ==\nReleased in June 1945, Falck had a variety of jobs, including farming, working for a pharmaceutical company, and working for the British Army as a Civil Officer at the stores section of the 47th Royal Engineers. He attended night school and studied business, which resulted in a job selling playing cards. \nIn 1961, he was approached by [[North American Aviation]] to undertake an aviation consultancy post. In 1966 he joined [[McDonnell Douglas]]. \nOn retirement from business in 1986, he lived in St Ulrich in Austria. He continued flying post war, being a member of many flying clubs.\n\n===Documentary===\nIn 1997, Falck appeared in the last episode of the documentary ''[[The Nazis: A Warning from History]]'', named ''Fighting to the end''. Falck was amongst several German war veterans who explained what motivated them to continue fighting late in the war. Falck himself explained the motivations of the ''[[Night fighter|Nachtjagdgeschwader]]'' (Night Fighter Wings) during the [[Defence of the Reich]] campaign. Falck served as president of the German veterans organization ''[[Gemeinschaft der Jagdflieger]]'' from 18 October 1975 to 8 October 1977.<ref>{{Cite web |work=Gemeinschaft der Flieger deutscher Streitkr\u00e4fte e.V. |title=Namhafte Pers\u00f6nlichkeiten |url=https://fliegergemeinschaft.de/persoenlichkeiten/index.php |language=German |accessdate=7 February 2014}}</ref>\n\n==Summary of career==\n===Aerial victory claims===\nMatthews and Foreman, authors of ''Luftwaffe Aces: Biographies and Victory Claims'', researched the [[German Federal Archives]] and found records for 7 aerial victory claims, plus one additional unconfirmed claim. This figure includes three claims over Poland and four on the Western Front.{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}}\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders collapsible collapsed\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto; border: none; text-align:right; width: 100%;\"\n|-\n! colspan=\"10\" | Chronicle of aerial victories\n|-\n| colspan=\"10\" style=\"text-align: left;\" |\n{{legend2|#e3d9ff|This and the \u2013 (dash) indicates unconfirmed aerial victory claims for which Falck did not receive credit.|border=1px solid #AAAAAA}}\n|-\n!scope=\"col\"| Claim\n!scope=\"col\"| Date\n!scope=\"col\"| Time\n!scope=\"col\" width=\"100px\"| Type\n!scope=\"col\"| Location\n!scope=\"col\" style=\"border-left: 3px solid grey;\" | Claim\n!scope=\"col\"| Date\n!scope=\"col\"| Time\n!scope=\"col\" width=\"100px\"| Type\n!scope=\"col\"| Location\n|-\n! colspan=\"10\" | \u2013 2. ''Staffel'' of ''Zerst\u00f6rergeschwader'' 76 \u2013{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}}\n|-\n| 1\n| 5 September 1939\n| 06:40\n| [[PZL.23 Kara\u015b|PZL.23]]\n| [[Dalik\u00f3w]]\n| style=\"border-left: 3px solid grey; background:#e3d9ff;\" | {{Center|\u2014}} \n| 18 December 1939\n| 14:45\n| [[Vickers Wellington|Wellington]]\n| {{Convert|20|km|mi|abbr=on}} southwest of [[Heligoland]]\n|-\n| 2\n| 11 September 1939\n| 16:05\n| [[Fokker F.IX|F.IX]]\n| {{Convert|8|km|mi|abbr=on}} southeast of [[Bia\u0142a Podlaska]]\n| style=\"border-left: 3px solid grey;\" | 5\n| 10 January 1940\n| 12:57\n| [[Bristol Blenheim|Blenheim]]\n| northwest of Heligoland\n|-\n| 3\n| 11 September 1939\n| 16:10\n| [[PWS-26]]\n| {{Convert|12|km|mi|abbr=on}} southwest of Bia\u0142a Podlaska\n| style=\"border-left: 3px solid grey;\" | 6\n| 17 February 1940\n| 12:57\n| Blenheim\n| north of [[Ameland]]\n|-\n| 4\n| 18 December 1939\n| 14:40\n| Wellington\n| {{Convert|20|km|mi|abbr=on}} southwest of Heligoland\n| style=\"border-left: 3px solid grey;\" |\n|\n|\n|\n|\n|-\n! colspan=\"10\" | \u2013 I. ''Gruppe'' of ''Zerst\u00f6rergeschwader'' 1 \u2013{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}}\n|-\n| 7\n| 9 April 1940\n| 12:57\n| [[Fokker D.XXI|D.XXI]]\n| [[V\u00e6rl\u00f8se]]\n| style=\"border-left: 3px solid grey;\" |\n|\n|\n|\n|\n|}\n\n===Awards===\n* [[Iron Cross]] (1939) 2nd and 1st class\n* [[Knight's Cross of the Iron Cross]] on 1 October 1940 as ''[[Major (Germany)|Major]]'' and ''[[Geschwaderkommodore]]'' of ''Nachtjagdgeschwader'' 1{{sfn|Scherzer|2007|p=302}}{{sfn|Fellgiebel|2000|pp=177, 490}}\n\n==References==\n\n===Citations===\n{{Reflist|25em}}\n\n===Bibliography===\n{{refbegin|30em}}\n* {{Cite book\n  |last1=Addison\n  |first1=Paul\n  |last2=Crang\n  |first2=Jeremy \n  |year=2006\n  |title=Firestorm: The Bombing of Dresden 1945\n  |location=Lodon\n  |publisher=Pimlico\n  |isbn=978-1-84413-928-6\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Aders\n  |first=Gebhard\n  |year=1978\n  |title=History of the German Night Fighter Force, 1917\u20131945\n  |location=London\n  |publisher=Janes \n  |isbn=978-0-354-01247-8\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Balss\n  |first=Michael\n  |year=1997\n  |title=Deutsche Nachtjagd. Materialverluste in Ausbildung und Einsatz Erganzungen zu Personalverlusten in Ausbildung und Einsatz\n  |trans-title=\n  |language=German\n  |location=\n  |publisher=VDM Heinz Nickel\n  |isbn=978-3-925480-36-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Bergstr\u00f6m\n  |first=Christer\n  |year=2015\n  |title=The Battle of Britain: An Epic Conflict Revisited\n  |location=Oxford, UK\n  |publisher=Casemate\n  |isbn=978-1612-00347-4\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Boiten\n  |first=Theo\n  |year=1997\n  |title=Nachtjagd: the night fighter versus bomber war over the Third Reich, 1939\u201345\n  |trans-title=\n  |language=English\n  |location=London\n  |publisher=Crowood Press\n  |isbn=978-1-86126-086-4\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Boiten\n  |first=Theo\n  |year=1999\n  |title=Night Airwar: Personal Recollections of the Conflict Over Europe, 1939-45\n  |trans-title=\n  |language=English\n  |location=London\n  |publisher=Crowood Press\n  |isbn=978-1-86126-298-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{cite book\n  |last1=Boog\n  |first1=Horst\n  |authorlink1=Horst Boog\n  |last2=Krebs\n  |first2=Gerhard\n  |last3=Vogel\n  |first3=Detlef\n  |title=Germany and the Second World War: Volume VII: The Strategic Air War in Europe and the War in the West and East Asia, 1943-1944/5\n  |url=https://books.google.com/books?id=TIHKkzcf_bcC\n  |year=2006\n  |publisher=Clarendon Press\n  |isbn=978-0-19-822889-9\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Bowman\n  |first=Martin\n  |year=2011\n  |title=100 Group (Bomber Support): RAF Bomber Command in World War II\n  |location=Barnsley, South Yorkshire\n  |publisher=Pen and Sword\n  |isbn=978-1-84415-418-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Bowman\n  |first=Martin\n  |year=2016a\n  |title=Nuremberg: The Blackest Night in RAF History: 30/31 March 1944\n  |location=Barnsley, South Yorkshire\n  |publisher=Pen and Sword\n  |isbn=978-1-4738-5211-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Bowman\n  |first=Martin\n  |year=2016b\n  |title=Nachtjagd, Defenders of the Reich 1940\u20131943\n  |location=Barnsley, South Yorkshire\n  |publisher=[[Pen and Sword Books]]\n  |isbn=978-1-4738-4986-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Bowman\n  |first1=Martin\n  |last2=Davey\n  |first2=Chris\n  |year=2013\n  |title=Mosquito Bomber/Fighter-Bomber Units 1942\u201345\n  |location=Oxford, UK\n  |publisher=[[Osprey Publishing]]\n  |isbn=978-1-4728-0049-7\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Braatz\n  |first=Kurt\n  |year=2005\n  |title=Gott oder ein Flugzeug \u2013 Leben und Sterben des Jagdfliegers G\u00fcnther L\u00fctzow\n  |trans-title=God or an Airplane \u2013 Life and Death of Fighter Pilot G\u00fcnther L\u00fctzow\n  |language=German\n  |location=Moosburg, Germany\n  |publisher=NeunundzwanzigSechs Verlag\n  |isbn=978-3-9807935-6-8\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Caldwell\n  |first1=Donald L.\n  |last2=Muller\n  |first2=Richard R.\n  |authorlink2=Richard R. Muller\n  |year=2007\n  |title=The Luftwaffe over Germany: Defense of the Reich\n  |location=London, UK\n  |publisher=Greenhill Books\n  |isbn=978-1-85367-712-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Chorley\n  |first=W. R.\n  |year=1992\n  |title=Royal Air Force Bomber Command Losses of the Second World War: Aircraft and Crew Losses, 1944\n  |location=London\n  |publisher=Midland Counties Publications\n  |isbn=978-0-904597-91-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Cooper\n  |first=Alan\n  |year=1992\n  |title=Air Battle of the Ruhr\n  |location=London\n  |publisher=Airlife Publishing Limited\n  |isbn=978-1-85310-201-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Cooper\n  |first=Alan\n  |year=2013\n  |title=Bombers Over Berlin: The RAF Offensive November 1943 - March 1944\n  |location=London\n  |publisher=Pen and Sword\n  |isbn=978-1-78159-065-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Everitt\n  |first=Chris\n  |year=1985\n  |title=The Bomber Command War Diaries: An Operational Reference Book\n  |location=London\n  |publisher=Pen & Sword Aviation\n  |isbn=978-1-78346-360-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Fellgiebel\n  |first=Walther-Peer\n  |authorlink=Walther-Peer Fellgiebel\n  |year=2000\n  |origyear=1986\n  |title=Die Tr\u00e4ger des Ritterkreuzes des Eisernen Kreuzes 1939\u20131945 \u2014 Die Inhaber der h\u00f6chsten Auszeichnung des Zweiten Weltkrieges aller Wehrmachtteile\n  |trans-title=The Bearers of the Knight's Cross of the Iron Cross 1939\u20131945 \u2014 The Owners of the Highest Award of the Second World War of all Wehrmacht Branches\n  |language=German\n  |location=Friedberg, Germany\n  |publisher=Podzun-Pallas\n  |isbn=978-3-7909-0284-6\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Foreman\n  |first1=John\n  |last2=Parry\n  |first2=Simon\n  |last3=Matthews\n  |first3=Johannes\n  |year=2004\n  |title=Luftwaffe Night Fighter Claims 1939\u20131945\n  |location=Walton on Thames\n  |publisher=Red Kite\n  |isbn=978-0-9538061-4-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Franks\n  |first1=Norman\n  |authorlink=Norman Franks\n  |year=1994\n  |title=The Battle of the Airfields: 1 January 1945\n  |location=London\n  |publisher=Grub St\n  |isbn=978-1-898697-15-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Goss\n  |first=Chris\n  |year=2018\n  |title=Knights of the Battle of Britain \u2014 Luftwaffe Aircrew Awarded the Knight's Cross in 1940\n  |location=Yorkshire, UK\n  |publisher=[[Pen and Sword Books]]\n  |isbn=978-1-52672-651-3\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Hall\n  |first=R. Cargill\n  |year=1998\n  |title=Case Studies in Strategic Bombardment\n  |location=\n  |publisher=[[University of the Pacific (United States)|University of the Pacific]]\n  |isbn=978-1-4102-2480-4\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Hinchliffe\n  |first=Peter\n  |title=Luftkrieg bei Nacht 1939\u20131945\n  |trans-title=Air War at Night 1939\u20131945\n  |language=German\n  |location=Stuttgart, Germany\n  |publisher=Motorbuch Verlag\n  |year=1998\n  |isbn=978-3-613-01861-7\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Hinchliffe\n  |first=Peter\n  |year=2003\n  |title=\"The Lent Papers\" Helmut Lent\n  |location=Bristol, UK\n  |publisher=Cerberus Publishing\n  |isbn=978-1-84145-105-3\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Holmes\n  |first=Robin\n  |year=2010\n  |title=The Battle of the Heligoland Bight, 1939: The Royal Air Force and the Luftwaffe's Baptism of Fire\n  |publisher=Grub Street\n  |location=London\n  |isbn=978-1-906502-56-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Hooton\n  |first=E.R.\n  |year=1994\n  |title=Phoenix Triumphant; The Rise and Rise of the Luftwaffe\n  |location=London\n  |publisher=Arms & Armour Press\n  |isbn=978-1-85409-181-9\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Mackay\n  |first1=Ron\n  |year=2000\n  |title=Messerschmitt Bf 110\n  |location=Wiltshire\n  |publisher=he Crowood Press\n  |isbn=978-1-86126-313-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Manrho\n  |first1=John\n  |last2=P\u00fctz\n  |first2=Ron\n  |year=2004\n  |title=Bodenplatte: The Luftwaffe's Last Hope-The Attack on Allied Airfields, New Year's Day 1945\n  |location=Ottringham, UK\n  |publisher=Hikoki Publications\n  |isbn=978-1-902109-40-4\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Mason\n  |first=Francis\n  |year=1969\n  |title=Battle Over Britain\n  |location=London, UK\n  |publisher=McWhirter Twins\n  |isbn=978-0-901928-00-9\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Matthews\n  |first1=Andrew Johannes\n  |last2=Foreman\n  |first2=John\n  |year=2014\n  |title=Luftwaffe Aces \u2014 Biographies and Victory Claims \u2014 Volume 1 A\u2013F\n  |location=Walton on Thames\n  |publisher=Red Kite\n  |isbn=978-1-906592-18-9\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Middlebrook\n  |first=Martin\n  |authorlink=Martin Middlebrook\n  |year=2006\n  |title=The Peenemunde Raid\n  |location=Barnsley\n  |publisher=Pen 7 Sword\n  |isbn=978-1-84415-336-7\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Murray\n  |first=Williamson\n  |authorlink=Williamson Murray\n  |year=1983\n  |title=Strategy for defeat : the Luftwaffe, 1933-1945\n  |location=Maxwell AFB, Alabama\n  |publisher=Air University Press (US Air Force)\n  |isbn=978-1-58566-010-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Obermaier\n  |first=Ernst \n  |year=1989\n  |title=Die Ritterkreuztr\u00e4ger der Luftwaffe Jagdflieger 1939 \u2013 1945\n  |trans-title=The Knight's Cross Bearers of the Luftwaffe Fighter Force 1939 \u2013 1945\n  |language=German\n  |location=Mainz, Germany\n  |publisher=Verlag Dieter Hoffmann\n  |isbn=978-3-87341-065-7\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Parker\n  |first=Danny S\n  |year=1998\n  |title=To Win The Winter Sky: Air War over the Ardennes, 1944-1945\n  |location=Pennsylvania \n  |publisher=Combined\n  |isbn=978-0-938289-35-7\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Parry\n  |first=Simon\n  |year=2003\n  |title=Intruders over Britain: The Luftwaffe Night Fighter Offensive 1940 to 1945\n  |location=London\n  |publisher=Air Research Publications \n  |isbn=978-1-871187-16-8\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Price\n  |first=Alfred\n  |authorlink=Alfred Price (author)\n  |year=1973\n  |title=Battle Over The Reich\n  |location=Shepperton, Surrey\n  |publisher=Ian Allan\n  |isbn=978-0-7110-0481-8\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Price\n  |first=Alfred\n  |authorlink=Alfred Price (author)\n  |year=1991\n  |title=Last year of the Luftwaffe, May 1944 - May 1945\n  |location=London\n  |publisher=Greenhill\n  |isbn=978-1-85367-440-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Prien\n  |first1=Jochen\n  |last2=Stemmer\n  |first2=Gerhard\n  |last3=Rodeike\n  |first3=Peter\n  |last4=Bock\n  |first4=Winfried\n  |year=2000\n  |title=Die Jagdfliegerverb\u00e4nde der Deutschen Luftwaffe 1934 bis 1945\u2014Teil 1\u2014Vorkriegszeit und Einsatz \u00fcber Polen\u20141934 bis 1939\n  |trans-title=The Fighter Units of the German Air Force 1934 to 1945\u2014Part 1\u2014Pre-War Period and Action over Poland\u20141934 to 1939\n  |language=German\n  |location=Eutin, Germany\n  |publisher=Struve-Druck\n  |isbn=978-3-923457-54-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Scherzer\n  |first=Veit \n  |year=2007\n  |title=Die Ritterkreuztr\u00e4ger 1939\u20131945 Die Inhaber des Ritterkreuzes des Eisernen Kreuzes 1939 von Heer, Luftwaffe, Kriegsmarine, Waffen-SS, Volkssturm sowie mit Deutschland verb\u00fcndeter Streitkr\u00e4fte nach den Unterlagen des Bundesarchives\n  |trans-title=The Knight's Cross Bearers 1939\u20131945 The Holders of the Knight's Cross of the Iron Cross 1939 by Army, Air Force, Navy, Waffen-SS, Volkssturm and Allied Forces with Germany According to the Documents of the Federal Archives\n  |language=German\n  |location=Jena, Germany\n  |publisher=Scherzers Miltaer-Verlag\n  |isbn=978-3-938845-17-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Scutts\n  |first=Jerry\n  |year=1998\n  |title=German Night Fighter Aces of World War 2\n  |location=Oxford, UK\n  |publisher=Osprey Publishing\n  |isbn=978-1-85532-696-5\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Spick\n  |first=Mike\n  |year=1996\n  |title=Luftwaffe Fighter Aces\n  |location=New York\n  |publisher=[[Ivy Books]]\n  |isbn=978-0-8041-1696-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Tooze \n  |first=Adam\n  |year=2006\n  |authorlink=Adam Tooze\n  |title=[[The Wages of Destruction|The Wages of Destruction: The Making and Breaking of the Nazi Economy]]\n  |location=London, UK\n  |publisher=Allen Lane\n  |isbn=978-0-14-100348-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Weal\n  |first=John\n  |year=2012\n  |origyear=1999\n  |title=Messerschmitt Bf 110 Zerst\u00f6rer Aces of World War 2\n  |location=London, UK\n  |publisher=[[Osprey Publishing]]\n  |isbn=978-1-85532-753-5\n  |ref=harv\n}}\n* {{cite book\n  |first1=C K|\n  |last1=Webster\n  |authorlink1=Charles Webster (historian)\n  |first2=Noble\n  |last2=Frankland\n  |authorlink2=Noble Frankland\n  |editor-last=Butler\n  |editor-first=J R M\n  |editorlink=J. R. M. Butler\n  |year=1961 \n  |title=The Strategic Air Offensive Against Germany: 1939\u20131945\n  |volume=II\n  |series=[[History of the Second World War]]\n  |publisher=[[HMSO]]\n  |location=London\n  |ref=harv\n}}\n\n\n{{refend}}\n\n==External links==\n*{{DNB portal|128608536|TYP=}}\n*{{cite web | title=Aces of the Luftwaffe| work=Wolfgang Falck| url=http://www.luftwaffe.cz/falck.html| accessdate=8 May 2007}}\n*{{cite web | title= Lexikon der Wehrmacht|work=Wolfgang Falck| url= http://www.lexikon-der-wehrmacht.de/Personenregister/F/FalckW.htm| accessdate=8 May 2007}}\n* {{Cite web|work=Der Spiegel 8/1969 |title=Goldener Oktober|url=http://www.spiegel.de/spiegel/print/d-45794034.html| accessdate=23 April 2013}}\n\n{{s-start}}\n{{s-mil}}\n{{succession box\n| before = none\n| after  = Oberst [[Werner Streib]]\n| title  = Commander of [[Nachtjagdgeschwader 1]]\n| years  = 26 June 1940 \u2013 1 July 1943\n}}\n{{succession box\n| before = Oberstleutnant [[Bernhard Woldenga]]\n| after  = disbanded\n| title  = Commander of ''[[Jagdfliegerf\u00fchrer Rum\u00e4nien]]''\n| years  = June 1944 \u2013 7 October 1944\n}}\n{{s-end}}\n\n{{Authority control}}\n{{Subject bar\n| portal1=Aviation\n| portal2=Biography\n| portal3=Military of Germany\n| portal4=World War II\n}}\n\n{{DEFAULTSORT:Falck, Wolfgang}}\n[[Category:1910 births]]\n[[Category:2007 deaths]]\n[[Category:Luftwaffe pilots]]\n[[Category:German World War II flying aces]]\n[[Category:Military personnel from Berlin]]\n[[Category:People from the Province of Brandenburg]]\n[[Category:Recipients of the Knight's Cross of the Iron Cross]]\n", "text_old": "{{Infobox military person\n|name=Wolfgang Falck\n|birth_date={{birth date|1910|8|19|df=y}}\n|death_date={{death date and age|2007|3|13|1910|8|19|df=y}}\n|birth_place=Berlin\n|death_place=[[Sankt Ulrich am Pillersee|St. Ulrich]] ([[Tyrol (state)|Tyrol]])/Austria\n|image=Wolfgang Falck.jpg\n|caption=Wolfgang Falck\n|nickname=\n|allegiance={{flag|Nazi Germany}}\n|branch=[[File:Balkenkreuz.svg|18px|link=]] [[Luftwaffe]]\n|serviceyears=1931\u20131945\n|rank=''[[Oberst]]'' (colonel)\n|commands=NJG 1\n|unit= [[ZG 76]], [[ZG 1]], [[NJG 1]]\n| battles       = {{hidden\n|''See battles''\n|[[World War II]]\n*[[Polish Campaign]]\n*[[Battle of the Heligoland Bight (1939)|Battle of the Heligoland Bight]]\n*[[Operation Weser\u00fcbung]]\n*[[Battle of Denmark]]\n*[[Defense of the Reich]]\n|-\n|headerstyle=background:#dbdbdb\n|style=text-align:center;\n}}\n|awards=[[Knight's Cross of the Iron Cross]]\n|laterwork=}}\n\n'''Wolfgang Falck''' (19 August 1910 in Berlin \u2013 13 March 2007) was a [[World War II]] German [[Luftwaffe]] pilot and [[wing commander (rank)|wing commander]]. He was one of the key organisers of the German [[night fighter]] defences.\n\n==Military career==\nOn 7 April 1931, he began his pilot training at the ''[[Deutsche Verkehrsfliegerschule]]'' (DVS\u2014German Air Transport School) at [[Schlei\u00dfheim]]. He and 29 other trainees were part of ''Kameradschaft'' 31 (camaraderie of 1931), abbreviated \"K 31\". Among the members of \"K 31\" were future [[Luftwaffe]] [[Staff (military)|staff officers]] [[Bernd von Brauchitsch]], [[G\u00fcnther Radusch]], [[G\u00fcnther L\u00fctzow]] and [[Hannes Trautloft]]. Falck graduated from the DVS on 19 February 1932.{{sfn|Braatz|2005|pp=28, 50}} In February 1933 he attended the Infantry School at [[Dresden]] for officer training and made ''[[Leutnant]]'' (second lieutenant) in October 1934. In March 1935, Leutnant Falck became an instructor at the DVS at Schleissheim and in April 1936 promoted to Oberleutnant.\n\nIn March 1937, Falck was appointed [[adjutant]] to ''Oberstleutnant'' Gerd von Massow, the ''[[Geschwaderkommodore]]'' (wing commander) of [[Jagdgeschwader 132|''Jagdgeschwader'' 132]] \"Richthofen\" (JG&nbsp;132\u2014132nd Fighter Wing).{{sfn|Prien|Stemmer|Rodeike|Bock|2000|p=108}} On 1 August 1938, he was appointed ''[[Staffelkapit\u00e4n]]'' of 8. ''[[Organization of the Luftwaffe (1933\u201345)#Staffel|Staffel]]'' (8th squadron), a squadron of the newly created III. ''[[Organization of the Luftwaffe (1933\u201345)#Gruppe|Gruppe]]'' (3rd group) of JG&nbsp;132, which was based at J\u00fcterbog-Damm.{{sfn|Prien|Stemmer|Rodeike|Bock|2000|pp=145\u2013146}} On 1 November, III. ''Gruppe'' was renamed to II. ''Gruppe'' of ''Zerst\u00f6rergeschwader'' 141 (ZG&nbsp;141\u2014141st Destroyer Wing), a unit which became the I. ''Gruppe'' of [[Zerst\u00f6rergeschwader 76|''Zerst\u00f6rergeschwader'' 76]] (ZG&nbsp;76\u201476th Destroyer Wing) on 1 May 1939. In consequence, Falck commanded the 5. ''Staffel'' of ZG&nbsp;141, and later the 2. ''Staffel'' of ZG&nbsp;76. Initially based at [[Pardubice|Pardubitz]], present-day Pardubice in the Czech Republic, the ''Gruppe'' was equipped with the [[Messerschmitt Bf 110]]&nbsp;C-1 [[heavy fighter]].{{sfn|Prien|Stemmer|Rodeike|Bock2000|pp=376\u2013377}} During the prelude of [[World War&nbsp;II]] on 25 August 1939 I. ''Gruppe'' of ZG&nbsp;76 deployed to an airfield at [[Ohlau]] to the southeast of [[Breslau]].{{sfn|Hinchliffe|2003|p=34}}\n\n==World War II==\nOn Friday 1 September 1939, German forces [[Invasion of Poland|invaded Poland]] starting [[World War II]] in Europe. I. ''Gruppe'' of ZG&nbsp;76 participated in this campaign and was based at [[Bohd\u00edkov|M\u00e4rzdorf]], present-day Bohd\u00edkov in the Czech Republic, under the command of 6. ''Fliegerdivision'' (6th Air Division).{{sfn|Hooton|1994|p=179}} On 5 September, Falck claimed his first aerial victory when he shot down a [[PZL.23 Kara\u015b]] in combat near [[Dalik\u00f3w]]. He claimed two further aerial victories over [[Polish Air Force]] aircraft on 11 September. He was credited with the destrcution of a [[Fokker F.IX]] {{Convert|8|km|mi|abbr=off}} southeast of [[Bia\u0142a Podlaska]] and a [[PWS-26]] {{Convert|12|km|mi|abbr=on}} southwest of Bia\u0142a Podlaska.{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}}\n\nIn October, the unit was then relocated, at first to [[Alpen, Germany|B\u00f6nninghardt]] and on 16 December to [[Jever]], to protect the northern seaboard and the ''[[Kriegsmarine]]'' naval bases.{{sfn|Hinchliffe|1998|p=26}} During the [[Battle of the Heligoland Bight (1939)|Battle of the Heligoland Bight]] on 18 December 1939, he was credited with the destruction of a [[Royal Air Force]] (RAF) [[Vickers Wellington]] twin-engine bomber on a mission to [[Wilhelmshaven]]. A [[Freya radar]] on [[Wangerooge]], under the command of ''Leutnant'' Hermann Diehl, had detected the approaching bombers.{{sfn|Hinchliffe|1998|p=27}} Falck had claimed two Wellington bombers shot down southwest of [[Heligoland]], but only one was confirmed.{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}} Falck's aircraft was severely damaged, resulting in a [[forced landing]].{{sfn|Holmes|2010|p=72}} On 10 January 1940, Falck claimed a [[Bristol Blenheim]] bomber from [[No. 110 Squadron RAF|No. 110 Squadron]] shot down, followed by another No.&nbsp;110 Squadron Blenheim bomber on 17 February.{{sfn|Goss|2018|p=124}} Blenheim [[United Kingdom military aircraft serials|''P4859'']] shot down on 10 January, was on a mission searching for shipping over the [[North Sea]]. The crew, pilot [[Sergeant]] Henry Hanne, observer Sergeant George Llewelyn William, and [[Aircraftman|Aircraftman 1st Class]] (AC1) Edwin Vick were [[killed in action]].{{sfn|Bowman|2016b|pp=12\u201313}} On 17 February, Blenheim ''N6211'' was also on a search for shipping mission before it was intercepted by Falck. The crew, Sergeant Frederick John Raymond Bigg, Sergeant William Barnard Woods, and AC1 Jack Orchard, were reported as [[missing in action]].{{sfn|Bowman|2016b|p=13}}\n\nIn February 1940, ''Hauptmann'' Falck was appointed ''[[Gruppenkommandeur]]'' of I. ''Gruppe'' of [[Zerst\u00f6rergeschwader 1|''Zerst\u00f6rergeschwader'' 1]] (ZG&nbsp;1\u20141st Destroyer Wing), based at [[D\u00fcsseldorf]]. The ''Gruppe'' was relocated to the Baltic coast in April and on 9 April, Falck led the unit during the invasion of Denmark. He recorded his seventh (and final) victory, shooting down a Danish [[Fokker D.XXI]] taking off from [[V\u00e6rl\u00f8se]].{{sfn|Goss|2018|p=124}}{{sfn|Hooton|1994|p=222}} On the night of 30 April and 1 May, 50 RAF [[Armstrong Whitworth Whitley]], [[Vickers Wellington]] and [[Handley Page Hampden]] bombers attacked Luftwaffe airfields in Norway. Falck, his comarade from \"K 31\" Radusch, ''Oberleutnant'' [[Werner Streib]], and another pilot, followed the bombers shortly before sunup on their flight back to England. The pilots attacked the bombers without claiming any aerial victories. Following this encounter, Falck submitted a comprehensive tactical report on his night interception ideas and experiences to the [[Ministry of Aviation (Nazi Germany)|''Reichsluftfahrtministerium'']] (RLM\u2014Ministry of Aviation). Shortly after, ''Generaloberst'' [[Erhard Milch]], at the time a state secretary in the RLM and temporary commander of [[Luftflotte 5|''Luftflotte'' 5]] (Air Fleet 5), visited Falck and discussed his ideas personally with him.{{sfn|Hinchliffe|1998|pp=27\u201328}}\n\nI. ''Gruppe'' of ZG&nbsp;1 participated in the [[Battle of France]]. On 22 June 1940, ''General der Flieger'' [[Albert Kesselring]] called Falck that [[Hermann G\u00f6ring]], commander-in-chief of the Luftwaffe, had tasked him with the creation of the first [[night fighter]] unit. His orders were to relocate to [[D\u00fcsseldorf]] immediately. Four days later, he was ordered to a meeting held at [[Wassenaar]] in the [[ German-occupied Netherlands]]. This meeting was attended by G\u00f6ring, the Generals Kesselring, [[Bruno Loerzer]], [[Ernst Udet]] and [[Friedrich Christiansen]], among others.{{sfn|Hinchliffe|1998|p=33}} During the meeting, G\u00f6ring appointed Falck as ''[[Geschwaderkommodore]]'' and tasked him with creation of [[Nachtjagdgeschwader 1|''Nachtjagdgeschwader'' 1]] (NJG&nbsp;1\u20141st Night Fighter Wing).{{sfn|Hinchliffe|1998|p=34}}\n\n===Creation of the ''Nachtjagdwaffe''===\n[[File:Nachtjagd badge.svg|thumb|upright=0.6|right|Night fighter force emblem.]]\nThe emblem of the night fighter force was a creation of ''Oberleutnant'' Victor M\u00f6lders, brother of [[Werner M\u00f6lders]]. The emblem, which in parts was based on Falck's family coat of arms, depicts a silver falcon on the dark sky with a red lightning bolt over a section of the globe pointing at London.{{sfn|Scutts|1998|pp=10\u201311}} To support the creation and organization of the nocturnal aerial defenses, the [[1st Fighter Division (Germany)|1. ''Nachtjagd-Division'']] (1st Night Fighter Division) was created on 17 July 1940. This division was placed under the command of ''Oberst'' [[Josef Kammhuber]] and was made operational by 1 August at [[Zeist]] in the Netherlands.{{sfn|Scutts|1998|p=12}} That day, Kammhuber's command structure was augmented and reorganized as [[12th Air Corps (Germany)|XII. ''Fliegerkorps'']] (12th Air Corps).{{sfn|Scutts|1998|p=17}}\n\nFalck received the [[Knight's Cross of the Iron Cross]] ({{lang|de|Ritterkreuz des Eisernen Kreuzes}}) on 7 October 1940 in Berlin.{{sfn|Scutts|1998|p=15}} He was to command NJG 1 for three years and in partnership with General Kammhuber develop a highly effective night fighter force.\n\nIn July 1943, Falck was promoted to Oberst and transferred to the Generalstab as Kammhuber's representative at the Luftwaffenf\u00fchrungsstab. Falck was then sent to Berlin and appointed within the Luftwaffenbefehlshaber Mitte, as overall responsible for the day and night fighter defence of the Reich.\n\nHe was then appointed ''Jagdfliegerf\u00fchrer Balkan'' based at [[Pan\u010devo]] from June 1944. Falck then became General Flieger-Ausbildung, responsible for all Luftwaffe training schools, shortly after. Falck was a friend of [[Claus Graf Schenk von Stauffenberg]] and came under suspicion by the [[Gestapo]] after the [[July 20 Plot]].\n\nIn March 1945 he was given command of fighters based in the Rhineland, but did not take up the role, becoming a prisoner of the American Forces on 3 May 1945 in [[Bavaria]].\n\n== Post-war career ==\nReleased in June 1945, Falck had a variety of jobs, including farming, working for a pharmaceutical company, and working for the British Army as a Civil Officer at the stores section of the 47th Royal Engineers. He attended night school and studied business, which resulted in a job selling playing cards. \nIn 1961, he was approached by [[North American Aviation]] to undertake an aviation consultancy post. In 1966 he joined [[McDonnell Douglas]]. \nOn retirement from business in 1986, he lived in St Ulrich in Austria. He continued flying post war, being a member of many flying clubs.\n\n===Documentary===\nIn 1997, Falck appeared in the last episode of the documentary ''[[The Nazis: A Warning from History]]'', named ''Fighting to the end''. Falck was amongst several German war veterans who explained what motivated them to continue fighting late in the war. Falck himself explained the motivations of the ''[[Night fighter|Nachtjagdgeschwader]]'' (Night Fighter Wings) during the [[Defence of the Reich]] campaign. Falck served as president of the German veterans organization ''[[Gemeinschaft der Jagdflieger]]'' from 18 October 1975 to 8 October 1977.<ref>{{Cite web |work=Gemeinschaft der Flieger deutscher Streitkr\u00e4fte e.V. |title=Namhafte Pers\u00f6nlichkeiten |url=https://fliegergemeinschaft.de/persoenlichkeiten/index.php |language=German |accessdate=7 February 2014}}</ref>\n\n==Summary of career==\n===Aerial victory claims===\nMatthews and Foreman, authors of ''Luftwaffe Aces: Biographies and Victory Claims'', researched the [[German Federal Archives]] and found records for 7 aerial victory claims, plus one additional unconfirmed claim. This figure includes three claims over Poland and four on the Western Front.{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}}\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders collapsible collapsed\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto; border: none; text-align:right; width: 100%;\"\n|-\n! colspan=\"10\" | Chronicle of aerial victories\n|-\n| colspan=\"10\" style=\"text-align: left;\" |\n{{legend2|#e3d9ff|This and the \u2013 (dash) indicates unconfirmed aerial victory claims for which Falck did not receive credit.|border=1px solid #AAAAAA}}\n|-\n!scope=\"col\"| Claim\n!scope=\"col\"| Date\n!scope=\"col\"| Time\n!scope=\"col\" width=\"100px\"| Type\n!scope=\"col\"| Location\n!scope=\"col\" style=\"border-left: 3px solid grey;\" | Claim\n!scope=\"col\"| Date\n!scope=\"col\"| Time\n!scope=\"col\" width=\"100px\"| Type\n!scope=\"col\"| Location\n|-\n! colspan=\"10\" | \u2013 2. ''Staffel'' of ''Zerst\u00f6rergeschwader'' 76 \u2013{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}}\n|-\n| 1\n| 5 September 1939\n| 06:40\n| [[PZL.23 Kara\u015b|PZL.23]]\n| [[Dalik\u00f3w]]\n| style=\"border-left: 3px solid grey; background:#e3d9ff;\" | {{Center|\u2014}} \n| 18 December 1939\n| 14:45\n| [[Vickers Wellington|Wellington]]\n| {{Convert|20|km|mi|abbr=on}} southwest of [[Heligoland]]\n|-\n| 2\n| 11 September 1939\n| 16:05\n| [[Fokker F.IX|F.IX]]\n| {{Convert|8|km|mi|abbr=on}} southeast of [[Bia\u0142a Podlaska]]\n| style=\"border-left: 3px solid grey;\" | 5\n| 10 January 1940\n| 12:57\n| [[Bristol Blenheim|Blenheim]]\n| northwest of Heligoland\n|-\n| 3\n| 11 September 1939\n| 16:10\n| [[PWS-26]]\n| {{Convert|12|km|mi|abbr=on}} southwest of Bia\u0142a Podlaska\n| style=\"border-left: 3px solid grey;\" | 6\n| 17 February 1940\n| 12:57\n| Blenheim\n| north of [[Ameland]]\n|-\n| 4\n| 18 December 1939\n| 14:40\n| Wellington\n| {{Convert|20|km|mi|abbr=on}} southwest of Heligoland\n| style=\"border-left: 3px solid grey;\" |\n|\n|\n|\n|\n|-\n! colspan=\"10\" | \u2013 I. ''Gruppe'' of ''Zerst\u00f6rergeschwader'' 1 \u2013{{sfn|Matthews|Foreman|2014|p=299}}\n|-\n| 7\n| 9 April 1940\n| 12:57\n| [[Fokker D.XXI|D.XXI]]\n| [[V\u00e6rl\u00f8se]]\n| style=\"border-left: 3px solid grey;\" |\n|\n|\n|\n|\n|}\n\n===Awards===\n* [[Iron Cross]] (1939) 2nd and 1st class\n* [[Knight's Cross of the Iron Cross]] on 1 October 1940 as ''[[Major (Germany)|Major]]'' and ''[[Geschwaderkommodore]]'' of ''Nachtjagdgeschwader'' 1{{sfn|Scherzer|2007|p=302}}{{sfn|Fellgiebel|2000|pp=177, 490}}\n\n==References==\n\n===Citations===\n{{Reflist|25em}}\n\n===Bibliography===\n{{refbegin|30em}}\n* {{Cite book\n  |last1=Addison\n  |first1=Paul\n  |last2=Crang\n  |first2=Jeremy \n  |year=2006\n  |title=Firestorm: The Bombing of Dresden 1945\n  |location=Lodon\n  |publisher=Pimlico\n  |isbn=978-1-84413-928-6\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Aders\n  |first=Gebhard\n  |year=1978\n  |title=History of the German Night Fighter Force, 1917\u20131945\n  |location=London\n  |publisher=Janes \n  |isbn=978-0-354-01247-8\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Balss\n  |first=Michael\n  |year=1997\n  |title=Deutsche Nachtjagd. Materialverluste in Ausbildung und Einsatz Erganzungen zu Personalverlusten in Ausbildung und Einsatz\n  |trans-title=\n  |language=German\n  |location=\n  |publisher=VDM Heinz Nickel\n  |isbn=978-3-925480-36-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Bergstr\u00f6m\n  |first=Christer\n  |year=2015\n  |title=The Battle of Britain: An Epic Conflict Revisited\n  |location=Oxford, UK\n  |publisher=Casemate\n  |isbn=978-1612-00347-4\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Boiten\n  |first=Theo\n  |year=1997\n  |title=Nachtjagd: the night fighter versus bomber war over the Third Reich, 1939\u201345\n  |trans-title=\n  |language=English\n  |location=London\n  |publisher=Crowood Press\n  |isbn=978-1-86126-086-4\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Boiten\n  |first=Theo\n  |year=1999\n  |title=Night Airwar: Personal Recollections of the Conflict Over Europe, 1939-45\n  |trans-title=\n  |language=English\n  |location=London\n  |publisher=Crowood Press\n  |isbn=978-1-86126-298-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{cite book\n  |last1=Boog\n  |first1=Horst\n  |authorlink1=Horst Boog\n  |last2=Krebs\n  |first2=Gerhard\n  |last3=Vogel\n  |first3=Detlef\n  |title=Germany and the Second World War: Volume VII: The Strategic Air War in Europe and the War in the West and East Asia, 1943-1944/5\n  |url=https://books.google.com/books?id=TIHKkzcf_bcC\n  |year=2006\n  |publisher=Clarendon Press\n  |isbn=978-0-19-822889-9\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Bowman\n  |first=Martin\n  |year=2011\n  |title=100 Group (Bomber Support): RAF Bomber Command in World War II\n  |location=Barnsley, South Yorkshire\n  |publisher=Pen and Sword\n  |isbn=978-1-84415-418-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Bowman\n  |first=Martin\n  |year=2016a\n  |title=Nuremberg: The Blackest Night in RAF History: 30/31 March 1944\n  |location=Barnsley, South Yorkshire\n  |publisher=Pen and Sword\n  |isbn=978-1-4738-5211-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Bowman\n  |first=Martin\n  |year=2016b\n  |title=Nachtjagd, Defenders of the Reich 1940\u20131943\n  |location=Barnsley, South Yorkshire\n  |publisher=[[Pen and Sword Books]]\n  |isbn=978-1-4738-4986-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Bowman\n  |first1=Martin\n  |last2=Davey\n  |first2=Chris\n  |year=2013\n  |title=Mosquito Bomber/Fighter-Bomber Units 1942\u201345\n  |location=Oxford, UK\n  |publisher=[[Osprey Publishing]]\n  |isbn=978-1-4728-0049-7\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Braatz\n  |first=Kurt\n  |year=2005\n  |title=Gott oder ein Flugzeug \u2013 Leben und Sterben des Jagdfliegers G\u00fcnther L\u00fctzow\n  |trans-title=God or an Airplane \u2013 Life and Death of Fighter Pilot G\u00fcnther L\u00fctzow\n  |language=German\n  |location=Moosburg, Germany\n  |publisher=NeunundzwanzigSechs Verlag\n  |isbn=978-3-9807935-6-8\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Caldwell\n  |first1=Donald L.\n  |last2=Muller\n  |first2=Richard R.\n  |authorlink2=Richard R. Muller\n  |year=2007\n  |title=The Luftwaffe over Germany: Defense of the Reich\n  |location=London, UK\n  |publisher=Greenhill Books\n  |isbn=978-1-85367-712-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Chorley\n  |first=W. R.\n  |year=1992\n  |title=Royal Air Force Bomber Command Losses of the Second World War: Aircraft and Crew Losses, 1944\n  |location=London\n  |publisher=Midland Counties Publications\n  |isbn=978-0-904597-91-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Cooper\n  |first=Alan\n  |year=1992\n  |title=Air Battle of the Ruhr\n  |location=London\n  |publisher=Airlife Publishing Limited\n  |isbn=978-1-85310-201-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Cooper\n  |first=Alan\n  |year=2013\n  |title=Bombers Over Berlin: The RAF Offensive November 1943 - March 1944\n  |location=London\n  |publisher=Pen and Sword\n  |isbn=978-1-78159-065-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Everitt\n  |first=Chris\n  |year=1985\n  |title=The Bomber Command War Diaries: An Operational Reference Book\n  |location=London\n  |publisher=Pen & Sword Aviation\n  |isbn=978-1-78346-360-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Fellgiebel\n  |first=Walther-Peer\n  |authorlink=Walther-Peer Fellgiebel\n  |year=2000\n  |origyear=1986\n  |title=Die Tr\u00e4ger des Ritterkreuzes des Eisernen Kreuzes 1939\u20131945 \u2014 Die Inhaber der h\u00f6chsten Auszeichnung des Zweiten Weltkrieges aller Wehrmachtteile\n  |trans-title=The Bearers of the Knight's Cross of the Iron Cross 1939\u20131945 \u2014 The Owners of the Highest Award of the Second World War of all Wehrmacht Branches\n  |language=German\n  |location=Friedberg, Germany\n  |publisher=Podzun-Pallas\n  |isbn=978-3-7909-0284-6\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Foreman\n  |first1=John\n  |last2=Parry\n  |first2=Simon\n  |last3=Matthews\n  |first3=Johannes\n  |year=2004\n  |title=Luftwaffe Night Fighter Claims 1939\u20131945\n  |location=Walton on Thames\n  |publisher=Red Kite\n  |isbn=978-0-9538061-4-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Franks\n  |first1=Norman\n  |authorlink=Norman Franks\n  |year=1994\n  |title=The Battle of the Airfields: 1 January 1945\n  |location=London\n  |publisher=Grub St\n  |isbn=978-1-898697-15-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Goss\n  |first=Chris\n  |year=2018\n  |title=Knights of the Battle of Britain \u2014 Luftwaffe Aircrew Awarded the Knight's Cross in 1940\n  |location=Yorkshire, UK\n  |publisher=[[Pen and Sword Books]]\n  |isbn=978-1-52672-651-3\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Hall\n  |first=R. Cargill\n  |year=1998\n  |title=Case Studies in Strategic Bombardment\n  |location=\n  |publisher=[[University of the Pacific]]\n  |isbn=978-1-4102-2480-4\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Hinchliffe\n  |first=Peter\n  |title=Luftkrieg bei Nacht 1939\u20131945\n  |trans-title=Air War at Night 1939\u20131945\n  |language=German\n  |location=Stuttgart, Germany\n  |publisher=Motorbuch Verlag\n  |year=1998\n  |isbn=978-3-613-01861-7\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Hinchliffe\n  |first=Peter\n  |year=2003\n  |title=\"The Lent Papers\" Helmut Lent\n  |location=Bristol, UK\n  |publisher=Cerberus Publishing\n  |isbn=978-1-84145-105-3\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Holmes\n  |first=Robin\n  |year=2010\n  |title=The Battle of the Heligoland Bight, 1939: The Royal Air Force and the Luftwaffe's Baptism of Fire\n  |publisher=Grub Street\n  |location=London\n  |isbn=978-1-906502-56-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Hooton\n  |first=E.R.\n  |year=1994\n  |title=Phoenix Triumphant; The Rise and Rise of the Luftwaffe\n  |location=London\n  |publisher=Arms & Armour Press\n  |isbn=978-1-85409-181-9\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Mackay\n  |first1=Ron\n  |year=2000\n  |title=Messerschmitt Bf 110\n  |location=Wiltshire\n  |publisher=he Crowood Press\n  |isbn=978-1-86126-313-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Manrho\n  |first1=John\n  |last2=P\u00fctz\n  |first2=Ron\n  |year=2004\n  |title=Bodenplatte: The Luftwaffe's Last Hope-The Attack on Allied Airfields, New Year's Day 1945\n  |location=Ottringham, UK\n  |publisher=Hikoki Publications\n  |isbn=978-1-902109-40-4\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Mason\n  |first=Francis\n  |year=1969\n  |title=Battle Over Britain\n  |location=London, UK\n  |publisher=McWhirter Twins\n  |isbn=978-0-901928-00-9\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Matthews\n  |first1=Andrew Johannes\n  |last2=Foreman\n  |first2=John\n  |year=2014\n  |title=Luftwaffe Aces \u2014 Biographies and Victory Claims \u2014 Volume 1 A\u2013F\n  |location=Walton on Thames\n  |publisher=Red Kite\n  |isbn=978-1-906592-18-9\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Middlebrook\n  |first=Martin\n  |authorlink=Martin Middlebrook\n  |year=2006\n  |title=The Peenemunde Raid\n  |location=Barnsley\n  |publisher=Pen 7 Sword\n  |isbn=978-1-84415-336-7\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Murray\n  |first=Williamson\n  |authorlink=Williamson Murray\n  |year=1983\n  |title=Strategy for defeat : the Luftwaffe, 1933-1945\n  |location=Maxwell AFB, Alabama\n  |publisher=Air University Press (US Air Force)\n  |isbn=978-1-58566-010-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Obermaier\n  |first=Ernst \n  |year=1989\n  |title=Die Ritterkreuztr\u00e4ger der Luftwaffe Jagdflieger 1939 \u2013 1945\n  |trans-title=The Knight's Cross Bearers of the Luftwaffe Fighter Force 1939 \u2013 1945\n  |language=German\n  |location=Mainz, Germany\n  |publisher=Verlag Dieter Hoffmann\n  |isbn=978-3-87341-065-7\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Parker\n  |first=Danny S\n  |year=1998\n  |title=To Win The Winter Sky: Air War over the Ardennes, 1944-1945\n  |location=Pennsylvania \n  |publisher=Combined\n  |isbn=978-0-938289-35-7\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Parry\n  |first=Simon\n  |year=2003\n  |title=Intruders over Britain: The Luftwaffe Night Fighter Offensive 1940 to 1945\n  |location=London\n  |publisher=Air Research Publications \n  |isbn=978-1-871187-16-8\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Price\n  |first=Alfred\n  |authorlink=Alfred Price (author)\n  |year=1973\n  |title=Battle Over The Reich\n  |location=Shepperton, Surrey\n  |publisher=Ian Allan\n  |isbn=978-0-7110-0481-8\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Price\n  |first=Alfred\n  |authorlink=Alfred Price (author)\n  |year=1991\n  |title=Last year of the Luftwaffe, May 1944 - May 1945\n  |location=London\n  |publisher=Greenhill\n  |isbn=978-1-85367-440-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last1=Prien\n  |first1=Jochen\n  |last2=Stemmer\n  |first2=Gerhard\n  |last3=Rodeike\n  |first3=Peter\n  |last4=Bock\n  |first4=Winfried\n  |year=2000\n  |title=Die Jagdfliegerverb\u00e4nde der Deutschen Luftwaffe 1934 bis 1945\u2014Teil 1\u2014Vorkriegszeit und Einsatz \u00fcber Polen\u20141934 bis 1939\n  |trans-title=The Fighter Units of the German Air Force 1934 to 1945\u2014Part 1\u2014Pre-War Period and Action over Poland\u20141934 to 1939\n  |language=German\n  |location=Eutin, Germany\n  |publisher=Struve-Druck\n  |isbn=978-3-923457-54-0\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Scherzer\n  |first=Veit \n  |year=2007\n  |title=Die Ritterkreuztr\u00e4ger 1939\u20131945 Die Inhaber des Ritterkreuzes des Eisernen Kreuzes 1939 von Heer, Luftwaffe, Kriegsmarine, Waffen-SS, Volkssturm sowie mit Deutschland verb\u00fcndeter Streitkr\u00e4fte nach den Unterlagen des Bundesarchives\n  |trans-title=The Knight's Cross Bearers 1939\u20131945 The Holders of the Knight's Cross of the Iron Cross 1939 by Army, Air Force, Navy, Waffen-SS, Volkssturm and Allied Forces with Germany According to the Documents of the Federal Archives\n  |language=German\n  |location=Jena, Germany\n  |publisher=Scherzers Miltaer-Verlag\n  |isbn=978-3-938845-17-2\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Scutts\n  |first=Jerry\n  |year=1998\n  |title=German Night Fighter Aces of World War 2\n  |location=Oxford, UK\n  |publisher=Osprey Publishing\n  |isbn=978-1-85532-696-5\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Spick\n  |first=Mike\n  |year=1996\n  |title=Luftwaffe Fighter Aces\n  |location=New York\n  |publisher=[[Ivy Books]]\n  |isbn=978-0-8041-1696-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Tooze \n  |first=Adam\n  |year=2006\n  |authorlink=Adam Tooze\n  |title=[[The Wages of Destruction|The Wages of Destruction: The Making and Breaking of the Nazi Economy]]\n  |location=London, UK\n  |publisher=Allen Lane\n  |isbn=978-0-14-100348-1\n  |ref=harv\n}}\n* {{Cite book\n  |last=Weal\n  |first=John\n  |year=2012\n  |origyear=1999\n  |title=Messerschmitt Bf 110 Zerst\u00f6rer Aces of World War 2\n  |location=London, UK\n  |publisher=[[Osprey Publishing]]\n  |isbn=978-1-85532-753-5\n  |ref=harv\n}}\n* {{cite book\n  |first1=C K|\n  |last1=Webster\n  |authorlink1=Charles Webster (historian)\n  |first2=Noble\n  |last2=Frankland\n  |authorlink2=Noble Frankland\n  |editor-last=Butler\n  |editor-first=J R M\n  |editorlink=J. R. M. Butler\n  |year=1961 \n  |title=The Strategic Air Offensive Against Germany: 1939\u20131945\n  |volume=II\n  |series=[[History of the Second World War]]\n  |publisher=[[HMSO]]\n  |location=London\n  |ref=harv\n}}\n\n\n{{refend}}\n\n==External links==\n*{{DNB portal|128608536|TYP=}}\n*{{cite web | title=Aces of the Luftwaffe| work=Wolfgang Falck| url=http://www.luftwaffe.cz/falck.html| accessdate=8 May 2007}}\n*{{cite web | title= Lexikon der Wehrmacht|work=Wolfgang Falck| url= http://www.lexikon-der-wehrmacht.de/Personenregister/F/FalckW.htm| accessdate=8 May 2007}}\n* {{Cite web|work=Der Spiegel 8/1969 |title=Goldener Oktober|url=http://www.spiegel.de/spiegel/print/d-45794034.html| accessdate=23 April 2013}}\n\n{{s-start}}\n{{s-mil}}\n{{succession box\n| before = none\n| after  = Oberst [[Werner Streib]]\n| title  = Commander of [[Nachtjagdgeschwader 1]]\n| years  = 26 June 1940 \u2013 1 July 1943\n}}\n{{succession box\n| before = Oberstleutnant [[Bernhard Woldenga]]\n| after  = disbanded\n| title  = Commander of ''[[Jagdfliegerf\u00fchrer Rum\u00e4nien]]''\n| years  = June 1944 \u2013 7 October 1944\n}}\n{{s-end}}\n\n{{Authority control}}\n{{Subject bar\n| portal1=Aviation\n| portal2=Biography\n| portal3=Military of Germany\n| portal4=World War II\n}}\n\n{{DEFAULTSORT:Falck, Wolfgang}}\n[[Category:1910 births]]\n[[Category:2007 deaths]]\n[[Category:Luftwaffe pilots]]\n[[Category:German World War II flying aces]]\n[[Category:Military personnel from Berlin]]\n[[Category:People from the Province of Brandenburg]]\n[[Category:Recipients of the Knight's Cross of the Iron Cross]]\n", "name_user": "Rodw", "label": "safe", "comment": "Disambiguating links toUniversity of the Pacific(link changed toUniversity of the Pacific (United States)) usingDisamAssist.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Falck"}
