{"title_page": "Justice and Reconciliation Party", "text_new": "{{Infobox political party\n| country = Serbia\n| name = Justice and Reconciliation Party\n| native_name = Stranka pravde i pomirenja\n| lang1 = Bosnian\n| name_lang1 = Stranka pravde i pomirenja\n| lang2 = Serbian\n| name_lang2 = \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u0438\u0440\u0435\u045a\u0430\n| colorcode = #16321B\n| logo = Logo of the Justice and Reconciliation Party.svg\n| logo_size = \n| leader = [[Muamer Zukorli\u0107]]\n| founder = \n| foundation = 2010 (renamed as Justice and Reconciliation Party in 2017)\n| ideology = [[Bosniak nationalism]] <br> [[Social conservatism]]<ref>[http://spp.rs/?page_id=2590 Programska na\u010dela]</ref><br>[[Regionalism (politics)|Regionialism]]\n| position = [[Right-wing]]\n| international = \n| european = \n| colours = {{colorbox|#16321B}} [[Green]]\n| headquarters = [[Novi Pazar]]\n| seats1_title = [[National Assembly (Serbia)|Serbian National Assembly]]\n| seats1 = {{Infobox political party/seats|2|250|#16321B}}\n| website = [http://spp.rs/ Official website]\n}}\n\nThe '''Justice and Reconciliation Party''' ({{lang-bs|Stranka pravde i pomirenja}}; {{lang-sr|\u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u0438\u0440\u0435\u045a\u0430}}), formerly known as the '''Bosniak Democratic Union of Sand\u017eak''' ({{lang-bs|Bo\u0161nja\u010dka demokratska zajednica Sand\u017eaka}}; {{lang-sr|\u0411\u043e\u0448\u045a\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u0430\u043d\u045f\u0430\u043a\u0430}}), is a political party of the [[Bosniaks of Serbia|Bosniak ethnic minority]] concentrated in the [[Sand\u017eak]] region. It is currently active in [[Serbia]] and [[Montenegro]].\n\n==History==\nIt contested the [[2014 Serbian parliamentary election|2014 parliamentary elections]] as part of a joint list with the [[Liberal Democratic Party (Serbia)|Liberal Democratic Party]] and [[Social Democratic Union (Serbia)|Social Democratic Union]], but the alliance received only 3.4% of the vote, failing to win a seat.<ref>[https://web.archive.org/web/20140325225328/http://www.rik.parlament.gov.rs/cirilica/Rezultati/Izbori2014Karte.pdf 2014 Elections] Republic Electoral Commission</ref>\n\nIn the [[2016 Serbian parliamentary election|2016 parliamentary elections]] it ran alone, winning two seats.<ref>[http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2016&mm=05&dd=05&nav_category=11&nav_id=1128062 RIK stavio ta\u010dku: Ovo su kona\u010dni rezultati izbora]. B92. 6 May 2016.</ref>\n\nThe party officially changed its name from the Bosniak Democratic Union of Sand\u017eak to the Justice and Reconciliation Party on December 23, 2017.<ref>[http://www.novosti.rs/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0.393.html:702742-%D0%91%D0%94%D0%97%D0%A1-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%A1%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5%D1%9A%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%97%D1%83%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BB%D0%B8%D1%9B \"\u0411\u0414\u0417\u0421 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u0438\u0440\u0435\u045a\u0430,\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0417\u0443\u043a\u043e\u0440\u043b\u0438\u045b\"], ''Novosti'', 23 December 2017, accessed 23 March 2018.</ref> [[Jahja Fehratovi\u0107]] had led the party from its formation until this time; following the name change, [[Muamer Zukorli\u0107]] was recognized as leader.\n\n== Electoral history ==\n=== Serbian parliamentary elections ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|+ [[National Assembly of Serbia]]\n! Year\n! Popular vote\n! % of popular vote\n! # of seats\n! Seat change\n! Coalition\n! rowspan=1|Government\n|-\n! [[2014 Serbian parliamentary election|2014]]\n| 120,879\n| 3.36%\n| {{Composition bar|0|250|hex={{Liberal Democratic Party (Serbia 2005)/meta/color}}}}\n| {{nochange}}\n| With [[Liberal Democratic Party (Serbia)|LDP]]\u2212[[Social Democratic Union (Serbia)|SDU]]\n| style=\"background:#ddd;\"| non-parliamentary\n|-\n! [[2016 Serbian parliamentary election|2016]]\n| 32.526\t\n| 0.86%\n| {{Composition bar|2|250|#16321B}}\n| {{increase}} 2\n| \u2014\n| {{yes|government}}\n|}\n\n===Montenegrin parliamentary elections===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|+ [[Parliament of Montenegro]]\n! Year\n! Popular vote\n! % of popular vote\n! # of seats\n! Seat change\n! Coalition\n! Government\n|-\n! [[2016 Montenegrin parliamentary election|2016]]\n| 1,140\n| 0.30%\n| {{Composition bar|0|81|green}}\n| {{steady}}\n| \u2014\n| style=\"background:#ddd;\"| extra-parliamentary\n|}\n\n===Serbian local elections===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|+ 2016 Elections\n|-\n! Municipality !! Seats\n|-\n| style=\"width: 220px;\" | [[Novi Pazar]]<ref>[http://www.novipazar.rs/lat/lokalna-samouprava/skupstina-grada#odbornici Odbornici u skup\u0161tini grada Novog Pazara] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160529065654/http://www.novipazar.rs/lat/lokalna-samouprava/skupstina-grada#odbornici |date=2016-05-29 }} Official website of Novi Pazar.</ref> || {{Composition bar|10|47|#16321B}}\n|-\n| [[Tutin, Serbia|Tutin]]<ref>[http://tutin.rs/ tutin.rs] Official website of Tutin.</ref> || {{Composition bar|6|37|#16321B}}\n|-\n| [[Sjenica]]<ref>[http://sandzakpress.net/sjenica-sda-i-sps-ostaju-na-vlasti Sjenica: SDA i SPS ostaju na vlasti] SandzakPress. 11 May 2016.</ref> || {{Composition bar|7|39|#16321B}}\n|-\n| [[Prijepolje]]<ref>[http://glaszapadnesrbije.rs/583424/koalicija-oko-sns-osvojila-najvise-mandata/ Koalicija oko SNS osvojila najvi\u0161e mandata.] Glas Zapadne Srbije. 25 April 2016.</ref> || {{Composition bar|5|61|#16321B}} (in coalition)\n|-\n| [[Nova Varo\u0161]]<ref>[http://novavaros.rs/index.php/2009-06-10-14-35-36/653-reyultati2016.html Rezultati izbora 2016.] Official website of Nova Varo\u0161.</ref> || {{Composition bar|0|27|#16321B}}\n|-\n| [[Priboj]]<ref>[http://www.priboj033.com/izbori-2016-rezultati-lokalnih-republickih-izbora-u-opstini-priboj/ Izbori 2016: Rezultati lokalnih i republi\u010dkih izbora u op\u0161tini Priboj] Priboj003. 25 April 2016.</ref> || {{Composition bar|5|41|#16321B}}(in coalition)\n|-\n! Total !! {{Composition bar|33|252|#16321B}}\n|}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{Serbian political parties}}\n{{Montenegrin political parties}}\n{{DEFAULTSORT:Bosniak Democratic Union of Sandzak}}\n[[Category:2010 establishments in Serbia]]\n[[Category:Political parties established in 2010]]\n[[Category:Bosniaks of Montenegro]]\n[[Category:Bosniaks of Serbia]]\n[[Category:Bosniak political parties]]\n[[Category:Bosniak political parties in Serbia]]\n[[Category:Political parties of minorities in Montenegro]]\n[[Category:Social conservative parties]]\n", "text_old": "{{Infobox political party\n| country = Serbia\n| name = Justice and Reconciliation Party\n| native_name = Stranka pravde i pomirenja\n| lang1 = Bosnian\n| name_lang1 = Stranka pravde i pomirenja\n| lang2 = Serbian\n| name_lang2 = \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u0438\u0440\u0435\u045a\u0430\n| colorcode = #16321B\n| logo = Logo of the Justice and Reconciliation Party.svg\n| logo_size = \n| leader = [[Muamer Zukorli\u0107]]\n| founder = \n| foundation = 2010 (renamed as Justice and Reconciliation Party in 2017)\n| ideology = [[Bosniak nationalism]] <br> [[Social conservatism]]<ref>[http://spp.rs/?page_id=2590 Programska na\u010dela]</ref><br>[[Regionalism (politics)|Regionialism]]\n| position = [[Right-wing]]\n| international = \n| european = \n| colours = {{colorbox|#16321B}} [[Green]]\n| headquarters = [[Novi Pazar]]\n| seats1_title = [[National Assembly (Serbia)|Serbian National Assembly]]\n| seats1 = {{Infobox political party/seats|2|250|#16321B}}\n| website = [http://spp.rs/ Official website]\n}}\n\nThe '''Justice and Reconciliation Party''' ({{lang-bs|Stranka pravde i pomirenja}}; {{lang-sr|\u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u0438\u0440\u0435\u045a\u0430}}), formerly known as the '''Bosniak Democratic Union of Sand\u017eak''' ({{lang-bs|Bo\u0161nja\u010dka demokratska zajednica Sand\u017eaka}}; {{lang-sr|\u0411\u043e\u0448\u045a\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u0430\u043d\u045f\u0430\u043a\u0430}}), is a political party of the [[Bosniaks of Serbia|Bosniak ethnic minority]] concentrated in the [[Sand\u017eak]] region. It is currently active in [[Serbia]] and [[Montenegro]].\n\n==History==\nIt contested the [[2014 Serbian parliamentary election|2014 parliamentary elections]] as part of a joint list with the [[Liberal Democratic Party (Serbia)|Liberal Democratic Party]] and [[Social Democratic Union (Serbia)|Social Democratic Union]], but the alliance received only 3.4% of the vote, failing to win a seat.<ref>[https://web.archive.org/web/20140325225328/http://www.rik.parlament.gov.rs/cirilica/Rezultati/Izbori2014Karte.pdf 2014 Elections] Republic Electoral Commission</ref>\n\nIn the [[2016 Serbian parliamentary election|2016 parliamentary elections]] it ran alone, winning two seats.<ref>[http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2016&mm=05&dd=05&nav_category=11&nav_id=1128062 RIK stavio ta\u010dku: Ovo su kona\u010dni rezultati izbora]. B92. 6 May 2016.</ref>\n\nThe party officially changed its name from the Bosniak Democratic Union of Sand\u017eak to the Justice and Reconciliation Party on December 23, 2017.<ref>[http://www.novosti.rs/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0.393.html:702742-%D0%91%D0%94%D0%97%D0%A1-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%A1%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5%D1%9A%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%97%D1%83%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BB%D0%B8%D1%9B \"\u0411\u0414\u0417\u0421 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u0438\u0440\u0435\u045a\u0430,\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0417\u0443\u043a\u043e\u0440\u043b\u0438\u045b\"], ''Novosti'', 23 December 2017, accessed 23 March 2018.</ref> [[Jahja Fehratovi\u0107]] had led the party from its formation until this time; following the name change, [[Muamer Zukorli\u0107]] was recognized as leader.\n\n== Electoral history ==\n=== Serbian parliamentary elections ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|+ [[National Assembly of Serbia]]\n! Year\n! Popular vote\n! % of popular vote\n! # of seats\n! Seat change\n! Coalition\n! rowspan=1|Government\n|-\n! [[2014 Serbian parliamentary election|2014]]\n| 120,879\n| 3.36%\n| {{Composition bar|0|250|hex={{Liberal Democratic Party (Serbia 2005)/meta/color}}}}\n| {{nochange}}\n| With [[Liberal Democratic Party (Serbia)|LDP]]\u2212[[Social Democratic Union (Serbia)|SDU]]\n| style=\"background:#ddd;\"| non-parliamentary\n|-\n! [[2016 Serbian parliamentary election|2016]]\n| 32.526\t\n| 0.86%\n| {{Composition bar|2|250|#16321B}}\n| {{increase}} 2\n| \u2014\n| {{yes|government}}\n|}\n\n===Montenegrin parliamentary elections===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|+ [[Parliament of Montenegro]]\n! Year\n! Popular vote\n! % of popular vote\n! # of seats\n! Seat change\n! Coalition\n! Government\n|-\n! [[2016 Montenegrin parliamentary election|2016]]\n| 1,140\n| 0.30%\n| {{Composition bar|0|81|green}}\n| {{steady}}\n| \u2014\n| style=\"background:#ddd;\"| extra-parliamentary\n|}\n\n===Serbian local elections===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|+ 2016 Elections\n|-\n! Municipality !! Seats\n|-\n| style=\"width: 220px;\" | [[Novi Pazar]]<ref>[http://www.novipazar.rs/lat/lokalna-samouprava/skupstina-grada#odbornici Odbornici u skup\u0161tini grada Novog Pazara] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160529065654/http://www.novipazar.rs/lat/lokalna-samouprava/skupstina-grada#odbornici |date=2016-05-29 }} Official website of Novi Pazar.</ref> || {{Composition bar|10|47|#16321B}}\n|-\n| [[Tutin, Serbia|Tutin]]<ref>[http://tutin.rs/ tutin.rs] Official website of Tutin.</ref> || {{Composition bar|6|37|#16321B}}\n|-\n| [[Sjenica]]<ref>[http://sandzakpress.net/sjenica-sda-i-sps-ostaju-na-vlasti Sjenica: SDA i SPS ostaju na vlasti] SandzakPress. 11 May 2016.</ref> || {{Composition bar|7|39|#16321B}}\n|-\n| [[Prijepolje]]<ref>[http://glaszapadnesrbije.rs/583424/koalicija-oko-sns-osvojila-najvise-mandata/ Koalicija oko SNS osvojila najvi\u0161e mandata.] Glas Zapadne Srbije. 25 April 2016.</ref> || {{Composition bar|5|61|#16321B}} (in coalition)\n|-\n| [[Nova Varo\u0161]]<ref>[http://novavaros.rs/index.php/2009-06-10-14-35-36/653-reyultati2016.html Rezultati izbora 2016.] Official website of Nova Varo\u0161.</ref> || {{Composition bar|0|27|#16321B}}\n|-\n| [[Priboj]]<ref>[http://www.priboj033.com/izbori-2016-rezultati-lokalnih-republickih-izbora-u-opstini-priboj/ Izbori 2016: Rezultati lokalnih i republi\u010dkih izbora u op\u0161tini Priboj] Priboj003. 25 April 2016.</ref> || {{Composition bar|5|41|#16321B}}(in coalition)\n|-\n! Total !! {{Composition bar|33|252|#16321B}}\n|}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{Serbian political parties}}\n{{Montenegro-party-stub}}\n{{DEFAULTSORT:Bosniak Democratic Union of Sandzak}}\n[[Category:2010 establishments in Serbia]]\n[[Category:Political parties established in 2010]]\n[[Category:Bosniaks of Montenegro]]\n[[Category:Bosniaks of Serbia]]\n[[Category:Bosniak political parties]]\n[[Category:Bosniak political parties in Serbia]]\n[[Category:Political parties of minorities in Montenegro]]\n[[Category:Social conservative parties]]\n", "name_user": "WalterII", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eReferences", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Justice_and_Reconciliation_Party"}
