{"title_page": "Campos de Carvalho", "text_new": "'''Walter Campos de Carvalho'''  (November 1, 1916 \u2013 April 10, 1998) was a Brazilian writer. An outsider in the Brazilian literary circles during his lifetime, his writing was characterized by ironic humour, iconoclastic and surreal themes.<ref name=Agulha>{{cite web|last1=de Oliveira|first1=Nelson|last2=Junior|first2=Sinvaldo|title=Campos de Carvalho & the revenge of the iconoclastic icon|url=http://www.revista.agulha.nom.br/ARC02CamposdeCarvalhoIng.htm|website=Agulha Revista de Cultura|accessdate=19 September 2014|archive-url=https://archive.is/20140920122018/http://www.revista.agulha.nom.br/ARC02CamposdeCarvalhoIng.htm#|archive-date=2014-09-20|url-status=dead}}</ref>\n\n==Biography==\nCampos de Carvalho was born in [[Uberaba]], in the state of [[Minas Gerais]]. In 1938 he graduated in law, having retired as State Prosecutor  of S\u00e3o Paulo, where he lived with his wife Lygia Rosa de Carvalho.\n\nHis life has always been linked to literature, initially published Banda Forra (humorous essays) in 1941, and Tribo (novel) in 1954 later wrote the novels A Lua vem da \u00c1sia (1956), Vaca de Nariz Sutil (1961), A Chuva Im\u00f3vel (1963) and O P\u00facaro B\u00falgaro (1964). The author also collaborated with [[O Pasquim]] and worked in the newspaper [[O Estado de S. Paulo]], in the period 1968-1978. After 1978 he retired from writing.\n\nCampos de Carvalho  died of a heart attack in April 10, 1998, in [[S\u00e3o Paulo]].<ref name=Agulha/>\n\n==Works==\n*''Banda Forra'', humoristic essays (1941)\n*''Tribo'', novel (1954)\n*''A Lua vem da \u00c1sia'', novel (1956)\n*''Vaca de Nariz Sutil'', novel (1961)\n*''A Chuva Im\u00f3vel'', novel (1963)\n*''O P\u00facaro B\u00falgaro'', novel (1964)\n\n==References==\n{{reflist}}\n{{Order of Cultural Merit}}\n\n\n{{authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Carvalho, Campos de}}\n[[Category:1916 births]]\n[[Category:1998 deaths]]\n[[Category:Brazilian male writers]]\n[[Category:People from Uberaba]]\n\n\n{{Brazil-writer-stub}}\n", "text_old": "'''Walter Campos de Carvalho'''  (November 1, 1916 \u2013 April 10, 1998) was a Brazilian writer. An outsider in the Brazilian literary circles during his lifetime, his writing was characterized by ironic humour, iconoclastic and surreal themes.<ref name=Agulha>{{cite web|last1=de Oliveira|first1=Nelson|last2=Junior|first2=Sinvaldo|title=Campos de Carvalho & the revenge of the iconoclastic icon|url=http://www.revista.agulha.nom.br/ARC02CamposdeCarvalhoIng.htm|website=Agulha Revista de Cultura|accessdate=19 September 2014|archive-url=https://archive.is/20140920122018/http://www.revista.agulha.nom.br/ARC02CamposdeCarvalhoIng.htm#|archive-date=2014-09-20|url-status=dead}}</ref>\n\n==Biography==\nCampos de Carvalho was born in [[Uberaba]], in the state of [[Minas Gerais]]. In 1938 he graduated in law, having retired as State Prosecutor  of S\u00e3o Paulo, where he lived with his wife Lygia Rosa de Carvalho.\n\nHis life has always been linked to literature, initially published Banda Forra (humorous essays) in 1941, and Tribo (novel) in 1954 later wrote the novels A Lua vem da \u00c1sia (1956), Vaca de Nariz Sutil (1961), A Chuva Im\u00f3vel (1963) and O P\u00facaro B\u00falgaro (1964). The author also collaborated with [[O Pasquim]] and worked in the newspaper [[O Estado de S. Paulo]], in the period 1968-1978. After 1978 he retired from writing.\n\nCampos de Carvalho  died of a heart attack in April 10, 1998, in [[S\u00e3o Paulo]].<ref name=Agulha/>\n\n==Works==\n*''Banda Forra'', humoristic essays (1941)\n*''Tribo'', novel (1954)\n*''A Lua vem da \u00c1sia'', novel (1956)\n*''Vaca de Nariz Sutil'', novel (1961)\n*''A Chuva Im\u00f3vel'', novel (1963)\n*''O P\u00facaro B\u00falgaro'', novel (1964)\n\n==References==\n{{reflist}}\n{{Order of Cultural Merit}}\n\n{{DEFAULTSORT:Carvalho, Campos de}}\n[[Category:1916 births]]\n[[Category:1998 deaths]]\n[[Category:Brazilian male writers]]\n[[Category:People from Uberaba]]\n\n\n{{Brazil-writer-stub}}\n", "name_user": "Ser Amantio di Nicolao", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eReferences:add authority control", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Campos_de_Carvalho"}
