{"title_page": "2020 coronavirus pandemic in the European Union", "text_new": "{{Under construction}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{EngvarB|date=April 2020}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in the European Union\n| map1            = \n| legend1         = \n| disease         = [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]]\n| virus_strain    = [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]]\n| location        = [[European Union]]\n| first_case      = [[Bordeaux]], [[France]]\n| arrival_date    = 21 January 2020\n| origin          = [[Wuhan]], Hubei, China<ref>{{cite news |last1=Sheikh |first1=Knvul |last2=Rabin |first2=Roni Caryn |title=The Coronavirus: What Scientists Have Learned So Far |url=https://www.nytimes.com/article/what-is-coronavirus.html |work=[[The New York Times]] |date=March 10, 2020|accessdate=March 24, 2020}}</ref>\n| deaths          = 64,010\n| confirmed_cases = 665,778\n| recovery_cases  = \n| suspected_cases = \n| total_ili       = \n| website         =\n}}\nThe ongoing [[2019\u20132020 coronavirus pandemic]] was first confirmed to have spread to the European Union on 21 January 2020 when a person tested positive in [[Bordeaux]], France.\n\nAs of 9 April 2020, 665,778 cases have been reported in the EU/EEA and the UK, according to the ECDC. The three member States with most reported cases were Spain (146,690), Italy (139,422) and Germany (108,202).<ref>https://www.ecdc.europa.eu/en/cases-2019-ncov-eueea</ref>\n\nAs of 10 April 2020, 64,010 deaths have been reported in the EU/EEA and the UK, according to the ECDC. The three member States with most reported deaths were: Italy (18,281), Spain (15,238), France (12 210).<ref>https://www.ecdc.europa.eu/en/cases-2019-ncov-eueea</ref>\n\nAs of 13 April 2020, 74 671 deaths have been reported in the EU/EEA and the UK, according to the ECDC. The three member States with most reported deaths were: Italy (19 901), Spain (16 972), France (14 393). United Kingdom also reported more than 10,000 deaths, with 10 612 deaths.<ref>https://www.ecdc.europa.eu/en/cases-2019-ncov-eueea</ref>\n\nIn the EU, half of the deaths occurred in care home in countries such as Italy, Spain, France, Ireland and Belgium.<ref>https://www.theguardian.com/world/2020/apr/13/half-of-coronavirus-deaths-happen-in-care-homes-data-from-eu-suggests</ref>\n\n== EU Commission coordination ==\nUnder the [[Subsidiarity#General principle of European Union law|European Union subsidiarity principle]], the European Union does not have the legal powers to impose health management policy or actions, such as quarantine measures or closing schools, on member states.<ref name=\"OKOpress_Szumowski_EU_claims\">{{Cite news |last=Pa\u0144kowska |first=Maria |url=https://oko.press/szumowski-krytykuje-ue-nie-ma-tej-europejskiej-solidarnosci-to-wielopietrowy-falsz/ |title=Szumowski krytykuje UE: 'Nie ma tej europejskiej solidarno\u015bci'. To wielopi\u0119trowy fa\u0142sz |date=2020-03-26 |work=[[OKO.press]] |access-date=2020-03-26 |url-status=live |quote=Bo jak by\u015bmy czekali na inne kraje, na Europ\u0119, na \u015bwiat, to by\u015bmy si\u0119 obudzili bez \u015brodk\u00f3w, a dooko\u0142a wszyscy by te \u015brodki sobie zakupili ... \u017beby by\u0142a jasno\u015b\u0107, to nie jest tak, \u017ce my ten sprz\u0119t mamy w Europie, \u017ce s\u0105 jego nieograniczone ilo\u015bci. ... Bo niestety tutaj centralne zakupy zawiod\u0142y, nie ma tej europejskiej solidarno\u015bci. |url-access=<!-- (subscription/registration/limited) default=free  |dead |unfit |usurped --> |archive-url=https://web.archive.org/web/20200326225848/https://oko.press/szumowski-krytykuje-ue-nie-ma-tej-europejskiej-solidarnosci-to-wielopietrowy-falsz/ |archive-date=26 March 2020 }}</ref>\n\nOn 21 January 2020, the [[PREPARE|Platform for European Preparedness Against (Re-)emerging Epidemics]] (PREPARE) activated its outbreak response \"mode 1\".<ref>{{Cite web|url=https://www.euronews.com/2020/01/21/coronavirus-is-the-eu-prepared-for-an-outbreak|website=[[Euronews]]|date=21 January 2020|title=Coronavirus: How is the EU preparing for an outbreak, and why screening may be futile|access-date=24 January 2020|first=Alice|last=Tidey}}</ref>\n\nOn 28 February 2020, the [[European Commission]] opened a tender process for the purpose of purchasing COVID-19 related medical equipment. Twenty member states submitted requests for purchases. A second round procedure was opened on 17 March, for the purchase of gloves, goggles, face protectors, surgical masks and clothing. Poland was among the member states that applied for the second round tender procedure. The European Commission claimed that all the purchases were satisfied by offers. Commissioner [[Thierry Breton]] described the procedure as illustrating the power of EU coordination.<ref name=\"OKOpress_Szumowski_EU_claims\" /> On 19 March, the EU Commission announced the creation of the [[rescEU]] strategic stockpile of medical equipment, to be financed at the level of 90% by the Commission, to deal with the COVID-19 pandemic.<ref>{{Cite web |url=https://ec.europa.eu/commission/presscorner/detail/pl/ip_20_476 |title=COVID-19: Commission creates first ever rescEU stockpile of medical equipment |date=2020-03-19 |website=[[European Commission]] |url-access=<!-- (subscription/registration/limited) default=free --> |url-status=live |access-date=27 March 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200322164544/https://ec.europa.eu/commission/presscorner/detail/en/ip_20_476 |archive-date=22 March 2020 }}</ref>\n\n== European Central Bank response ==\n{{Expand section|date=April 2020}}\nOn 18 March, the [[European Central Bank]] (ECB), headed by [[Christine Lagarde]], announced the purchase of an additional 750,000 million euros' worth of European corporate and government bonds for the year.<ref>{{Cite web|url=https://www.foreignaffairs.com/articles/europe/2020-04-06/old-divisions-threaten-europes-economic-response-coronavirus|website=[[Foreign Affairs]]|title=Old Divisions Threaten Europe\u2019s Economic Response to the Coronavirus|first=Erik|last=Jones|date=8 April 2020}}</ref> Lagarde urged the national governments of the member states to seriously consider a one-off joint debt issue of [[Eurobond_(eurozone)#Corona_bonds|coronabonds]].<ref name=Euronews>{{cite news |title=What are 'corona bonds' and how can they help revive the EU's economy? |url=https://www.euronews.com/2020/03/26/what-are-corona-bonds-and-how-can-they-help-revive-the-eu-s-economy |accessdate=28 March 2020 |work=euronews |date=26 March 2020 |language=en}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.euractiv.com/section/economy-jobs/news/germans-and-dutch-set-to-block-eu-corona-bonds-at-video-summit/|website=[[Euractiv]]|title=Germans and Dutch set to block EU \u2018corona bonds\u2019 at video summit|date=26 March 2020}}</ref>\n\nBy early April the ECB announced its intention to push back strategy review from a late 2020 target to the middle of 2021.<ref>{{Cite web|url=https://www.marketwatch.com/story/ecb-pushes-back-strategy-review-2020-04-02|title=ECB pushes back strategy review|first=Steve|last=Goldstein|website=Marketwatch|date=2 April 2020}}</ref> \n\nFormer European Central Bank president [[Mario Draghi]] stated that member states should absorb coronavirus losses, rather than the private sector. He compared the impact of coronavirus to [[World War I]].<ref name=Euronews/>\n\n== Intergovernmental reaction to health crisis ==\n{{Expand section|date=April 2020}}\nFrom 4 to 19 March, Germany banned the export of [[personal protective equipment]],<ref>{{cite news |title=Germany bans export of medical protection gear due to coronavirus |url=https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-germany-exports/germany-bans-export-of-medical-protection-gear-due-to-coronavirus-idUSL8N2AX3D9 |accessdate=2 April 2020 |work=Reuters |date=4 March 2020 |language=en}}</ref><ref>{{cite news |title=Germany lifts export ban on medical equipment over coronavirus |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-germany-exports/germany-lifts-export-ban-on-medical-equipment-over-coronavirus-idUSKBN2162SH |accessdate=2 April 2020 |work=Reuters |date=19 March 2020 |language=en}}</ref> and France also restricted exports of medical equipment, drawing criticism from EU officials who called for solidarity.<ref>{{cite news |last1=Tsang |first1=Amie |title=E.U. Seeks Solidarity as Nations Restrict Medical Exports |url=https://www.nytimes.com/2020/03/07/business/eu-exports-medical-equipment.html |accessdate=2 April 2020 |work=The New York Times |date=7 March 2020}}</ref> Many [[Schengen Area]] countries closed their borders to stem the spread of the virus.<ref name=wtimes>{{cite news |title=Coronavirus Is a Critical Test for the European Union |url=https://time.com/5805783/coronavirus-european-union/ |accessdate=2 April 2020 |work=Time |language=en}}</ref>\n\n== Intergovernmental reaction to economic shock ==\n{{main|corona bonds}}\nThe Spanish Prime Minister [[Pedro S\u00e1nchez]] stated that \"If we don't propose now a unified, powerful and effective response to this economic crisis, not only the impact will be tougher, but its effects will last longer and we will be putting at risk the entire European project\", while the Italian Prime Minister [[Giuseppe Conte]] commented that \"the whole European project risks losing its raison d'\u00eatre in the eyes of our own citizens\".<ref>{{cite web|url=https://www.euronews.com/2020/03/28/eu-will-lose-its-raison-d-etre-if-it-fails-to-help-during-covid-19-crisis-italy-s-pm-warns|title=EU will lose its 'raison d'etre' if it fails to help during COVID-19 crisis, Italy's PM warns|last=|first=|date=28 March 2020|website=|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nDebates over how to respond to the epidemic and its economic fallout have opened up a rift between [[Northern Europe|Northern]] and [[Southern Europe]]an member states, reminiscent of debates over the 2010s [[European debt crisis]].<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://foreignpolicy.com/2020/03/30/coronavirus-pandemic-europe-north-south-eurobond/|title=Fighting Pandemic, Europe Divides Again Along North and South Lines|last=Johnson|first=Keith|website=Foreign Policy|language=en-US|access-date=2 April 2020}}</ref> Nine EU countries\u2014Italy, France, Belgium, Greece, Portugal, Spain, Ireland, Slovenia and Luxembourg\u2014called for \"[[corona bonds]]\" (a type of [[eurobond (eurozone)|eurobond]]) in order to help their countries to recover from the epidemic, on 25 March. Their letter stated, \"The case for such a common instrument is strong, since we are all facing a symmetric external shock.\"<ref>{{cite news |last1=Amaro |first1=Silvia |title=Nine European countries say it is time for 'corona bonds' as virus death toll rises |url=https://www.cnbc.com/2020/03/25/nine-eu-countries-say-its-time-for-corona-bonds-as-virus-deaths-rise.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNBC |date=25 March 2020 |language=en}}</ref><ref>{{cite news |title=The EU can't agree on how to help Italy and Spain pay for coronavirus relief |url=https://www.cnn.com/2020/03/27/economy/corona-bonds-eu/index.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNN}}</ref> Northern European countries such as  Germany, Austria, Finland, and the Netherlands oppose the issuing of joint debt, fearing that they would have to pay it back in the event of a default. Instead, they propose that countries should apply for loans from the [[European Stability Mechanism]].<ref name=\"future\">{{cite news |title=Italy\u2019s future is in German hands |url=https://www.politico.eu/article/coronavirus-italy-future-germany/ |accessdate=2 April 2020 |work=POLITICO |date=2 April 2020}}</ref><ref name=Greek>{{cite news |last1=Bayer |first1=Lili |title=EU response to corona crisis \u2018poor,\u2019 says senior Greek official |url=https://www.politico.eu/article/eu-response-to-coronavirus-crisis-poor-says-senior-greek-official/ |accessdate=2 April 2020 |work=POLITICO |date=1 April 2020}}</ref> Corona bonds were discussed on 26 March 2020 in a [[European Council]] meeting, which was three hours longer than expected due to the \"emotional\" reactions of the prime ministers of Spain and Italy.<ref>{{cite news |title=Virtual summit, real acrimony: EU leaders clash over 'corona bonds' |url=https://www.politico.com/news/2020/03/26/virtual-summit-real-acrimony-eu-leaders-clash-over-corona-bonds-151291 |accessdate=28 March 2020 |work=POLITICO |language=en}}</ref><ref name=Euronews/> Unlike the [[European debt crisis]]\u2014partly caused by the affected countries\u2014southern European countries did not cause the coronavirus pandemic, therefore eliminating the appeal to national responsibility.<ref name=\"future\" />\n\n== Reaction to the authoritarian downturn in Hungary ==\nSixteen member nations of the European Union issued a statement warning that certain emergency measures issued by countries during the coronavirus pandemic could undermine the principles of rule of law and democracy on 1 April. They announced that they \"support the European Commission initiative to monitor the emergency measures and their application to ensure the fundamental values of the Union are upheld.\"<ref>{{Cite news |url=https://www.government.nl/documents/diplomatic-statements/2020/04/01/statement-by-belgium-denmark-finland-france-germany-greece-ireland-italy-luxembourg-the-netherlands-portugal-spain-sweden |title=Statement by Belgium, Denmark, Estonia, Finland, France, Germany, Greece, Ireland, Italy, Latvia, Lithuania, Luxembourg, the Netherlands, Portugal, Spain, Sweden |date=1 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404024952/https://www.government.nl/documents/diplomatic-statements/2020/04/01/statement-by-belgium-denmark-finland-france-germany-greece-ireland-italy-luxembourg-the-netherlands-portugal-spain-sweden |archive-date=4 April 2020}}</ref> The statement does not mention Hungary, but observers believe that it implicitly refers to a Hungarian law granting [[plenary power]] to the Hungarian Government during the coronavirus pandemic. The following day, the Hungarian Government joined the statement.<ref>{{Cite news |url=https://444.hu/2020/04/02/trolldiplomacia-a-maximumon-a-magyar-kormany-is-csatlakozott-a-jogallamisagot-vedo-europai-nyilatkozathoz |title=Trolldiplom\u00e1cia a maximumon: A magyar korm\u00e1ny is csatlakozott a jog\u00e1llamis\u00e1got v\u00e9d\u0151 eur\u00f3pai nyilatkozathoz |date=2 April 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://index.hu/belfold/2020/04/02/a_magyar_kormany_is_csatlakozott_ahhoz_kiallashoz_ami_kimondatlanul_ugyan_de_ellene_szol/ |title=A magyar korm\u00e1ny is csatlakozott ahhoz a ki\u00e1ll\u00e1shoz, ami kimondatlanul ugyan, de ellene sz\u00f3l |date=2 April 2020}}</ref>\n\nThe [[National Assembly (Hungary)|Hungarian parliament]] passed the law granting plenary power to the Government by qualified majority, 137 to 53 votes in favour, on 30 March 2020. After promulgating the law, the [[President of Hungary]], [[J\u00e1nos \u00c1der]], announced that he had concluded that the time frame of the Government's authorisation would be definite and its scope would be limited.<ref>{{Cite news |url=https://nepszava.hu/3072783_megvolt-a-ketharmad-a-kormanyparti-tobbseg-megszavazta-a-felhatalmazasi-torvenyt |title=Megvolt a k\u00e9tharmad, a korm\u00e1nyp\u00e1rti t\u00f6bbs\u00e9g megszavazta a felhatalmaz\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt |date=30 March 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://hvg.hu/itthon/20200330_A_Fideszketharmad_elfogadta_a_felhatalmazasi_torvenyt |title=A Fidesz-k\u00e9tharmad elfogadta a felhatalmaz\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt |date=30 March 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://index.hu/belfold/2020/03/30/koronavirus-torveny_koronavirus_szavazas_parlament/ |title=Megszavazta az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s a koronav\u00edrus-t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00c1der pedig ki is hirdette |date=30 March 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://444.hu/2020/03/30/ader-janos-mar-ala-is-irta-a-felhatalmazasi-torvenyt |title=\u00c1der J\u00e1nos m\u00e1r al\u00e1 is \u00edrta a felhatalmaz\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt |date=30 March 2020}}</ref> [[Ursula von der Leyen]], the [[President of the European Commission]], stated that she was concerned about the Hungarian emergency measures and that it should be limited to what is necessary and Minister of State [[Michael Roth (politician)|Michael Roth]] suggested that economic sanctions should be used against Hungary.<ref>{{Cite news |url=https://news.trust.org/item/20200402100718-9f3pd/ |title=EU executive chief concerned Hungary emergency measures go too far |date=2 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404024630/https://news.trust.org/item/20200402100718-9f3pd/ |archive-date=4 April 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://www.dailysabah.com/world/europe/eu-sanctions-over-hungarys-virus-measures-should-be-considered-german-official-says |title=EU sanctions over Hungary's virus measures should be considered, German official says |date=3 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404025218/https://www.dailysabah.com/world/europe/eu-sanctions-over-hungarys-virus-measures-should-be-considered-german-official-says |archive-date=4 April 2020}}</ref> \n\nThe heads of thirteen member parties of the [[European People's Party]] (EPP) made a proposal to expunge the Hungarian [[Fidesz]] for the new legislation on 2 April. In response, Viktor Orb\u00e1n expressed his willingness to discuss any issues relating to Fidesz's membership \"once the pandemic is over\" in a letter addressed to the Secretary General of EPP [[Antonio L\u00f3pez-Ist\u00fariz White]]. Referring to the thirteen leading politicians' proposal, Orb\u00e1n also stated that \"I can hardly imagine that any of us having time for fantasies about the intentions of other countries. This seems to be a costly luxury these days.\"<ref>{{Cite news |url=https://index.hu/kulfold/eurologus/2020/04/03/orban_nincs_idom_most_erre_neppart_kizaras/ |title=Orb\u00e1n a N\u00e9pp\u00e1rtnak: Most nincs id\u0151m erre! |date=3 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404045745/https://index.hu/kulfold/eurologus/2020/04/03/orban_nincs_idom_most_erre_neppart_kizaras/ |archive-date=4 April 2020}}</ref> During a video conference of the foreign ministers of the European Union member states on 3 April 2020, Hungarian Minister of Foreign Affairs, [[P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3]], asked for the other ministers to read the legislation itself not its politically motivated presentations in newspapers before commenting on it.<ref>{{Cite news |url=https://index.hu/kulfold/eurologus/2020/04/03/szijjarto_jogallamisag_kulugyminiszterek_koronavirus_jarvany_vedekezes |title=Szijj\u00e1rt\u00f3 looked virtually into the eyes of his critics |date=3 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404033955/https://index.hu/kulfold/eurologus/2020/04/03/szijjarto_jogallamisag_kulugyminiszterek_koronavirus_jarvany_vedekezes |archive-date=4 April 2020}}</ref>\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic}}\n\n[[Category:Health and the European Union]]\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Europe| European Union]]\n[[Category:2020 in the European Union|coronavirus pandemic]]\n", "text_old": "{{Under construction}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{EngvarB|date=April 2020}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in the European Union\n| map1            = \n| legend1         = \n| disease         = [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]]\n| virus_strain    = [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]]\n| location        = [[European Union]]\n| first_case      = [[Bordeaux]], [[France]]\n| arrival_date    = 21 January 2020\n| origin          = [[Wuhan]], Hubei, China<ref>{{cite news |last1=Sheikh |first1=Knvul |last2=Rabin |first2=Roni Caryn |title=The Coronavirus: What Scientists Have Learned So Far |url=https://www.nytimes.com/article/what-is-coronavirus.html |work=[[The New York Times]] |date=March 10, 2020|accessdate=March 24, 2020}}</ref>\n| deaths          = 64,010\n| confirmed_cases = 665,778\n| recovery_cases  = \n| suspected_cases = \n| total_ili       = \n| website         =\n}}\nThe ongoing [[2019\u20132020 coronavirus pandemic]] was first confirmed to have spread to the European Union on 21 January 2020 when a person tested positive in [[Bordeaux]], France.\n\nAs of 9 April 2020, 665,778 cases have been reported in the EU/EEA and the UK, according to the ECDC. The three member States with most reported cases were Spain (146,690), Italy (139,422) and Germany (108,202).<ref>https://www.ecdc.europa.eu/en/cases-2019-ncov-eueea</ref>\n\nAs of 10 April 2020, 64,010 deaths have been reported in the EU/EEA and the UK, according to the ECDC. The three member States with most reported deaths were: Italy (18,281), Spain (15,238), France (12 210).<ref>https://www.ecdc.europa.eu/en/cases-2019-ncov-eueea</ref>\n\nAs of 13 April 2020, 74 671 deaths have been reported in the EU/EEA and the UK, according to the ECDC. The three member States with most reported deaths were: Italy (19 901), Spain (16 972), France (14 393). United Kingdom also reported more than 10,000 deaths, with 10 612 deaths.<ref>https://www.ecdc.europa.eu/en/cases-2019-ncov-eueea</ref>\n\nIn the EU, half of the deaths occured in care home in countries such as Italy, Spain, France, Ireland and Belgium.<ref>https://www.theguardian.com/world/2020/apr/13/half-of-coronavirus-deaths-happen-in-care-homes-data-from-eu-suggests</ref>\n\n== EU Commission coordination ==\nUnder the [[Subsidiarity#General principle of European Union law|European Union subsidiarity principle]], the European Union does not have the legal powers to impose health management policy or actions, such as quarantine measures or closing schools, on member states.<ref name=\"OKOpress_Szumowski_EU_claims\">{{Cite news |last=Pa\u0144kowska |first=Maria |url=https://oko.press/szumowski-krytykuje-ue-nie-ma-tej-europejskiej-solidarnosci-to-wielopietrowy-falsz/ |title=Szumowski krytykuje UE: 'Nie ma tej europejskiej solidarno\u015bci'. To wielopi\u0119trowy fa\u0142sz |date=2020-03-26 |work=[[OKO.press]] |access-date=2020-03-26 |url-status=live |quote=Bo jak by\u015bmy czekali na inne kraje, na Europ\u0119, na \u015bwiat, to by\u015bmy si\u0119 obudzili bez \u015brodk\u00f3w, a dooko\u0142a wszyscy by te \u015brodki sobie zakupili ... \u017beby by\u0142a jasno\u015b\u0107, to nie jest tak, \u017ce my ten sprz\u0119t mamy w Europie, \u017ce s\u0105 jego nieograniczone ilo\u015bci. ... Bo niestety tutaj centralne zakupy zawiod\u0142y, nie ma tej europejskiej solidarno\u015bci. |url-access=<!-- (subscription/registration/limited) default=free  |dead |unfit |usurped --> |archive-url=https://web.archive.org/web/20200326225848/https://oko.press/szumowski-krytykuje-ue-nie-ma-tej-europejskiej-solidarnosci-to-wielopietrowy-falsz/ |archive-date=26 March 2020 }}</ref>\n\nOn 21 January 2020, the [[PREPARE|Platform for European Preparedness Against (Re-)emerging Epidemics]] (PREPARE) activated its outbreak response \"mode 1\".<ref>{{Cite web|url=https://www.euronews.com/2020/01/21/coronavirus-is-the-eu-prepared-for-an-outbreak|website=[[Euronews]]|date=21 January 2020|title=Coronavirus: How is the EU preparing for an outbreak, and why screening may be futile|access-date=24 January 2020|first=Alice|last=Tidey}}</ref>\n\nOn 28 February 2020, the [[European Commission]] opened a tender process for the purpose of purchasing COVID-19 related medical equipment. Twenty member states submitted requests for purchases. A second round procedure was opened on 17 March, for the purchase of gloves, goggles, face protectors, surgical masks and clothing. Poland was among the member states that applied for the second round tender procedure. The European Commission claimed that all the purchases were satisfied by offers. Commissioner [[Thierry Breton]] described the procedure as illustrating the power of EU coordination.<ref name=\"OKOpress_Szumowski_EU_claims\" /> On 19 March, the EU Commission announced the creation of the [[rescEU]] strategic stockpile of medical equipment, to be financed at the level of 90% by the Commission, to deal with the COVID-19 pandemic.<ref>{{Cite web |url=https://ec.europa.eu/commission/presscorner/detail/pl/ip_20_476 |title=COVID-19: Commission creates first ever rescEU stockpile of medical equipment |date=2020-03-19 |website=[[European Commission]] |url-access=<!-- (subscription/registration/limited) default=free --> |url-status=live |access-date=27 March 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200322164544/https://ec.europa.eu/commission/presscorner/detail/en/ip_20_476 |archive-date=22 March 2020 }}</ref>\n\n== European Central Bank response ==\n{{Expand section|date=April 2020}}\nOn 18 March, the [[European Central Bank]] (ECB), headed by [[Christine Lagarde]], announced the purchase of an additional 750,000 million euros' worth of European corporate and government bonds for the year.<ref>{{Cite web|url=https://www.foreignaffairs.com/articles/europe/2020-04-06/old-divisions-threaten-europes-economic-response-coronavirus|website=[[Foreign Affairs]]|title=Old Divisions Threaten Europe\u2019s Economic Response to the Coronavirus|first=Erik|last=Jones|date=8 April 2020}}</ref> Lagarde urged the national governments of the member states to seriously consider a one-off joint debt issue of [[Eurobond_(eurozone)#Corona_bonds|coronabonds]].<ref name=Euronews>{{cite news |title=What are 'corona bonds' and how can they help revive the EU's economy? |url=https://www.euronews.com/2020/03/26/what-are-corona-bonds-and-how-can-they-help-revive-the-eu-s-economy |accessdate=28 March 2020 |work=euronews |date=26 March 2020 |language=en}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.euractiv.com/section/economy-jobs/news/germans-and-dutch-set-to-block-eu-corona-bonds-at-video-summit/|website=[[Euractiv]]|title=Germans and Dutch set to block EU \u2018corona bonds\u2019 at video summit|date=26 March 2020}}</ref>\n\nBy early April the ECB announced its intention to push back strategy review from a late 2020 target to the middle of 2021.<ref>{{Cite web|url=https://www.marketwatch.com/story/ecb-pushes-back-strategy-review-2020-04-02|title=ECB pushes back strategy review|first=Steve|last=Goldstein|website=Marketwatch|date=2 April 2020}}</ref> \n\nFormer European Central Bank president [[Mario Draghi]] stated that member states should absorb coronavirus losses, rather than the private sector. He compared the impact of coronavirus to [[World War I]].<ref name=Euronews/>\n\n== Intergovernmental reaction to health crisis ==\n{{Expand section|date=April 2020}}\nFrom 4 to 19 March, Germany banned the export of [[personal protective equipment]],<ref>{{cite news |title=Germany bans export of medical protection gear due to coronavirus |url=https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-germany-exports/germany-bans-export-of-medical-protection-gear-due-to-coronavirus-idUSL8N2AX3D9 |accessdate=2 April 2020 |work=Reuters |date=4 March 2020 |language=en}}</ref><ref>{{cite news |title=Germany lifts export ban on medical equipment over coronavirus |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-germany-exports/germany-lifts-export-ban-on-medical-equipment-over-coronavirus-idUSKBN2162SH |accessdate=2 April 2020 |work=Reuters |date=19 March 2020 |language=en}}</ref> and France also restricted exports of medical equipment, drawing criticism from EU officials who called for solidarity.<ref>{{cite news |last1=Tsang |first1=Amie |title=E.U. Seeks Solidarity as Nations Restrict Medical Exports |url=https://www.nytimes.com/2020/03/07/business/eu-exports-medical-equipment.html |accessdate=2 April 2020 |work=The New York Times |date=7 March 2020}}</ref> Many [[Schengen Area]] countries closed their borders to stem the spread of the virus.<ref name=wtimes>{{cite news |title=Coronavirus Is a Critical Test for the European Union |url=https://time.com/5805783/coronavirus-european-union/ |accessdate=2 April 2020 |work=Time |language=en}}</ref>\n\n== Intergovernmental reaction to economic shock ==\n{{main|corona bonds}}\nThe Spanish Prime Minister [[Pedro S\u00e1nchez]] stated that \"If we don't propose now a unified, powerful and effective response to this economic crisis, not only the impact will be tougher, but its effects will last longer and we will be putting at risk the entire European project\", while the Italian Prime Minister [[Giuseppe Conte]] commented that \"the whole European project risks losing its raison d'\u00eatre in the eyes of our own citizens\".<ref>{{cite web|url=https://www.euronews.com/2020/03/28/eu-will-lose-its-raison-d-etre-if-it-fails-to-help-during-covid-19-crisis-italy-s-pm-warns|title=EU will lose its 'raison d'etre' if it fails to help during COVID-19 crisis, Italy's PM warns|last=|first=|date=28 March 2020|website=|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nDebates over how to respond to the epidemic and its economic fallout have opened up a rift between [[Northern Europe|Northern]] and [[Southern Europe]]an member states, reminiscent of debates over the 2010s [[European debt crisis]].<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://foreignpolicy.com/2020/03/30/coronavirus-pandemic-europe-north-south-eurobond/|title=Fighting Pandemic, Europe Divides Again Along North and South Lines|last=Johnson|first=Keith|website=Foreign Policy|language=en-US|access-date=2 April 2020}}</ref> Nine EU countries\u2014Italy, France, Belgium, Greece, Portugal, Spain, Ireland, Slovenia and Luxembourg\u2014called for \"[[corona bonds]]\" (a type of [[eurobond (eurozone)|eurobond]]) in order to help their countries to recover from the epidemic, on 25 March. Their letter stated, \"The case for such a common instrument is strong, since we are all facing a symmetric external shock.\"<ref>{{cite news |last1=Amaro |first1=Silvia |title=Nine European countries say it is time for 'corona bonds' as virus death toll rises |url=https://www.cnbc.com/2020/03/25/nine-eu-countries-say-its-time-for-corona-bonds-as-virus-deaths-rise.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNBC |date=25 March 2020 |language=en}}</ref><ref>{{cite news |title=The EU can't agree on how to help Italy and Spain pay for coronavirus relief |url=https://www.cnn.com/2020/03/27/economy/corona-bonds-eu/index.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNN}}</ref> Northern European countries such as  Germany, Austria, Finland, and the Netherlands oppose the issuing of joint debt, fearing that they would have to pay it back in the event of a default. Instead, they propose that countries should apply for loans from the [[European Stability Mechanism]].<ref name=\"future\">{{cite news |title=Italy\u2019s future is in German hands |url=https://www.politico.eu/article/coronavirus-italy-future-germany/ |accessdate=2 April 2020 |work=POLITICO |date=2 April 2020}}</ref><ref name=Greek>{{cite news |last1=Bayer |first1=Lili |title=EU response to corona crisis \u2018poor,\u2019 says senior Greek official |url=https://www.politico.eu/article/eu-response-to-coronavirus-crisis-poor-says-senior-greek-official/ |accessdate=2 April 2020 |work=POLITICO |date=1 April 2020}}</ref> Corona bonds were discussed on 26 March 2020 in a [[European Council]] meeting, which was three hours longer than expected due to the \"emotional\" reactions of the prime ministers of Spain and Italy.<ref>{{cite news |title=Virtual summit, real acrimony: EU leaders clash over 'corona bonds' |url=https://www.politico.com/news/2020/03/26/virtual-summit-real-acrimony-eu-leaders-clash-over-corona-bonds-151291 |accessdate=28 March 2020 |work=POLITICO |language=en}}</ref><ref name=Euronews/> Unlike the [[European debt crisis]]\u2014partly caused by the affected countries\u2014southern European countries did not cause the coronavirus pandemic, therefore eliminating the appeal to national responsibility.<ref name=\"future\" />\n\n== Reaction to the authoritarian downturn in Hungary ==\nSixteen member nations of the European Union issued a statement warning that certain emergency measures issued by countries during the coronavirus pandemic could undermine the principles of rule of law and democracy on 1 April. They announced that they \"support the European Commission initiative to monitor the emergency measures and their application to ensure the fundamental values of the Union are upheld.\"<ref>{{Cite news |url=https://www.government.nl/documents/diplomatic-statements/2020/04/01/statement-by-belgium-denmark-finland-france-germany-greece-ireland-italy-luxembourg-the-netherlands-portugal-spain-sweden |title=Statement by Belgium, Denmark, Estonia, Finland, France, Germany, Greece, Ireland, Italy, Latvia, Lithuania, Luxembourg, the Netherlands, Portugal, Spain, Sweden |date=1 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404024952/https://www.government.nl/documents/diplomatic-statements/2020/04/01/statement-by-belgium-denmark-finland-france-germany-greece-ireland-italy-luxembourg-the-netherlands-portugal-spain-sweden |archive-date=4 April 2020}}</ref> The statement does not mention Hungary, but observers believe that it implicitly refers to a Hungarian law granting [[plenary power]] to the Hungarian Government during the coronavirus pandemic. The following day, the Hungarian Government joined the statement.<ref>{{Cite news |url=https://444.hu/2020/04/02/trolldiplomacia-a-maximumon-a-magyar-kormany-is-csatlakozott-a-jogallamisagot-vedo-europai-nyilatkozathoz |title=Trolldiplom\u00e1cia a maximumon: A magyar korm\u00e1ny is csatlakozott a jog\u00e1llamis\u00e1got v\u00e9d\u0151 eur\u00f3pai nyilatkozathoz |date=2 April 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://index.hu/belfold/2020/04/02/a_magyar_kormany_is_csatlakozott_ahhoz_kiallashoz_ami_kimondatlanul_ugyan_de_ellene_szol/ |title=A magyar korm\u00e1ny is csatlakozott ahhoz a ki\u00e1ll\u00e1shoz, ami kimondatlanul ugyan, de ellene sz\u00f3l |date=2 April 2020}}</ref>\n\nThe [[National Assembly (Hungary)|Hungarian parliament]] passed the law granting plenary power to the Government by qualified majority, 137 to 53 votes in favour, on 30 March 2020. After promulgating the law, the [[President of Hungary]], [[J\u00e1nos \u00c1der]], announced that he had concluded that the time frame of the Government's authorisation would be definite and its scope would be limited.<ref>{{Cite news |url=https://nepszava.hu/3072783_megvolt-a-ketharmad-a-kormanyparti-tobbseg-megszavazta-a-felhatalmazasi-torvenyt |title=Megvolt a k\u00e9tharmad, a korm\u00e1nyp\u00e1rti t\u00f6bbs\u00e9g megszavazta a felhatalmaz\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt |date=30 March 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://hvg.hu/itthon/20200330_A_Fideszketharmad_elfogadta_a_felhatalmazasi_torvenyt |title=A Fidesz-k\u00e9tharmad elfogadta a felhatalmaz\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt |date=30 March 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://index.hu/belfold/2020/03/30/koronavirus-torveny_koronavirus_szavazas_parlament/ |title=Megszavazta az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s a koronav\u00edrus-t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00c1der pedig ki is hirdette |date=30 March 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://444.hu/2020/03/30/ader-janos-mar-ala-is-irta-a-felhatalmazasi-torvenyt |title=\u00c1der J\u00e1nos m\u00e1r al\u00e1 is \u00edrta a felhatalmaz\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt |date=30 March 2020}}</ref> [[Ursula von der Leyen]], the [[President of the European Commission]], stated that she was concerned about the Hungarian emergency measures and that it should be limited to what is necessary and Minister of State [[Michael Roth (politician)|Michael Roth]] suggested that economic sanctions should be used against Hungary.<ref>{{Cite news |url=https://news.trust.org/item/20200402100718-9f3pd/ |title=EU executive chief concerned Hungary emergency measures go too far |date=2 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404024630/https://news.trust.org/item/20200402100718-9f3pd/ |archive-date=4 April 2020}}</ref><ref>{{Cite news |url=https://www.dailysabah.com/world/europe/eu-sanctions-over-hungarys-virus-measures-should-be-considered-german-official-says |title=EU sanctions over Hungary's virus measures should be considered, German official says |date=3 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404025218/https://www.dailysabah.com/world/europe/eu-sanctions-over-hungarys-virus-measures-should-be-considered-german-official-says |archive-date=4 April 2020}}</ref> \n\nThe heads of thirteen member parties of the [[European People's Party]] (EPP) made a proposal to expunge the Hungarian [[Fidesz]] for the new legislation on 2 April. In response, Viktor Orb\u00e1n expressed his willingness to discuss any issues relating to Fidesz's membership \"once the pandemic is over\" in a letter addressed to the Secretary General of EPP [[Antonio L\u00f3pez-Ist\u00fariz White]]. Referring to the thirteen leading politicians' proposal, Orb\u00e1n also stated that \"I can hardly imagine that any of us having time for fantasies about the intentions of other countries. This seems to be a costly luxury these days.\"<ref>{{Cite news |url=https://index.hu/kulfold/eurologus/2020/04/03/orban_nincs_idom_most_erre_neppart_kizaras/ |title=Orb\u00e1n a N\u00e9pp\u00e1rtnak: Most nincs id\u0151m erre! |date=3 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404045745/https://index.hu/kulfold/eurologus/2020/04/03/orban_nincs_idom_most_erre_neppart_kizaras/ |archive-date=4 April 2020}}</ref> During a video conference of the foreign ministers of the European Union member states on 3 April 2020, Hungarian Minister of Foreign Affairs, [[P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3]], asked for the other ministers to read the legislation itself not its politically motivated presentations in newspapers before commenting on it.<ref>{{Cite news |url=https://index.hu/kulfold/eurologus/2020/04/03/szijjarto_jogallamisag_kulugyminiszterek_koronavirus_jarvany_vedekezes |title=Szijj\u00e1rt\u00f3 looked virtually into the eyes of his critics |date=3 April 2020 |url-status=live |archive-url=https://web.archive.org/web/20200404033955/https://index.hu/kulfold/eurologus/2020/04/03/szijjarto_jogallamisag_kulugyminiszterek_koronavirus_jarvany_vedekezes |archive-date=4 April 2020}}</ref>\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic}}\n\n[[Category:Health and the European Union]]\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Europe| European Union]]\n[[Category:2020 in the European Union|coronavirus pandemic]]\n", "name_user": "Iridescent", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200etop:Cleanup andtypo fixing,typo(s) fixed: occured \u2192 occurred", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2020_coronavirus_pandemic_in_the_European_Union"}
