{"title_page": "C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana, Marquis of Sapuca\u00ed", "text_new": "[[Image:Marques de sapucai.jpg|thumb|C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana, Marquis of Sapuca\u00ed]]\n'''C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana, Marqu\u00eas de Sapuca\u00ed''',{{efn|original spelling \u2018Candido Joze de Araujo Vianna, Marqu\u00eas de Sapucahy\u2019}} ([[Nova Lima]],{{efn|then known as \u2018Congonhas de Sabar\u00e1\u2019}} 15 September 1793 \u2014 [[Rio de Janeiro]], 23 January 1875) was a Brazilian politician and judge.<ref name=\"STF\">{{cite web |title=Candido Jos\u00e9 de Araujo Viana (Marqu\u00eas de Sapuca\u00ed) |url=http://www.stf.jus.br/portal/ministro/verMinistro.asp?periodo=stj&id=282 |website=stf.jus.br |publisher=Supremo Tribunal Federal |accessdate=29 May 2019}}</ref>\n\n==Public life==\nHe was at various times [[Ministry of the Economy (Brazil)|Minister of Finance]], [[Minister of Justice]], Councillor of State, [[Deputy (legislator)|deputy]], Provincial President and a [[Brazilian Senate|Senator]] from 1840 to 1875, elected from [[Minas Gerais]]. He was [[President of the Federal Senate (Brazil)|President of the Senate]] 1851-1853.<ref name=\"STF\"/><ref>{{Cite web|url=https://www25.senado.leg.br/web/senadores/presidentes/imperio|title=Imp\u00e9rio (1826-1889) - Senado Federal|website=www25.senado.leg.br}}</ref>\n\nHe went to school in his native country, then went to the [[University of Coimbra]] in 1815.<ref name=\"STF\"/>\nAfter graduating in law in 1821, he became a [[History of the Constitution of Brazil#Imperial Constitution (1824)|member of the Constituent Assembly]] in 1823 and then of the [[Chamber of Deputies (Brazil)|Chamber of Deputies]] representing Minas Gerais for three terms. He was appointed President of first [[Alagoas]] (1826) and then [[Maranh\u00e3o]] provinces (1828).<ref name=\"STF\"/> He was [[Crown Prosecutor]], minister of the [[Supreme Federal Court|Supreme Court of Justice]] (1849), [[Minist\u00e9rio da Fazenda|Finance Minister]] and an exceptional member of the [[:pt:Conselho de Estado (Brasil)|Council of State]] from the time of its creation. As Minister of Imperial Affairs in the second conservative cabinet (1841-1843), he steered through the law which accorded senators the title \u201cYour Excellency.\u201d\n\n==Other roles==\nIn 1839 he was appointed tutor in Literature and [[Positivism|Positive Sciences]] to  \n[[Pedro II of Brazil|Crown Prince Pedro]]; later he was also placed in charme of the education of the [[Isabel, Princess Imperial of Brazil|Princess Imperial]].\n\nHe was also vice-president of the Society for the Support of National Industry and Honorary Grand Master of the [[Grande Oriente do Brasil]]. He served on the founding board of the [[Brazilian Historic and Geographic Institute]] and was its president from 1847-1875.<ref>{{cite web |title=C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana |url=https://ihgb.org.br/perfil/userprofile/cjdaraujoviana.html |website=ihgb.org.br |publisher=Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro |accessdate=29 May 2019}}</ref>\n\n==Honours==\nHe was decorated with the [[Order of Christ (Brazil)|Order of Christ]] and the [[Order of the Rose]], as well as the Grand Cross of the [[Order of the Tower and Sword]] and the [[Legion of Honour]].  He was made [[viscount]] in 1854 and [[marquess]] in 1872.<ref name=\"Needell2006\">{{cite book|author=Jeffrey D. Needell|title=The Party of Order: The Consservatives, the State, And Slavery in the Brazilian Monarchy, 1831-1871|url=https://books.google.com/books?id=RYyAx6Di_2gC&pg=PA360|year=2006|publisher=Stanford University Press|isbn=978-0-8047-6806-1|page=360}}</ref> He was a [[privy council]]lor, gentleman of the bedchamber and knight of the Imperial Household.\n\n==Notes==\n{{notelist}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{in lang|pt}} [http://www.stf.gov.br/institucional/ministros/imperio.asp?cod_min=43 C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana's biography 1]\n*{{in lang|pt}} [https://web.archive.org/web/20070930014857/http://www.senado.gov.br/sf/senadores/senadores_biografia.asp?codparl=1533&li=15&lcab=1872-1875&lf=15 C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana's biography 2]\n*{{in lang|pt}} [http://www2.camara.gov.br/conheca/historia/presidentes/candido_viana.html C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana's biography 3]\n\n\n{{authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Araujo Viana, Candido Jose de}}\n[[Category:1793 births]]\n[[Category:1875 deaths]]\n[[Category:Brazilian male writers]]\n[[Category:Presidents of the Senate of the Empire of Brazil]]\n[[Category:Presidents of the Chamber of Deputies (Brazil)]]\n[[Category:Finance Ministers of Brazil]]\n[[Category:Brazilian nobility]]\n\n\n{{Brazil-writer-stub}}\n{{Brazil-noble-stub}}\n", "text_old": "[[Image:Marques de sapucai.jpg|thumb|C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana, Marquis of Sapuca\u00ed]]\n'''C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana, Marqu\u00eas de Sapuca\u00ed''',{{efn|original spelling \u2018Candido Joze de Araujo Vianna, Marqu\u00eas de Sapucahy\u2019}} ([[Nova Lima]],{{efn|then known as \u2018Congonhas de Sabar\u00e1\u2019}} 15 September 1793 \u2014 [[Rio de Janeiro]], 23 January 1875) was a Brazilian politician and judge.<ref name=\"STF\">{{cite web |title=Candido Jos\u00e9 de Araujo Viana (Marqu\u00eas de Sapuca\u00ed) |url=http://www.stf.jus.br/portal/ministro/verMinistro.asp?periodo=stj&id=282 |website=stf.jus.br |publisher=Supremo Tribunal Federal |accessdate=29 May 2019}}</ref>\n\n==Public life==\nHe was at various times [[Ministry of the Economy (Brazil)|Minister of Finance]], [[Minister of Justice]], Councillor of State, [[Deputy (legislator)|deputy]], Provincial President and a [[Brazilian Senate|Senator]] from 1840 to 1875, elected from [[Minas Gerais]]. He was [[President of the Federal Senate (Brazil)|President of the Senate]] 1851-1853.<ref name=\"STF\"/><ref>{{Cite web|url=https://www25.senado.leg.br/web/senadores/presidentes/imperio|title=Imp\u00e9rio (1826-1889) - Senado Federal|website=www25.senado.leg.br}}</ref>\n\nHe went to school in his native country, then went to the [[University of Coimbra]] in 1815.<ref name=\"STF\"/>\nAfter graduating in law in 1821, he became a [[History of the Constitution of Brazil#Imperial Constitution (1824)|member of the Constituent Assembly]] in 1823 and then of the [[Chamber of Deputies (Brazil)|Chamber of Deputies]] representing Minas Gerais for three terms. He was appointed President of first [[Alagoas]] (1826) and then [[Maranh\u00e3o]] provinces (1828).<ref name=\"STF\"/> He was [[Crown Prosecutor]], minister of the [[Supreme Federal Court|Supreme Court of Justice]] (1849), [[Minist\u00e9rio da Fazenda|Finance Minister]] and an exceptional member of the [[:pt:Conselho de Estado (Brasil)|Council of State]] from the time of its creation. As Minister of Imperial Affairs in the second conservative cabinet (1841-1843), he steered through the law which accorded senators the title \u201cYour Excellency.\u201d\n\n==Other roles==\nIn 1839 he was appointed tutor in Literature and [[Positivism|Positive Sciences]] to  \n[[Pedro II of Brazil|Crown Prince Pedro]]; later he was also placed in charme of the education of the [[Isabel, Princess Imperial of Brazil|Princess Imperial]]. \n\nHe was also vice-president of the Society for the Support of National Industry and Honorary Grand Master of the [[Grande Oriente do Brasil]]. He served on the founding board of the [[Brazilian Historic and Geographic Institute]] and was its president from 1847-1875.<ref>{{cite web |title=C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana |url=https://ihgb.org.br/perfil/userprofile/cjdaraujoviana.html |website=ihgb.org.br |publisher=Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro |accessdate=29 May 2019}}</ref>\n\n==Honours==\nHe was decorated with the [[Order of Christ (Brazil)|Order of Christ]] and the [[Order of the Rose]], as well as the Grand Cross of the [[Order of the Tower and Sword]] and the [[Legion of Honour]].  He was made [[viscount]] in 1854 and [[marquess]] in 1872.<ref name=\"Needell2006\">{{cite book|author=Jeffrey D. Needell|title=The Party of Order: The Consservatives, the State, And Slavery in the Brazilian Monarchy, 1831-1871|url=https://books.google.com/books?id=RYyAx6Di_2gC&pg=PA360|year=2006|publisher=Stanford University Press|isbn=978-0-8047-6806-1|page=360}}</ref> He was a [[Privy council|privy councillor]], gentleman of the bedchamber and knight of the Imperial Household. \n\n\n\n==Notes==\n{{notelist}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{in lang|pt}} [http://www.stf.gov.br/institucional/ministros/imperio.asp?cod_min=43 C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana's biography 1]\n*{{in lang|pt}} [https://web.archive.org/web/20070930014857/http://www.senado.gov.br/sf/senadores/senadores_biografia.asp?codparl=1533&li=15&lcab=1872-1875&lf=15 C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana's biography 2]\n*{{in lang|pt}} [http://www2.camara.gov.br/conheca/historia/presidentes/candido_viana.html C\u00e2ndido Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Viana's biography 3]\n\n{{DEFAULTSORT:Araujo Viana, Candido Jose de}}\n[[Category:1793 births]]\n[[Category:1875 deaths]]\n[[Category:Brazilian male writers]]\n[[Category:Presidents of the Senate of the Empire of Brazil]]\n[[Category:Presidents of the Chamber of Deputies (Brazil)]]\n[[Category:Finance Ministers of Brazil]]\n[[Category:Brazilian nobility]]\n\n\n{{Brazil-writer-stub}}\n{{Brazil-noble-stub}}\n", "name_user": "Ser Amantio di Nicolao", "label": "safe", "comment": "add authority control", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/C%C3%A2ndido_Jos%C3%A9_de_Ara%C3%BAjo_Viana,_Marquis_of_Sapuca%C3%AD"}
