{"title_page": "Cheikh N'Doye", "text_new": "{{short description|Senegalese footballer}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox football biography\n|name           = Cheikh N'Doye\n|image          = 20140808 - Ligue 2 - Cr\u00e9teil-Ch\u00e2teauroux 033 (cropped).jpg\n|image_size     =\n|caption        = N'Doye with [[US Cr\u00e9teil-Lusitanos|Cr\u00e9teil]] in 2014\n|fullname       = Cheikh Tidiane N'Doye<ref name=2018WCsquad/>\n|birth_date     = {{birth date and age|1986|3|29|df=y}}\n|birth_place    = [[Rufisque]], Senegal\n|height         = 1.92 m<ref name=2018WCsquad/>\n|position       = [[Midfielder]]\n|currentclub    = \n|clubnumber     = \n|youthyears1    = \n|youthclubs1    = \n|years1         = 2007\u20132009\n|clubs1         = [[ASC Yakaar|Yakaar]]\n|caps1          = \n|goals1         = \n|years2         = 2009\u20132012\n|clubs2         = [[SAS \u00c9pinal|\u00c9pinal]]\n|caps2          = 72\n|goals2         = 17\n|years3         = 2012\u20132015\n|clubs3         = [[US Cr\u00e9teil-Lusitanos|Cr\u00e9teil]]\n|caps3          = 107\n|goals3         = 32\n|years4         = 2015\u20132017\n|clubs4         = [[Angers SCO|Angers]]\n|caps4          = 65\n|goals4         = 14\n|years5         = 2017\u20132019\n|clubs5         = [[Birmingham City F.C.|Birmingham City]]\n|caps5          = 39\n|goals5         = 0\n|years6         = 2018\u20132019\n|clubs6         = \u2192 [[Angers SCO|Angers]] (loan)\n|caps6          = 27\n|goals6         = 0\n|nationalyears1 = 2014\u2013\n|nationalteam1  = [[Senegal national football team|Senegal]]\n|nationalcaps1  = 30\n|nationalgoals1 = 2\n|club-update    = 07:41, 1 August 2019 (UTC)\n|nationalteam-update = 18:06, 28 July 2019 (UTC)\n}}\n'''Cheikh Tidiane N'Doye''' (born 29 March 1986) is a Senegalese professional [[Association football|footballer]] who plays as a [[midfielder]] for the [[Senegal national football team|Senegal national team]].\n\n==Career==\nBorn in [[Rufisque]], N'Doye began his career with [[ASC Yakaar|Yakaar]] before moving to France to play for [[SAS \u00c9pinal|\u00c9pinal]]. Following his time there, he had stints at [[US Cr\u00e9teil-Lusitanos|Cr\u00e9teil]] and [[Angers SCO|Angers]].<ref name=NFT/><ref name=\"SW\"/>\n\nHe was captain of Angers in the [[2016\u201317 Angers SCO season|2016\u201317 season]] leading them to the [[2017 Coupe de France Final|Coupe de France final]] which they lost 1\u20130 to [[Paris Saint-Germain]].<ref name=\"2017CdF\">{{cite news |url=https://www.usatoday.com/story/sports/soccer/2017/05/27/psg-wins-french-cup-scraping-1-0-win-against-angers/102242940/ |title=PSG wins French Cup scraping 1\u20130 win against Angers |agency=Associated Press |website=USA Today |date=27 May 2017 |accessdate=30 July 2017}}</ref>\n\nOn 14 July 2017, N'Doye signed a two-year contract with English club [[Birmingham City F.C.|Birmingham City]], moving on a free transfer.<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/40605914|title=Cheikh N'Doye: Birmingham City sign Senegal international midfielder|date=14 July 2017|accessdate=15 July 2017|publisher=BBC Sport}}</ref> He went straight into the starting eleven for the opening fixture of the 2017\u201318 season, which Birmingham lost 1\u20130 away to [[Ipswich Town F.C.|Ipswich Town]],<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/40760789 |title=Ipswich Town 1\u20130 Birmingham City |publisher=BBC Sport |date=5 August 2017 |accessdate=5 August 2017}}</ref> and made 37 league appearances as his team narrowly avoided relegation from the [[EFL Championship|Championship]].<ref name=\"SW\"/><ref>{{cite news |url=https://www.independent.co.uk/sport/football/football-league/efl-championship-table-relegation-promotion-birmingham-city-garry-monk-a8340266.html |title=Garry Monk signals 'a new era' at Birmingham after securing Championship safety |first=Matt |last=Murphy |newspaper=The Independent |location=London |date=7 May 2018 |accessdate=16 August 2018}}</ref> N'Doye appeared in Birmingham's first two matches of 2018\u201319, but with the club under pressure to reduce expenditure to comply with Financial Fair Play regulations, he was allowed to return to his former club, Angers, on loan for the season.<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/45207556 |title=Cheikh Ndoye: Birmingham City loan Senegal international back to French club Angers|date=16 August 2018|accessdate=16 August 2018|publisher=BBC Sport}}</ref> He was released by Birmingham when his contract expired in June 2019.<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/48300859 |title=Tomasz Kuszczak: Birmingham City release keeper, plus Greg Stewart & Cheikh Ndoye |publisher=BBC Sport |date=16 May 2019 |accessdate=1 August 2019}}</ref>\n\n==International career==\nN'Doye made his international debut for [[Senegal national football team|Senegal]] in 2014.<ref name=NFT/> He was a member of Senegal's 23-man squad for the [[2018 World Cup]] in Russia.<ref name=2018WCsquad>{{cite web |url=https://tournament.fifadata.com/documents/FWC/2018/pdf/FWC_2018_SQUADLISTS.PDF |title=2018 FIFA World Cup Russia \u2013 List of Players |website=FIFAdata.com |publisher=F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) |format=PDF |page=26 |date=10 June 2018 |accessdate=11 June 2018}}</ref> In April 2019 he suffered a [[ACL injury|ruptured anterior cruciate ligament]] so missed the [[2019 Africa Cup of Nations]].<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/48077751 |title=Cheikh N'Doye: Senegal midfielder big injury doubt for Nations Cup |first=Mohamed |last=Fajah Barrie |publisher=BBC Sport |date=27 April 2019 |accessdate=1 August 2019}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.aclsports.com/senegal-name-afcon-squad-announce-nigeria-friendly/ |title=Senegal name AFCON squad, announce Nigeria friendly |website=ACL Sports |date=31 May 2019 |accessdate=1 August 2019}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n{{Updated|match played 1 July 2019}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|+ Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|National Cup{{efn|Includes [[Coupe de France]], [[FA Cup]]}}\n!colspan=\"2\"|League Cup{{efn|Includes [[Coupe de la Ligue]], [[EFL Cup]]}}\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[SAS \u00c9pinal|\u00c9pinal]]\n|[[2009\u201310 Championnat de France Amateur|2009\u201310]]<ref name=FootNat/>\n|[[Championnat de France Amateur|CFA]]\n|7||0|| || ||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||7||0\n|-\n|[[2010\u201311 Championnat de France Amateur|2010\u201311]]<ref name=FootNat/>\n|CFA\n|30||11|| || ||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||30||11\n|-\n|[[2011\u201312 Championnat National|2011\u201312]]<ref name=FootNat/><ref>For 2011\u201312 Coupe de France: {{cite web |url=http://www.vosgesmatin.fr/sport/2013/11/22/un-super-match-a-jouer-quand-on-est-vosgien |title='Un super-match \u00e0 jouer quand on est vosgien' |language=French |trans-title='A super-match to play in if you're from the Vosges' |newspaper=Vosges Matin |date=22 November 2013 |accessdate=24 July 2017}}</ref>\n|[[Championnat National|National]]\n|35||4||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||36||4\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!72||15||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||73||15\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[US Cr\u00e9teil-Lusitanos|Cr\u00e9teil]]\n|[[2012\u201313 Championnat National|2012\u201313]]<ref name=FootNat>{{cite web |url=http://www.foot-national.com/6442-joueur-football-Ndoye-Cheikh.html |title=Cheikh Ndoye |website=Foot National |accessdate=22 July 2017}}</ref><ref>For 2012\u201313 Coupe de France: {{cite web |url=http://www.uscl.fr/autres-competitions/coupe-de-france-14/article/creteil-joue-les-prolongations-a |title=Cr\u00e9teil joue les prolongations \u00e0 Le M\u00e9e |language=French |trans-title=Cr\u00e9teil play extra time at Le M\u00e9e |publisher=US Cr\u00e9teil-Lusitanos |date=14 October 2012 |accessdate=23 July 2017 }}<br>{{cite web |url=http://www.uscl.fr/autres-competitions/coupe-de-france-14/article/la-coupe-c-est-deja-fini-pour |title=La Coupe c'est d\u00e9j\u00e0 fini pour Cr\u00e9teil |language=French |trans-title=The Cup's already over for Cr\u00e9teil |publisher=US Cr\u00e9teil-Lusitanos |date=28 October 2012 |accessdate=23 July 2017 |archive-url=https://web.archive.org/web/20160703005434/http://www.uscl.fr/autres-competitions/coupe-de-france-14/article/la-coupe-c-est-deja-fini-pour# |archive-date=3 July 2016 |url-status=dead}}</ref>\n|National\n|34||11||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||36||11\n|-\n|[[2013\u201314 US Cr\u00e9teil-Lusitanos season|2013\u201314]]<ref name=LFP/>\n|[[Ligue 2]]\n|36||10||2||0||3||0||colspan=\"2\"|\u2014||41||10\n|-\n|[[2014\u201315 US Cr\u00e9teil-Lusitanos season|2014\u201315]]<ref name=LFP/>\n|Ligue 2\n|37||11||1||0||4||0||colspan=\"2\"|\u2014||42||11\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!107||32||5||0||7||0||colspan=\"2\"|\u2014||119||32\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Angers SCO|Angers]]\n|[[2015\u201316 Angers SCO season|2015\u201316]]<ref name=LFP/>\n|[[Ligue 1]]\n|32||9||2||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||34||10\n|-\n|[[2016\u201317 Angers SCO season|2016\u201317]]<ref name=LFP>{{cite web |url=http://www.lfp.fr/joueur/ndoye-cheikh#bloc-stats |title=Cheikh Ndoye |publisher=Ligue de Football Professionnel |accessdate=22 July 2017}}</ref>\n|Ligue 1\n|33||5||4||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||37||6\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!65||14||6||2||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||71||16\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Birmingham City F.C.|Birmingham City]]\n|[[2017\u201318 Birmingham City F.C. season|2017\u201318]]<ref name=sb1718>{{soccerbase season|79522|2017|accessdate=7 May 2018}}</ref>\n|[[EFL Championship|Championship]]\n|37||0||3||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||40||0\n|-\n|[[2018\u201319 Birmingham City F.C. season|2018\u201319]]<ref name=sb1819>{{soccerbase season|79522|2018|accessdate=1 August 2019}}</ref>\n|Championship||2||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!39||0||3||0||0||0||0||0||42||0\n|-\n|Angers (loan)\n|[[2018\u201319 Angers SCO season|2018\u201319]]<ref name=\"SW\">{{soccerway|cheikh-ndoye/158658|accessdate=1 August 2019}}</ref>\n|Ligue 1||27||0||1||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||29||0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!310||61||16||2||8||0||0||0||334||63\n|}\n\n===International===\n{{updated|1 August 2019|<ref name=\"NFT\">{{NFT player|55647|Cheikh Ndoye|accessdate=1 August 2019}}</ref>}}\n\n{|class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|colspan=\"3\"|[[Senegal national football team|Senegal]]\n|-\n!Year!!Apps!!Goals\n|-\n|2014||1||1\n|-\n|2015||5||0\n|-\n|2016||5{{efn|name=SAannulled}}||0\n|-\n|2017||8||1\n|-\n|2018||10||0\n|-\n|2019||1||0\n|-\n!Total||30||2\n|}\n\n===International goals===\n{{updated|match played 27 March 2018}}\n:''Scores and results list Senegal's goal tally first.<ref name=\"NFT\"/> Score column lists score after Ndoye's goal.''\n\n{|class=\"wikitable plainrowheaders sortable\"\n|-\n!Goal!!Date!!Venue!!Opponent!!Score!!Result!!Competition\n|-\n| 1. || 31 May 2014 || [[Estadio Pedro Bidegain]], [[Buenos Aires]], Argentina || {{fb|COL}} || align=center | 2\u20132 || align=center | 2\u20132 || [[Exhibition game|Friendly]]\n|-\n| {{efn|name=SAannulled|On 6 September 2017, the Emergency Bureau for the FIFA World Cup Qualifiers annulled the result of the match between Senegal and South Africa from 12 November 2016 and ordered that it be replayed. Originally South Africa had defeated Senegal 2\u20131. Match referee [[Joseph Lamptey]] was banned for life by the FIFA Disciplinary Committee on 20 March 2017 for \"unlawfully influencing\" the match after issuing a penalty for handball against Senegal.<ref>{{cite web |url=https://www.fifa.com/worldcup/news/y=2017/m=3/news=match-official-banned-for-life-due-to-match-manipulation-2876513.html |title=Match official banned for life due to match manipulation |website=FIFA.com |publisher=F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association |date=20 March 2017 |accessdate=6 September 2017}}</ref>}} || 12 November 2016 || [[Peter Mokaba Stadium]], [[Polokwane]], South Africa || {{fb|RSA}} || align=center | 1\u20132 || align=center | 1\u20132 || [[2018 FIFA World Cup qualification \u2013 CAF Third Round|2018 FIFA World Cup qualification]]\n|-\n| 2. || 7 October 2017 || [[Est\u00e1dio Nacional de Cabo Verde]], [[Praia]], Cape Verde || {{fb|CPV}} || align=center | 2\u20130 || align=center | 2\u20130 || 2018 FIFA World Cup qualification\n|}\n\n{{notelist}}\n\n==Honours==\n'''Cr\u00e9teil'''\n* [[Championnat National]]: [[2012\u201313 Championnat National|2012\u201313]]<ref name = \"SW\"/>\n\n'''Angers'''\n* [[Coupe de France]] runners-up: [[2016\u201317 Coupe de France|2016\u201317]]<ref name=\"2017CdF\"/>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{2014\u201315 Ligue 2 UNFP Team of the Year}}\n{{Navboxes\n| title = Senegal squads\n| bg        = #00853F\n| fg        = #FDEF42\n| bordercolor = red\n| list1 = \n{{Senegal squad 2017 Africa Cup of Nations}}\n{{Senegal squad 2018 FIFA World Cup}}\n}}\n\n{{DEFAULTSORT:N'doye, Cheikh}}\n[[Category:1986 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Rufisque]]\n[[Category:Senegalese footballers]]\n[[Category:Senegal international footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:ASC Yakaar players]]\n[[Category:SAS \u00c9pinal players]]\n[[Category:US Cr\u00e9teil-Lusitanos players]]\n[[Category:Angers SCO players]]\n[[Category:Birmingham City F.C. players]]\n[[Category:Senegal Premier League players]]\n[[Category:Championnat National 2 players]]\n[[Category:Championnat National players]]\n[[Category:Ligue 2 players]]\n[[Category:Ligue 1 players]]\n[[Category:English Football League players]]\n[[Category:2017 Africa Cup of Nations players]]\n[[Category:2018 FIFA World Cup players]]\n[[Category:Senegalese expatriate footballers]]\n[[Category:Senegalese expatriate sportspeople in France]]\n[[Category:Expatriate footballers in France]]\n[[Category:Senegalese expatriate sportspeople in England]]\n[[Category:Expatriate footballers in England]]\n\n{{Senegal-footy-bio-stub}}\n", "text_old": "{{short description|Senegalese footballer}}\n{{Use dmy dates|date=June 2018}}\n{{Infobox football biography\n|name           = Cheikh N'Doye\n|image          = 20140808 - Ligue 2 - Cr\u00e9teil-Ch\u00e2teauroux 033 (cropped).jpg\n|image_size     =\n|caption        = N'Doye with [[US Cr\u00e9teil-Lusitanos|Cr\u00e9teil]] in 2014\n|fullname       = Cheikh Tidiane N'Doye<ref name=2018WCsquad/>\n|birth_date     = {{birth date and age|1986|3|29|df=y}}\n|birth_place    = [[Rufisque]], Senegal\n|height         = 1.92 m<ref name=2018WCsquad/>\n|position       = [[Midfielder]]\n|currentclub    = \n|clubnumber     = \n|youthyears1    = \n|youthclubs1    = \n|years1         = 2007\u20132009\n|clubs1         = [[ASC Yakaar|Yakaar]]\n|caps1          = \n|goals1         = \n|years2         = 2009\u20132012\n|clubs2         = [[SAS \u00c9pinal|\u00c9pinal]]\n|caps2          = 72\n|goals2         = 17\n|years3         = 2012\u20132015\n|clubs3         = [[US Cr\u00e9teil-Lusitanos|Cr\u00e9teil]]\n|caps3          = 107\n|goals3         = 32\n|years4         = 2015\u20132017\n|clubs4         = [[Angers SCO|Angers]]\n|caps4          = 65\n|goals4         = 14\n|years5         = 2017\u20132019\n|clubs5         = [[Birmingham City F.C.|Birmingham City]]\n|caps5          = 39\n|goals5         = 0\n|years6         = 2018\u20132019\n|clubs6         = \u2192 [[Angers SCO|Angers]] (loan)\n|caps6          = 27\n|goals6         = 0\n|nationalyears1 = 2014\u2013\n|nationalteam1  = [[Senegal national football team|Senegal]]\n|nationalcaps1  = 30\n|nationalgoals1 = 2\n|club-update    = 07:41, 1 August 2019 (UTC)\n|nationalteam-update = 18:06, 28 July 2019 (UTC)\n}}\n'''Cheikh Tidiane N'Doye''' (born 29 March 1986) is a Senegalese professional [[Association football|footballer]] who plays as a [[midfielder]] for the [[Senegal national football team|Senegal national team]].\n\n==Career==\nBorn in [[Rufisque]], N'Doye began his career with [[ASC Yakaar|Yakaar]] before moving to France to play for [[SAS \u00c9pinal|\u00c9pinal]]. Following his time there, he had stints at [[US Cr\u00e9teil-Lusitanos|Cr\u00e9teil]] and [[Angers SCO|Angers]].<ref name=NFT/><ref name=\"SW\"/>\n\nHe was captain of Angers in the [[2016\u201317 Angers SCO season|2016\u201317 season]] leading them to the [[2017 Coupe de France Final|Coupe de France final]] which they lost 1\u20130 to [[Paris Saint-Germain]].<ref name=\"2017CdF\">{{cite news |url=https://www.usatoday.com/story/sports/soccer/2017/05/27/psg-wins-french-cup-scraping-1-0-win-against-angers/102242940/ |title=PSG wins French Cup scraping 1\u20130 win against Angers |agency=Associated Press |website=USA Today |date=27 May 2017 |accessdate=30 July 2017}}</ref>\n\nOn 14 July 2017, N'Doye signed a two-year contract with English club [[Birmingham City F.C.|Birmingham City]], moving on a free transfer.<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/40605914|title=Cheikh N'Doye: Birmingham City sign Senegal international midfielder|date=14 July 2017|accessdate=15 July 2017|publisher=BBC Sport}}</ref> He went straight into the starting eleven for the opening fixture of the 2017\u201318 season, which Birmingham lost 1\u20130 away to [[Ipswich Town F.C.|Ipswich Town]],<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/40760789 |title=Ipswich Town 1\u20130 Birmingham City |publisher=BBC Sport |date=5 August 2017 |accessdate=5 August 2017}}</ref> and made 37 league appearances as his team narrowly avoided relegation from the [[EFL Championship|Championship]].<ref name=\"SW\"/><ref>{{cite news |url=https://www.independent.co.uk/sport/football/football-league/efl-championship-table-relegation-promotion-birmingham-city-garry-monk-a8340266.html |title=Garry Monk signals 'a new era' at Birmingham after securing Championship safety |first=Matt |last=Murphy |newspaper=The Independent |location=London |date=7 May 2018 |accessdate=16 August 2018}}</ref> N'Doye appeared in Birmingham's first two matches of 2018\u201319, but with the club under pressure to reduce expenditure to comply with Financial Fair Play regulations, he was allowed to return to his former club, Angers, on loan for the season.<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/45207556 |title=Cheikh Ndoye: Birmingham City loan Senegal international back to French club Angers|date=16 August 2018|accessdate=16 August 2018|publisher=BBC Sport}}</ref> He was released by Birmingham when his contract expired in June 2019.<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/48300859 |title=Tomasz Kuszczak: Birmingham City release keeper, plus Greg Stewart & Cheikh Ndoye |publisher=BBC Sport |date=16 May 2019 |accessdate=1 August 2019}}</ref>\n\n==International career==\nN'Doye made his international debut for [[Senegal national football team|Senegal]] in 2014.<ref name=NFT/> He was a member of Senegal's 23-man squad for the [[2018 World Cup]] in Russia.<ref name=2018WCsquad>{{cite web |url=https://tournament.fifadata.com/documents/FWC/2018/pdf/FWC_2018_SQUADLISTS.PDF |title=2018 FIFA World Cup Russia \u2013 List of Players |website=FIFAdata.com |publisher=F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) |format=PDF |page=26 |date=10 June 2018 |accessdate=11 June 2018}}</ref> In April 2019 he suffered a [[ACL injury|ruptured anterior cruciate ligament]] so missed the [[2019 Africa Cup of Nations]].<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/48077751 |title=Cheikh N'Doye: Senegal midfielder big injury doubt for Nations Cup |first=Mohamed |last=Fajah Barrie |publisher=BBC Sport |date=27 April 2019 |accessdate=1 August 2019}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.aclsports.com/senegal-name-afcon-squad-announce-nigeria-friendly/ |title=Senegal name AFCON squad, announce Nigeria friendly |website=ACL Sports |date=31 May 2019 |accessdate=1 August 2019}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n{{Updated|match played 1 July 2019}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|+ Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|National Cup{{efn|Includes [[Coupe de France]], [[FA Cup]]}}\n!colspan=\"2\"|League Cup{{efn|Includes [[Coupe de la Ligue]], [[EFL Cup]]}}\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[SAS \u00c9pinal|\u00c9pinal]]\n|[[2009\u201310 Championnat de France Amateur|2009\u201310]]<ref name=FootNat/>\n|[[Championnat de France Amateur|CFA]]\n|7||0|| || ||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||7||0\n|-\n|[[2010\u201311 Championnat de France Amateur|2010\u201311]]<ref name=FootNat/>\n|CFA\n|30||11|| || ||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||30||11\n|-\n|[[2011\u201312 Championnat National|2011\u201312]]<ref name=FootNat/><ref>For 2011\u201312 Coupe de France: {{cite web |url=http://www.vosgesmatin.fr/sport/2013/11/22/un-super-match-a-jouer-quand-on-est-vosgien |title='Un super-match \u00e0 jouer quand on est vosgien' |language=French |trans-title='A super-match to play in if you're from the Vosges' |newspaper=Vosges Matin |date=22 November 2013 |accessdate=24 July 2017}}</ref>\n|[[Championnat National|National]]\n|35||4||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||36||4\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!72||15||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||73||15\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[US Cr\u00e9teil-Lusitanos|Cr\u00e9teil]]\n|[[2012\u201313 Championnat National|2012\u201313]]<ref name=FootNat>{{cite web |url=http://www.foot-national.com/6442-joueur-football-Ndoye-Cheikh.html |title=Cheikh Ndoye |website=Foot National |accessdate=22 July 2017}}</ref><ref>For 2012\u201313 Coupe de France: {{cite web |url=http://www.uscl.fr/autres-competitions/coupe-de-france-14/article/creteil-joue-les-prolongations-a |title=Cr\u00e9teil joue les prolongations \u00e0 Le M\u00e9e |language=French |trans-title=Cr\u00e9teil play extra time at Le M\u00e9e |publisher=US Cr\u00e9teil-Lusitanos |date=14 October 2012 |accessdate=23 July 2017 }}<br>{{cite web |url=http://www.uscl.fr/autres-competitions/coupe-de-france-14/article/la-coupe-c-est-deja-fini-pour |title=La Coupe c'est d\u00e9j\u00e0 fini pour Cr\u00e9teil |language=French |trans-title=The Cup's already over for Cr\u00e9teil |publisher=US Cr\u00e9teil-Lusitanos |date=28 October 2012 |accessdate=23 July 2017 |archive-url=https://web.archive.org/web/20160703005434/http://www.uscl.fr/autres-competitions/coupe-de-france-14/article/la-coupe-c-est-deja-fini-pour# |archive-date=3 July 2016 |url-status=dead |df=dmy-all }}</ref>\n|National\n|34||11||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||36||11\n|-\n|[[2013\u201314 US Cr\u00e9teil-Lusitanos season|2013\u201314]]<ref name=LFP/>\n|[[Ligue 2]]\n|36||10||2||0||3||0||colspan=\"2\"|\u2014||41||10\n|-\n|[[2014\u201315 US Cr\u00e9teil-Lusitanos season|2014\u201315]]<ref name=LFP/>\n|Ligue 2\n|37||11||1||0||4||0||colspan=\"2\"|\u2014||42||11\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!107||32||5||0||7||0||colspan=\"2\"|\u2014||119||32\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Angers SCO|Angers]]\n|[[2015\u201316 Angers SCO season|2015\u201316]]<ref name=LFP/>\n|[[Ligue 1]]\n|32||9||2||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||34||10\n|-\n|[[2016\u201317 Angers SCO season|2016\u201317]]<ref name=LFP>{{cite web |url=http://www.lfp.fr/joueur/ndoye-cheikh#bloc-stats |title=Cheikh Ndoye |publisher=Ligue de Football Professionnel |accessdate=22 July 2017}}</ref>\n|Ligue 1\n|33||5||4||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||37||6\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!65||14||6||2||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||71||16\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Birmingham City F.C.|Birmingham City]]\n|[[2017\u201318 Birmingham City F.C. season|2017\u201318]]<ref name=sb1718>{{soccerbase season|79522|2017|accessdate=7 May 2018}}</ref>\n|[[EFL Championship|Championship]]\n|37||0||3||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||40||0\n|-\n|[[2018\u201319 Birmingham City F.C. season|2018\u201319]]<ref name=sb1819>{{soccerbase season|79522|2018|accessdate=1 August 2019}}</ref>\n|Championship||2||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!39||0||3||0||0||0||0||0||42||0\n|-\n|Angers (loan)\n|[[2018\u201319 Angers SCO season|2018\u201319]]<ref name=\"SW\">{{soccerway|cheikh-ndoye/158658|accessdate=1 August 2019}}</ref>\n|Ligue 1||27||0||1||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||29||0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!310||61||16||2||8||0||0||0||334||63\n|}\n\n===International===\n{{updated|1 August 2019|<ref name=\"NFT\">{{NFT player|55647|Cheikh Ndoye|accessdate=1 August 2019}}</ref>}}\n\n{|class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|colspan=\"3\"|[[Senegal national football team|Senegal]]\n|-\n!Year!!Apps!!Goals\n|-\n|2014||1||1\n|-\n|2015||5||0\n|-\n|2016||5{{efn|name=SAannulled}}||0\n|-\n|2017||8||1\n|-\n|2018||10||0\n|-\n|2019||1||0\n|-\n!Total||30||2\n|}\n\n===International goals===\n{{updated|match played 27 March 2018}}\n:''Scores and results list Senegal's goal tally first.<ref name=\"NFT\"/> Score column lists score after Ndoye's goal.''\n\n{|class=\"wikitable plainrowheaders sortable\"\n|-\n!Goal!!Date!!Venue!!Opponent!!Score!!Result!!Competition\n|-\n| 1. || 31 May 2014 || [[Estadio Pedro Bidegain]], [[Buenos Aires]], Argentina || {{fb|COL}} || align=center | 2\u20132 || align=center | 2\u20132 || [[Exhibition game|Friendly]]\n|-\n| {{efn|name=SAannulled|On 6 September 2017, the Emergency Bureau for the FIFA World Cup Qualifiers annulled the result of the match between Senegal and South Africa from 12 November 2016 and ordered that it be replayed. Originally South Africa had defeated Senegal 2\u20131. Match referee [[Joseph Lamptey]] was banned for life by the FIFA Disciplinary Committee on 20 March 2017 for \"unlawfully influencing\" the match after issuing a penalty for handball against Senegal.<ref>{{cite web |url=https://www.fifa.com/worldcup/news/y=2017/m=3/news=match-official-banned-for-life-due-to-match-manipulation-2876513.html |title=Match official banned for life due to match manipulation |website=FIFA.com |publisher=F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association |date=20 March 2017 |accessdate=6 September 2017}}</ref>}} || 12 November 2016 || [[Peter Mokaba Stadium]], [[Polokwane]], South Africa || {{fb|RSA}} || align=center | 1\u20132 || align=center | 1\u20132 || [[2018 FIFA World Cup qualification \u2013 CAF Third Round|2018 FIFA World Cup qualification]]\n|-\n| 2. || 7 October 2017 || [[Est\u00e1dio Nacional de Cabo Verde]], [[Praia]], Cape Verde || {{fb|CPV}} || align=center | 2\u20130 || align=center | 2\u20130 || 2018 FIFA World Cup qualification\n|}\n\n{{notelist}}\n\n==Honours==\n'''Cr\u00e9teil'''\n* [[Championnat National]]: [[2012\u201313 Championnat National|2012\u201313]]<ref name = \"SW\"/>\n\n'''Angers'''\n* [[Coupe de France]] runners-up: [[2016\u201317 Coupe de France|2016\u201317]]<ref name=\"2017CdF\"/>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{2014\u201315 Ligue 2 UNFP Team of the Year}}\n{{Navboxes\n| title = Senegal squads\n| bg        = #00853F\n| fg        = #FDEF42\n| bordercolor = red\n| list1 = \n{{Senegal squad 2017 Africa Cup of Nations}}\n{{Senegal squad 2018 FIFA World Cup}}\n}}\n\n{{DEFAULTSORT:N'doye, Cheikh}}\n[[Category:1986 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Rufisque]]\n[[Category:Senegalese footballers]]\n[[Category:Senegal international footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:ASC Yakaar players]]\n[[Category:SAS \u00c9pinal players]]\n[[Category:US Cr\u00e9teil-Lusitanos players]]\n[[Category:Angers SCO players]]\n[[Category:Birmingham City F.C. players]]\n[[Category:Senegal Premier League players]]\n[[Category:Championnat National 2 players]]\n[[Category:Championnat National players]]\n[[Category:Ligue 2 players]]\n[[Category:Ligue 1 players]]\n[[Category:English Football League players]]\n[[Category:2017 Africa Cup of Nations players]]\n[[Category:2018 FIFA World Cup players]]\n[[Category:Senegalese expatriate footballers]]\n[[Category:Senegalese expatriate sportspeople in France]]\n[[Category:Expatriate footballers in France]]\n[[Category:Senegalese expatriate sportspeople in England]]\n[[Category:Expatriate footballers in England]]\n\n{{Senegal-footy-bio-stub}}\n", "name_user": "Robby.is.on", "label": "safe", "comment": "Date formats perMOS:DATEFORMATbyscript.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Cheikh_N%27Doye"}
