{"title_page": "2008\u201309 FIS Cross-Country World Cup", "text_new": "{{Infobox Double Wintersport World Cup\n| title=<!--[[File:F\u00e9d\u00e9ration internationale de ski (logo).svg|28px]]--> 2008\u201309 FIS Cross-Country World Cup\n| competition1=Overall\n| competition1men= {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| competition1ladies= {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]] \n| competition2=Distance\n| competition2men= {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]]\n| competition2ladies= {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| competition3=Sprint\n| competition3men= {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| competition3ladies= {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]] \n| competition4=Nations Cup\n| competition4men= {{flagicon|NOR}} [[Norway]]\n| competition4ladies= {{flagicon|FIN}} [[Finland]]\n| mixedcompetition1=Nations Cup Overall\n| mixedcompetition1both={{flagicon|NOR}} [[Norway]]\n| stageevent1=[[2008\u201309 Tour de Ski|Tour de Ski]]\n| stageevent1men={{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| stageevent1ladies={{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| stageevent2=World Cup Final\n| stageevent2men={{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| stageevent2ladies={{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| menlocations=17 venues\n| ladieslocations=17 venues\n| menindividual=30 events\n| ladiesindividual=30 events\n| relaymen=4 events\n| relayladies=4 events\n| cancelledmen=1 event\n| cancelledladies=1 event\n| previous=[[2007\u201308 FIS Cross-Country World Cup|2007\u201308]]\n| next=[[2009\u201310 FIS Cross-Country World Cup|2009\u201310]]\n}}\nThe '''2008\u201309 FIS Cross-Country World Cup''' was a multi-race tournament over the season for cross-country skiers. It was the 28th official [[FIS Cross-Country World Cup|World Cup]] season in [[cross-country skiing (sport)|cross-country skiing]] for men and ladies. The season began on 22 November 2008 with 15&nbsp;km freestyle races for women in [[G\u00e4llivare]], won by [[Charlotte Kalla]] of Sweden. The World Cup is organised by the [[International Ski Federation|FIS]] who also run world cups and championships in [[ski jumping]], [[snowboarding]] and [[alpine skiing]] amongst others.\n\n== Calendar ==\nBoth men's and women's events tend to be held at the same resorts over a 2 or 3 day period. Listed below is a list of races which equates with the points table further down this page.\n\nThe [[Tour de Ski]] is a series of events which count towards the World Cup. This starts with the meet at [[Oberhof, Germany|Oberhof]] and concludes at [[Val di Fiemme]].\n\n===Men===\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\"\n|- style=\"background:#ccc; text-align:center;\"\n|+ Key: C \u2013 Classic / F \u2013 Freestyle\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"|{{Abbr|WC|World Cup}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"|{{Abbr|Stage|Stage event at Tours counts only half points}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Place\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Discipline\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Winner\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Second\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Third\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Yellow bib\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" |{{Abbr|Ref.|Reference}} \n|-\n| align=center|1\n| align=center|1\n| align=right|22 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[G\u00e4llivare]]\n| align=right|15&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Marcus Hellner]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Marcus Hellner]]\n| <ref>{{cite web|title=Men 15 km F \u2013 G\u00e4llivare|url=http://medias1.fis-ski.com/pdf/2009/CC/2987/2009CC2987RL.pdf|publisher=[[International Ski Federation]]|accessdate=28 April 2020}}</ref>\n|-\n| align=center|2\n| align=center|2\n| align=right|29 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Kuusamo]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]]\n| {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]]\n|\n|\n|-\n| align=center|3\n| align=center|3\n| align=right|30 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Kuusamo]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Martin Johnsrud Sundby]]\n| {{flagicon|CZE}} [[Luk\u00e1\u0161 Bauer]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]\n|\n|\n|-\n| align=center|4\n| align=center|4\n| align=right|6 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FRA}} [[La Clusaz]]\n| align=right|30&nbsp;km F Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]]\n|\n|\n|-\n| align=center|5\n| align=center|5\n| align=right|13 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Davos]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]\n|\n|\n|-\n| align=center|6\n| align=center|6\n| align=right|14 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Davos]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Johan Kj\u00f8lstad]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Renato Pasini]]\n|\n|\n|-\n| align=center|7\n| align=center|7\n| align=right|20 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Fabio Pasini]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10| \n|-bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center rowspan=7|\n| align=center|8\n| align=right|27 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Oberhof, Germany|Oberhof]]\n| align=right|3.75&nbsp;km F Prologue &nbsp;\n| {{flagicon|GER}}  [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|SUI}}  [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|NOR}}  [[Petter Northug]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|9\n| align=right|28 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Oberhof, Germany|Oberhof]]\n| align=right|15&nbsp;km C Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|CAN}} [[Devon Kershaw]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|10\n| align=right|29 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Prague]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Vasily Rochev (skier, born 1980)|Vasily Rochev]] \n| {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|11\n| align=right|31 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nove Mesto]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Martin Johnsrud Sundby]]\n| {{flagicon|KAZ}} [[Nikolay Chebotko]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|12\n| align=right|1 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nove Mesto]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Cristian Zorzi]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|13\n| align=right|3 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Val di Fiemme]]\n| align=right|20&nbsp;km C Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]\n| {{flagicon|KAZ}} [[Nikolay Chebotko]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|14\n| align=right|4 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Val di Fiemme]]\n| align=right|11&nbsp;km F Pursuit &nbsp;<br>Final Climb &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Ivan Babikov]]\n| {{flagicon|GER}} [[Tom Reichelt]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Giorgio Di Centa]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|8\n| colspan=4 align=center|[[2008\u201309 Tour de Ski#Overall Standing|2nd Tour de Ski]] Overall (27 December 2008 \u2013 4 January 2009)\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10|\n|-\n| align=center|9\n| align=center|15\n| align=right|16 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Emil J\u00f6nsson]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|GER}} [[Josef Wenzl]]\n|\n|\n|-\n| align=center|10\n| align=center|16\n| align=right|17 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Valerio Checchi]]\n|\n|\n|-\n| align=center|11\n| align=center|17\n| align=right|24 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|EST}} [[Otep\u00e4\u00e4]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Luk\u00e1\u0161 Bauer]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Vincent Vittoz]]\n|\n|\n|-\n| align=center|12\n| align=center|18\n| align=right|25 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|EST}} [[Otep\u00e4\u00e4]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[\u00d8ystein Pettersen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[B\u00f8rre N\u00e6ss]]\n|\n|\n|-\n| align=center|13\n| align=center|19\n| align=right|30 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|15&nbsp;km F Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]]\n| {{flagicon|BLR}} [[Sergei Dolidovich]]\n|\n|\n|-\n| align=center|14\n| align=center|20\n| align=right|31 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Renato Pasini]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexey Petukhov]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Anton Gafarov]]\n|\n|\n|-bgcolor=#EDCCD5\n| colspan=2|\n| align=right|1 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|30 km Skiathlon &nbsp;\n| colspan=4 align=\"center\" | ''cancelled due to cold wetaher, not rescheduled''\n|\n|-\n| align=center|15\n| align=center|21\n| align=right|13 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Valdidentro]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexey Petukhov]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Emil J\u00f6nsson]]\n|\n|\n|-\n| align=center|16\n| align=center|22\n| align=right|14 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Valdidentro]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Anders S\u00f6dergren]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Jens Arne Svartedal]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]\n|\n|\n|- style=\"background:#FFEBAD\" \n| colspan=10 align=center |[[FIS Nordic World Ski Championships 2009]] '''(19 February \u2013 1 March)'''\n|-\n| align=center|17\n| align=center|23\n| align=right|7 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Lahti]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Nikolay Morilov]]\n|\n|\n|-\n| align=center|18\n| align=center|24\n| align=right|8 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Lahti]]\n| align=right|15&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]]\n| {{flagicon|AUT}} [[Christian Hoffmann]]\n|\n|\n|-\n| align=center|19\n| align=center|25\n| align=right|12 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Trondheim]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]]\n|\n|\n|-\n| align=center|20\n| align=center|26\n| align=right|14 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Trondheim]]\n| align=right|50&nbsp;km C Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]\n| {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]]\n| {{flagicon|CAN}} [[Alex Harvey (skier)|Alex Harvey]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10| \n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center rowspan=4|\n| align=center|27\n| align=right|18 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Stockholm]] \n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Johan Kj\u00f8lstad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Eldar R\u00f8nning]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|28\n| align=right|20 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|3.3&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|CZE}} [[Martin Koukal]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|29\n| align=right|21 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|20&nbsp;km Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Marcus Hellner]]\n| {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|30\n| align=right|22 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|15&nbsp;km F Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Sergey Shiryayev]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Vincent Vittoz]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Juha Lallukka]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|21\n| colspan=4 align=center| 2008\u201309 World Cup Final (18\u201322 March 2009)\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Vincent Vittoz]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]]\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n|\n|-\n| colspan=10|\n|}\n\n=== Women ===\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\"\n|- style=\"background:#ccc; text-align:center;\"\n|+ Key: C \u2013 Classic / F \u2013 Freestyle\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"|{{Abbr|WC|World Cup}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"|{{Abbr|Stage|Stage event at Tours counts only half points}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Place\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Discipline\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Winner\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Second\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Third\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Yellow bib\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" |{{Abbr|Ref.|Reference}} \n|-\n| align=center|1\n| align=center|1\n| align=right|22 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[G\u00e4llivare]]\n| align=right|10&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n|\n|-\n| align=center|2\n| align=center|2\n| align=right|29 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Kuusamo]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Lina Andersson]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|-\n| align=center|3\n| align=center|3\n| align=right|30 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Kuusamo]]\n| align=right|10&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|4\n| align=center|4\n| align=right|6 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FRA}} [[La Clusaz]]\n| align=right|15&nbsp;km F Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n|\n|\n|-\n| align=center|5\n| align=center|5\n| align=right|13 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Davos]]\n| align=right|10&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|6\n| align=center|6\n| align=right|14 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Davos]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Celine Brun-Lie]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|7\n| align=center|7\n| align=right|20 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Natalya Matveyeva]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Maiken Caspersen Falla]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center rowspan=7|\n| align=center|8\n| align=right|27 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Oberhof, Germany|Oberhof]]\n| align=right|2.5&nbsp;km F Prologue &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Claudia Nystad]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]<br>{{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|9\n| align=right|28 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Oberhof, Germany|Oberhof]]\n| align=right|10&nbsp;km C Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|10\n| align=right|29 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Prague]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|11\n| align=right|31 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nove Mesto]]\n| align=right|10&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|12\n| align=right|1 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nove Mesto]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|13\n| align=right|3 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Val di Fiemme]]\n| align=right|10&nbsp;km C Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|14\n| align=right|4 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Val di Fiemme]]\n| align=right|9&nbsp;km F Pursuit &nbsp;<br>Final Climb &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]]\n| {{flagicon|UKR}} [[Valentyna Shevchenko (cross-country skier)|Valentyna Shevchenko]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|8\n| colspan=4 align=center| [[2008\u201309 Tour de Ski#Overall Standing|2nd Tour de Ski]] Overall (27 December 2008 \u2013 4 January 2009)\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10|\n|- \n| align=center|9 \n| align=center|15\n| align=right|16 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SVK}} [[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]]\n|\n|\n|-\n| align=center|10 \n| align=center|16\n| align=right|17 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n|\n|\n|-\n| align=center|11 \n| align=center|17\n| align=right|24 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|EST}} [[Otep\u00e4\u00e4]]\n| align=right|10&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|12\n| align=center|18\n| align=right|25 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|EST}} [[Otep\u00e4\u00e4]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|13\n| align=center|19\n| align=right|30 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|10&nbsp;km F Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|GER}} [[Stefanie B\u00f6hler]]\n|\n|\n|-\n| align=center|14\n| align=center|20\n| align=right|31 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Magda Genuin]]\n|\n|\n|-bgcolor=#EDCCD5\n| colspan=2| \n| align=right|1 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|15 km Skiathlon &nbsp;\n| colspan=4 align=\"center\" | ''cancelled due to cold wetaher, not rescheduled''\n|\n|-\n| align=center|15\n| align=center|21\n| align=right|13 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Valdidentro]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Magda Genuin]]\n|\n|\n|-\n| align=center|16\n| align=center|22\n| align=right|14 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Valdidentro]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n|\n|\n|- style=\"background:#FFEBAD\" \n| colspan=10 align=center |[[FIS Nordic World Ski Championships 2009]] '''(19 February \u2013 1 March)'''\n|-\n| align=center|17\n| align=center|23\n| align=right|7 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Lahti]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|18\n| align=center|24\n| align=right|8 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Lahti]]\n| align=right|10&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marthe Kristoffersen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|19\n| align=center|25\n| align=right|12 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Trondheim]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|SVK}} [[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|-\n| align=center|20\n| align=center|26\n| align=right|14 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Trondheim]]\n| align=right|30&nbsp;km C Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|JPN}} [[Masako Ishida]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10| \n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center rowspan=4|\n| align=center|27\n| align=right|18 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Stockholm]] \n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|28\n| align=right|20 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|2.5&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Claudia Nystad]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|29\n| align=right|21 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|10&nbsp;km Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Riitta-Liisa Roponen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|30\n| align=right|22 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|10&nbsp;km F Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marthe Kristoffersen]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|21\n| colspan=4 align=center|2008\u201309 World Cup Final (18\u201322 March 2009)\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|-\n| colspan=10|\n|}\n\n===Men's team===\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\"\n|- style=\"background:#ccc; text-align:center;\"\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"|{{Abbr|WC|World Cup}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:160px;\"|Place\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:130px;\"|Discipline\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" |{{Abbr|Ref.|Reference}} \n|-\n| align=center|1\n| align=right|23 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[G\u00e4llivare]]\n| align=right| 4 \u00d7 10&nbsp;km relay C/F &nbsp;\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Martin Johnsrud Sundby]]|[[Eldar R\u00f8nning]]|[[Tore Ruud Hofstad]]|[[Petter Northug]]}}\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Daniel Rickardsson]]|[[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]|[[Rikard Andreasson]]|[[Marcus Hellner]]}}\n| {{Relay|{{GER}}|[[Jens Filbrich]]|[[Tobias Angerer]]|[[Tom Reichelt]]|[[Axel Teichmann]]}}\n|\n|-\n| align=center|2\n| align=right|7 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FRA}} [[La Clusaz]]\n| align=right|4 \u00d7 10&nbsp;km relay C/F &nbsp;\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Tor Arne Hetland]]|[[Martin Johnsrud Sundby]]|[[Tord Asle Gjerdalen]]|[[Petter Northug]]}}\n| {{Relay|{{SWE}}|[[Daniel Rickardsson]]|[[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]|[[Anders S\u00f6dergren]]|[[Marcus Hellner]]}}\n| {{Relay|{{FRA}} I|[[Jean-Marc Gaillard]]|[[Vincent Vittoz]]|[[Maurice Manificat]]|[[Emmanuel Jonnier]]}}\n|\n|-\n| align=center|3\n| align=right|21 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]]\n| align=right|Team Sprint F &nbsp;\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Tor Arne Hetland]]|[[Ola Vigen Hattestad]]}}\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Bj\u00f6rn Lind]]|[[Thobias Fredriksson]]}}\n| {{Relay|{{RUS}} I|[[Alexey Petukhov]]|[[Nikolay Morilov]]}}\n|\n|-\n| align=center|4\n| align=right|18 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Team Sprint F &nbsp;\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Robin Bryntesson]]|[[Emil J\u00f6nsson]]}}\n| {{Relay|{{ITA}} I|[[Fabio Pasini]]|[[Renato Pasini]]}}\n| {{Relay|{{CAN}} I|[[George Grey (skier)|George Grey]]|[[Alex Harvey (skier)|Alex Harvey]]}}\n|\n|}\n\n===Women's team===\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\"\n|- style=\"background:#ccc; text-align:center;\"\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"|{{Abbr|WC|World Cup}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:160px;\"|Place\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:130px;\"|Discipline\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" |{{Abbr|Ref.|Reference}} \n|-\n| align=center|1\n| align=right|23 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[G\u00e4llivare]]\n| align=right|4 \u00d7 5&nbsp;km relay C/F &nbsp;\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Marit Bj\u00f8rgen]]|[[Therese Johaug]]|[[Kristin St\u00f8rmer Steira]]|[[Marthe Kristoffersen]]}}\n| {{Relay|{{FIN}}|[[Pirjo Muranen]]|[[Virpi Kuitunen]]|[[Aino-Kaisa Saarinen]]|[[Riitta-Liisa Roponen]]}}\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Jenny Hansson]]|[[Britta Norgren]]|[[Anna Haag]]|[[Charlotte Kalla]]}}\n|\n|-\n| align=center|2\n| align=right|7 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FRA}} [[La Clusaz]]\n| align=right|4 \u00d7 5&nbsp;km relay C/F &nbsp;\n| {{Relay|{{FIN}}|[[Pirjo Muranen]]|[[Virpi Kuitunen]]|[[Riitta-Liisa Roponen]]|[[Aino-Kaisa Saarinen]]}}\n| {{Relay|{{SWE}}|[[Lina Andersson]]|[[Sara Lindborg]]|[[Anna Haag]]|[[Charlotte Kalla]]}}\n| {{Relay|{{NOR}}|[[Kristin M\u00fcrer Stemland]]|[[Therese Johaug]]|[[Betty Ann Bjerkreim Nilsen]]|[[Kristin St\u00f8rmer Steira]]}}\n|\n|-\n| align=center|3\n| align=right|21 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]]\n| align=right|Team Sprint F &nbsp;\n| {{Relay|{{RUS}} I|[[Natalya Korostelyova]]|[[Natalya Matveyeva]]}}\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Celine Brun-Lie]]|[[Maiken Caspersen Falla]]}}\n| {{Relay|{{GER}} I|[[Claudia Nystad]]|[[Stefanie B\u00f6hler]]}}\n|\n|-\n| align=center|4\n| align=right|18 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Team Sprint F &nbsp;\n| {{Relay|{{ITA}} I|[[Magda Genuin]]|[[Arianna Follis]]}}\n| {{Relay|{{GER}}|[[Nicole Fessel]]|[[Stefanie B\u00f6hler]]}}\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Lina Andersson]]|[[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]]}}\n|\n|}\n\n== World Cup points ==\nThe table shows the number of points won in the 2008\u201309 Cross-Country Skiing World Cup for men and women.\n\n{| border=\"1\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" style=\"border:1px solid #C0C0C0; border-collapse:collapse; font-size:90%; margin-top:1em; text-align:center\" width=\"850\"\n|- bgcolor=\"#F0F0F0\"\n| '''Place'''\n| 1 || 2 || 3 || 4 || 5 || 6 || 7 || 8 || 9 || 10 || 11 || 12 || 13 || 14 || 15 || 16 || 17 || 18 || 19 || 20 || 21 || 22 || 23 || 24 || 25 || 26 || 27 || 28 || 29 || 30\n|-\n| bgcolor=\"#F0F0F0\" | '''Individual/Team Sprint'''\n| 100  || 80 || 60 || 50 || 45 || 40 || 36 || 32 || 29 || 26 || 24 || 22 || 20 || 18 || 16 || 15 || 14 || 13 || 12 || 11 || 10 || 9 || 8 || 7 || 6 || 5 || 4 || 3 || 2 || 1\n|-\n| bgcolor=\"#F0F0F0\" | '''WC Final/Relay'''\n| 200 || 160 || 120 || 100 || 90 || 80 || 72 || 64 || 58 || 52 || 48 || 44 || 40 || 36 || 32 || 30 || 28 || 26 || 24 || 22 || 20 || 18 || 16 || 14 || 12 || 10 || 8 || 6 || 4 || 2\n|-\n| bgcolor=\"#F0F0F0\" | '''Tour de Ski'''\n| 400 || 320 || 240 || 200 || 180 || 160 || 144 || 128 || 116 || 104 || 96 || 88 || 80 || 72 || 64 || 60 || 56 || 52 || 48 || 44 || 40 || 36 || 32 || 28 || 24 || 20 || 16 || 12 || 8 || 4\n|-\n| bgcolor=\"#F0F0F0\" | '''Stage TdS/Stage WC Final'''\n| 50 || 46 || 43 || 40 || 37 || 34 || 32 || 30 || 28 || 26 || 24 || 22 || 20 || 18 || 16 || 15 || 14 || 13 || 12 || 11 || 10 || 9 || 8 || 7 || 6 || 5 || 4 || 3 || 2 || 1 \n|}\n\nA skier's best results in all distance races and sprint races counts towards the overall World Cup totals.\n\nAll distance races, included individual stages in Tour de Ski and in World Cup Final (which counts as 50% of a normal race), count towards the distance standings. All sprint races, including the sprint races during the Tour de Ski and the first race of the World Cup final (which counts as 50% of a normal race), count towards the sprint standings.\n\nThe Nations Cup ranking is calculated by adding each country's individual competitors' scores and scores from team events. Relay events count double (see World Cup final positions), with only one team counting towards the total, while in team sprint events two teams contribute towards the total, with the usual World Cup points (100 to winning team, etc.) awarded.\n\n==Men's standings==\n===Overall===\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-  bgcolor=\"#F7F6A8\" \n| align=center|1 || {{flagicon|SUI}} '''[[Dario Cologna]]''' ||align=right|1344\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\" \n| align=center|2 || {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]] ||align=right|1207\n|-bgcolor=\"#FFDAB9\"\n| align=center|3 || {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]] ||align=right|792\n|-\n| align=center|4 || {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]] ||align=right|789\n|-\n| align=center|5 || {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]] ||align=right|774\n|- \n| align=center|6 || {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]] ||align=right|724\n|-\n| align=center|7 || {{flagicon|ITA}} [[Giorgio Di Centa]] ||align=right|660\n|-\n| align=center|8 || {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]] ||align=right|627\n|-\n| align=center|9 || {{flagicon|CZE}} [[Luk\u00e1\u0161 Bauer]] ||align=right|612\n|-\n| align=center|10 || {{flagicon|FRA}} [[Vincent Vittoz]] ||align=right|583\n|}\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-\n| align=center|11 || {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]] ||align=right|562\n|-\n| align=center|12 || {{flagicon|NOR}} [[Eldar R\u00f8nning]] ||align=right|518\n|-\n| align=center|13 || {{flagicon|NOR}} [[Martin Johnsrud Sundby]] ||align=right|508\n|-\n| align=center|14 || {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]] ||align=right|477\n|-\n| align=center|15 || {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]] ||align=right|462\n|-\n| align=center|16 || {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]] ||align=right|444\n|-\n| align=center|17 || {{flagicon|RUS}} [[Vasily Rochev (skier, born 1980)|Vasily Rochev]] ||align=right|437\n|-\n| align=center|18 || {{flagicon|CAN}} [[Devon Kershaw]] ||align=right|398\n|-\n| align=center|19 || {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]] ||align=right|373\n|-\n| align=center|20 || {{flagicon|SWE}} [[Marcus Hellner]] ||align=right|367\n|}\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-\n| align=center|21 || {{flagicon|ITA}} [[Renato Pasini]] ||align=right|359\n|-\n| align=center|22 || {{flagicon|RUS}} [[Yevgeny Dementyev]] ||align=right|354\n|-\n| align=center|23 || {{flagicon|GER}} [[Jens Filbrich]] ||align=right| 305\n|-\n| align=center|24 || {{flagicon|RUS}} [[Alexey Petukhov]] ||align=right|291\n|-\n| align=center|25 || {{flagicon|RUS}} [[Maxim Vylegzhanin]] ||align=right|288\n|-\n| align=center|26 || {{flagicon|EST}} [[Jaak Mae]] ||align=right|275\n|-\n| align=center|27 || {{flagicon|EST}} [[Andrus Veerpalu]] ||align=right|275\n|-\n| align=center|28 || {{flagicon|SWE}} [[Emil J\u00f6nsson]] ||align=right|272\n|-\n| align=center|29 || {{flagicon|ITA}} [[David Hofer]] ||align=right|265\n|-\n| align=center|30 || {{flagicon|RUS}} [[Nikolay Morilov]] ||align=right|260\n|}\n|}\n\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n===Distance===\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-  bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} '''[[Pietro Piller Cottrer]]''' ||align=right|559\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 ||align=\"left\"| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]] ||align=right|539\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\" align=\"center\"\n| 3 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]] ||align=right|489\n|- align=\"center\"\n| 4 ||align=\"left\"| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]] ||align=right|466\n|- align=\"center\"\n| 5 ||align=\"left\"| {{flagicon|CZE}} [[Luk\u00e1\u0161 Bauer]] ||align=right|460\n|-  align=\"center\"\n| 6 ||align=\"left\"| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]] ||align=right|445\n|- align=\"center\"\n| 7 ||align=\"left\"| {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]] ||align=right|432\n|- align=\"center\"\n| 8 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]] ||align=right|407\n|- align=\"center\"\n| 9 ||align=\"left\"| {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]] ||align=right| 377\n|- align=\"center\"\n| 10 ||align=\"left\"| {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]] ||align=right|374\n|}\n|\n===Sprint===\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} '''[[Ola Vigen Hattestad]]''' ||align=right|792\n|-  bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} [[Renato Pasini]] ||align=right|359\n|-  bgcolor=\"#FFDAB9\" align=\"center\"\n| 3 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]] ||align=right|335\n|- align=\"center\"\n| 4 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]] ||align=right|326\n|- align=\"center\"\n| 5 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]] ||align=right|308\n|- align=\"center\"\n| 6 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Alexey Petukhov]] ||align=right|278 \n|- align=\"center\"\n| 7 ||align=\"left\"| {{flagicon|SWE}} [[Emil Joensson]] ||align=right|272\n|- align=\"center\"\n| 8 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Nikolay Morilov]] ||align=right|260\n|- align=\"center\"\n| 9 ||align=\"left\"| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]] ||align=right|205\n|- align=\"center\"\n| 10 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Nikita Kriukov]] ||align=right|203\n|}\n|}\n\n==Women's standings==\n===Overall===\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 || align=\"left\"|{{flagicon|POL}} '''[[Justyna Kowalczyk]]''' ||align=right|1810\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\"   align=\"center\"\n| 2 || align=\"left\"|{{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]] ||align=right|1730\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\" align=\"center\"\n| 3 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]] ||align=right|1485\n|-align=\"center\"\n| 4 || align=\"left\"|{{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]] ||align=right|1127\n|-align=\"center\"\n| 5 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]] ||align=right|1124\n|-align=\"center\"\n| 6 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]] ||align=right|999\n|-align=\"center\"\n| 7 || align=\"left\"|{{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]] ||align=right|991\n|-align=\"center\"\n| 8 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]] ||align=right|771\n|-align=\"center\"\n| 9 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]] ||align=right|725\n|-align=\"center\"\n| 10 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]] ||align=right|714\n|}\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-align=\"center\"\n| 11 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Riitta-Liisa Roponen]] ||align=right|710\n|-align=\"center\"\n| 12 || align=\"left\"|{{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]] ||align=right|623\n|-align=\"center\"\n| 13 || align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Claudia Nystad]] ||align=right|599\n|-align=\"center\"\n| 14 || align=\"left\"|{{flagicon|SWE}} [[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]] ||align=right|509\n|-align=\"center\"\n| 15 || align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Stefanie B\u00f6hler]] ||align=right|505\n|-align=\"center\"\n| 16 || align=\"left\"|{{flagicon|UKR}} [[Valentina Shevchenko (cross-country skier)|Valentina Shevchenko]] ||align=right|492\n|-align=\"center\"\n| 17 || align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Evi Sachenbacher-Stehle]] ||align=right|484\n|-align=\"center\"\n| 18 ||  align=\"left\"|{{flagicon|SVK}} [[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]] ||align=right|423\n|-align=\"center\"\n| 19 || align=\"left\"|{{flagicon|SWE}} [[Anna Haag]] ||align=right|413\n|-align=\"center\"\n| 20 || align=\"left\"|{{nowrap|{{flagicon|RUS}} [[Yevgeniya Medvedeva-Arbuzova]]}} ||align=right|379\n|}\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-align=\"center\"\n| 21 || align=\"left\"|{{flagicon|CAN}} [[Sara Renner]] ||align=right|333\n|-align=\"center\"\n| 22 ||  align=\"left\"|{{flagicon|AUT}} [[Katerina Smutna]] ||align=right|331\n|-align=\"center\"\n| 23 || align=\"left\"|{{flagicon|ITA}} [[Magda Genuin]] ||align=right|329\n|-align=\"center\"\n| 24 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Marthe Kristoffersen]] ||align=right|316\n|-align=\"center\"\n| 25 || align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Katrin Zeller]] ||align=right|306\n|-align=\"center\"\n| 26 || align=\"left\"|{{flagicon|RUS}} [[Natalya Matveyeva]] ||align=right|283\n|-align=\"center\"\n| 27 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Celine Brun-Lie]] ||align=right|247\n|-align=\"center\"\n| 28 || align=\"left\"|{{flagicon|RUS}} [[Alena Sidko]] ||align=right|240\n|-align=\"center\"\n| 29 || align=\"left\"|{{flagicon|SWE}} [[Lina Andersson]] ||align=right|226\n|-align=\"center\"\n| 30 || align=\"left\"|{{flagicon|FRA}} [[Karine Laurent Philippot]] ||align=right|219\n|}\n|}\n\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n===Distance===\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 || align=\"left\"|{{flagicon|POL}} '''[[Justyna Kowalczyk]]''' ||align=right|1004\n|-  bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]] ||align=right|706\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\"  align=\"center\"\n| 3 || align=\"left\"|{{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]] ||align=right|662\n|-align=\"center\"\n| 4 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]] ||align=right|590\n|- align=\"center\"\n| 5 || align=\"left\"|{{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]] ||align=right|551\n|-align=\"center\"\n| 6 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]] ||align=right|525\n|- align=\"center\"\n| 7 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]] ||align=right|507\n|- align=\"center\"\n| 8 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]] ||align=right|490\n|- align=\"center\"\n| 9 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]] ||align=right|435\n|-align=\"center\"\n| 10 || align=\"left\"|{{flagicon|UKR}} [[Valentina Shevchenko (cross-country skier)|Valentina Shevchenko]] ||align=right|418\n|}\n|\n===Sprint===\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 ||align=\"left\"| {{flagicon|SLO}} '''[[Petra Majdi\u010d]]''' ||align=right|875\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]] ||align=right|469\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\" align=\"center\"\n| 3 ||align=\"left\"| {{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]] ||align=right|461\n|- align=\"center\"\n| 4 ||align=\"left\"| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]] ||align=right|407\n|-  align=\"center\"\n| 5 ||align=\"left\"| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]] ||align=right|406\n|- align=\"center\"\n| 6 ||align=\"left\"| {{flagicon|SVK}} [[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]] ||align=right|353\n|- align=\"center\"\n| 7 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} [[Magda Genuin]] ||align=right|319\n|- align=\"center\"\n| 8 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Natalya Matveyeva]] ||align=right|283\n|- align=\"center\"\n| 9 ||align=\"left\"| {{flagicon|SWE}} [[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]] ||align=right|256\n|- align=\"center\"\n| 10 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Celine Brun-Lie]] ||align=right|209\n|}\n|}\n\n==Nations Cup==\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Nation\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 ||align=\"left\"| '''{{NOR}}''' ||align=right|9334\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 ||align=\"left\"| {{FIN}} ||align=right|6675\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\"  align=\"center\"\n| 3 ||align=\"left\"| {{ITA}} ||align=right|6413\n|-align=\"center\"\n| 4 || align=\"left\"| {{RUS}} ||align=right|6197\n|-align=\"center\"\n| 5 || align=\"left\"| {{SWE}} ||align=right|4920\n|-align=\"center\"\n| 6 || align=\"left\"| {{GER}} ||align=right|4353\n|-align=\"center\"\n| 7 || align=\"left\"| {{FRA}} ||align=right|2738\n|-align=\"center\"\n| 8 || align=\"left\"| {{SLO}} ||align=right|2032\n|-align=\"center\"\n| 9 || align=\"left\"| {{SUI}} ||align=right|2028\n|-align=\"center\"\n| 10 || align=\"left\"| {{POL}} ||align=right|1954\n|}\n|}\n\n==Achievements==\n;First World Cup Podium\n*{{flagathlete|[[Anton Gafarov]]|RUS}}, 21, in his 2nd season \u2013 no. 3 in the WC 20 (Sprint F) in Rybinsk\n\n;Victories in this World Cup (all-time number of victories as of 2008/09 season in parentheses)\n{{col-begin}}\n{{col-2}}\n;Men\n* {{flagathlete|[[Ola Vigen Hattestad]]|NOR}}, 6 (8) first places\n* {{flagathlete|[[Axel Teichmann]]|GER}}, 4 (12) first places\n* {{flagathlete|[[Dario Cologna]]|SUI}}, 4 (4) first places\n* {{flagathlete|[[Petter Northug]]|NOR}}, 3 (6) first places\n* {{flagathlete|[[Tor Arne Hetland]]|NOR}}, 1 (13) first place\n* {{flagathlete|[[Luk\u00e1\u0161 Bauer]]|CZE}}, 1 (11) first place\n* {{flagathlete|[[Tobias Angerer]]|GER}}, 1 (11) first place\n* {{flagathlete|[[Pietro Piller Cottrer]]|ITA}}, 1 (6) first places\n* {{flagathlete|[[Anders S\u00f6dergren]]|SWE}}, 1 (3) first place\n* {{flagathlete|[[Emil J\u00f6nsson]]|SWE}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Renato Pasini]]|ITA}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Alexander Legkov]]|RUS}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Sergey Shiryayev]]|RUS}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Johan Kj\u00f8lstad]]|NOR}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Marcus Hellner]]|SWE}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Martin Johnsrud Sundby]]|NOR}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]|SWE}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Ivan Babikov]]|CAN}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]|FIN}}, 1 (1) first place\n{{col-2}}\n\n;Women\n* {{flagathlete|[[Petra Majdi\u010d]]|SLO}}, 9 (16) first places\n* {{flagathlete|[[Virpi Kuitunen]]|FIN}}, 5 (27) first places\n* {{flagathlete|[[Justyna Kowalczyk]]|POL}}, 5 (7) first places\n* {{flagathlete|[[Arianna Follis]]|ITA}}, 2 (5) first places\n* {{flagathlete|[[Kristin St\u00f8rmer Steira]]|NOR}}, 2 (4) first places\n* {{flagathlete|[[Claudia K\u00fcnzel-Nystad]]|GER}}, 2 (4) first places\n* {{flagathlete|[[Charlotte Kalla]]|SWE}}, 1 (5) first place\n* {{flagathlete|[[Pirjo Muranen]]|FIN}}, 1 (5) first place\n* {{flagathlete|[[Aino-Kaisa Saarinen]]|FIN}}, 1 (3) first place\n* {{flagathlete|[[Riitta-Liisa Roponen]]|FIN}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Therese Johaug]]|NOR}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]]|SVK}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Marianna Longa]]|ITA}}, 1 (1) first place\n{{col-end}}\n\n== External links ==\n* [https://web.archive.org/web/20090419215612/http://www.fis-ski.com/data/document/rules-cc-0809-eall.pdf World Cup, Tour de Ski and Final Rules 2008-2009]\n\n{{FIS Cross-Country World Cup seasons}}\n{{Wintersport season 2008\u201309}}\n\n{{DEFAULTSORT:2008-09 FIS Cross-Country World Cup}}\n[[Category:2008\u201309 FIS Cross-Country World Cup| ]]\n[[Category:2008 in cross-country skiing|World Cup 2008-09]]\n[[Category:2009 in cross-country skiing|World Cup 2008-09]]\n[[Category:FIS Cross-Country World Cup seasons]]\n", "text_old": "{{Infobox Double Wintersport World Cup\n| title=<!--[[File:F\u00e9d\u00e9ration internationale de ski (logo).svg|28px]]--> 2008\u201309 FIS Cross-Country World Cup\n| competition1=Overall\n| competition1men= {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| competition1ladies= {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]] \n| competition2=Distance\n| competition2men= {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]]\n| competition2ladies= {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| competition3=Sprint\n| competition3men= {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| competition3ladies= {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]] \n| competition4=Nations Cup\n| competition4men= {{flagicon|NOR}} [[Norway]]\n| competition4ladies= {{flagicon|FIN}} [[Finland]]\n| mixedcompetition1=Nations Cup Overall\n| mixedcompetition1both={{flagicon|NOR}} [[Norway]]\n| stageevent1=[[2008\u201309 Tour de Ski|Tour de Ski]]\n| stageevent1men={{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| stageevent1ladies={{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| stageevent2=World Cup Final\n| stageevent2men={{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| stageevent2ladies={{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| menlocations=17 venues\n| ladieslocations=17 venues\n| menindividual=30 events\n| ladiesindividual=30 events\n| relaymen=4 events\n| relayladies=4 events\n| cancelledmen=1 event\n| cancelledladies=1 event\n| previous=[[2007\u201308 FIS Cross-Country World Cup|2007\u201308]]\n| next=[[2009\u201310 FIS Cross-Country World Cup|2009\u201310]]\n}}\nThe '''2008\u201309 FIS Cross-Country World Cup''' was a multi-race tournament over the season for cross-country skiers. It was the 28th official [[FIS Cross-Country World Cup|World Cup]] season in [[cross-country skiing (sport)|cross-country skiing]] for men and ladies. The season began on 22 November 2008 with 15&nbsp;km freestyle races for women in [[G\u00e4llivare]], won by [[Charlotte Kalla]] of Sweden. The World Cup is organised by the [[International Ski Federation|FIS]] who also run world cups and championships in [[ski jumping]], [[snowboarding]] and [[alpine skiing]] amongst others.\n\n== Calendar ==\nBoth men's and women's events tend to be held at the same resorts over a 2 or 3 day period. Listed below is a list of races which equates with the points table further down this page.\n\nThe [[Tour de Ski]] is a series of events which count towards the World Cup. This starts with the meet at [[Oberhof, Germany|Oberhof]] and concludes at [[Val di Fiemme]].\n\n===Men===\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\"\n|- style=\"background:#ccc; text-align:center;\"\n|+ Key: C \u2013 Classic / F \u2013 Freestyle\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"|{{Abbr|WC|World Cup}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"|{{Abbr|Stage|Stage event at Tours counts only half points}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Place\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Discipline\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Winner\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Second\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Third\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Yellow bib\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" |{{Abbr|Ref.|Reference}} \n|-\n| align=center|1\n| align=center|1\n| align=right|22 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[G\u00e4llivare]]\n| align=right|15&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Marcus Hellner]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Marcus Hellner]]\n|\n|-\n| align=center|2\n| align=center|2\n| align=right|29 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Kuusamo]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]]\n| {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]]\n|\n|\n|-\n| align=center|3\n| align=center|3\n| align=right|30 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Kuusamo]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Martin Johnsrud Sundby]]\n| {{flagicon|CZE}} [[Luk\u00e1\u0161 Bauer]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]\n|\n|\n|-\n| align=center|4\n| align=center|4\n| align=right|6 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FRA}} [[La Clusaz]]\n| align=right|30&nbsp;km F Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]]\n|\n|\n|-\n| align=center|5\n| align=center|5\n| align=right|13 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Davos]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]\n|\n|\n|-\n| align=center|6\n| align=center|6\n| align=right|14 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Davos]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Johan Kj\u00f8lstad]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Renato Pasini]]\n|\n|\n|-\n| align=center|7\n| align=center|7\n| align=right|20 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Fabio Pasini]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10| \n|-bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center rowspan=7|\n| align=center|8\n| align=right|27 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Oberhof, Germany|Oberhof]]\n| align=right|3.75&nbsp;km F Prologue &nbsp;\n| {{flagicon|GER}}  [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|SUI}}  [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|NOR}}  [[Petter Northug]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|9\n| align=right|28 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Oberhof, Germany|Oberhof]]\n| align=right|15&nbsp;km C Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|CAN}} [[Devon Kershaw]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|10\n| align=right|29 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Prague]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Vasily Rochev (skier, born 1980)|Vasily Rochev]] \n| {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|11\n| align=right|31 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nove Mesto]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Martin Johnsrud Sundby]]\n| {{flagicon|KAZ}} [[Nikolay Chebotko]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|12\n| align=right|1 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nove Mesto]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Cristian Zorzi]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|13\n| align=right|3 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Val di Fiemme]]\n| align=right|20&nbsp;km C Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]\n| {{flagicon|KAZ}} [[Nikolay Chebotko]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6  \n| align=center|14\n| align=right|4 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Val di Fiemme]]\n| align=right|11&nbsp;km F Pursuit &nbsp;<br>Final Climb &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Ivan Babikov]]\n| {{flagicon|GER}} [[Tom Reichelt]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Giorgio Di Centa]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|8\n| colspan=4 align=center|[[2008\u201309 Tour de Ski#Overall Standing|2nd Tour de Ski]] Overall (27 December 2008 \u2013 4 January 2009)\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10|\n|-\n| align=center|9\n| align=center|15\n| align=right|16 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Emil J\u00f6nsson]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|GER}} [[Josef Wenzl]]\n|\n|\n|-\n| align=center|10\n| align=center|16\n| align=right|17 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Valerio Checchi]]\n|\n|\n|-\n| align=center|11\n| align=center|17\n| align=right|24 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|EST}} [[Otep\u00e4\u00e4]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Luk\u00e1\u0161 Bauer]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Vincent Vittoz]]\n|\n|\n|-\n| align=center|12\n| align=center|18\n| align=right|25 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|EST}} [[Otep\u00e4\u00e4]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[\u00d8ystein Pettersen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[B\u00f8rre N\u00e6ss]]\n|\n|\n|-\n| align=center|13\n| align=center|19\n| align=right|30 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|15&nbsp;km F Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]]\n| {{flagicon|BLR}} [[Sergei Dolidovich]]\n|\n|\n|-\n| align=center|14\n| align=center|20\n| align=right|31 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Renato Pasini]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexey Petukhov]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Anton Gafarov]]\n|\n|\n|-bgcolor=#EDCCD5\n| colspan=2|\n| align=right|1 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|30 km Skiathlon &nbsp;\n| colspan=4 align=\"center\" | ''cancelled due to cold wetaher, not rescheduled''\n|\n|-\n| align=center|15\n| align=center|21\n| align=right|13 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Valdidentro]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexey Petukhov]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Emil J\u00f6nsson]]\n|\n|\n|-\n| align=center|16\n| align=center|22\n| align=right|14 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Valdidentro]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Anders S\u00f6dergren]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Jens Arne Svartedal]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]\n|\n|\n|- style=\"background:#FFEBAD\" \n| colspan=10 align=center |[[FIS Nordic World Ski Championships 2009]] '''(19 February \u2013 1 March)'''\n|-\n| align=center|17\n| align=center|23\n| align=right|7 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Lahti]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Nikolay Morilov]]\n|\n|\n|-\n| align=center|18\n| align=center|24\n| align=right|8 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Lahti]]\n| align=right|15&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]]\n| {{flagicon|AUT}} [[Christian Hoffmann]]\n|\n|\n|-\n| align=center|19\n| align=center|25\n| align=right|12 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Trondheim]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]]\n|\n|\n|-\n| align=center|20\n| align=center|26\n| align=right|14 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Trondheim]]\n| align=right|50&nbsp;km C Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]\n| {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]]\n| {{flagicon|CAN}} [[Alex Harvey (skier)|Alex Harvey]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10| \n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center rowspan=4|\n| align=center|27\n| align=right|18 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Stockholm]] \n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Johan Kj\u00f8lstad]]\n| {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Eldar R\u00f8nning]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|28\n| align=right|20 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|3.3&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]]\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|CZE}} [[Martin Koukal]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|29\n| align=right|21 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|20&nbsp;km Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Marcus Hellner]]\n| {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|30\n| align=right|22 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|15&nbsp;km F Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Sergey Shiryayev]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Vincent Vittoz]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Juha Lallukka]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|21\n| colspan=4 align=center| 2008\u201309 World Cup Final (18\u201322 March 2009)\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n| {{flagicon|FRA}} [[Vincent Vittoz]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]]\n| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]]\n|\n|-\n| colspan=10|\n|}\n\n=== Women ===\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\"\n|- style=\"background:#ccc; text-align:center;\"\n|+ Key: C \u2013 Classic / F \u2013 Freestyle\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"|{{Abbr|WC|World Cup}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"|{{Abbr|Stage|Stage event at Tours counts only half points}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Place\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Discipline\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Winner\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Second\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Third\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Yellow bib\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" |{{Abbr|Ref.|Reference}} \n|-\n| align=center|1\n| align=center|1\n| align=right|22 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[G\u00e4llivare]]\n| align=right|10&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n|\n|-\n| align=center|2\n| align=center|2\n| align=right|29 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Kuusamo]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Lina Andersson]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|-\n| align=center|3\n| align=center|3\n| align=right|30 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Kuusamo]]\n| align=right|10&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|4\n| align=center|4\n| align=right|6 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FRA}} [[La Clusaz]]\n| align=right|15&nbsp;km F Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n|\n|\n|-\n| align=center|5\n| align=center|5\n| align=right|13 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Davos]]\n| align=right|10&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|6\n| align=center|6\n| align=right|14 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SUI}} [[Davos]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Celine Brun-Lie]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|7\n| align=center|7\n| align=right|20 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|RUS}} [[Natalya Matveyeva]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Maiken Caspersen Falla]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center rowspan=7|\n| align=center|8\n| align=right|27 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Oberhof, Germany|Oberhof]]\n| align=right|2.5&nbsp;km F Prologue &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Claudia Nystad]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]<br>{{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|9\n| align=right|28 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Oberhof, Germany|Oberhof]]\n| align=right|10&nbsp;km C Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|10\n| align=right|29 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Prague]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|11\n| align=right|31 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nove Mesto]]\n| align=right|10&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|12\n| align=right|1 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CZE}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nove Mesto]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|13\n| align=right|3 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Val di Fiemme]]\n| align=right|10&nbsp;km C Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n|\n|\n|- bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|14\n| align=right|4 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Val di Fiemme]]\n| align=right|9&nbsp;km F Pursuit &nbsp;<br>Final Climb &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]]\n| {{flagicon|UKR}} [[Valentyna Shevchenko (cross-country skier)|Valentyna Shevchenko]]\n|\n|\n|-bgcolor=#BCD4E6 \n| align=center|8\n| colspan=4 align=center| [[2008\u201309 Tour de Ski#Overall Standing|2nd Tour de Ski]] Overall (27 December 2008 \u2013 4 January 2009)\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10|\n|- \n| align=center|9 \n| align=center|15\n| align=right|16 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SVK}} [[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]]\n|\n|\n|-\n| align=center|10 \n| align=center|16\n| align=right|17 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n|\n|\n|-\n| align=center|11 \n| align=center|17\n| align=right|24 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|EST}} [[Otep\u00e4\u00e4]]\n| align=right|10&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|12\n| align=center|18\n| align=right|25 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|EST}} [[Otep\u00e4\u00e4]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|13\n| align=center|19\n| align=right|30 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|10&nbsp;km F Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|GER}} [[Stefanie B\u00f6hler]]\n|\n|\n|-\n| align=center|14\n| align=center|20\n| align=right|31 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Magda Genuin]]\n|\n|\n|-bgcolor=#EDCCD5\n| colspan=2| \n| align=right|1 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|RUS}} [[Rybinsk]]\n| align=right|15 km Skiathlon &nbsp;\n| colspan=4 align=\"center\" | ''cancelled due to cold wetaher, not rescheduled''\n|\n|-\n| align=center|15\n| align=center|21\n| align=right|13 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Valdidentro]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Magda Genuin]]\n|\n|\n|-\n| align=center|16\n| align=center|22\n| align=right|14 February 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|ITA}} [[Valdidentro]]\n| align=right|15&nbsp;km C &nbsp;\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]]\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n|\n|\n|- style=\"background:#FFEBAD\" \n| colspan=10 align=center |[[FIS Nordic World Ski Championships 2009]] '''(19 February \u2013 1 March)'''\n|-\n| align=center|17\n| align=center|23\n| align=right|7 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Lahti]]\n| align=right|Sprint F &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|18\n| align=center|24\n| align=right|8 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Lahti]]\n| align=right|10&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marthe Kristoffersen]]\n|\n|\n|-\n| align=center|19\n| align=center|25\n| align=right|12 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Trondheim]]\n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|SVK}} [[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|-\n| align=center|20\n| align=center|26\n| align=right|14 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Trondheim]]\n| align=right|30&nbsp;km C Mass Start &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|JPN}} [[Masako Ishida]]\n|\n|\n|-\n| colspan=10| \n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center rowspan=4|\n| align=center|27\n| align=right|18 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Stockholm]] \n| align=right|Sprint C &nbsp;\n| {{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]]\n| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|28\n| align=right|20 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|2.5&nbsp;km F &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[Claudia Nystad]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|29\n| align=right|21 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|10&nbsp;km Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|FIN}} [[Riitta-Liisa Roponen]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|30\n| align=right|22 March 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[Falun]] \n| align=right|10&nbsp;km F Pursuit &nbsp;\n| {{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Marthe Kristoffersen]]\n|\n|\n|-bgcolor=\"#98FB98\"\n| align=center|21\n| colspan=4 align=center|2008\u201309 World Cup Final (18\u201322 March 2009)\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]]\n| {{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]]\n| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]]\n|\n|-\n| colspan=10|\n|}\n\n===Men's team===\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\"\n|- style=\"background:#ccc; text-align:center;\"\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"|{{Abbr|WC|World Cup}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:160px;\"|Place\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:130px;\"|Discipline\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" |{{Abbr|Ref.|Reference}} \n|-\n| align=center|1\n| align=right|23 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[G\u00e4llivare]]\n| align=right| 4 \u00d7 10&nbsp;km relay C/F &nbsp;\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Martin Johnsrud Sundby]]|[[Eldar R\u00f8nning]]|[[Tore Ruud Hofstad]]|[[Petter Northug]]}}\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Daniel Rickardsson]]|[[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]|[[Rikard Andreasson]]|[[Marcus Hellner]]}}\n| {{Relay|{{GER}}|[[Jens Filbrich]]|[[Tobias Angerer]]|[[Tom Reichelt]]|[[Axel Teichmann]]}}\n|\n|-\n| align=center|2\n| align=right|7 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FRA}} [[La Clusaz]]\n| align=right|4 \u00d7 10&nbsp;km relay C/F &nbsp;\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Tor Arne Hetland]]|[[Martin Johnsrud Sundby]]|[[Tord Asle Gjerdalen]]|[[Petter Northug]]}}\n| {{Relay|{{SWE}}|[[Daniel Rickardsson]]|[[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]|[[Anders S\u00f6dergren]]|[[Marcus Hellner]]}}\n| {{Relay|{{FRA}} I|[[Jean-Marc Gaillard]]|[[Vincent Vittoz]]|[[Maurice Manificat]]|[[Emmanuel Jonnier]]}}\n|\n|-\n| align=center|3\n| align=right|21 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]]\n| align=right|Team Sprint F &nbsp;\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Tor Arne Hetland]]|[[Ola Vigen Hattestad]]}}\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Bj\u00f6rn Lind]]|[[Thobias Fredriksson]]}}\n| {{Relay|{{RUS}} I|[[Alexey Petukhov]]|[[Nikolay Morilov]]}}\n|\n|-\n| align=center|4\n| align=right|18 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Team Sprint F &nbsp;\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Robin Bryntesson]]|[[Emil J\u00f6nsson]]}}\n| {{Relay|{{ITA}} I|[[Fabio Pasini]]|[[Renato Pasini]]}}\n| {{Relay|{{CAN}} I|[[George Grey (skier)|George Grey]]|[[Alex Harvey (skier)|Alex Harvey]]}}\n|\n|}\n\n===Women's team===\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\"\n|- style=\"background:#ccc; text-align:center;\"\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"|{{Abbr|WC|World Cup}}\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:160px;\"|Place\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:130px;\"|Discipline\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third\n!scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" |{{Abbr|Ref.|Reference}} \n|-\n| align=center|1\n| align=right|23 November 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|SWE}} [[G\u00e4llivare]]\n| align=right|4 \u00d7 5&nbsp;km relay C/F &nbsp;\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Marit Bj\u00f8rgen]]|[[Therese Johaug]]|[[Kristin St\u00f8rmer Steira]]|[[Marthe Kristoffersen]]}}\n| {{Relay|{{FIN}}|[[Pirjo Muranen]]|[[Virpi Kuitunen]]|[[Aino-Kaisa Saarinen]]|[[Riitta-Liisa Roponen]]}}\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Jenny Hansson]]|[[Britta Norgren]]|[[Anna Haag]]|[[Charlotte Kalla]]}}\n|\n|-\n| align=center|2\n| align=right|7 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|FRA}} [[La Clusaz]]\n| align=right|4 \u00d7 5&nbsp;km relay C/F &nbsp;\n| {{Relay|{{FIN}}|[[Pirjo Muranen]]|[[Virpi Kuitunen]]|[[Riitta-Liisa Roponen]]|[[Aino-Kaisa Saarinen]]}}\n| {{Relay|{{SWE}}|[[Lina Andersson]]|[[Sara Lindborg]]|[[Anna Haag]]|[[Charlotte Kalla]]}}\n| {{Relay|{{NOR}}|[[Kristin M\u00fcrer Stemland]]|[[Therese Johaug]]|[[Betty Ann Bjerkreim Nilsen]]|[[Kristin St\u00f8rmer Steira]]}}\n|\n|-\n| align=center|3\n| align=right|21 December 2008 &nbsp;\n| {{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]]\n| align=right|Team Sprint F &nbsp;\n| {{Relay|{{RUS}} I|[[Natalya Korostelyova]]|[[Natalya Matveyeva]]}}\n| {{Relay|{{NOR}} I|[[Celine Brun-Lie]]|[[Maiken Caspersen Falla]]}}\n| {{Relay|{{GER}} I|[[Claudia Nystad]]|[[Stefanie B\u00f6hler]]}}\n|\n|-\n| align=center|4\n| align=right|18 January 2009 &nbsp;\n| {{flagicon|CAN}} [[Whistler Olympic Park|Vancouver]]\n| align=right|Team Sprint F &nbsp;\n| {{Relay|{{ITA}} I|[[Magda Genuin]]|[[Arianna Follis]]}}\n| {{Relay|{{GER}}|[[Nicole Fessel]]|[[Stefanie B\u00f6hler]]}}\n| {{Relay|{{SWE}} I|[[Lina Andersson]]|[[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]]}}\n|\n|}\n\n== World Cup points ==\nThe table shows the number of points won in the 2008\u201309 Cross-Country Skiing World Cup for men and women.\n\n{| border=\"1\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" style=\"border:1px solid #C0C0C0; border-collapse:collapse; font-size:90%; margin-top:1em; text-align:center\" width=\"850\"\n|- bgcolor=\"#F0F0F0\"\n| '''Place'''\n| 1 || 2 || 3 || 4 || 5 || 6 || 7 || 8 || 9 || 10 || 11 || 12 || 13 || 14 || 15 || 16 || 17 || 18 || 19 || 20 || 21 || 22 || 23 || 24 || 25 || 26 || 27 || 28 || 29 || 30\n|-\n| bgcolor=\"#F0F0F0\" | '''Individual/Team Sprint'''\n| 100  || 80 || 60 || 50 || 45 || 40 || 36 || 32 || 29 || 26 || 24 || 22 || 20 || 18 || 16 || 15 || 14 || 13 || 12 || 11 || 10 || 9 || 8 || 7 || 6 || 5 || 4 || 3 || 2 || 1\n|-\n| bgcolor=\"#F0F0F0\" | '''WC Final/Relay'''\n| 200 || 160 || 120 || 100 || 90 || 80 || 72 || 64 || 58 || 52 || 48 || 44 || 40 || 36 || 32 || 30 || 28 || 26 || 24 || 22 || 20 || 18 || 16 || 14 || 12 || 10 || 8 || 6 || 4 || 2\n|-\n| bgcolor=\"#F0F0F0\" | '''Tour de Ski'''\n| 400 || 320 || 240 || 200 || 180 || 160 || 144 || 128 || 116 || 104 || 96 || 88 || 80 || 72 || 64 || 60 || 56 || 52 || 48 || 44 || 40 || 36 || 32 || 28 || 24 || 20 || 16 || 12 || 8 || 4\n|-\n| bgcolor=\"#F0F0F0\" | '''Stage TdS/Stage WC Final'''\n| 50 || 46 || 43 || 40 || 37 || 34 || 32 || 30 || 28 || 26 || 24 || 22 || 20 || 18 || 16 || 15 || 14 || 13 || 12 || 11 || 10 || 9 || 8 || 7 || 6 || 5 || 4 || 3 || 2 || 1 \n|}\n\nA skier's best results in all distance races and sprint races counts towards the overall World Cup totals.\n\nAll distance races, included individual stages in Tour de Ski and in World Cup Final (which counts as 50% of a normal race), count towards the distance standings. All sprint races, including the sprint races during the Tour de Ski and the first race of the World Cup final (which counts as 50% of a normal race), count towards the sprint standings.\n\nThe Nations Cup ranking is calculated by adding each country's individual competitors' scores and scores from team events. Relay events count double (see World Cup final positions), with only one team counting towards the total, while in team sprint events two teams contribute towards the total, with the usual World Cup points (100 to winning team, etc.) awarded.\n\n==Men's standings==\n===Overall===\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-  bgcolor=\"#F7F6A8\" \n| align=center|1 || {{flagicon|SUI}} '''[[Dario Cologna]]''' ||align=right|1344\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\" \n| align=center|2 || {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]] ||align=right|1207\n|-bgcolor=\"#FFDAB9\"\n| align=center|3 || {{flagicon|NOR}} [[Ola Vigen Hattestad]] ||align=right|792\n|-\n| align=center|4 || {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]] ||align=right|789\n|-\n| align=center|5 || {{flagicon|ITA}} [[Pietro Piller Cottrer]] ||align=right|774\n|- \n| align=center|6 || {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]] ||align=right|724\n|-\n| align=center|7 || {{flagicon|ITA}} [[Giorgio Di Centa]] ||align=right|660\n|-\n| align=center|8 || {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]] ||align=right|627\n|-\n| align=center|9 || {{flagicon|CZE}} [[Luk\u00e1\u0161 Bauer]] ||align=right|612\n|-\n| align=center|10 || {{flagicon|FRA}} [[Vincent Vittoz]] ||align=right|583\n|}\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-\n| align=center|11 || {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]] ||align=right|562\n|-\n| align=center|12 || {{flagicon|NOR}} [[Eldar R\u00f8nning]] ||align=right|518\n|-\n| align=center|13 || {{flagicon|NOR}} [[Martin Johnsrud Sundby]] ||align=right|508\n|-\n| align=center|14 || {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]] ||align=right|477\n|-\n| align=center|15 || {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]] ||align=right|462\n|-\n| align=center|16 || {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]] ||align=right|444\n|-\n| align=center|17 || {{flagicon|RUS}} [[Vasily Rochev (skier, born 1980)|Vasily Rochev]] ||align=right|437\n|-\n| align=center|18 || {{flagicon|CAN}} [[Devon Kershaw]] ||align=right|398\n|-\n| align=center|19 || {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]] ||align=right|373\n|-\n| align=center|20 || {{flagicon|SWE}} [[Marcus Hellner]] ||align=right|367\n|}\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-\n| align=center|21 || {{flagicon|ITA}} [[Renato Pasini]] ||align=right|359\n|-\n| align=center|22 || {{flagicon|RUS}} [[Yevgeny Dementyev]] ||align=right|354\n|-\n| align=center|23 || {{flagicon|GER}} [[Jens Filbrich]] ||align=right| 305\n|-\n| align=center|24 || {{flagicon|RUS}} [[Alexey Petukhov]] ||align=right|291\n|-\n| align=center|25 || {{flagicon|RUS}} [[Maxim Vylegzhanin]] ||align=right|288\n|-\n| align=center|26 || {{flagicon|EST}} [[Jaak Mae]] ||align=right|275\n|-\n| align=center|27 || {{flagicon|EST}} [[Andrus Veerpalu]] ||align=right|275\n|-\n| align=center|28 || {{flagicon|SWE}} [[Emil J\u00f6nsson]] ||align=right|272\n|-\n| align=center|29 || {{flagicon|ITA}} [[David Hofer]] ||align=right|265\n|-\n| align=center|30 || {{flagicon|RUS}} [[Nikolay Morilov]] ||align=right|260\n|}\n|}\n\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n===Distance===\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-  bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} '''[[Pietro Piller Cottrer]]''' ||align=right|559\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 ||align=\"left\"| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]] ||align=right|539\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\" align=\"center\"\n| 3 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]] ||align=right|489\n|- align=\"center\"\n| 4 ||align=\"left\"| {{flagicon|FIN}} [[Sami Jauhoj\u00e4rvi]] ||align=right|466\n|- align=\"center\"\n| 5 ||align=\"left\"| {{flagicon|CZE}} [[Luk\u00e1\u0161 Bauer]] ||align=right|460\n|-  align=\"center\"\n| 6 ||align=\"left\"| {{flagicon|GER}} [[Axel Teichmann]] ||align=right|445\n|- align=\"center\"\n| 7 ||align=\"left\"| {{flagicon|SWE}} [[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]] ||align=right|432\n|- align=\"center\"\n| 8 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Alexander Legkov]] ||align=right|407\n|- align=\"center\"\n| 9 ||align=\"left\"| {{flagicon|GER}} [[Tobias Angerer]] ||align=right| 377\n|- align=\"center\"\n| 10 ||align=\"left\"| {{flagicon|FRA}} [[Jean-Marc Gaillard]] ||align=right|374\n|}\n|\n===Sprint===\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} '''[[Ola Vigen Hattestad]]''' ||align=right|792\n|-  bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} [[Renato Pasini]] ||align=right|359\n|-  bgcolor=\"#FFDAB9\" align=\"center\"\n| 3 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Tor Arne Hetland]] ||align=right|335\n|- align=\"center\"\n| 4 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[John Kristian Dahl]] ||align=right|326\n|- align=\"center\"\n| 5 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Petter Northug]] ||align=right|308\n|- align=\"center\"\n| 6 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Alexey Petukhov]] ||align=right|278 \n|- align=\"center\"\n| 7 ||align=\"left\"| {{flagicon|SWE}} [[Emil Joensson]] ||align=right|272\n|- align=\"center\"\n| 8 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Nikolay Morilov]] ||align=right|260\n|- align=\"center\"\n| 9 ||align=\"left\"| {{flagicon|SUI}} [[Dario Cologna]] ||align=right|205\n|- align=\"center\"\n| 10 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Nikita Kriukov]] ||align=right|203\n|}\n|}\n\n==Women's standings==\n===Overall===\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 || align=\"left\"|{{flagicon|POL}} '''[[Justyna Kowalczyk]]''' ||align=right|1810\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\"   align=\"center\"\n| 2 || align=\"left\"|{{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]] ||align=right|1730\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\" align=\"center\"\n| 3 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]] ||align=right|1485\n|-align=\"center\"\n| 4 || align=\"left\"|{{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]] ||align=right|1127\n|-align=\"center\"\n| 5 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]] ||align=right|1124\n|-align=\"center\"\n| 6 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]] ||align=right|999\n|-align=\"center\"\n| 7 || align=\"left\"|{{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]] ||align=right|991\n|-align=\"center\"\n| 8 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]] ||align=right|771\n|-align=\"center\"\n| 9 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]] ||align=right|725\n|-align=\"center\"\n| 10 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]] ||align=right|714\n|}\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-align=\"center\"\n| 11 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Riitta-Liisa Roponen]] ||align=right|710\n|-align=\"center\"\n| 12 || align=\"left\"|{{flagicon|SWE}} [[Charlotte Kalla]] ||align=right|623\n|-align=\"center\"\n| 13 || align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Claudia Nystad]] ||align=right|599\n|-align=\"center\"\n| 14 || align=\"left\"|{{flagicon|SWE}} [[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]] ||align=right|509\n|-align=\"center\"\n| 15 || align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Stefanie B\u00f6hler]] ||align=right|505\n|-align=\"center\"\n| 16 || align=\"left\"|{{flagicon|UKR}} [[Valentina Shevchenko (cross-country skier)|Valentina Shevchenko]] ||align=right|492\n|-align=\"center\"\n| 17 || align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Evi Sachenbacher-Stehle]] ||align=right|484\n|-align=\"center\"\n| 18 ||  align=\"left\"|{{flagicon|SVK}} [[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]] ||align=right|423\n|-align=\"center\"\n| 19 || align=\"left\"|{{flagicon|SWE}} [[Anna Haag]] ||align=right|413\n|-align=\"center\"\n| 20 || align=\"left\"|{{nowrap|{{flagicon|RUS}} [[Yevgeniya Medvedeva-Arbuzova]]}} ||align=right|379\n|}\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|-align=\"center\"\n| 21 || align=\"left\"|{{flagicon|CAN}} [[Sara Renner]] ||align=right|333\n|-align=\"center\"\n| 22 ||  align=\"left\"|{{flagicon|AUT}} [[Katerina Smutna]] ||align=right|331\n|-align=\"center\"\n| 23 || align=\"left\"|{{flagicon|ITA}} [[Magda Genuin]] ||align=right|329\n|-align=\"center\"\n| 24 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Marthe Kristoffersen]] ||align=right|316\n|-align=\"center\"\n| 25 || align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Katrin Zeller]] ||align=right|306\n|-align=\"center\"\n| 26 || align=\"left\"|{{flagicon|RUS}} [[Natalya Matveyeva]] ||align=right|283\n|-align=\"center\"\n| 27 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Celine Brun-Lie]] ||align=right|247\n|-align=\"center\"\n| 28 || align=\"left\"|{{flagicon|RUS}} [[Alena Sidko]] ||align=right|240\n|-align=\"center\"\n| 29 || align=\"left\"|{{flagicon|SWE}} [[Lina Andersson]] ||align=right|226\n|-align=\"center\"\n| 30 || align=\"left\"|{{flagicon|FRA}} [[Karine Laurent Philippot]] ||align=right|219\n|}\n|}\n\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n===Distance===\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 || align=\"left\"|{{flagicon|POL}} '''[[Justyna Kowalczyk]]''' ||align=right|1004\n|-  bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]] ||align=right|706\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\"  align=\"center\"\n| 3 || align=\"left\"|{{flagicon|ITA}} [[Marianna Longa]] ||align=right|662\n|-align=\"center\"\n| 4 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Kristin St\u00f8rmer Steira]] ||align=right|590\n|- align=\"center\"\n| 5 || align=\"left\"|{{flagicon|SLO}} [[Petra Majdi\u010d]] ||align=right|551\n|-align=\"center\"\n| 6 || align=\"left\"|{{flagicon|FIN}} [[Virpi Kuitunen]] ||align=right|525\n|- align=\"center\"\n| 7 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Therese Johaug]] ||align=right|507\n|- align=\"center\"\n| 8 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]] ||align=right|490\n|- align=\"center\"\n| 9 || align=\"left\"|{{flagicon|NOR}} [[Marit Bj\u00f8rgen]] ||align=right|435\n|-align=\"center\"\n| 10 || align=\"left\"|{{flagicon|UKR}} [[Valentina Shevchenko (cross-country skier)|Valentina Shevchenko]] ||align=right|418\n|}\n|\n===Sprint===\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Athlete\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 ||align=\"left\"| {{flagicon|SLO}} '''[[Petra Majdi\u010d]]''' ||align=right|875\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} [[Arianna Follis]] ||align=right|469\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\" align=\"center\"\n| 3 ||align=\"left\"| {{flagicon|FIN}} [[Pirjo Muranen]] ||align=right|461\n|- align=\"center\"\n| 4 ||align=\"left\"| {{flagicon|FIN}} [[Aino-Kaisa Saarinen]] ||align=right|407\n|-  align=\"center\"\n| 5 ||align=\"left\"| {{flagicon|POL}} [[Justyna Kowalczyk]] ||align=right|406\n|- align=\"center\"\n| 6 ||align=\"left\"| {{flagicon|SVK}} [[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]] ||align=right|353\n|- align=\"center\"\n| 7 ||align=\"left\"| {{flagicon|ITA}} [[Magda Genuin]] ||align=right|319\n|- align=\"center\"\n| 8 ||align=\"left\"| {{flagicon|RUS}} [[Natalya Matveyeva]] ||align=right|283\n|- align=\"center\"\n| 9 ||align=\"left\"| {{flagicon|SWE}} [[Anna Olsson (skier)|Anna Olsson]] ||align=right|256\n|- align=\"center\"\n| 10 ||align=\"left\"| {{flagicon|NOR}} [[Celine Brun-Lie]] ||align=right|209\n|}\n|}\n\n==Nations Cup==\n{| border=\"0\" cellspacing=\"10\"\n|-\n|\n{| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:90%\" \n|-bgcolor=\"#E4E4E4\"\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|Nation\n!style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20 align=right|Points\n|- bgcolor=\"#F7F6A8\" align=\"center\"\n| 1 ||align=\"left\"| '''{{NOR}}''' ||align=right|9334\n|- bgcolor=\"#DCE5E5\" align=\"center\"\n| 2 ||align=\"left\"| {{FIN}} ||align=right|6675\n|- bgcolor=\"#FFDAB9\"  align=\"center\"\n| 3 ||align=\"left\"| {{ITA}} ||align=right|6413\n|-align=\"center\"\n| 4 || align=\"left\"| {{RUS}} ||align=right|6197\n|-align=\"center\"\n| 5 || align=\"left\"| {{SWE}} ||align=right|4920\n|-align=\"center\"\n| 6 || align=\"left\"| {{GER}} ||align=right|4353\n|-align=\"center\"\n| 7 || align=\"left\"| {{FRA}} ||align=right|2738\n|-align=\"center\"\n| 8 || align=\"left\"| {{SLO}} ||align=right|2032\n|-align=\"center\"\n| 9 || align=\"left\"| {{SUI}} ||align=right|2028\n|-align=\"center\"\n| 10 || align=\"left\"| {{POL}} ||align=right|1954\n|}\n|}\n\n==Achievements==\n;First World Cup Podium\n*{{flagathlete|[[Anton Gafarov]]|RUS}}, 21, in his 2nd season \u2013 no. 3 in the WC 20 (Sprint F) in Rybinsk\n\n;Victories in this World Cup (all-time number of victories as of 2008/09 season in parentheses)\n{{col-begin}}\n{{col-2}}\n;Men\n* {{flagathlete|[[Ola Vigen Hattestad]]|NOR}}, 6 (8) first places\n* {{flagathlete|[[Axel Teichmann]]|GER}}, 4 (12) first places\n* {{flagathlete|[[Dario Cologna]]|SUI}}, 4 (4) first places\n* {{flagathlete|[[Petter Northug]]|NOR}}, 3 (6) first places\n* {{flagathlete|[[Tor Arne Hetland]]|NOR}}, 1 (13) first place\n* {{flagathlete|[[Luk\u00e1\u0161 Bauer]]|CZE}}, 1 (11) first place\n* {{flagathlete|[[Tobias Angerer]]|GER}}, 1 (11) first place\n* {{flagathlete|[[Pietro Piller Cottrer]]|ITA}}, 1 (6) first places\n* {{flagathlete|[[Anders S\u00f6dergren]]|SWE}}, 1 (3) first place\n* {{flagathlete|[[Emil J\u00f6nsson]]|SWE}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Renato Pasini]]|ITA}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Alexander Legkov]]|RUS}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Sergey Shiryayev]]|RUS}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Johan Kj\u00f8lstad]]|NOR}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Marcus Hellner]]|SWE}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Martin Johnsrud Sundby]]|NOR}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Johan Olsson (skier)|Johan Olsson]]|SWE}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Ivan Babikov]]|CAN}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Sami Jauhoj\u00e4rvi]]|FIN}}, 1 (1) first place\n{{col-2}}\n\n;Women\n* {{flagathlete|[[Petra Majdi\u010d]]|SLO}}, 9 (16) first places\n* {{flagathlete|[[Virpi Kuitunen]]|FIN}}, 5 (27) first places\n* {{flagathlete|[[Justyna Kowalczyk]]|POL}}, 5 (7) first places\n* {{flagathlete|[[Arianna Follis]]|ITA}}, 2 (5) first places\n* {{flagathlete|[[Kristin St\u00f8rmer Steira]]|NOR}}, 2 (4) first places\n* {{flagathlete|[[Claudia K\u00fcnzel-Nystad]]|GER}}, 2 (4) first places\n* {{flagathlete|[[Charlotte Kalla]]|SWE}}, 1 (5) first place\n* {{flagathlete|[[Pirjo Muranen]]|FIN}}, 1 (5) first place\n* {{flagathlete|[[Aino-Kaisa Saarinen]]|FIN}}, 1 (3) first place\n* {{flagathlete|[[Riitta-Liisa Roponen]]|FIN}}, 1 (2) first place\n* {{flagathlete|[[Therese Johaug]]|NOR}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Alena Proch\u00e1zkov\u00e1]]|SVK}}, 1 (1) first place\n* {{flagathlete|[[Marianna Longa]]|ITA}}, 1 (1) first place\n{{col-end}}\n\n== External links ==\n* [https://web.archive.org/web/20090419215612/http://www.fis-ski.com/data/document/rules-cc-0809-eall.pdf World Cup, Tour de Ski and Final Rules 2008-2009]\n\n{{FIS Cross-Country World Cup seasons}}\n{{Wintersport season 2008\u201309}}\n\n{{DEFAULTSORT:2008-09 FIS Cross-Country World Cup}}\n[[Category:2008\u201309 FIS Cross-Country World Cup| ]]\n[[Category:2008 in cross-country skiing|World Cup 2008-09]]\n[[Category:2009 in cross-country skiing|World Cup 2008-09]]\n[[Category:FIS Cross-Country World Cup seasons]]\n", "name_user": "Reitimwinkl", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eMen", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2008%E2%80%9309_FIS_Cross-Country_World_Cup"}
