{"title_page": "S\u00e9rgio Moro", "text_new": "{{short description|Brazilian federal judge}}\n{{Use dmy dates|date=November 2018}} \n{{Infobox officeholder\n|name              = S\u00e9rgio Moro \n|image             = Medalha da Ordem do Ipiranga ao Ministro S\u00e9rgio Moro - 48146010211 (cropped).jpg\n|office            = [[Ministry of Justice and Public Security (Brazil)|Minister of Justice and Public Security]]\n|term_start        = 1 January 2019\n|term_end          = 24 April 2020\n|president         = [[Jair Bolsonaro]]\n|predecessor       = [[Torquato Jardim]] {{small|(Justice)}}<br />[[Raul Jungmann]] {{small|(Public Security)}}\n|successor         = Position vacant\n|birth_name        = S\u00e9rgio Fernando Moro<ref>{{cite web | url=https://news.nd.edu/news/brazilian-judge-sergio-moro-receives-notre-dame-award/ | title=Brazilian Judge S\u00e9rgio Moro receives Notre Dame Award | first=Dennis | last=Brown | publisher=University of Notre Dame | date=2 October 2017 | accessdate=8 April 2018 }}</ref>\n|birth_date        = {{birth date and age|df=yes|1972|8|01}} \n|birth_place       = [[Maring\u00e1]], [[Paran\u00e1 (state)|Paran\u00e1]], [[Brazil]]\n|education         = [[State University of Maring\u00e1]] {{small|([[Bachelor of Laws|BA]])}}<br />[[Federal University of Paran\u00e1]] {{small|([[Master of Laws|MA]])}} {{small|([[Doctor of Law|PhD]])}}\n|spouse            = Ros\u00e2ngela Wolff de Quadros\n|children          = 2\n|mother            = Odete Starke Moro\n|father            = Dalton \u00c1ureo Moro\n|signature         = Dr Moro do Brazil.png\n}}\n'''S\u00e9rgio Fernando Moro''' ({{IPA-pt|\u02c8s\u025b\u0281\u0292ju \u02c8mo\u027eu|br}}; born 1 August 1972) is a Brazilian [[jurist]], former [[federal judge]] and [[Professor|college professor]] who served as [[Ministry of Justice and Public Security (Brazil)|Minister of Justice and Public Security]] for the government of president [[Jair Bolsonaro]], from 2019 to 2020.<ref>{{Cite news|url=https://gauchazh.clicrbs.com.br/geral/noticia/2016/04/a-historia-de-sergio-moro-o-juiz-que-sacudiu-o-brasil-com-a-lava-jato-5784184.html|title=A hist\u00f3ria de Sergio Moro, o juiz que sacudiu o Brasil com a Lava-Jato|work=Ga\u00fachaZH|access-date=2018-11-16|language=pt-BR}}</ref><ref name=\":0\" /> In 2015 he gained fame in [[Operation Car Wash]] ({{lang-pt|Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato}}), a high-profile scandal of corruption and bribery involving government officials and business executives.<ref>{{Cite web |url=https://www.nytimes.com/2015/08/09/business/international/effects-of-petrobras-scandal-leave-brazilians-lamenting-a-lost-dream.html?_r=0 |title=Effects of Petrobras scandal leave Brazilians lamenting a lost dream |date=9 August 2015 |website=The New York Times |url-access=limited |access-date=15 July 2017 |quote=\"If any good has come from the Petrobras debacle it is the flickering sense that this time could be different. Part of the reason is the work of Judge S\u00e9rgio Moro, who is overseeing the investigation, officially known as Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, or Operation Carwash.\"}}</ref><ref>{{cite web|first=Fernanda|last=Cruz|url=http://agenciabrasil.ebc.com.br/en/politica/noticia/2015-08/sergio-moro-fighting-corruption-should-bring-benefits-brazil|title=Sergio Moro fighting corruption should bring benefits to Brazil|date=31 August 2015|website=[[Ag\u00eancia Brasil]] |access-date=15 July 2017}}\"Federal Judge S\u00e9rgio Moro, in charge of the proceedings opened under Operation Car Wash\"...\"The judge reported that the evidence gathered during the operation as well as the allegations given under plea bargain indicate that the payment of bribes through contracts at Petrobras was a common practice.\"</ref>\n\nOn 29 October 2018, days after the [[2018 Brazilian general election|2018 election]], President-elect [[Jair Bolsonaro]] nominated Moro to be [[Ministry of Justice (Brazil)|Minister of Justice and Public Security]].<ref>{{cite web|url=https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-10-29/bolsonaro-convidar-juiz-sergio-moro.htmll|title=Bolsonaro vai convidar o ju\u00edz S\u00e9rgio Moro para ser ministro|publisher=\u00daltimo Segundo|language=pt|date=29 October 2018|accessdate=1 November 2018}}</ref> On 1 November, Moro accepted the job after personally meeting with Bolsonaro.<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/11/01/moro-aceita-convite-de-bolsonaro-para-comandar-o-ministerio-da-justica.ghtml|title=Moro aceita convite de Bolsonaro para comandar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a|publisher=G1|language=pt|date=1 November 2018|accessdate=1 November 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/world/2018/nov/01/bolsonaro-sergio-moro-brazil-justice-ministry-anti-corruption|title=Bolsonaro appoints judge who helped jail Lula to lead justice ministry|publisher=The Guardian|language=en|date=1 November 2018|accessdate=1 November 2018}}</ref> His appointment to Bolsonaro's cabinet and the way he had previously conducted Operation Car Wash (in particular [[Luiz In\u00e1cio Lula da Silva|President Lula]]'s case) drew praise from his peers and by a significant portion of the Brazilian society, but also significant criticism was voiced, especially after revelations of alleged partiality and [[judicial misconduct]] on his part, published by the American investigative journalist [[Glenn Greenwald]], during the Car Wash investigations.<ref>{{Cite news|url=https://www.washingtonpost.com/world/the_americas/glenn-greenwald-has-faced-pushback-for-his-reporting-before-but-not-like-this/2019/07/11/9a7f3590-a1b1-11e9-bd56-eac6bb02d01d_story.html|title=Glenn Greenwald has faced pushback for his reporting before. But not like this.|last=McCoy|first=Terrence|date=July 13, 2019|work=The Washington Post|access-date=August 5, 2019}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.theguardian.com/world/2019/jul/16/brazil-glenn-greenwald-investigation-bolsonaro|title=Brazil must reveal investigations into journalist Glenn Greenwald, court says|last=Press|first=Associated|date=2019-07-16|work=The Guardian|access-date=2019-08-05|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://riotimesonline.com/brazil-news/rio-politics/national-politics/federal-police-plans-false-flag-arrest-and-confession-of-vaza-jato-leaks-hacker-says-intercept/|title=Federal Police Plan Arrest and Fake Confession of Vaza Jato Hacker, Says Intercept|last=Petrov|first=Arkady|date=2019-07-16|website=The Rio Times|language=en-US|access-date=2019-08-05}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.nytimes.com/2019/07/20/world/americas/brazil-bolsonaro-greenwald.html|title=\u2018The Antithesis of Bolsonaro\u2019: A Gay Couple Roils Brazil\u2019s Far Right|last=Londo\u00f1o|first=Ernesto|date=2019-07-20|work=The New York Times|access-date=2019-08-05|language=en-US|issn=0362-4331}}</ref><ref>{{Cite web|url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/bresil-tentative-de-piratage-des-telephones-de-bolsonaro-20190725|title=Br\u00e9sil: tentative de piratage des t\u00e9l\u00e9phones de Bolsonaro|date=2019-07-25|website=FIGARO|access-date=2019-08-05}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.dw.com/en/the-brazilian-justice-ministers-dubious-deportation-decree/a-49816025|title=The Brazilian justice minister's dubious deportation decree {{!}} DW {{!}} 30.07.2019|last=Welle (www.dw.com)|first=Deutsche|website=DW.COM|language=en-GB|access-date=2019-08-05}}</ref> Moro left the government in April 2020, mentioning the President's undue interferences in the affairs of the Ministry of Justice.<ref name=\":0\">{{cite web |url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/04/24/moro-anuncia-demissao-do-ministerio-da-justica-e-deixa-o-governo-bolsonaro.ghtml |title=Ex-juiz Sergio Moro anuncia demiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e deixa o governo Bolsonaro |language=Portuguese |trans-title=Former judge Sergio Moro announces resignation of the Ministry of Justice and leaves the Bolsonaro's government |work =G1.com |access-date= 24 April 2020}}</ref>\n\n== Personal life ==\nMoro was born in [[Maring\u00e1]],<ref name=\"joice hasselmann\">{{cite book |last=Hasselmann |first= Joice |year=2016 |title=S\u00e9rgio Moro: a Hist\u00f3ria do Homem por Tr\u00e1s da Opera\u00e7\u00e3o que Mudou o Brasil |trans-title=S\u00e9rgio Moro: The History of the Man Behind the Operation that Changed Brazil |url= |location=S\u00e3o Paulo |publisher=Universo dos Livros |pages=208 |isbn=8550300217 |language=pt-br}}</ref> son of Odete Starke Moro and Dalton \u00c1ureo Moro, a former professor of [[geography]] at the [[State University of Maring\u00e1]], who died in 2005.<ref>{{cite web |url= http://www.oguaira.com.br/sergio-moro-o-queridinho-do-brasil/ |title= S\u00e9rgio Moro \u2013 o queridinho do Brasil |work = O Gua\u00edra |date= 19 March 2016 |access-date= 9 April 2016}}</ref> His elder sibling, C\u00e9sar Fernando Moro, owns a technology company.<ref>{{cite web |url=http://www.escavador.com/sobre/2137454/cesar-fernando-moro |title=C\u00e9sar Fernando Moro |work =Escavador |date=3 January 2016 |access-date= 10 April 2016}}</ref><ref name=\"Campo Grande News\">{{cite web |url=http://www.campograndenews.com.br/colunistas/em-pauta/um-juiz-de-vida-espartana-sergio-moro-o-juiz-que-abalou-a-republica |title=Um juiz de vida espartana. S\u00e9rgio Moro, o juiz que abalou a Rep\u00fablica |work =Campo Grande News | first =M\u00e1rio S\u00e9rgio |last = Lorenzetto |date=27 April 2015 |access-date=10 April 2016}}</ref> The Moro family moved to [[Ponta Grossa]] when S\u00e9rgio and C\u00e9sar were children.<ref>{{Cite news|url=https://www.recantodasletras.com.br/textosjuridicos/5905194|title=S\u00c9RGIO MORO - O juiz que o Brasil nunca esquecer\u00e1|work=Recanto das Letras|access-date=2018-11-19|language=pt-br}}</ref>{{Better source|date=November 2018}} He is of Italian descent, with origins in the region of [[Veneto]].<ref>{{cite web |url=https://oguaira.com.br/editorial/sergio-moro-o-queridinho-do-brasil/ |title=S\u00e9rgio Moro \u2013 o queridinho do Brasil |work = |date=19 March 2016 |access-date= 15 November 2016}}</ref>\n\nMoro is married to Ros\u00e2ngela Wolff de Quadros, a [[lawyer]] and current legal solicitor of the National Association of Parents and Friends of Exceptional Children (''Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais''). They live in [[Curitiba]] and have a couple of school-age children.<ref>{{cite web|url=http://noticias.r7.com/brasil/dois-anos-apos-lava-jato-sergio-moro-troca-de-carro-e-passa-a-andar-com-seguranca-24-horas-17032016|title=Dois anos ap\u00f3s Lava Jato, S\u00e9rgio Moro troca de carro e passa a andar com seguran\u00e7a 24 horas|publisher=Record|work=R7|first1=Mariana|last1=Londres|first2=Marc|last2=Sousa|date=17 March 2015|access-date=10 April 2016}}</ref> In addition to his professional career, little is known about his personal life.<ref>{{cite web|url=https://www.publico.pt/mundo/noticia/sergio-moro-o-juiz-de-curitiba-que-tem-o-futuro-do-brasil-nas-maos-1704455|title=S\u00e9rgio Moro, o juiz de Curitiba que tem o futuro do Brasil nas m\u00e3os|work=P\u00fablico|date=9 August 2015|access-date=24 March 2016}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.gazetadopovo.com.br/vida-publica/sergio-moro-um-ilustrissimo-desconhecido-de3447fcdify2ue6d0cs2cvuv|title=S\u00e9rgio Moro, um ilustr\u00edssimo desconhecido|work=Gazeta do Povo|first=Rogerio Waldrigues|last=Galindo|date=11 December 2015|access-date=6 March 2016}}</ref> An article published in December 2014 by ''[[Isto\u00e9|Isto\u00c9]]'' magazine described him as someone with \"reserved lifestyle and simple habits\".<ref name=\"Isto \u00c9\" />\n\n=== Academic education ===\nMoro got a [[Law]] degree from [[State University of Maring\u00e1]] in 1995.<ref name=\"Isto \u00c9\">{{Cite news|url=https://g1.globo.com/pr/parana/noticia/2018/11/01/sergio-moro-veja-quem-e-o-juiz-que-ganhou-projecao-nacional-com-a-lava-jato.ghtml|title=S\u00e9rgio Moro: veja quem \u00e9 o juiz que ganhou proje\u00e7\u00e3o nacional com a Lava Jato|work=G1|access-date=2018-11-17|language=pt-BR}}</ref> During his studies, he interned in a law firm for two years, being described as a \"sensational person\" by the lawyer who hired him.<ref>{{Cite book|url=https://books.google.com.au/books?id=jhABDAAAQBAJ&pg=PA6&lpg=PA6#v=onepage&q&f=false|title=S\u00e9rgio Moro: Guia Conhecer Fant\u00e1stico Atualidades Ed.01|last=Editora|first=On Line|last2=Editora|first2=Pol\u00edtica On Line|date=2016-04-20|publisher=On Line Editora|language=en}}</ref> He attended a summer course at [[Harvard Law School]] in 1998, including studies on money laundering promoted by the [[United States Department of State|US Department of State]].<ref name=\"Isto \u00c9\" /> He received his [[master's degree]] in 2000 from the [[Federal University of Paran\u00e1]] with the dissertation ''\"Development and Judicial Enforcement of Constitutional Norms\"'', guided by Professor [[Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve]].<ref>{{Cite web|url=https://web.archive.org/web/20170304114304/http://oasisbr.ibict.br/vufind/Record/UFPR_012cb29379cb3d50fa41d776addaf166/Details|title=Staff View: Desenvolvimento e efetiva\u00e7\u00e3o judicial das normas constitucionais|date=2017-03-04|access-date=2018-11-19}}</ref><ref>Moro, S\u00e9rgio Fernando. [https://acervodigital.ufpr.br/bitstream/handle/1884/43018/Desenvolvimento%20e%20efetivacao%20judicial%20das%20normas%20constitucionais.pdf?sequence=1&isAllowed=y Development and Judicial Enforcement of Constitutional Norms]. Dissertation presented to the Law Postgraduate Degree of the Federal University of Paran\u00e1, as a partial requirement to obtain the Master's degree, having as advisor Prof. Dr. Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve. Curitiba, 2000.</ref> In 2002, he completed a [[Doctor of Philosophy|PhD]] in State Law at the same institution with the thesis ''\"Constitutional Jurisdiction as Democracy\"'', guided by [[Mar\u00e7al Justen Filho]].<ref>Moro, S\u00e9rgio Fernando. [https://acervodigital.ufpr.br/bitstream/handle/1884/43165/Tese%20Moro.pdf?sequence=1 ''Jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional como democracia'']. Thesis presented to the Postgraduate Course in Law of the Federal University of Paran\u00e1, as a partial requirement to obtain the title of Doctor, having as advisor Prof. Dr. Mar\u00e7al Justen Filho. Curitiba, 2002.</ref><ref>{{Cite news|url=http://noticias.r7.com/brasil/rapido-discreto-e-obstinado-conheca-o-juiz-que-se-tornou-o-pesadelo-dos-acusados-na-lava-jato-14042015|title=R\u00e1pido, discreto e obstinado: conhe\u00e7a o juiz que se tornou o pesadelo dos acusados na Lava Jato|date=2015-04-14|work=R7.com|access-date=2018-11-19|language=pt-BR}}</ref> In 2007, he participated in the [[International Visitor Leadership Program]] in which he visited U.S. agencies and institutions responsible for preventing and combating money laundering.<ref>{{cite web|url=http://buscatextual.cnpq.br/buscatextual/visualizacv.do?id=K8747305D4#FormacaoAcademicaTitulacao|title=Curriculum vitae|last1=Moro|first1=Sergio|date=28 October 2013|website=Curr\u00edculo Lattes|publisher=CNPq|language=Portuguese|access-date=8 March 2016}}</ref>\n\n== Career ==\nIn 1996, Moro started teaching to law graduates at his ''[[alma mater]]'', the [[Federal University of Paran\u00e1]]. This very same year, he became a [[federal judge]] in [[Porto Alegre]], before moving to [[Joinville, Santa Catarina]], in 1999. Between 2003 and 2007, Moro worked in a case involving the public bank Banestado. The investigation resulted in the arrest of nearly 200 people for [[tax evasion]] and [[money laundering]].<ref>{{cite web|url=http://g1.globo.com/pr/parana/noticia/2014/11/comissao-aprova-homenagens-sergio-moro-e-ao-papa-na-assembleia.html|title=Comiss\u00e3o aprova homenagens a S\u00e9rgio Moro e ao Papa na Assembleia|date=25 November 2014|publisher=G1|language=Portuguese|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nIn 2012, he worked with [[Rosa Weber]], a minister of the [[Supreme Federal Court|Brazilian Supreme Court]], in the [[Mensal\u00e3o scandal|''Mensal\u00e3o'' scandal]]. Weber called him because of his experience with cases involving financial crimes, more specifically money laundering.<ref>{{cite web|url=http://www1.folha.uol.com.br/fsp/poder/51967-grupo-de-juizes-auxilia-stf-no-julgamento-do-mensalao.shtml|title=Grupo de ju\u00edzes auxilia STF no julgamento do mensal\u00e3o|publisher=Folha de S\u00e3o Paulo|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\n=== Operation Car Wash ===\n{{Main|Operation Car Wash}}\n[[File:S\u00e9rgio Moro (cropped).jpg|thumb|Moro in 2015.]]\nIn 2014, while working in [[Curitiba]], Sergio Moro became one of the head judges in [[Operation Car Wash]] ({{lang-pt|Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato}}), a massive criminal investigation that started as a money laundering case and evolved to a huge corruption scandal crackdown, involving bribery and misappropriation of public funds by political authorities.<ref>{{cite web|url=http://www.ebc.com.br/noticias/politica/2016/03/saiba-porque-lava-jato-e-considerada-maior-investigacao-sobre-corrupcao-da|title=Saiba por que a Lava Jato \u00e9 considerada a maior investiga\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Brasil|publisher=|access-date=23 November 2018}}</ref> The investigation was modeled after [[Mani pulite]] in Italy.<ref name=\"mani\">{{cite web | url=https://www.theatlantic.com/international/archive/2019/08/anti-corruption-crusades-paved-way-bolsonaro/596449/ | title=The Dirty Problems With Operation Car Wash | publisher=The Atlantic | date=21 August 2019 | accessdate=22 August 2019 | author=Bevins, Vincent}}</ref> Corruption scandals in Brazil usually take a long time to investigate and the whole legal process tends to drag. However, at an unusual speed, Moro authorized further investigations, detentions and questioning of suspects.<ref>{{cite web|url= http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/moro-sonha-com-fim-da-lava-jato-ate-dezembro/|title= Moro sonha com o fim da Lava Jato at\u00e9 dezembro|publisher=Estadao|access-date=23 November 2018}}</ref> By late 2017, at least 120 sentences were carried and 175 people were sent to jail. Despite some criticism from fellow jurists for being a \"media darling\", Moro enjoyed high popularity with the Brazilian people and became one of the main faces in the fight against corruption in the country, at least in the public eye.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.com/news/av/world-latin-america-35978337/who-is-sergio-moro-the-judge-making-brazil-s-headlines|title=Who is Sergio Moro, the judge making Brazil\u2019s headlines?|publisher=BBC|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nDespite the criticism of the speed with which he passed the sentences for such a huge case,<ref>{{cite web|url= http://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2016/10/04/estamos-em-tempos-excepcionais-diz-moro-ao-defender-prisoes-preventivas.htm|title='Estamos em tempos excepcionais', diz Moro ao defender pris\u00f5es preventivas|publisher=UOL|access-date=23 November 2018}}</ref> his actions received the backing of the Brazilian Supreme Court and most of his sentences and decisions were upheld in higher courts.<ref>{{cite web|url= http://www.em.com.br/app/noticia/politica/2016/10/04/interna_politica,810853/em-dois-anos-e-meio-apenas-tres-sentencas-da-lava-jato-chegaram-ao-fi.shtml|title=Em dois anos e meio, apenas tr\u00eas senten\u00e7as da Lava Jato chegaram ao final no TRF4|publisher=|access-date=23 November 2018}}</ref> By late 2016, Moro had sent 28 people to jail on charges of corruption, with four of them having their sentences reduced by a higher judge and four being set free upon further deliberation. Overall, in Operation Car Wash, 71% of the sentences given by Moro were upheld by the Brazilian [[Regional Federal Courts]].<ref>{{cite web|url= http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/tribunal-ratifica-ou-sobe-pena-de-71-dos-condenados-por-moro/|title=Tribunal ratifica ou sobe pena de 71% dos condenados por Moro|publisher=O Estado de S.\u202fPaulo|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nIn 2017, Moro sentenced former Brazilian president, [[Luiz In\u00e1cio Lula da Silva]], to 9 and a half years in jail, on the charges of money laundering and passive corruption. The sentencing caused an uproar in Brazil, with many widely supporting and saluting the judge for his decision, with others claiming he was getting ahead of himself.<ref>{{cite web|url=https://www.nytimes.com/2018/04/05/world/americas/brazil-lula-prison.html|title=Judge Orders Brazil\u2019s Ex-President \u2018Lula\u2019 to Begin Prison Term on Friday|publisher=The New York Times|access-date=23 November 2018}}</ref> Lula was considered the frontrunner for the 2018 presidential election.<ref name=\"mani\"/>\n\n=== Minister of Justice ===\nDuring his many encounters with media and further interviews, Sergio Moro always called himself \"apolitical\" and said he had no interested in joining the political world. However, right after the [[2018 Brazilian general election|2018 elections]], rumors started to circulate that the president-elect of Brazil, [[Jair Bolsonaro]], was considering nominating Moro to head the [[Ministry of Justice (Brazil)|Ministry of Justice]]. Despite claiming he was unaware of plans to make him justice minister before his invitation, it was later discovered that Moro was contacted by Paulo Guedes, an incoming member of Bolsonaro's administration, during Bolsonaro\u2019s election campaign.<ref>{{cite web |last1=Albuquerque |first1=Carlos |title=Controversial appointment |url=https://www.dandc.eu/en/article/brazils-newly-appointed-justice-minister-accused-political-interference |website= D+C, development and cooperation}}</ref> Exactly four days after the election, on 1 November 2018, Moro met with Bolsonaro in [[Rio de Janeiro]], and it was then announced that, in fact, he would become a minister in Bolsonaro's administration.<ref>{{cite web|url= https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/11/01/moro-aceita-convite-de-bolsonaro-para-comandar-o-ministerio-da-justica.ghtml|title=Moro aceita convite de Bolsonaro para comandar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a|publisher=G1|access-date=23 November 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.bloomberg.com/news/articles/2018-10-18/bolsonaro-embraces-aura-of-anti-graft-judge-in-campaign-push|title=This Man Is Playing a Big Role in Brazil\u2019s Election\u2014and He Isn\u2019t Even on the Ballot|publisher=Bloomberg.com|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nHis nomination was well received by fellow [[magistrate]]s across the country,<ref>{{cite web|url=https://noticias.r7.com/brasil/associacao-dos-magistrados-elogia-a-escolha-de-moro-para-ministerio-01112018|title=Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados elogia a escolha de Moro para Minist\u00e9rio|publisher=R7|access-date=23 November 2018}}</ref> but opponents of Bolsonaro and some of the press criticized the decision on the grounds of conflict of interest, claiming that Moro's sentencing of former president Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva greatly benefited Bolsonaro's bid for the presidency.<ref>{{cite web|url=https://noticias.uol.com.br/internacional/ultimas-noticias/2018/11/01/analise-por-que-a-nomeacao-de-moro-por-bolsonaro-caiu-mal-na-imprensa-internacional.htm|title=An\u00e1lise: Por que a nomea\u00e7\u00e3o de Moro por Bolsonaro caiu mal na imprensa internacional?|publisher=UOL|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nOn 12 May 2019, president Bolsonaro expressed the intention of nominating Moro to the Supreme Federal Court, replacing Justice [[Celso de Mello]], who will retire, at age 75, in 2020.<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2019/05/12/bolsonaro-diz-que-vai-indicar-sergio-moro-para-vaga-no-stf.ghtml|title=Bolsonaro diz que vai indicar S\u00e9rgio Moro para vaga no STF|publisher=G1|language=pt|first=Luiz Felipe|last=Babi\u00e9ri|date=12 May 2019|accessdate=13 May 2019}}</ref>\n\nOn 24 April 2020, after an unjustified discharge of [[Federal Police of Brazil|Federal Police]]'s Director-General Maur\u00edcio Valeixo by president Bolsonaro, Moro announced he would leave the Ministry, while denouncing the president's intention to meddle in investigations.<ref>{{cite web|url=https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/04/sergio-moro-o-juiz-da-lava-jato-anuncia-sua-demissao-do-governo-bolsonaro.shtml|title=Sergio Moro, o juiz da Lava Jato, anuncia sua demiss\u00e3o do governo Bolsonaro|publisher=Folha de S. Paulo|language=pt|first=Leandro|last=Colon|date=24 April 2020|accessdate=24 April 2020}}</ref>\n\n== Controversies ==\n[[File:Entrevistas Diversas (21094916379).jpg|thumb|right|Moro holding a press conference in September 2015]]\nMoro's methods have been questioned by his peers and audited by Brazilian Justices since 2005.<ref name=\"conjur.com.br\">{{cite web|url=http://www.conjur.com.br/2015-mai-05/excessos-sergio-moro-sao-discutidos-cnj-2005|title=Excessos de Sergio Moro s\u00e3o discutidos no STF e no CNJ pelo menos desde 2005|publisher=}}</ref> In 2007, when a defendant wasn't to be found at home, he issued an order to monitor the lists of passengers of all airliners flying from Ciudad del Este in Paraguay and from Porto Alegre in Brazil to Curitiba in order to track the movements of the defendant's attorneys.<ref name=\"conjur.com.br\"/> From 2007 through 2010, he issued an order to record and collect all phone communications and visitor booth talks between all inmates, their families and attorneys at Catanduvas Federal Penitentiary in order to \"prevent future crimes\".<ref name=\"conjur.com.br\"/>\n\nThese cases, among others, have been considered excesses and have brought grave criticism on Moro. Justice [[Celso de Mello]] has officially accused Moro of condoning a \"nosy police state\" and acting as an \"investigative judge\".<ref name=\"conjur.com.br\"/> Additionally, Brazilian Justice [[Gilmar Mendes]] said he was worried about Moro's actions. For him, the case showed a \"set of abusive acts\" and \"objectionable excesses\" practiced by the judge. In his dissenting opinion he wrote that they are \"unacceptable behaviors in which resistance or nonconformity of the magistrate is envisaged, when contradicted by decision of superior instance\".<ref>{{Cite news|url=https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,supremo-ja-analisou-excesso-de-moro-no-caso-banestado,10000023234|title=Supremo j\u00e1 analisou \u2018excesso\u2019 de Moro no caso Banestado - Pol\u00edtica - Estad\u00e3o|work=Estad\u00e3o|access-date=2018-11-19|language=pt-BR}}</ref>\n\nOn 6 December 2016, at a ceremony in which Moro was awarded a Man of the Year prize by Brazilian Editora Tr\u00eas publishing house, Moro was photographed laughing alongside Brazilian Senator [[A\u00e9cio Neves]],<ref>{{cite web|url=http://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2016/12/07/viu-esta-foto-entenda-o-que-esta-por-tras-da-polemica-despertada-por-ela.htm|title=Viu esta foto? Entenda por que a descontra\u00e7\u00e3o entre Moro e A\u00e9cio repercutiu - Not\u00edcias - Pol\u00edtica|publisher=}}</ref> [[PSDB]]'s candidate in Brazil's [[2014 Brazilian general election|2014 Presidential Election]] and main critic of [[Workers' Party (Brazil)|PT]]'s tenures in office. Since PT is the party most scrutinized by Operation Carwash, the photograph has caused an uproar among PT supporters. During an interview, Moro has said that \"the photograph was unfortunate, but there's no bias in my decisions as a judge\", while also remarking that Neves is not under his jurisdiction.<ref>{{cite web|url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/12/1840125-moro-diz-que-foto-com-aecio-foi-infeliz-mas-nega-parcialidade.shtml|title=Moro diz que foto com A\u00e9cio foi 'infeliz', mas nega parcialidade|publisher=}}</ref>  Neves was accused by five witnesses at Operation Carwash<ref>{{cite web|url=http://www.cartacapital.com.br/blogs/parlatorio/quem-nao-conhece-o-esquema-do-aecio-sergio-machado|title=\"Quem n\u00e3o conhece o esquema do A\u00e9cio?\", pergunta Sergio Machado|first=Jos\u00e9|last=Antonio|publisher=}}</ref> of taking R$300,000 in bribes from [[Alberto Youssef]].<ref>{{cite web|url=http://www.cartacapital.com.br/blogs/parlatorio/aecio-neves-teria-recebido-r-300-mil-em-propina-da-utc-diz-delator|title=A\u00e9cio Neves teria recebido R$ 300 mil em propina da UTC, diz delator|first=|last=marcelop|publisher=}}</ref>\n\nThe speed with which Moro has treated specific actions that involve figures from the Brazilian left and his courteous relationship with members of the former opposition, some of which under investigation themselves, has been criticized by Brazilian jurists<ref>{{cite web|url=http://www.redebrasilatual.com.br/politica/2018/01/juristas-denunciam-lawfare-no-brasil-atraves-de-carta-internacional|title=Juristas denunciam 'lawfare' no Brasil atrav\u00e9s de carta internacional|publisher=}}</ref> and left-wing activists and politicians, who accuse Moro of being part of a [[lawfare]] strategy<ref>{{cite web|url=http://justificando.cartacapital.com.br/2018/04/10/a-ultraceleridade-seletiva-da-lava-jato-e-forma-de-lawfare/|title=A ultraceleridade seletiva da Lava Jato \u00e9 forma de Lawfare|date=10 April 2018|publisher=}}</ref> in order to ostracize PT and bring PSDB to power.<ref>{{cite web|url=http://cartacampinas.com.br/2018/06/x-ocupado-com-pt-e-viagens-internacionais-moro-esta-sem-tempo-para-julgar-corrupcao-do-psdb/|title=Ocupado com PT e viagens internacionais, Moro est\u00e1 sem tempo para julgar corrup\u00e7\u00e3o do PSDB|date=12 June 2018|publisher=}}</ref>\n\nDuring a lecture at Harvard University in 2017, S\u00e9rgio Moro stated that he considers the use of [[slush funds|undeclared donations]] \u2013 a crime in Brazilian electoral law \u2013 to fund elections more damaging than illicit enrichment through corruption: \"If I take this bribe and deposit the money in Switzerland, the money stays there, it isn\u2019t harming anyone at the moment. If, however, I use the money to fraud and win an election, I find that terrible.\"<ref>{{Cite web |url= https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,caixa-2-e-pior-que-corrupcao-para-enriquecimento-ilicito,70001732141 |title=Caixa 2 \u00e9 pior que corrup\u00e7\u00e3o para enriquecimento il\u00edcito, diz S\u00e9rgio Moro |date=8 April 2017 |website=Estad\u00e3o |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://www.valor.com.br/politica/4931997/para-moro-caixa-dois-e-pior-que-enriquecimento-ilicito |title=Para Moro, caixa dois \u00e9 pior que enriquecimento il\u00edcito |date=8 April 2017 |website= Valor Econ\u00f4mico |access-date= 8 December 2018}}</ref> On May, 2017, then-congressman [[Onyx Lorenzoni]] admitted to having used slush funds donated by [[JBS S.A.|JBS]] in his 2014 campaign for Congress.<ref>{{Cite web |url=https://congressoemfoco.uol.com.br/especial/noticias/em-video-deputado-onyx-lorenzoni-admite-ter-recebido-dinheiro-de-caixa-2/ |title=Onyx Lorenzoni admite ter recebido dinheiro de caixa dois da JBS |date=19 May 2017 |website=Congresso em Foco |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/10/braco-direito-de-bolsonaro-admitiu-ter-recebido-em-caixa-2-da-jbs.shtml |title=Bra\u00e7o direito de Bolsonaro admitiu ter recebido caixa 2 da JBS |date=15 October 2018 |website=Folha de S\u00e3o Paulo |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://www.valor.com.br/politica/5971261/moro-diz-admirar-colega-de-ministerio-que-recebeu-caixa-2-da-jbs |title=Moro diz \"admirar\" colega de minist\u00e9rio que recebeu caixa 2 da JBS |date=6 November 2018 |website=Valor Econ\u00f4mico |access-date=8 December 2018}}</ref> Lorenzoni has been appointed [[Chief of Staff of Brazil|Chief of Staff]] by president-elect Jair Bolsonaro;<ref>{{Cite web |url=https://noticias.uol.com.br/politica/eleicoes/2018/noticias/2018/10/30/quem-e-onyx-lorenzoni-ministro-da-casa-civil-do-governo-de-jair-bolsonaro.htm |title=Quem \u00e9 Onyx Lorenzoni, futuro ministro da Casa Civil no governo Bolsonaro |date=30 October 2018 |website=Folha de S\u00e3o Paulo |access-date=8 December 2018}}</ref> upon being questioned by the press about Lorenzoni\u2019s public admission on the use of slush funds, Moro has stated that Lorenzoni has already apologized to him and has his \"personal trust\".<ref>{{Cite web |url=https://exame.abril.com.br/brasil/moro-lista-propostas-e-diz-que-perseguicao-politica-a-lula-e-alibi-falso/ |title=Em coletiva, Moro explica diverg\u00eancias com Bolsonaro e lista propostas |date=6 November 2018 |website=Exame |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://noticias.r7.com/brasil/moro-defende-onyx-lorenzoni-e-diz-que-confia-em-seu-trabalho-04122018 |title=Moro defende Onyx Lorenzoni e diz que confia em seu trabalho |date=4 December 2018 |website=R7 |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/11/06/sergio-moro-ministro-governo-bolsonaro-pacote-anticorrupcao-membros-lava-jato.htm |title=Moro aponta Lava Jato e pacote anticorrup\u00e7\u00e3o como nortes e v\u00ea Bolsonaro \"ponderado\" |date=6 November 2018 |website=UOL |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=http://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2018-12/moro-reafirma-confianca-pessoal-em-onyx |title=Moro reafirma \"confian\u00e7a pessoal\" em Onyx |date=4 December 2018 |website=Ag\u00eancia Brasil |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://veja.abril.com.br/politica/moro-diz-ter-confianca-pessoal-em-onyx-que-admitiu-caixa-dois/ |title=Moro diz ter \"confian\u00e7a pessoal\" em Onyx, que admitiu caixa dois |date=4 December 2018 |website=Veja |access-date=8 December 2018}}</ref> In November, 2018, Senator [[Roberto Requi\u00e3o]] proposed a bill called \"Lorenzoni Law\", which would grant immediate pardon for anyone found guilty of electoral and public administration crimes or crimes against the national financial system, as long as they ask for forgiveness. This proposal, although official, has been considered a joke on Moro\u2019s statements.<ref>{{Cite web |url=https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/requiao-ironiza-moro-e-propoe-projeto-de-lei-onyx-lorenzoni.shtml |title=Requi\u00e3o ironiza Moro e prop\u00f5e projeto de lei \"\u00d4nix Lorenzoni\" |date=8 November 2018 |website=Folha de S\u00e3o Paulo |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/requiao-ironiza-moro-e-propoe-lei-onyx-para-perdoar-arrependidos/ |title=Requi\u00e3o ironiza Moro e prop\u00f5e \u2018Lei Onyx\u2019 para perdoar arrependidos |date=8 November 2018 |website=Estad\u00e3o |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://exame.abril.com.br/brasil/requiao-cria-projeto-lorenzoni-de-perdao-a-criminosos-arrependidos/ |title=Requi\u00e3o prop\u00f5e \"Lei Lorenzoni\" de perd\u00e3o para criminosos arrependidos |date=8 November 2018 |website=Exame |access-date=8 December 2018}}</ref>\n\n=== Telegram leaks ===\n{{Vaza Jato |expanded=all}}\nOn 9 June 2019, the online newspaper ''[[The Intercept]]'' published leaked [[Telegram (app)|Telegram]] messages between Moro and the Operation Car Wash lead prosecutor [[Deltan Dallagnol]], in which Moro allegedly sent advice and instructions to the prosecutor in order to interfere in the investigation that ultimately led to the trial and imprisonment of former president Lula da Silva.<ref>{{Cite web|url=https://theintercept.com/2019/06/09/brazil-lula-operation-car-wash-sergio-moro/|title=Breach of Ethics: Exclusive: Leaked Chats Between Brazilian Judge and Prosecutor Who Imprisoned Lula Reveal Prohibited Collaboration and Doubts Over Evidence|last=Fishman|first=Andrew|last2=Martins|first2=Rafael Moro|date=2019-06-09|website=The Intercept|language=en-US|access-date=2019-06-10|last3=Demori|first3=Leandro|last4=Santi|first4=Alexandre de|last5=Greenwald|first5=Glenn}}</ref> He was accused of not showing impartiality as a judge of da Silva's trial.<ref name=\"nytimes\">{{cite web|url=https://www.nytimes.com/2019/07/25/world/americas/bolsonaro-brazil-phone-hack-corruption.html|title=Jair Bolsonaro, Brazil President, Says His Phones Were Hacked|author=Londo\u00f1o, Ernesto|date=25 July 2019|publisher=The New York Times|accessdate=1 August 2019}}</ref> Three days later, another conversation was leaked, revealing a secret meeting between Dallagnol and Supreme Court Justice [[Luiz Fux]], asking for his support against the then fellow Supreme Court judge [[Teori Zavascki]].<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/operacao-lava-jato/noticia/2019/06/12/em-nova-mensagem-divulgada-por-site-dallagnol-diz-que-fux-apoiou-moro-em-queda-de-braco-com-teori.ghtml|title=Em nova mensagem divulgada por site, Dallagnol diz que Fux apoiou Moro em 'queda de bra\u00e7o' com Teori|date=12 June 2019|publisher=G1|language=pt|trans-title=In New Message Published By Website, Dallagnol Says That Fux Supported Moro In 'Arm Wrestling' With Teori|accessdate=13 June 2019}}</ref> Moro has thoroughly denied any wrongdoing during the course of Operation Carwash and claimed that the [[Vaza Jato|conversations leaked]] by ''The Intercept'' were misrepresented by the press.<ref>{{Cite web|url=https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/politica/2019/06/10/interna_politica,761721/nao-tem-orientacao-nenhuma-ali-diz-moro-antes-de-abandonar-coletiva.shtml|title=Moro nega ter orientado procuradores da Lava-Jato e abandona entrevista|date=2019-06-10|website=Correio Braziliense|language=pt-br|access-date=2019-07-01}}</ref> He also claimed that the messages could be inauthentic.<ref name=\"nytimes\" />\n\nOn June 12th, Brazilian news magazine ''[[Veja (magazine)|Veja]]'' published a report accusing Moro of \u201cillegally\u201d steering prosecutors as they worked to convict Brazilian politicians and \"overstepping his role as judge,\" claiming that its journalists had spent a fortnight pouring over nearly 650,000 leaked messages between officials involved in the investigation, and concluded the former judge was guilty of serious \u201cirregularities.\u201d Following the report, Moro released a statement condemning \u201cthe distorted and sensationalist diffusion of supposed messages obtained by criminal means.\u201d<ref>{{Cite web|url=https://veja.abril.com.br/politica/dialogos-veja-capa-intercept-moro-dallagnol/|title=Novos di\u00e1logos revelam que Moro orientava ilegalmente a\u00e7\u00f5es da Lava Jato|website=VEJA.com|language=pt-BR|access-date=2019-09-30}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.theguardian.com/world/2019/jul/05/brazil-sergio-moro-jair-bolsonaro-justice-minister|title=Brazil: calls grow for Bolsonaro ally to quit after 'devastating' report on leaks|last=correspondent|first=Tom Phillips Latin America|date=2019-07-05|work=The Guardian|access-date=2019-09-30|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref>\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n{{s-start}}\n{{s-off}}\n{{s-bef|before=[[Torquato Jardim]]<br />{{small|''as Minister of Justice''}}}}\n{{s-ttl|title=[[Ministry of Justice and Public Security (Brazil)|Minister of Justice and Public Security]]|rows=2|years=2019\u20132020}}\n{{s-vac|rows=2}}\n{{s-bef|before=[[Raul Jungmann]]<br />{{small|''as Minister of Public Security''}}}}\n{{s-end}}\n{{Bolsonaro cabinet}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Moro, Sergio}}\n[[Category:1972 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Maring\u00e1]]\n[[Category:Brazilian people of Italian descent]]\n[[Category:Brazilian people of Venetian descent]]\n[[Category:Brazilian judges]]\n[[Category:Brazilian Roman Catholics]]\n[[Category:Ministers of Justice of Brazil]]\n[[Category:Federal University of Paran\u00e1 faculty]]\n", "text_old": "{{short description|Brazilian federal judge}}\n{{Use dmy dates|date=November 2018}} \n{{Infobox officeholder\n|name              = S\u00e9rgio Moro \n|image             = Medalha da Ordem do Ipiranga ao Ministro S\u00e9rgio Moro - 48146010211 (cropped).jpg\n|office            = [[Ministry of Justice and Public Security (Brazil)|Minister of Justice and Public Security]]\n|term_start        = 1 January 2019\n|term_end          = 24 April 2020\n|president         = [[Jair Bolsonaro]]\n|predecessor       = [[Torquato Jardim]] {{small|(Justice)}}<br />[[Raul Jungmann]] {{small|(Public Security)}}\n|successor         = Position vacant\n|birth_name        = S\u00e9rgio Fernando Moro<ref>{{cite web | url=https://news.nd.edu/news/brazilian-judge-sergio-moro-receives-notre-dame-award/ | title=Brazilian Judge S\u00e9rgio Moro receives Notre Dame Award | first=Dennis | last=Brown | publisher=University of Notre Dame | date=2 October 2017 | accessdate=8 April 2018 }}</ref>\n|birth_date        = {{birth date and age|df=yes|1972|8|01}} \n|birth_place       = [[Maring\u00e1]], [[Paran\u00e1 (state)|Paran\u00e1]], [[Brazil]]\n|education         = [[State University of Maring\u00e1]] {{small|([[Bachelor of Laws|BA]])}}<br />[[Federal University of Paran\u00e1]] {{small|([[Master of Laws|MA]])}} {{small|([[Doctor of Law|PhD]])}}\n|spouse            = Ros\u00e2ngela Wolff de Quadros\n|children          = 2\n|mother            = Odete Starke Moro\n|father            = Dalton \u00c1ureo Moro\n|signature         = Dr Moro do Brazil.png\n}}\n'''S\u00e9rgio Fernando Moro''' ({{IPA-pt|\u02c8s\u025b\u0281\u0292ju \u02c8mo\u027eu|br}}; born 1 August 1972) is a Brazilian [[jurist]], former [[federal judge]] and [[Professor|college professor]] who served as [[Ministry of Justice and Public Security (Brazil)|Minister of Justice and Public Security]] for the government of president [[Jair Bolsonaro]], from 2019 to 2020.<ref>{{Cite news|url=https://gauchazh.clicrbs.com.br/geral/noticia/2016/04/a-historia-de-sergio-moro-o-juiz-que-sacudiu-o-brasil-com-a-lava-jato-5784184.html|title=A hist\u00f3ria de Sergio Moro, o juiz que sacudiu o Brasil com a Lava-Jato|work=Ga\u00fachaZH|access-date=2018-11-16|language=pt-BR}}</ref> In 2015 he gained fame in [[Operation Car Wash]] ({{lang-pt|Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato}}), a high-profile scandal of corruption and bribery involving government officials and business executives.<ref>{{Cite web |url=https://www.nytimes.com/2015/08/09/business/international/effects-of-petrobras-scandal-leave-brazilians-lamenting-a-lost-dream.html?_r=0 |title=Effects of Petrobras scandal leave Brazilians lamenting a lost dream |date=9 August 2015 |website=The New York Times |url-access=limited |access-date=15 July 2017 |quote=\"If any good has come from the Petrobras debacle it is the flickering sense that this time could be different. Part of the reason is the work of Judge S\u00e9rgio Moro, who is overseeing the investigation, officially known as Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, or Operation Carwash.\"}}</ref><ref>{{cite web|first=Fernanda|last=Cruz|url=http://agenciabrasil.ebc.com.br/en/politica/noticia/2015-08/sergio-moro-fighting-corruption-should-bring-benefits-brazil|title=Sergio Moro fighting corruption should bring benefits to Brazil|date=31 August 2015|website=[[Ag\u00eancia Brasil]] |access-date=15 July 2017}}\"Federal Judge S\u00e9rgio Moro, in charge of the proceedings opened under Operation Car Wash\"...\"The judge reported that the evidence gathered during the operation as well as the allegations given under plea bargain indicate that the payment of bribes through contracts at Petrobras was a common practice.\"</ref>\n\nOn 29 October 2018, days after the [[2018 Brazilian general election|2018 election]], President-elect [[Jair Bolsonaro]] nominated Moro to be [[Ministry of Justice (Brazil)|Minister of Justice and Public Security]].<ref>{{cite web|url=https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-10-29/bolsonaro-convidar-juiz-sergio-moro.htmll|title=Bolsonaro vai convidar o ju\u00edz S\u00e9rgio Moro para ser ministro|publisher=\u00daltimo Segundo|language=pt|date=29 October 2018|accessdate=1 November 2018}}</ref> On 1 November, Moro accepted the job after personally meeting with Bolsonaro.<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/11/01/moro-aceita-convite-de-bolsonaro-para-comandar-o-ministerio-da-justica.ghtml|title=Moro aceita convite de Bolsonaro para comandar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a|publisher=G1|language=pt|date=1 November 2018|accessdate=1 November 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/world/2018/nov/01/bolsonaro-sergio-moro-brazil-justice-ministry-anti-corruption|title=Bolsonaro appoints judge who helped jail Lula to lead justice ministry|publisher=The Guardian|language=en|date=1 November 2018|accessdate=1 November 2018}}</ref> His appointment to Bolsonaro's cabinet and the way he had previously conducted Operation Car Wash (in particular [[Luiz In\u00e1cio Lula da Silva|President Lula]]'s case) drew praise from his peers and by a significant portion of the Brazilian society, but also significant criticism was voiced, especially after revelations of alleged partiality and [[judicial misconduct]] on his part, published by the American investigative journalist [[Glenn Greenwald]], during the Car Wash investigations.<ref>{{Cite news|url=https://www.washingtonpost.com/world/the_americas/glenn-greenwald-has-faced-pushback-for-his-reporting-before-but-not-like-this/2019/07/11/9a7f3590-a1b1-11e9-bd56-eac6bb02d01d_story.html|title=Glenn Greenwald has faced pushback for his reporting before. But not like this.|last=McCoy|first=Terrence|date=July 13, 2019|work=The Washington Post|access-date=August 5, 2019}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.theguardian.com/world/2019/jul/16/brazil-glenn-greenwald-investigation-bolsonaro|title=Brazil must reveal investigations into journalist Glenn Greenwald, court says|last=Press|first=Associated|date=2019-07-16|work=The Guardian|access-date=2019-08-05|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://riotimesonline.com/brazil-news/rio-politics/national-politics/federal-police-plans-false-flag-arrest-and-confession-of-vaza-jato-leaks-hacker-says-intercept/|title=Federal Police Plan Arrest and Fake Confession of Vaza Jato Hacker, Says Intercept|last=Petrov|first=Arkady|date=2019-07-16|website=The Rio Times|language=en-US|access-date=2019-08-05}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.nytimes.com/2019/07/20/world/americas/brazil-bolsonaro-greenwald.html|title=\u2018The Antithesis of Bolsonaro\u2019: A Gay Couple Roils Brazil\u2019s Far Right|last=Londo\u00f1o|first=Ernesto|date=2019-07-20|work=The New York Times|access-date=2019-08-05|language=en-US|issn=0362-4331}}</ref><ref>{{Cite web|url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/bresil-tentative-de-piratage-des-telephones-de-bolsonaro-20190725|title=Br\u00e9sil: tentative de piratage des t\u00e9l\u00e9phones de Bolsonaro|date=2019-07-25|website=FIGARO|access-date=2019-08-05}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.dw.com/en/the-brazilian-justice-ministers-dubious-deportation-decree/a-49816025|title=The Brazilian justice minister's dubious deportation decree {{!}} DW {{!}} 30.07.2019|last=Welle (www.dw.com)|first=Deutsche|website=DW.COM|language=en-GB|access-date=2019-08-05}}</ref> Moro left the government in April 2020, mentioning the President's undue interferences in the affairs of the Ministry of Justice.<ref>{{cite web |url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/04/24/moro-anuncia-demissao-do-ministerio-da-justica-e-deixa-o-governo-bolsonaro.ghtml |title=Ex-juiz Sergio Moro anuncia demiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e deixa o governo Bolsonaro |language=Portuguese |trans-title=Former judge Sergio Moro announces resignation of the Ministry of Justice and leaves the Bolsonaro's government |work =G1.com |access-date= 24 April 2020}}</ref>\n\n== Personal life ==\nMoro was born in [[Maring\u00e1]],<ref name=\"joice hasselmann\">{{cite book |last=Hasselmann |first= Joice |year=2016 |title=S\u00e9rgio Moro: a Hist\u00f3ria do Homem por Tr\u00e1s da Opera\u00e7\u00e3o que Mudou o Brasil |trans-title=S\u00e9rgio Moro: The History of the Man Behind the Operation that Changed Brazil |url= |location=S\u00e3o Paulo |publisher=Universo dos Livros |pages=208 |isbn=8550300217 |language=pt-br}}</ref> son of Odete Starke Moro and Dalton \u00c1ureo Moro, a former professor of [[geography]] at the [[State University of Maring\u00e1]], who died in 2005.<ref>{{cite web |url= http://www.oguaira.com.br/sergio-moro-o-queridinho-do-brasil/ |title= S\u00e9rgio Moro \u2013 o queridinho do Brasil |work = O Gua\u00edra |date= 19 March 2016 |access-date= 9 April 2016}}</ref> His elder sibling, C\u00e9sar Fernando Moro, owns a technology company.<ref>{{cite web |url=http://www.escavador.com/sobre/2137454/cesar-fernando-moro |title=C\u00e9sar Fernando Moro |work =Escavador |date=3 January 2016 |access-date= 10 April 2016}}</ref><ref name=\"Campo Grande News\">{{cite web |url=http://www.campograndenews.com.br/colunistas/em-pauta/um-juiz-de-vida-espartana-sergio-moro-o-juiz-que-abalou-a-republica |title=Um juiz de vida espartana. S\u00e9rgio Moro, o juiz que abalou a Rep\u00fablica |work =Campo Grande News | first =M\u00e1rio S\u00e9rgio |last = Lorenzetto |date=27 April 2015 |access-date=10 April 2016}}</ref> The Moro family moved to [[Ponta Grossa]] when S\u00e9rgio and C\u00e9sar were children.<ref>{{Cite news|url=https://www.recantodasletras.com.br/textosjuridicos/5905194|title=S\u00c9RGIO MORO - O juiz que o Brasil nunca esquecer\u00e1|work=Recanto das Letras|access-date=2018-11-19|language=pt-br}}</ref>{{Better source|date=November 2018}} He is of Italian descent, with origins in the region of [[Veneto]].<ref>{{cite web |url=https://oguaira.com.br/editorial/sergio-moro-o-queridinho-do-brasil/ |title=S\u00e9rgio Moro \u2013 o queridinho do Brasil |work = |date=19 March 2016 |access-date= 15 November 2016}}</ref>\n\nMoro is married to Ros\u00e2ngela Wolff de Quadros, a [[lawyer]] and current legal solicitor of the National Association of Parents and Friends of Exceptional Children (''Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais''). They live in [[Curitiba]] and have a couple of school-age children.<ref>{{cite web|url=http://noticias.r7.com/brasil/dois-anos-apos-lava-jato-sergio-moro-troca-de-carro-e-passa-a-andar-com-seguranca-24-horas-17032016|title=Dois anos ap\u00f3s Lava Jato, S\u00e9rgio Moro troca de carro e passa a andar com seguran\u00e7a 24 horas|publisher=Record|work=R7|first1=Mariana|last1=Londres|first2=Marc|last2=Sousa|date=17 March 2015|access-date=10 April 2016}}</ref> In addition to his professional career, little is known about his personal life.<ref>{{cite web|url=https://www.publico.pt/mundo/noticia/sergio-moro-o-juiz-de-curitiba-que-tem-o-futuro-do-brasil-nas-maos-1704455|title=S\u00e9rgio Moro, o juiz de Curitiba que tem o futuro do Brasil nas m\u00e3os|work=P\u00fablico|date=9 August 2015|access-date=24 March 2016}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.gazetadopovo.com.br/vida-publica/sergio-moro-um-ilustrissimo-desconhecido-de3447fcdify2ue6d0cs2cvuv|title=S\u00e9rgio Moro, um ilustr\u00edssimo desconhecido|work=Gazeta do Povo|first=Rogerio Waldrigues|last=Galindo|date=11 December 2015|access-date=6 March 2016}}</ref> An article published in December 2014 by ''[[Isto\u00e9|Isto\u00c9]]'' magazine described him as someone with \"reserved lifestyle and simple habits\".<ref name=\"Isto \u00c9\" />\n\n=== Academic education ===\nMoro got a [[Law]] degree from [[State University of Maring\u00e1]] in 1995.<ref name=\"Isto \u00c9\">{{Cite news|url=https://g1.globo.com/pr/parana/noticia/2018/11/01/sergio-moro-veja-quem-e-o-juiz-que-ganhou-projecao-nacional-com-a-lava-jato.ghtml|title=S\u00e9rgio Moro: veja quem \u00e9 o juiz que ganhou proje\u00e7\u00e3o nacional com a Lava Jato|work=G1|access-date=2018-11-17|language=pt-BR}}</ref> During his studies, he interned in a law firm for two years, being described as a \"sensational person\" by the lawyer who hired him.<ref>{{Cite book|url=https://books.google.com.au/books?id=jhABDAAAQBAJ&pg=PA6&lpg=PA6#v=onepage&q&f=false|title=S\u00e9rgio Moro: Guia Conhecer Fant\u00e1stico Atualidades Ed.01|last=Editora|first=On Line|last2=Editora|first2=Pol\u00edtica On Line|date=2016-04-20|publisher=On Line Editora|language=en}}</ref> He attended a summer course at [[Harvard Law School]] in 1998, including studies on money laundering promoted by the [[United States Department of State|US Department of State]].<ref name=\"Isto \u00c9\" /> He received his [[master's degree]] in 2000 from the [[Federal University of Paran\u00e1]] with the dissertation ''\"Development and Judicial Enforcement of Constitutional Norms\"'', guided by Professor [[Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve]].<ref>{{Cite web|url=https://web.archive.org/web/20170304114304/http://oasisbr.ibict.br/vufind/Record/UFPR_012cb29379cb3d50fa41d776addaf166/Details|title=Staff View: Desenvolvimento e efetiva\u00e7\u00e3o judicial das normas constitucionais|date=2017-03-04|access-date=2018-11-19}}</ref><ref>Moro, S\u00e9rgio Fernando. [https://acervodigital.ufpr.br/bitstream/handle/1884/43018/Desenvolvimento%20e%20efetivacao%20judicial%20das%20normas%20constitucionais.pdf?sequence=1&isAllowed=y Development and Judicial Enforcement of Constitutional Norms]. Dissertation presented to the Law Postgraduate Degree of the Federal University of Paran\u00e1, as a partial requirement to obtain the Master's degree, having as advisor Prof. Dr. Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve. Curitiba, 2000.</ref> In 2002, he completed a [[Doctor of Philosophy|PhD]] in State Law at the same institution with the thesis ''\"Constitutional Jurisdiction as Democracy\"'', guided by [[Mar\u00e7al Justen Filho]].<ref>Moro, S\u00e9rgio Fernando. [https://acervodigital.ufpr.br/bitstream/handle/1884/43165/Tese%20Moro.pdf?sequence=1 ''Jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional como democracia'']. Thesis presented to the Postgraduate Course in Law of the Federal University of Paran\u00e1, as a partial requirement to obtain the title of Doctor, having as advisor Prof. Dr. Mar\u00e7al Justen Filho. Curitiba, 2002.</ref><ref>{{Cite news|url=http://noticias.r7.com/brasil/rapido-discreto-e-obstinado-conheca-o-juiz-que-se-tornou-o-pesadelo-dos-acusados-na-lava-jato-14042015|title=R\u00e1pido, discreto e obstinado: conhe\u00e7a o juiz que se tornou o pesadelo dos acusados na Lava Jato|date=2015-04-14|work=R7.com|access-date=2018-11-19|language=pt-BR}}</ref> In 2007, he participated in the [[International Visitor Leadership Program]] in which he visited U.S. agencies and institutions responsible for preventing and combating money laundering.<ref>{{cite web|url=http://buscatextual.cnpq.br/buscatextual/visualizacv.do?id=K8747305D4#FormacaoAcademicaTitulacao|title=Curriculum vitae|last1=Moro|first1=Sergio|date=28 October 2013|website=Curr\u00edculo Lattes|publisher=CNPq|language=Portuguese|access-date=8 March 2016}}</ref>\n\n== Career ==\nIn 1996, Moro started teaching to law graduates at his ''[[alma mater]]'', the [[Federal University of Paran\u00e1]]. This very same year, he became a [[federal judge]] in [[Porto Alegre]], before moving to [[Joinville, Santa Catarina]], in 1999. Between 2003 and 2007, Moro worked in a case involving the public bank Banestado. The investigation resulted in the arrest of nearly 200 people for [[tax evasion]] and [[money laundering]].<ref>{{cite web|url=http://g1.globo.com/pr/parana/noticia/2014/11/comissao-aprova-homenagens-sergio-moro-e-ao-papa-na-assembleia.html|title=Comiss\u00e3o aprova homenagens a S\u00e9rgio Moro e ao Papa na Assembleia|date=25 November 2014|publisher=G1|language=Portuguese|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nIn 2012, he worked with [[Rosa Weber]], a minister of the [[Supreme Federal Court|Brazilian Supreme Court]], in the [[Mensal\u00e3o scandal|''Mensal\u00e3o'' scandal]]. Weber called him because of his experience with cases involving financial crimes, more specifically money laundering.<ref>{{cite web|url=http://www1.folha.uol.com.br/fsp/poder/51967-grupo-de-juizes-auxilia-stf-no-julgamento-do-mensalao.shtml|title=Grupo de ju\u00edzes auxilia STF no julgamento do mensal\u00e3o|publisher=Folha de S\u00e3o Paulo|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\n=== Operation Car Wash ===\n{{Main|Operation Car Wash}}\n[[File:S\u00e9rgio Moro (cropped).jpg|thumb|Moro in 2015.]]\nIn 2014, while working in [[Curitiba]], Sergio Moro became one of the head judges in [[Operation Car Wash]] ({{lang-pt|Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato}}), a massive criminal investigation that started as a money laundering case and evolved to a huge corruption scandal crackdown, involving bribery and misappropriation of public funds by political authorities.<ref>{{cite web|url=http://www.ebc.com.br/noticias/politica/2016/03/saiba-porque-lava-jato-e-considerada-maior-investigacao-sobre-corrupcao-da|title=Saiba por que a Lava Jato \u00e9 considerada a maior investiga\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Brasil|publisher=|access-date=23 November 2018}}</ref> The investigation was modeled after [[Mani pulite]] in Italy.<ref name=\"mani\">{{cite web | url=https://www.theatlantic.com/international/archive/2019/08/anti-corruption-crusades-paved-way-bolsonaro/596449/ | title=The Dirty Problems With Operation Car Wash | publisher=The Atlantic | date=21 August 2019 | accessdate=22 August 2019 | author=Bevins, Vincent}}</ref> Corruption scandals in Brazil usually take a long time to investigate and the whole legal process tends to drag. However, at an unusual speed, Moro authorized further investigations, detentions and questioning of suspects.<ref>{{cite web|url= http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/moro-sonha-com-fim-da-lava-jato-ate-dezembro/|title= Moro sonha com o fim da Lava Jato at\u00e9 dezembro|publisher=Estadao|access-date=23 November 2018}}</ref> By late 2017, at least 120 sentences were carried and 175 people were sent to jail. Despite some criticism from fellow jurists for being a \"media darling\", Moro enjoyed high popularity with the Brazilian people and became one of the main faces in the fight against corruption in the country, at least in the public eye.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.com/news/av/world-latin-america-35978337/who-is-sergio-moro-the-judge-making-brazil-s-headlines|title=Who is Sergio Moro, the judge making Brazil\u2019s headlines?|publisher=BBC|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nDespite the criticism of the speed with which he passed the sentences for such a huge case,<ref>{{cite web|url= http://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2016/10/04/estamos-em-tempos-excepcionais-diz-moro-ao-defender-prisoes-preventivas.htm|title='Estamos em tempos excepcionais', diz Moro ao defender pris\u00f5es preventivas|publisher=UOL|access-date=23 November 2018}}</ref> his actions received the backing of the Brazilian Supreme Court and most of his sentences and decisions were upheld in higher courts.<ref>{{cite web|url= http://www.em.com.br/app/noticia/politica/2016/10/04/interna_politica,810853/em-dois-anos-e-meio-apenas-tres-sentencas-da-lava-jato-chegaram-ao-fi.shtml|title=Em dois anos e meio, apenas tr\u00eas senten\u00e7as da Lava Jato chegaram ao final no TRF4|publisher=|access-date=23 November 2018}}</ref> By late 2016, Moro had sent 28 people to jail on charges of corruption, with four of them having their sentences reduced by a higher judge and four being set free upon further deliberation. Overall, in Operation Car Wash, 71% of the sentences given by Moro were upheld by the Brazilian [[Regional Federal Courts]].<ref>{{cite web|url= http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/tribunal-ratifica-ou-sobe-pena-de-71-dos-condenados-por-moro/|title=Tribunal ratifica ou sobe pena de 71% dos condenados por Moro|publisher=O Estado de S.\u202fPaulo|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nIn 2017, Moro sentenced former Brazilian president, [[Luiz In\u00e1cio Lula da Silva]], to 9 and a half years in jail, on the charges of money laundering and passive corruption. The sentencing caused an uproar in Brazil, with many widely supporting and saluting the judge for his decision, with others claiming he was getting ahead of himself.<ref>{{cite web|url=https://www.nytimes.com/2018/04/05/world/americas/brazil-lula-prison.html|title=Judge Orders Brazil\u2019s Ex-President \u2018Lula\u2019 to Begin Prison Term on Friday|publisher=The New York Times|access-date=23 November 2018}}</ref> Lula was considered the frontrunner for the 2018 presidential election.<ref name=\"mani\"/>\n\n=== Minister of Justice ===\nDuring his many encounters with media and further interviews, Sergio Moro always called himself \"apolitical\" and said he had no interested in joining the political world. However, right after the [[2018 Brazilian general election|2018 elections]], rumors started to circulate that the president-elect of Brazil, [[Jair Bolsonaro]], was considering nominating Moro to head the [[Ministry of Justice (Brazil)|Ministry of Justice]]. Despite claiming he was unaware of plans to make him justice minister before his invitation, it was later discovered that Moro was contacted by Paulo Guedes, an incoming member of Bolsonaro's administration, during Bolsonaro\u2019s election campaign.<ref>{{cite web |last1=Albuquerque |first1=Carlos |title=Controversial appointment |url=https://www.dandc.eu/en/article/brazils-newly-appointed-justice-minister-accused-political-interference |website= D+C, development and cooperation}}</ref> Exactly four days after the election, on 1 November 2018, Moro met with Bolsonaro in [[Rio de Janeiro]], and it was then announced that, in fact, he would become a minister in Bolsonaro's administration.<ref>{{cite web|url= https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/11/01/moro-aceita-convite-de-bolsonaro-para-comandar-o-ministerio-da-justica.ghtml|title=Moro aceita convite de Bolsonaro para comandar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a|publisher=G1|access-date=23 November 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.bloomberg.com/news/articles/2018-10-18/bolsonaro-embraces-aura-of-anti-graft-judge-in-campaign-push|title=This Man Is Playing a Big Role in Brazil\u2019s Election\u2014and He Isn\u2019t Even on the Ballot|publisher=Bloomberg.com|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nHis nomination was well received by fellow [[magistrate]]s across the country,<ref>{{cite web|url=https://noticias.r7.com/brasil/associacao-dos-magistrados-elogia-a-escolha-de-moro-para-ministerio-01112018|title=Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados elogia a escolha de Moro para Minist\u00e9rio|publisher=R7|access-date=23 November 2018}}</ref> but opponents of Bolsonaro and some of the press criticized the decision on the grounds of conflict of interest, claiming that Moro's sentencing of former president Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva greatly benefited Bolsonaro's bid for the presidency.<ref>{{cite web|url=https://noticias.uol.com.br/internacional/ultimas-noticias/2018/11/01/analise-por-que-a-nomeacao-de-moro-por-bolsonaro-caiu-mal-na-imprensa-internacional.htm|title=An\u00e1lise: Por que a nomea\u00e7\u00e3o de Moro por Bolsonaro caiu mal na imprensa internacional?|publisher=UOL|access-date=23 November 2018}}</ref>\n\nOn 12 May 2019, president Bolsonaro expressed the intention of nominating Moro to the Supreme Federal Court, replacing Justice [[Celso de Mello]], who will retire, at age 75, in 2020.<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2019/05/12/bolsonaro-diz-que-vai-indicar-sergio-moro-para-vaga-no-stf.ghtml|title=Bolsonaro diz que vai indicar S\u00e9rgio Moro para vaga no STF|publisher=G1|language=pt|first=Luiz Felipe|last=Babi\u00e9ri|date=12 May 2019|accessdate=13 May 2019}}</ref>\n\nOn 24 April 2020, after an unjustified discharge of [[Federal Police of Brazil|Federal Police]]'s Director-General Maur\u00edcio Valeixo by president Bolsonaro, Moro announced he would leave the Ministry, while denouncing the president's intention to meddle in investigations.<ref>{{cite web|url=https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/04/sergio-moro-o-juiz-da-lava-jato-anuncia-sua-demissao-do-governo-bolsonaro.shtml|title=Sergio Moro, o juiz da Lava Jato, anuncia sua demiss\u00e3o do governo Bolsonaro|publisher=Folha de S. Paulo|language=pt|first=Leandro|last=Colon|date=24 April 2020|accessdate=24 April 2020}}</ref>\n\n== Controversies ==\n[[File:Entrevistas Diversas (21094916379).jpg|thumb|right|Moro holding a press conference in September 2015]]\nMoro's methods have been questioned by his peers and audited by Brazilian Justices since 2005.<ref name=\"conjur.com.br\">{{cite web|url=http://www.conjur.com.br/2015-mai-05/excessos-sergio-moro-sao-discutidos-cnj-2005|title=Excessos de Sergio Moro s\u00e3o discutidos no STF e no CNJ pelo menos desde 2005|publisher=}}</ref> In 2007, when a defendant wasn't to be found at home, he issued an order to monitor the lists of passengers of all airliners flying from Ciudad del Este in Paraguay and from Porto Alegre in Brazil to Curitiba in order to track the movements of the defendant's attorneys.<ref name=\"conjur.com.br\"/> From 2007 through 2010, he issued an order to record and collect all phone communications and visitor booth talks between all inmates, their families and attorneys at Catanduvas Federal Penitentiary in order to \"prevent future crimes\".<ref name=\"conjur.com.br\"/>\n\nThese cases, among others, have been considered excesses and have brought grave criticism on Moro. Justice [[Celso de Mello]] has officially accused Moro of condoning a \"nosy police state\" and acting as an \"investigative judge\".<ref name=\"conjur.com.br\"/> Additionally, Brazilian Justice [[Gilmar Mendes]] said he was worried about Moro's actions. For him, the case showed a \"set of abusive acts\" and \"objectionable excesses\" practiced by the judge. In his dissenting opinion he wrote that they are \"unacceptable behaviors in which resistance or nonconformity of the magistrate is envisaged, when contradicted by decision of superior instance\".<ref>{{Cite news|url=https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,supremo-ja-analisou-excesso-de-moro-no-caso-banestado,10000023234|title=Supremo j\u00e1 analisou \u2018excesso\u2019 de Moro no caso Banestado - Pol\u00edtica - Estad\u00e3o|work=Estad\u00e3o|access-date=2018-11-19|language=pt-BR}}</ref>\n\nOn 6 December 2016, at a ceremony in which Moro was awarded a Man of the Year prize by Brazilian Editora Tr\u00eas publishing house, Moro was photographed laughing alongside Brazilian Senator [[A\u00e9cio Neves]],<ref>{{cite web|url=http://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2016/12/07/viu-esta-foto-entenda-o-que-esta-por-tras-da-polemica-despertada-por-ela.htm|title=Viu esta foto? Entenda por que a descontra\u00e7\u00e3o entre Moro e A\u00e9cio repercutiu - Not\u00edcias - Pol\u00edtica|publisher=}}</ref> [[PSDB]]'s candidate in Brazil's [[2014 Brazilian general election|2014 Presidential Election]] and main critic of [[Workers' Party (Brazil)|PT]]'s tenures in office. Since PT is the party most scrutinized by Operation Carwash, the photograph has caused an uproar among PT supporters. During an interview, Moro has said that \"the photograph was unfortunate, but there's no bias in my decisions as a judge\", while also remarking that Neves is not under his jurisdiction.<ref>{{cite web|url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/12/1840125-moro-diz-que-foto-com-aecio-foi-infeliz-mas-nega-parcialidade.shtml|title=Moro diz que foto com A\u00e9cio foi 'infeliz', mas nega parcialidade|publisher=}}</ref>  Neves was accused by five witnesses at Operation Carwash<ref>{{cite web|url=http://www.cartacapital.com.br/blogs/parlatorio/quem-nao-conhece-o-esquema-do-aecio-sergio-machado|title=\"Quem n\u00e3o conhece o esquema do A\u00e9cio?\", pergunta Sergio Machado|first=Jos\u00e9|last=Antonio|publisher=}}</ref> of taking R$300,000 in bribes from [[Alberto Youssef]].<ref>{{cite web|url=http://www.cartacapital.com.br/blogs/parlatorio/aecio-neves-teria-recebido-r-300-mil-em-propina-da-utc-diz-delator|title=A\u00e9cio Neves teria recebido R$ 300 mil em propina da UTC, diz delator|first=|last=marcelop|publisher=}}</ref>\n\nThe speed with which Moro has treated specific actions that involve figures from the Brazilian left and his courteous relationship with members of the former opposition, some of which under investigation themselves, has been criticized by Brazilian jurists<ref>{{cite web|url=http://www.redebrasilatual.com.br/politica/2018/01/juristas-denunciam-lawfare-no-brasil-atraves-de-carta-internacional|title=Juristas denunciam 'lawfare' no Brasil atrav\u00e9s de carta internacional|publisher=}}</ref> and left-wing activists and politicians, who accuse Moro of being part of a [[lawfare]] strategy<ref>{{cite web|url=http://justificando.cartacapital.com.br/2018/04/10/a-ultraceleridade-seletiva-da-lava-jato-e-forma-de-lawfare/|title=A ultraceleridade seletiva da Lava Jato \u00e9 forma de Lawfare|date=10 April 2018|publisher=}}</ref> in order to ostracize PT and bring PSDB to power.<ref>{{cite web|url=http://cartacampinas.com.br/2018/06/x-ocupado-com-pt-e-viagens-internacionais-moro-esta-sem-tempo-para-julgar-corrupcao-do-psdb/|title=Ocupado com PT e viagens internacionais, Moro est\u00e1 sem tempo para julgar corrup\u00e7\u00e3o do PSDB|date=12 June 2018|publisher=}}</ref>\n\nDuring a lecture at Harvard University in 2017, S\u00e9rgio Moro stated that he considers the use of [[slush funds|undeclared donations]] \u2013 a crime in Brazilian electoral law \u2013 to fund elections more damaging than illicit enrichment through corruption: \"If I take this bribe and deposit the money in Switzerland, the money stays there, it isn\u2019t harming anyone at the moment. If, however, I use the money to fraud and win an election, I find that terrible.\"<ref>{{Cite web |url= https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,caixa-2-e-pior-que-corrupcao-para-enriquecimento-ilicito,70001732141 |title=Caixa 2 \u00e9 pior que corrup\u00e7\u00e3o para enriquecimento il\u00edcito, diz S\u00e9rgio Moro |date=8 April 2017 |website=Estad\u00e3o |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://www.valor.com.br/politica/4931997/para-moro-caixa-dois-e-pior-que-enriquecimento-ilicito |title=Para Moro, caixa dois \u00e9 pior que enriquecimento il\u00edcito |date=8 April 2017 |website= Valor Econ\u00f4mico |access-date= 8 December 2018}}</ref> On May, 2017, then-congressman [[Onyx Lorenzoni]] admitted to having used slush funds donated by [[JBS S.A.|JBS]] in his 2014 campaign for Congress.<ref>{{Cite web |url=https://congressoemfoco.uol.com.br/especial/noticias/em-video-deputado-onyx-lorenzoni-admite-ter-recebido-dinheiro-de-caixa-2/ |title=Onyx Lorenzoni admite ter recebido dinheiro de caixa dois da JBS |date=19 May 2017 |website=Congresso em Foco |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/10/braco-direito-de-bolsonaro-admitiu-ter-recebido-em-caixa-2-da-jbs.shtml |title=Bra\u00e7o direito de Bolsonaro admitiu ter recebido caixa 2 da JBS |date=15 October 2018 |website=Folha de S\u00e3o Paulo |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://www.valor.com.br/politica/5971261/moro-diz-admirar-colega-de-ministerio-que-recebeu-caixa-2-da-jbs |title=Moro diz \"admirar\" colega de minist\u00e9rio que recebeu caixa 2 da JBS |date=6 November 2018 |website=Valor Econ\u00f4mico |access-date=8 December 2018}}</ref> Lorenzoni has been appointed [[Chief of Staff of Brazil|Chief of Staff]] by president-elect Jair Bolsonaro;<ref>{{Cite web |url=https://noticias.uol.com.br/politica/eleicoes/2018/noticias/2018/10/30/quem-e-onyx-lorenzoni-ministro-da-casa-civil-do-governo-de-jair-bolsonaro.htm |title=Quem \u00e9 Onyx Lorenzoni, futuro ministro da Casa Civil no governo Bolsonaro |date=30 October 2018 |website=Folha de S\u00e3o Paulo |access-date=8 December 2018}}</ref> upon being questioned by the press about Lorenzoni\u2019s public admission on the use of slush funds, Moro has stated that Lorenzoni has already apologized to him and has his \"personal trust\".<ref>{{Cite web |url=https://exame.abril.com.br/brasil/moro-lista-propostas-e-diz-que-perseguicao-politica-a-lula-e-alibi-falso/ |title=Em coletiva, Moro explica diverg\u00eancias com Bolsonaro e lista propostas |date=6 November 2018 |website=Exame |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://noticias.r7.com/brasil/moro-defende-onyx-lorenzoni-e-diz-que-confia-em-seu-trabalho-04122018 |title=Moro defende Onyx Lorenzoni e diz que confia em seu trabalho |date=4 December 2018 |website=R7 |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/11/06/sergio-moro-ministro-governo-bolsonaro-pacote-anticorrupcao-membros-lava-jato.htm |title=Moro aponta Lava Jato e pacote anticorrup\u00e7\u00e3o como nortes e v\u00ea Bolsonaro \"ponderado\" |date=6 November 2018 |website=UOL |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=http://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2018-12/moro-reafirma-confianca-pessoal-em-onyx |title=Moro reafirma \"confian\u00e7a pessoal\" em Onyx |date=4 December 2018 |website=Ag\u00eancia Brasil |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://veja.abril.com.br/politica/moro-diz-ter-confianca-pessoal-em-onyx-que-admitiu-caixa-dois/ |title=Moro diz ter \"confian\u00e7a pessoal\" em Onyx, que admitiu caixa dois |date=4 December 2018 |website=Veja |access-date=8 December 2018}}</ref> In November, 2018, Senator [[Roberto Requi\u00e3o]] proposed a bill called \"Lorenzoni Law\", which would grant immediate pardon for anyone found guilty of electoral and public administration crimes or crimes against the national financial system, as long as they ask for forgiveness. This proposal, although official, has been considered a joke on Moro\u2019s statements.<ref>{{Cite web |url=https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/requiao-ironiza-moro-e-propoe-projeto-de-lei-onyx-lorenzoni.shtml |title=Requi\u00e3o ironiza Moro e prop\u00f5e projeto de lei \"\u00d4nix Lorenzoni\" |date=8 November 2018 |website=Folha de S\u00e3o Paulo |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/requiao-ironiza-moro-e-propoe-lei-onyx-para-perdoar-arrependidos/ |title=Requi\u00e3o ironiza Moro e prop\u00f5e \u2018Lei Onyx\u2019 para perdoar arrependidos |date=8 November 2018 |website=Estad\u00e3o |access-date=8 December 2018}}</ref><ref>{{Cite web |url=https://exame.abril.com.br/brasil/requiao-cria-projeto-lorenzoni-de-perdao-a-criminosos-arrependidos/ |title=Requi\u00e3o prop\u00f5e \"Lei Lorenzoni\" de perd\u00e3o para criminosos arrependidos |date=8 November 2018 |website=Exame |access-date=8 December 2018}}</ref>\n\n=== Telegram leaks ===\n{{Vaza Jato |expanded=all}}\nOn 9 June 2019, the online newspaper ''[[The Intercept]]'' published leaked [[Telegram (app)|Telegram]] messages between Moro and the Operation Car Wash lead prosecutor [[Deltan Dallagnol]], in which Moro allegedly sent advice and instructions to the prosecutor in order to interfere in the investigation that ultimately led to the trial and imprisonment of former president Lula da Silva.<ref>{{Cite web|url=https://theintercept.com/2019/06/09/brazil-lula-operation-car-wash-sergio-moro/|title=Breach of Ethics: Exclusive: Leaked Chats Between Brazilian Judge and Prosecutor Who Imprisoned Lula Reveal Prohibited Collaboration and Doubts Over Evidence|last=Fishman|first=Andrew|last2=Martins|first2=Rafael Moro|date=2019-06-09|website=The Intercept|language=en-US|access-date=2019-06-10|last3=Demori|first3=Leandro|last4=Santi|first4=Alexandre de|last5=Greenwald|first5=Glenn}}</ref> He was accused of not showing impartiality as a judge of da Silva's trial.<ref name=\"nytimes\">{{cite web|url=https://www.nytimes.com/2019/07/25/world/americas/bolsonaro-brazil-phone-hack-corruption.html|title=Jair Bolsonaro, Brazil President, Says His Phones Were Hacked|author=Londo\u00f1o, Ernesto|date=25 July 2019|publisher=The New York Times|accessdate=1 August 2019}}</ref> Three days later, another conversation was leaked, revealing a secret meeting between Dallagnol and Supreme Court Justice [[Luiz Fux]], asking for his support against the then fellow Supreme Court judge [[Teori Zavascki]].<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/operacao-lava-jato/noticia/2019/06/12/em-nova-mensagem-divulgada-por-site-dallagnol-diz-que-fux-apoiou-moro-em-queda-de-braco-com-teori.ghtml|title=Em nova mensagem divulgada por site, Dallagnol diz que Fux apoiou Moro em 'queda de bra\u00e7o' com Teori|date=12 June 2019|publisher=G1|language=pt|trans-title=In New Message Published By Website, Dallagnol Says That Fux Supported Moro In 'Arm Wrestling' With Teori|accessdate=13 June 2019}}</ref> Moro has thoroughly denied any wrongdoing during the course of Operation Carwash and claimed that the [[Vaza Jato|conversations leaked]] by ''The Intercept'' were misrepresented by the press.<ref>{{Cite web|url=https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/politica/2019/06/10/interna_politica,761721/nao-tem-orientacao-nenhuma-ali-diz-moro-antes-de-abandonar-coletiva.shtml|title=Moro nega ter orientado procuradores da Lava-Jato e abandona entrevista|date=2019-06-10|website=Correio Braziliense|language=pt-br|access-date=2019-07-01}}</ref> He also claimed that the messages could be inauthentic.<ref name=\"nytimes\" />\n\nOn June 12th, Brazilian news magazine ''[[Veja (magazine)|Veja]]'' published a report accusing Moro of \u201cillegally\u201d steering prosecutors as they worked to convict Brazilian politicians and \"overstepping his role as judge,\" claiming that its journalists had spent a fortnight pouring over nearly 650,000 leaked messages between officials involved in the investigation, and concluded the former judge was guilty of serious \u201cirregularities.\u201d Following the report, Moro released a statement condemning \u201cthe distorted and sensationalist diffusion of supposed messages obtained by criminal means.\u201d<ref>{{Cite web|url=https://veja.abril.com.br/politica/dialogos-veja-capa-intercept-moro-dallagnol/|title=Novos di\u00e1logos revelam que Moro orientava ilegalmente a\u00e7\u00f5es da Lava Jato|website=VEJA.com|language=pt-BR|access-date=2019-09-30}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.theguardian.com/world/2019/jul/05/brazil-sergio-moro-jair-bolsonaro-justice-minister|title=Brazil: calls grow for Bolsonaro ally to quit after 'devastating' report on leaks|last=correspondent|first=Tom Phillips Latin America|date=2019-07-05|work=The Guardian|access-date=2019-09-30|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref>\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n{{s-start}}\n{{s-off}}\n{{s-bef|before=[[Torquato Jardim]]<br />{{small|''as Minister of Justice''}}}}\n{{s-ttl|title=[[Ministry of Justice and Public Security (Brazil)|Minister of Justice and Public Security]]|rows=2|years=2019\u20132020}}\n{{s-vac|rows=2}}\n{{s-bef|before=[[Raul Jungmann]]<br />{{small|''as Minister of Public Security''}}}}\n{{s-end}}\n{{Bolsonaro cabinet}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Moro, Sergio}}\n[[Category:1972 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Maring\u00e1]]\n[[Category:Brazilian people of Italian descent]]\n[[Category:Brazilian people of Venetian descent]]\n[[Category:Brazilian judges]]\n[[Category:Brazilian Roman Catholics]]\n[[Category:Ministers of Justice of Brazil]]\n[[Category:Federal University of Paran\u00e1 faculty]]\n", "name_user": "A.WagnerC", "label": "safe", "comment": "ref", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9rgio_Moro"}
