{"title_page": "Andr\u00e9 Martins (footballer, born 1990)", "text_new": "{{distinguish|Andr\u00e9 Martins (footballer, born 1989)|Andr\u00e9 Martins (footballer, born 1987)}}\n{{Use dmy dates|date=August 2018}}\n{{Infobox football biography\n| name = Andr\u00e9 Martins\n| image = Andre Martins v Chelsea 2014.jpg\n| caption = Martins in action for [[Sporting CP|Sporting]] in 2014\n| fullname = Andr\u00e9 Renato Soares Martins\n| birth_date = {{birth date and age|1990|1|21|df=yes}}\n| birth_place = [[Santa Maria da Feira]], Portugal\n| height = {{height|m=1.69}}\n| position = [[Midfielder#Central midfielder|Midfielder]]\n| currentclub = [[Legia Warsaw]]\n| clubnumber = 24\n| youthyears1 = 1998\u20132001 | youthclubs1 = [[Associa\u00e7\u00e3o Desportiva de Argoncilhe|Argoncilhe]]\n| youthyears2 = 2001\u20132003 | youthclubs2 = [[C.D. Feirense|Feirense]]\n| youthyears3 = 2003\u20132009 | youthclubs3 = [[Sporting CP]]\n| years1 = 2009\u20132016 | clubs1 = [[Sporting CP]] | caps1 = 72 | goals1 = 3\n| years2 = 2009\u20132010 | clubs2 = \u2192 [[Real S.C.|Real Massam\u00e1]] (loan) | caps2 = 30 | goals2 = 1\n| years3 = 2010 | clubs3 = \u2192 [[C. F. Belenenses|Belenenses]] (loan) | caps3 = 2 | goals3 = 0\n| years4 = 2011 | clubs4 = \u2192 [[C. D. Pinhalnovense|Pinhalnovense]] (loan) | caps4 = 10 | goals4 = 1\n| years5 = 2012\u20132016 | clubs5 = [[Sporting CP B|Sporting B]] | caps5 = 4 | goals5 = 0\n| years6 = 2016\u20132018 | clubs6 = [[Olympiacos F.C.|Olympiacos]] | caps6 = 33 | goals6 = 1\n| years7 = 2018\u2013 | clubs7 = [[Legia Warsaw]] | caps7 = 49 | goals7 = 2\n| totalcaps = | totalgoals = \n| nationalyears1 = 2010 | nationalteam1 = [[Portugal national under-20 football team|Portugal U20]] | nationalcaps1 = 5 | nationalgoals1 = 0\n| nationalyears2 = 2011\u20132012 | nationalteam2 = [[Portugal national under-21 football team|Portugal U21]] | nationalcaps2 = 17 | nationalgoals2 = 3\n| nationalyears3 = 2016 | nationalteam3 = [[Portugal Olympic football team|Portugal U23]] | nationalcaps3 = 4 | nationalgoals3 = 0\n| nationalyears4 = 2013\u2013 | nationalteam4 = [[Portugal national football team|Portugal]] | nationalcaps4 = 2 | nationalgoals4 = 0\n| club-update = 8 March 2020\n| nationalteam-update = 14 August 2013\n}}\n\n'''Andr\u00e9 Renato Soares Martins''' (born 21 January 1990) is a Portuguese professional [[Association football|footballer]] who plays for Polish club [[Legia Warsaw]] as a [[Midfielder#Central midfielder|central midfielder]].\n\n==Club career==\n===Sporting===\nAfter graduating from [[Sporting CP]]'s youth academy Martins was loaned out, along with six other former club juniors, to [[Real S.C.]] in the [[Portuguese Second Division|third division]].<ref>{{cite web|url=http://www.academia-de-talentos.com/7-leoes-em-massama|title=Sete ex-juniores do Sporting \u00e0s ordens de Filipe Ramos|trans-title=Seven former Sporting juniors under Filipe Ramos|publisher=[[Academia de Talentos]]|language=Portuguese|date=27 July 2009|accessdate=27 July 2009|url-status=dead|archiveurl=https://web.archive.org/web/20090730185645/http://academia-de-talentos.com/7-leoes-em-massama|archivedate=30 July 2009}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.sportingapoio.com/noticias/fabio-paim-no-real-massama-rabiu-ibrahim-a-caminho/|title=F\u00e1bio Pa\u00edm no Real Massam\u00e1, Rabiu Ibrahim a caminho|trans-title=F\u00e1bio Pa\u00edm at Real Massam\u00e1, Rabiu Ibrahim on the way|publisher=Sporting Apoio|language=Portuguese|date=25 September 2009|accessdate=25 September 2009|url-status=dead|archiveurl=https://web.archive.org/web/20090928065511/http://www.sportingapoio.com/noticias/fabio-paim-no-real-massama-rabiu-ibrahim-a-caminho/|archivedate=28 September 2009}}</ref> For [[2010\u201311 Primeira Liga|2010\u201311]], newly appointed coach [[Paulo S\u00e9rgio (footballer, born 1968)|Paulo S\u00e9rgio]] called him back for pre-season trainings, and, in August, he was sent to [[C.F. Os Belenenses]] in the [[Segunda Liga|second level]], in a [[2010\u201311 Liga de Honra|season]]-long loan;<ref>{{cite news|url=https://www.publico.pt/2010/08/03/desporto/noticia/andre-martins-emprestado-ao-belenenses-por-uma-epoca-1449882/amp|title=Andr\u00e9 Martins emprestado ao Belenenses por uma \u00e9poca|trans-title=Andr\u00e9 Martins loaned to Belenenses for one season|newspaper=[[P\u00fablico (Portugal)|P\u00fablico]]|language=Portuguese|date=3 August 2010|accessdate=5 January 2018}}</ref> however, after [[Jos\u00e9 Mota (footballer, born 1964)|Jos\u00e9 Mota]]'s arrival at the team's bench, the player was deemed surplus to requirements and another loan was arranged in January 2011, at division three side [[C.D. Pinhalnovense]].<ref>{{cite web|url=https://desporto.sapo.pt/futebol/campeonato-portugal-seniores/artigos/andre-martins-cedido-ao-pinhalnovense|title=Andr\u00e9 Martins cedido ao Pinhalnovense|trans-title=Andr\u00e9 Martins loaned to Pinhalnovense|publisher=[[SAPO (company)|SAPO]]|language=Portuguese|date=27 December 2010|accessdate=5 January 2018}}</ref>\n\nMainly due to injuries to teammates, Martins featured in Sporting's [[Substitute (association football)|bench]] in some matches in [[2011\u201312 Primeira Liga|2011\u201312]]. On 20 October 2011 he made his official debut for the ''Lions'', coming on as a [[Substitute (association football)|substitute]] for [[Diego Capel]] for the last 15 minutes of a 2\u20130 home win against [[FC Vaslui]], in [[2011\u201312 UEFA Europa League|the campaign]]'s [[UEFA Europa League]].<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/uefaeuropaleague/season=2012/matches/round=2000272/match=2007330/postmatch/report/index.html#sporting+surge+clear+with+vaslui+victory|title=Martins reflects on 'great day' for qualified Sporting|publisher=UEFA|date=20 October 2011|accessdate=20 October 2011}}</ref>\n\nMartins scored three goals in 29 competitive games in [[2013\u201314 Primeira Liga|2013\u201314]] for the eventual vice-champions, his first in the [[Primeira Liga]] and overall coming on 15 September 2013 in a 2\u20130 success at [[S.C. Olhanense]].<ref>{{cite news|url=https://www.publico.pt/desporto/noticia/montero-continua-a-marcar-e-o-sporting-volta-a-ganhar-1605911|title=Sporting ganhou ao Olhanense e continua perfeito como visitante|trans-title=Sporting won against Olhanense and remain perfect as visitor|newspaper=P\u00fablico|language=Portuguese|date=15 September 2013|accessdate=8 August 2016}}</ref> Following the appointment of coach [[Jorge Jesus]], however, he was told to look for a new club, and left the ''[[Est\u00e1dio Jos\u00e9 Alvalade]]'' on 30 June 2016.<ref>{{cite news|url=http://www.record.xl.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/andre-martins-gostava-de-ter-saido-de-outra-forma.html|title=Andr\u00e9 Martins: \"Gostava de ter sa\u00eddo de outra forma\"|trans-title=Andr\u00e9 Martins: \"I would have liked to have left in a different way\"|newspaper=[[Record (newspaper)|Record]]|language=Portuguese|date=25 June 2016|accessdate=8 August 2016}}</ref>\n\n===Olympiacos===\nOn 8 August 2016, [[free agent]] Martins signed with six-time consecutive [[Superleague Greece]] champions [[Olympiacos F.C.|Olympiacos FC]].<ref>{{cite web|url=http://www.sport24.gr/football/omades/Olympiakos/paikths-toy-olympiakou-o-antre-martins.4207338.html|script-title=el:\u03a0\u03b1\u03af\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03bf \u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad \u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bd\u03c2|trans-title=Andr\u00e9 Martins an Olympiacos player|publisher=Sport 24|language=Greek|date=8 August 2016|accessdate=8 August 2016}}</ref> In [[2016\u201317 Superleague Greece|his first season]], he contributed with one goal<ref>{{cite web|url=http://www.olympiacos.org/en/article/61062/how-champions-do-it|title=This is how Champions do it!|publisher=Olympiacos F.C|date=2 October 2016|accessdate=21 September 2018}}</ref> from 29 appearances to another national championship conquest.<ref name=CHAMPIONS>{{cite web|url=https://desporto.sapo.pt/futebol/greece-superleague/artigos/diogo-figueiras-e-andre-martins-sao-heptacampeoes-gregos-pelo-olympiacos|title=Diogo Figueiras e Andr\u00e9 Martins s\u00e3o heptacampe\u00f5es gregos pelo Olympiacos|trans-title=Diogo Figueiras and Andr\u00e9 Martins are seven-time Greek champions for Olympiacos|publisher=SAPO|language=Portuguese|date=23 April 2017|accessdate=21 September 2018}}</ref>\n\nMartins featured much less in [[2017\u201318 Superleague Greece|the following campaign]], and was deemed surplus to requirements after the arrival of his compatriot [[Pedro Martins (footballer)|Pedro Martins]] as manager.<ref>{{cite news|url=https://www.ojogo.pt/internacional/portugueses/noticias/interior/andre-martins-um-portugues-a-treinar-a-parte-em-atenas-9585738.html|title=Andr\u00e9 Martins, um portugu\u00eas a treinar \u00e0 parte em Atenas|trans-title=Andr\u00e9 Martins, a Portuguese training on his own in Athens|newspaper=[[O Jogo]]|last=Fernandes|first=Bruno|language=Portuguese|date=12 July 2018|accessdate=21 September 2018}}</ref>\n\n===Legia Warsaw===\nOn 6 September 2018, Martins joined [[Legia Warsaw]] on a 12-month contract with the option to extend it for another year.<ref>{{cite web|url=http://legia.com/aktualnosci/andre-martins-pilkarzem-legii-59690|title=ANDRE MARTINS PI\u0141KARZEM LEGII|trans-title=Andr\u00e9 Martins a Legia player|publisher=Legia Warsaw|language=Polish|date=6 September 2018|accessdate=6 September 2018}}</ref>\n\n==International career==\nMartins earned 43 [[Cap (sport)|caps]] for [[Portugal national football team|Portugal]] at youth level, including 17 for the [[Portugal national under-21 football team|under-21 team]]. On 10 June 2013 he made his debut for the full side, playing the dying minutes of the 1\u20130 [[exhibition game]] win with [[Croatia national football team|Croatia]] in Geneva;<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/worldcup/season=2014/matches/round=2000374/match=2012188/postmatch/report/index.html#portugal+halilovic+enters+fray|title=Portugal win the day as Halilovi\u0107 enters fray|publisher=UEFA|date=10 June 2013|accessdate=10 June 2013}}</ref> on 14 August, again in a friendly, he replaced [[R\u00faben Amorim]] midway through the second half of a 1\u20131 draw against the [[Netherlands national football team|Netherlands]].<ref>{{cite web|url=http://www.portugoal.net/index.php/more-natonal-team-news/41732-portugal-draw-with-netherlands#portugal+Netherlands|title=Ronaldo strike earns draw against Dutch|publisher=PortuGOAL|date=14 August 2013|accessdate=21 August 2013}}</ref>\n\n==Career statistics==\n{{updated|18 August 2018}}<ref>{{cite web|url=https://int.soccerway.com/players/andre-renato-soares-martins/138473/|title=Andr\u00e9 Martins|publisher=Soccerway|accessdate=22 May 2014}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.superleaguegreece.net/el/teams/team/olympiacos-fc-530/2017-2018-superleague-70/players/antre-martins-2809|script-title=el:\u039f\u039b\u03a5\u039c\u03a0\u0399\u0391\u039a\u039f\u03a3: \u0391\u039d\u03a4\u03a1\u0395 \u039c\u0391\u03a1\u03a4\u0399\u039d\u03a3|trans-title=Olympiacos: Andr\u00e9 Martins|publisher=[[Superleague Greece]]|language=Greek|accessdate=20 August 2017}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:100%; text-align: center\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"2\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|League Cup\n!colspan=\"2\"|Europe\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals\n|-\n|rowspan=\"2\"|[[Real S.C.|Real Massam\u00e1]]\n|[[2009\u201310 Segunda Divis\u00e3o|2009\u201310]]\n|30||1||2||0||0||0||0||0||32||1\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!30!!1!!2!!0!!0!!0!!0!!0!!32!!1\n|-\n|rowspan=\"2\"|[[C. F. Os Belenenses|Belenenses]]\n|[[2010\u201311 Liga de Honra|2010\u201311]]\n|2||0||0||0||3||0||0||0||5||0\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!2!!0!!0!!0!!3!!0!!0!!0!!5!!0\n|-\n|rowspan=\"2\"|[[C.D. Pinhalnovense|Pinhalnovense]]\n|[[2010\u201311 Segunda Divis\u00e3o|2010\u201311]]\n|10||1||0||0||0||0||0||0||10||1\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!10!!1!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!10!!1\n|-\n|rowspan=\"6\"|[[Sporting CP|Sporting]]\n|[[2011\u201312 Sporting Clube de Portugal season|2011\u201312]]\n|11||0||3||0||1||0||6||0||21||0\n|-\n|[[2012\u201313 Sporting Clube de Portugal season|2012\u201313]]\n|15||0||0||0||0||0||4||0||19||0\n|-\n|[[2013\u201314 Sporting Clube de Portugal season|2013\u201314]]\n|27||3||1||0||1||0||0||0||29||3\n|-\n|[[2014\u201315 Sporting Clube de Portugal season|2014\u201315]]\n|18||0||4||1||1||0||4||0||27||1\n|-\n|[[2015\u201316 Sporting Clube de Portugal season|2015\u201316]]\n|1||0||1||0||2||0||3||0||7||0\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!72!!3!!9!!1!!5!!0!!17!!0!!103!!4\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Olympiacos F.C.|Olympiacos]]\n|[[2016\u201317 Olympiacos F.C. season|2016\u201317]]\n|24||1||4||0||0||0||11||0||39||1\n|-\n|[[2017\u201318 Olympiacos F.C. season|2017\u201318]]\n|9||0||5||1||0||0||0||0||14||1\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!33!!1!!0!!1!!0!!0!!11!!0!!53!!2 \n|-\n|rowspan=\"2\"|[[Legia Warsaw]]\n|[[2018\u201319 Legia Warsaw season|2018\u201319]]\n|0||0||0||0||0||0||0||0||0||0\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0 \n|-\n!colspan=\"2\"|Career totals\n!145!!6!!20!!2!!8!!0!!28!!0!!200!!8\n|}\n\n==Honours==\n'''Sporting'''\n*[[Ta\u00e7a de Portugal]]: [[2014\u201315 Ta\u00e7a de Portugal|2014\u201315]]<ref>{{cite news|url=https://www.dn.pt/desporto/sporting/interior/sporting-conquista-a-taca-de-portugal-com-reviravolta-epica-4599174.html|title=Sporting conquista a Ta\u00e7a de Portugal com reviravolta \u00e9pica|trans-title=Sporting conquer Portuguese Cup with epic comeback|newspaper=[[Di\u00e1rio de Not\u00edcias]]|last=Ruela|first=Jo\u00e3o|language=Portuguese|date=31 May 2015|accessdate=22 September 2018}}</ref>\n\n'''Olympiacos'''\n*[[Superleague Greece]]: [[2016\u201317 Superleague Greece|2016\u201317]]<ref name=CHAMPIONS/>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{ForaDeJogo}}\n*[https://www.fpf.pt/pt/Jogadores/Jogador/playerId/615964 National team data] {{in lang|pt}}\n*{{NFT player|52584}}\n\n{{Legia Warsaw squad}}\n{{Portugal men's football squad 2016 Summer Olympics}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Martins, Andre}}\n[[Category:1990 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Portuguese footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:Primeira Liga players]]\n[[Category:LigaPro players]]\n[[Category:Portuguese Second Division players]]\n[[Category:Sporting CP footballers]]\n[[Category:Real S.C. players]]\n[[Category:C.F. Os Belenenses players]]\n[[Category:C.D. Pinhalnovense players]]\n[[Category:Sporting CP B players]]\n[[Category:Super League Greece players]]\n[[Category:Olympiacos F.C. players]]\n[[Category:Ekstraklasa players]]\n[[Category:Legia Warsaw players]]\n[[Category:Portugal youth international footballers]]\n[[Category:Portugal under-21 international footballers]]\n[[Category:Portugal international footballers]]\n[[Category:Footballers at the 2016 Summer Olympics]]\n[[Category:Olympic footballers of Portugal]]\n[[Category:Portuguese expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Greece]]\n[[Category:Expatriate footballers in Poland]]\n[[Category:Portuguese expatriate sportspeople in Greece]]\n[[Category:Portuguese expatriate sportspeople in Poland]]\n", "text_old": "{{distinguish|Andr\u00e9 Martins (footballer, born 1989)|Andr\u00e9 Martins (footballer, born 1987)}}\n{{Use dmy dates|date=August 2018}}\n{{Infobox football biography\n| name = Andr\u00e9 Martins\n| image = Andre Martins v Chelsea 2014.jpg\n| caption = Martins in action for [[Sporting CP|Sporting]] in 2014\n| fullname = Andr\u00e9 Renato Soares Martins\n| birth_date = {{birth date and age|1990|1|21|df=yes}}\n| birth_place = [[Santa Maria da Feira]], Portugal\n| height = {{height|m=1.69}}\n| position = [[Midfielder#Central midfielder|Midfielder]]\n| currentclub = [[Legia Warsaw]]\n| clubnumber = 24\n| youthyears1 = 1998\u20132001 | youthclubs1 = [[Associa\u00e7\u00e3o Desportiva de Argoncilhe|Argoncilhe]]\n| youthyears2 = 2001\u20132003 | youthclubs2 = [[C.D. Feirense|Feirense]]\n| youthyears3 = 2003\u20132009 | youthclubs3 = [[Sporting CP]]\n| years1 = 2009\u20132016 | clubs1 = [[Sporting CP]] | caps1 = 72 | goals1 = 3\n| years2 = 2009\u20132010 | clubs2 = \u2192 [[Real S.C.|Real Massam\u00e1]] (loan) | caps2 = 30 | goals2 = 1\n| years3 = 2010 | clubs3 = \u2192 [[C. F. Belenenses|Belenenses]] (loan) | caps3 = 2 | goals3 = 0\n| years4 = 2011 | clubs4 = \u2192 [[C. D. Pinhalnovense|Pinhalnovense]] (loan) | caps4 = 10 | goals4 = 1\n| years5 = 2012\u20132016 | clubs5 = [[Sporting CP B|Sporting B]] | caps5 = 4 | goals5 = 0\n| years6 = 2016\u20132018 | clubs6 = [[Olympiacos F.C.|Olympiacos]] | caps6 = 33 | goals6 = 1\n| years7 = 2018\u2013 | clubs7 = [[Legia Warsaw]] | caps7 = 49 | goals7 = 2\n| totalcaps = | totalgoals = \n| nationalyears1 = 2010 | nationalteam1 = [[Portugal national under-20 football team|Portugal U20]] | nationalcaps1 = 5 | nationalgoals1 = 0\n| nationalyears2 = 2011\u20132012 | nationalteam2 = [[Portugal national under-21 football team|Portugal U21]] | nationalcaps2 = 17 | nationalgoals2 = 3\n| nationalyears3 = 2016 | nationalteam3 = [[Portugal Olympic football team|Portugal U23]] | nationalcaps3 = 4 | nationalgoals3 = 0\n| nationalyears4 = 2013\u2013 | nationalteam4 = [[Portugal national football team|Portugal]] | nationalcaps4 = 2 | nationalgoals4 = 0\n| club-update = 8 March 2020\n| nationalteam-update = 14 August 2013\n}}\n\n'''Andr\u00e9 Renato Soares Martins''' (born 21 January 1990) is a Portuguese professional [[Association football|footballer]] who plays for Polish club [[Legia Warsaw]] as a [[Midfielder#Central midfielder|central midfielder]].\n\n==Club career==\n===Sporting===\nAfter graduating from [[Sporting CP]]'s youth academy Martins was loaned out, along with six other former club juniors, to [[Real S.C.]] in the [[Portuguese Second Division|third division]].<ref>{{cite web|url=http://www.academia-de-talentos.com/7-leoes-em-massama|title=Sete ex-juniores do Sporting \u00e0s ordens de Filipe Ramos|trans-title=Seven former Sporting juniors under Filipe Ramos|publisher=[[Academia de Talentos]]|language=Portuguese|date=27 July 2009|accessdate=27 July 2009|url-status=dead|archiveurl=https://web.archive.org/web/20090730185645/http://academia-de-talentos.com/7-leoes-em-massama|archivedate=30 July 2009}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.sportingapoio.com/noticias/fabio-paim-no-real-massama-rabiu-ibrahim-a-caminho/|title=F\u00e1bio Pa\u00edm no Real Massam\u00e1, Rabiu Ibrahim a caminho|trans-title=F\u00e1bio Pa\u00edm at Real Massam\u00e1, Rabiu Ibrahim on the way|publisher=Sporting Apoio|language=Portuguese|date=25 September 2009|accessdate=25 September 2009|url-status=dead|archiveurl=https://web.archive.org/web/20090928065511/http://www.sportingapoio.com/noticias/fabio-paim-no-real-massama-rabiu-ibrahim-a-caminho/|archivedate=28 September 2009}}</ref> For [[2010\u201311 Primeira Liga|2010\u201311]], newly appointed coach [[Paulo S\u00e9rgio (footballer, born 1968)|Paulo S\u00e9rgio]] called him back for pre-season trainings, and, in August, he was sent to [[C.F. Os Belenenses]] in the [[Segunda Liga|second level]], in a [[2010\u201311 Liga de Honra|season]]-long loan;<ref>{{cite news|url=https://www.publico.pt/2010/08/03/desporto/noticia/andre-martins-emprestado-ao-belenenses-por-uma-epoca-1449882/amp|title=Andr\u00e9 Martins emprestado ao Belenenses por uma \u00e9poca|trans-title=Andr\u00e9 Martins loaned to Belenenses for one season|newspaper=[[P\u00fablico (Portugal)|P\u00fablico]]|language=Portuguese|date=3 August 2010|accessdate=5 January 2018}}</ref> however, after [[Jos\u00e9 Mota (footballer, born 1964)|Jos\u00e9 Mota]]'s arrival at the team's bench, the player was deemed surplus to requirements and another loan was arranged in January 2011, at division three side [[C.D. Pinhalnovense]].<ref>{{cite web|url=https://desporto.sapo.pt/futebol/campeonato-portugal-seniores/artigos/andre-martins-cedido-ao-pinhalnovense|title=Andr\u00e9 Martins cedido ao Pinhalnovense|trans-title=Andr\u00e9 Martins loaned to Pinhalnovense|publisher=[[SAPO (company)|SAPO]]|language=Portuguese|date=27 December 2010|accessdate=5 January 2018}}</ref>\n\nMainly due to injuries to teammates, Martins featured in Sporting's [[Substitute (association football)|bench]] in some matches in [[2011\u201312 Primeira Liga|2011\u201312]]. On 20 October 2011 he made his official debut for the ''Lions'', coming on as a [[Substitute (association football)|substitute]] for [[Diego Capel]] for the last 15 minutes of a 2\u20130 home win against [[FC Vaslui]], in [[2011\u201312 UEFA Europa League|the campaign]]'s [[UEFA Europa League]].<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/uefaeuropaleague/season=2012/matches/round=2000272/match=2007330/postmatch/report/index.html#sporting+surge+clear+with+vaslui+victory|title=Martins reflects on 'great day' for qualified Sporting|publisher=UEFA|date=20 October 2011|accessdate=20 October 2011}}</ref>\n\nMartins scored three goals in 29 competitive games in [[2013\u201314 Primeira Liga|2013\u201314]] for the eventual vice-champions, his first in the [[Primeira Liga]] and overall coming on 15 September 2013 in a 2\u20130 success at [[S.C. Olhanense]].<ref>{{cite news|url=https://www.publico.pt/desporto/noticia/montero-continua-a-marcar-e-o-sporting-volta-a-ganhar-1605911|title=Sporting ganhou ao Olhanense e continua perfeito como visitante|trans-title=Sporting won against Olhanense and remain perfect as visitor|newspaper=P\u00fablico|language=Portuguese|date=15 September 2013|accessdate=8 August 2016}}</ref> Following the appointment of coach [[Jorge Jesus]], however, he was told to look for a new club, and left the ''[[Est\u00e1dio Jos\u00e9 Alvalade]]'' on 30 June 2016.<ref>{{cite news|url=http://www.record.xl.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/andre-martins-gostava-de-ter-saido-de-outra-forma.html|title=Andr\u00e9 Martins: \"Gostava de ter sa\u00eddo de outra forma\"|trans-title=Andr\u00e9 Martins: \"I would have liked to have left in a different way\"|newspaper=[[Record (newspaper)|Record]]|language=Portuguese|date=25 June 2016|accessdate=8 August 2016}}</ref>\n\n===Olympiacos===\nOn 8 August 2016, [[free agent]] Martins signed with six-time consecutive [[Superleague Greece]] champions [[Olympiacos F.C.|Olympiacos FC]].<ref>{{cite web|url=http://www.sport24.gr/football/omades/Olympiakos/paikths-toy-olympiakou-o-antre-martins.4207338.html|script-title=el:\u03a0\u03b1\u03af\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03bf \u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad \u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bd\u03c2|trans-title=Andr\u00e9 Martins an Olympiacos player|publisher=Sport 24|language=Greek|date=8 August 2016|accessdate=8 August 2016}}</ref> In [[2016\u201317 Superleague Greece|his first season]], he contributed with one goal<ref>{{cite web|url=http://www.olympiacos.org/en/article/61062/how-champions-do-it|title=This is how Champions do it!|publisher=Olympiacos F.C|date=2 October 2016|accessdate=21 September 2018}}</ref> from 29 appearances to another national championship conquest.<ref name=CHAMPIONS>{{cite web|url=https://desporto.sapo.pt/futebol/greece-superleague/artigos/diogo-figueiras-e-andre-martins-sao-heptacampeoes-gregos-pelo-olympiacos|title=Diogo Figueiras e Andr\u00e9 Martins s\u00e3o heptacampe\u00f5es gregos pelo Olympiacos|trans-title=Diogo Figueiras and Andr\u00e9 Martins are seven-time Greek champions for Olympiacos|publisher=SAPO|language=Portuguese|date=23 April 2017|accessdate=21 September 2018}}</ref>\n\nMartins featured much less in [[2017\u201318 Superleague Greece|the following campaign]], and was deemed surplus to requirements after the arrival of his compatriot [[Pedro Martins (footballer)|Pedro Martins]] as manager.<ref>{{cite news|url=https://www.ojogo.pt/internacional/portugueses/noticias/interior/andre-martins-um-portugues-a-treinar-a-parte-em-atenas-9585738.html|title=Andr\u00e9 Martins, um portugu\u00eas a treinar \u00e0 parte em Atenas|trans-title=Andr\u00e9 Martins, a Portuguese training on his own in Athens|newspaper=[[O Jogo]]|last=Fernandes|first=Bruno|language=Portuguese|date=12 July 2018|accessdate=21 September 2018}}</ref>\n\n===Legia Warsaw===\nOn 6 September 2018, Martins joined [[Legia Warsaw]] on a 12-month contract with the option to extend it for another year.<ref>{{cite web|url=http://legia.com/aktualnosci/andre-martins-pilkarzem-legii-59690|title=ANDRE MARTINS PI\u0141KARZEM LEGII|trans-title=Andr\u00e9 Martins a Legia player|publisher=Legia Warsaw|language=Polish|date=6 September 2018|accessdate=6 September 2018}}</ref>\n\n==International career==\nMartins earned 43 [[Cap (sport)|caps]] for [[Portugal national football team|Portugal]] at youth level, including 17 for the [[Portugal national under-21 football team|under-21 team]]. On 10 June 2013 he made his debut for the full side, playing the dying minutes of the 1\u20130 [[exhibition game]] win with [[Croatia national football team|Croatia]] in Geneva;<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/worldcup/season=2014/matches/round=2000374/match=2012188/postmatch/report/index.html#portugal+halilovic+enters+fray|title=Portugal win the day as Halilovi\u0107 enters fray|publisher=UEFA|date=10 June 2013|accessdate=10 June 2013}}</ref> on 14 August, again in a friendly, he replaced [[R\u00faben Amorim]] midway through the second half of a 1\u20131 draw against the [[Netherlands national football team|Netherlands]].<ref>{{cite web|url=http://www.portugoal.net/index.php/more-natonal-team-news/41732-portugal-draw-with-netherlands#portugal+Netherlands|title=Ronaldo strike earns draw against Dutch|publisher=PortuGOAL|date=14 August 2013|accessdate=21 August 2013}}</ref>\n\n==Career statistics==\n{{updated|18 August 2018}}<ref>{{cite web|url=https://int.soccerway.com/players/andre-renato-soares-martins/138473/|title=Andr\u00e9 Martins|publisher=Soccerway|accessdate=22 May 2014}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.superleaguegreece.net/el/teams/team/olympiacos-fc-530/2017-2018-superleague-70/players/antre-martins-2809|script-title=el:\u039f\u039b\u03a5\u039c\u03a0\u0399\u0391\u039a\u039f\u03a3: \u0391\u039d\u03a4\u03a1\u0395 \u039c\u0391\u03a1\u03a4\u0399\u039d\u03a3|trans-title=Olympiacos: Andr\u00e9 Martins|publisher=[[Superleague Greece]]|language=Greek|accessdate=20 August 2017}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:100%; text-align: center\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"2\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|League Cup\n!colspan=\"2\"|Europe\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals\n|-\n|rowspan=\"2\"|[[Real S.C.|Real Massam\u00e1]]\n|[[2009\u201310 Segunda Divis\u00e3o|2009\u201310]]\n|30||1||2||0||0||0||0||0||32||1\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!30!!1!!2!!0!!0!!0!!0!!0!!32!!1\n|-\n|rowspan=\"2\"|[[C. F. Os Belenenses|Belenenses]]\n|[[2010\u201311 Liga de Honra|2010\u201311]]\n|2||0||0||0||3||0||0||0||5||0\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!2!!0!!0!!0!!3!!0!!0!!0!!5!!0\n|-\n|rowspan=\"2\"|[[C.D. Pinhalnovense|Pinhalnovense]]\n|[[2010\u201311 Segunda Divis\u00e3o|2010\u201311]]\n|10||1||0||0||0||0||0||0||10||1\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!10!!1!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!10!!1\n|-\n|rowspan=\"6\"|[[Sporting CP|Sporting]]\n|[[2011\u201312 Sporting Clube de Portugal season|2011\u201312]]\n|11||0||3||0||1||0||6||0||21||0\n|-\n|[[2012\u201313 Sporting Clube de Portugal season|2012\u201313]]\n|15||0||0||0||0||0||4||0||19||0\n|-\n|[[2013\u201314 Sporting Clube de Portugal season|2013\u201314]]\n|27||3||1||0||1||0||0||0||29||3\n|-\n|[[2014\u201315 Sporting Clube de Portugal season|2014\u201315]]\n|18||0||4||1||1||0||4||0||27||1\n|-\n|[[2015\u201316 Sporting Clube de Portugal season|2015\u201316]]\n|1||0||1||0||2||0||3||0||7||0\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!72!!3!!9!!1!!5!!0!!17!!0!!103!!4\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Olympiacos F.C.|Olympiacos]]\n|[[2016\u201317 Olympiacos F.C. season|2016\u201317]]\n|24||1||4||0||0||0||11||0||39||1\n|-\n|[[2017\u201318 Olympiacos F.C. season|2017\u201318]]\n|9||0||5||1||0||0||0||0||14||1\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!33!!1!!0!!1!!0!!0!!11!!0!!53!!2 \n|-\n|rowspan=\"2\"|[[Legia Warsaw]]\n|[[2018\u201319 Legia Warsaw season|2018\u201319]]\n|0||0||0||0||0||0||0||0||0||0\n|-\n!colspan=\"1\"|Total\n!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0 \n|-\n!colspan=\"2\"|Career totals\n!145!!6!!20!!2!!8!!0!!28!!0!!200!!8\n|}\n\n==Honours==\n'''Sporting'''\n*[[Ta\u00e7a de Portugal]]: [[2014\u201315 Ta\u00e7a de Portugal|2014\u201315]]<ref>{{cite news|url=https://www.dn.pt/desporto/sporting/interior/sporting-conquista-a-taca-de-portugal-com-reviravolta-epica-4599174.html|title=Sporting conquista a Ta\u00e7a de Portugal com reviravolta \u00e9pica|trans-title=Sporting conquer Portuguese Cup with epic comeback|newspaper=[[Di\u00e1rio de Not\u00edcias]]|last=Ruela|first=Jo\u00e3o|language=Portuguese|date=31 May 2015|accessdate=22 September 2018}}</ref>\n\n'''Olympiacos'''\n*[[Superleague Greece]]: [[2016\u201317 Superleague Greece|2016\u201317]]<ref name=CHAMPIONS/>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{ForaDeJogo}}\n*[https://www.fpf.pt/pt/Jogadores/Jogador/playerId/615964 National team data] {{in lang|pt}}\n*{{NFT player|52584}}\n\n{{Legia Warsaw squad}}\n{{Portugal men's football squad 2016 Summer Olympics}}\n\n{{DEFAULTSORT:Martins, Andre}}\n[[Category:1990 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Portuguese footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:Primeira Liga players]]\n[[Category:LigaPro players]]\n[[Category:Portuguese Second Division players]]\n[[Category:Sporting CP footballers]]\n[[Category:Real S.C. players]]\n[[Category:C.F. Os Belenenses players]]\n[[Category:C.D. Pinhalnovense players]]\n[[Category:Sporting CP B players]]\n[[Category:Super League Greece players]]\n[[Category:Olympiacos F.C. players]]\n[[Category:Ekstraklasa players]]\n[[Category:Legia Warsaw players]]\n[[Category:Portugal youth international footballers]]\n[[Category:Portugal under-21 international footballers]]\n[[Category:Portugal international footballers]]\n[[Category:Footballers at the 2016 Summer Olympics]]\n[[Category:Olympic footballers of Portugal]]\n[[Category:Portuguese expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Greece]]\n[[Category:Expatriate footballers in Poland]]\n[[Category:Portuguese expatriate sportspeople in Greece]]\n[[Category:Portuguese expatriate sportspeople in Poland]]\n", "name_user": "Quite A Character", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eExternal links:Have this back, apologies.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Martins_(footballer,_born_1990)"}
