{"title_page": "Abdullah \u00d6calan", "text_new": "{{pp-pc1}}\n{{Short description|Founding member of the PKK}}\n{{Use dmy dates|date=April 2018}}\n{{Infobox person\n| name               = Abdullah \u00d6calan\n| image              = Abdullah \u00d6calan.png\n| caption            = \u00d6calan in 1997\n| birth_date         = 1946\u20131948\n| birth_place        = [[\u00d6merli, Halfeti|\u00d6merli]], Turkey\n| nationality        = [[Kurds|Kurdish]]/[[Turkish People|Turkish]]<ref>{{cite web |title=Profile: Abdullah Ocalan ( Greyer and tempered by long isolation, PKK leader is braving the scepticism of many Turks, and some of his own fighters) |url=https://www.aljazeera.com/news/europe/2013/03/201332114565201776.html |website=www.aljazeera.com}}</ref><ref>R. McHugh, \u2018Ocalan, Abdullah (1948\u2014)</ref><ref>\u00d6zcan, Ali Kemal. Turkey's Kurds: A Theoretical Analysis of the PKK and Abdullah \u00d6calan. London: Routledge, 2005.</ref><ref>{{cite book |last1=Phillips |first1=David L. |title=The Kurdish Spring: A New Map of the Middle East |date=2017 |publisher=Routledge |isbn=9781351480369 |url=https://books.google.com/?id=nh8xDwAAQBAJ&lpg=PT60&dq=Abdullah%20%C3%B6calan%20%22turkish%20mother%22&pg=PT60#v=onepage&q=Abdullah%20%C3%B6calan%20%22turkish%20mother%22&f=false |language=en}}</ref><ref>{{cite book |last1=Hudson |first1=Rex A. |title=Who Becomes a Terrorist and Why?: The Psychology and Sociology of Terrorism |date=2018 |publisher=Skyhorse Publishing |isbn=9781510726246 |url=https://books.google.com/?id=nx3XDgAAQBAJ&lpg=PT121&dq=Abdullah%20%C3%B6calan%20%22turkish%20mother%22&pg=PT121#v=onepage&q=Abdullah%20%C3%B6calan%20%22turkish%20mother%22&f=false |language=en}}</ref><ref>{{cite web |last1=Butler |first1=Daren |title=Kurdish rebel chief Ocalan dons mantle of peacemaker |url=https://uk.reuters.com/article/us-turkey-kurds-ocalan/kurdish-rebel-chief-ocalan-dons-mantle-of-peacemaker-idUKBRE92K0KG20130321 |website=UK Reuters |language=en |date=21 March 2013}}</ref>\n| citizenship        = [[Turkey]]\n| occupation         = Founder and leader of militant organization [[Kurdistan Workers' Party|PKK]],<ref name=\"Paul\">Paul J. White, ''Primitive rebels or revolutionary modernizers?: The Kurdish national movement in Turkey'', Zed Books, 2000, [https://books.google.com/books?id=a80KQ4jdOeUC&printsec=frontcover&dq=Primitive+rebels+or+revolutionary+modernizers%3F&hl=tr&ei=fojfTNauOYSkvgOt75HbDg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CC0Q6AEwAA#v=onepage&q=%22nationalist%20leader%22&f=false \"Professor Robert Olson, University of Kentucky\"]</ref> political activist, writer, [[List of political theorists|political theorist]]\n| education          = [[Faculty of Political Science, Ankara University|Ankara University, Faculty of Political Science]]<ref>{{cite book |last1=\u00d6calan |first1=Abdullah |title=Capitalism: The Age of Unmasked Gods and Naked Kings |date=2015 |publisher=New Compass |page=115 }}</ref>\n| organization       = [[Kurdistan Workers' Party]] (PKK), [[Kurdistan Communities Union|Koma Civak\u00ean Kurdistan]] (KCK)\n| spouse             = Kesire Y\u0131ld\u0131r\u0131m (24 May 1978 \u2013 ?)\n| relatives          = Mehmet \u00d6calan (brother)<br />[[Osman \u00d6calan]] (brother)<br />Fatma \u00d6calan (sister)<br />\u00d6mer \u00d6calan (nephew)<br />[[Dilek \u00d6calan]] (niece)\n}}\n\n'''Abdullah \u00d6calan''' ({{IPAc-en|\u02c8|o\u028a|d\u0292|\u0259l|\u0251\u02d0|n}} {{respell|OH|j\u0259-lahn}};<ref name=\"US State Dept\">{{cite book|title=Political Violence against Americans 1999|publisher=[[Bureau of Diplomatic Security]]|isbn=978-1-4289-6562-1|page=[https://books.google.com/books?id=B6aqciIXBdQC&pg=PA123&dq=Abdullah+%C3%96calan+Apo&hl=en&sa=X&ei=FfrhUajbHcW34AOvv4CYCQ&ved=0CDgQ6AEwAg#v=onepage&q=Abdullah%20%C3%96calan%20Apo&f=false 123]|date=December 2000}}</ref> {{IPA-tr|\u0153d\u0292a\u026ban|lang}}; born {{circa}} 1947), also known as '''Apo'''<ref name=\"US State Dept\" /><ref>{{cite encyclopedia|title=Kurdistan Workers' Party (PKK)|url=http://www.britannica.com/EBchecked/topic/325238/Kurdistan-Workers-Party-PKK#ref1106877|encyclopedia=[[Encyclop\u00e6dia Britannica]]|accessdate=25 July 2013}}</ref> (short for both Abdullah and \"uncle\" in Kurdish),<ref>{{cite book|last=Mango|first=Andrew|title=Turkey and the War on Terror: 'For Forty Years We Fought Alone'|year=2005|publisher=London|location=Routledge|isbn=978-0-203-68718-5|page=32|quote=The most ruthless among them was Abdullah \u00d6calan, known as Apo (a diminutive for Abdullah; the word also means 'uncle' in Kurdish).}}</ref><ref>{{cite book|last=Jongerden|first=Joost|title=The Settlement Issue in Turkey and the Kurds: An Analysis of Spatical Policies, Modernity and War|year=2007|publisher=Brill|location=Leiden, the Netherlands|isbn=9789004155572|page=57|quote=In 1975 the group settled on a name, the Kurdistan Revolutionaries (Kurdistan Devrimcileri), but others knew them as Apocu, followers of Apo, the nickname of Abdullah \u00d6calan (apo is also Kurdish for uncle).}}</ref> is a [[Kurdish nationalist|Kurdish]] leader, leftist political theoretician, political prisoner and one of the founding members of the militant [[Kurdistan Workers' Party]] (PKK).<ref name=\"USTerrorList2\">{{cite web| url=https://2001-2009.state.gov/s/ct/rls/crt/2006/82738.htm| work=Country Reports on Terrorism|title=Chapter 6\u2014Terrorist Groups| date=27 April 2005| publisher=[[United States Department of State]] | accessdate=23 July 2008}}</ref><ref name=\"DoS\">{{cite web |last=Powell |first=Colin |title=2001 Report on Foreign Terrorist Organizations |url=https://2001-2009.state.gov/s/ct/rls/rpt/fto/2001/5258.htm |work=Foreign Terrorist Organizations |publisher=Bureau of Public Affairs, U.S. State Department |location=Washington, DC |date=5 October 2001 |access-date=24 June 2017 |df=dmy-all }}</ref>\n\n\u00d6calan was arrested in 1999 by the [[National Intelligence Organization (Turkey)|Turkish National Intelligence Agency (MIT)]] with the support of the [[CIA]] in [[Nairobi]] and taken to Turkey, where he was sentenced to death under Article 125 of the Turkish Penal Code, which concerns the formation of armed organisations.<ref>{{cite web|url=https://www.cia.gov/library/center-for-the-study-of-intelligence/csi-publications/csi-studies/studies/vol53no1/fiasco-in-nairobi.html|title=Fiasco in Nairobi|accessdate=24 May 2016}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.ibtimes.com/abdullah-ocalan-famed-kurdish-leader-double-agent-working-turkish-intelligence-against-his-own-party|title=Abdullah Ocalan: Is the Famed Kurdish Leader a Double Agent Working for Turkish Intelligence against His Own Party, the PKK?|work=International Business Times|accessdate=24 May 2016|date=2013-02-22}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.gazetevatan.com/abdullah-ocalan-i-kim-yakaladi--188558-gundem/|title=Abdullah \u00d6calan'\u0131 kim yakalad\u0131?|date=10 July 2008|accessdate=24 May 2016}}</ref><ref>{{cite web |author1=Miron Varouhakis |title=Greek Intelligence and the Capture of PKK Leader Abdullah Ocalan in 1999 |url=https://www.cia.gov/library/center-for-the-study-of-intelligence/csi-publications/csi-studies/studies/vol53no1/pdfs/U-%20Varouhakis-The%20Case%20of%20Ocalan.pdf |website=cia.gov}}</ref>\n\nThe sentence was commuted to aggravated life imprisonment when Turkey [[Capital punishment in Turkey|abolished the death penalty]] in support of its bid to be admitted to membership in the [[European Union]]. From 1999 until 2009, he was the sole prisoner<ref>{{cite news| url=http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/303045.stm | work=BBC News | title=Prison island trial for Ocalan | date=24 March 1999}}</ref> on [[\u0130mral\u0131]] island, in the [[Sea of Marmara]].<ref>Marlies Casier, Joost Jongerden, ''Nationalisms and Politics in Turkey: Political Islam, Kemalism and the Kurdish Issue'', Taylor & Francis, 2010, [https://books.google.com/books?id=_sG-NVapmrkC&pg=PA146&dq=%C3%96calan+%C4%B0mral%C4%B1&hl=tr&ei=XF3gTLC4AYWSuwO7xsW8Dg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=7&ved=0CEIQ6AEwBjgU#v=onepage&q=%C3%96calan%20%C4%B0mral%C4%B1&f=false p. 146.]</ref><ref>Council of Europe, ''Parliamentary Assembly Documents 1999 Ordinary Session (fourth part, September 1999), Volume VII'', Council of Europe, 1999, [https://books.google.com/books?id=EkgXi4vNFjAC&pg=PA18&dq=#v=onepage&q&f=false p. 18]</ref> \u00d6calan now argues that the period of armed warfare is past and a political solution to the Kurdish question should be developed.<ref name=\"MKK\">Mag. Katharina Kirchmayer, ''The Case of the Isolation Regime of Abdullah \u00d6calan: A Violation of European Human Rights Law and Standards?'', GRIN Verlag, 2010, [https://books.google.com/books?id=E8ACMAY1rRgC&pg=PA37&dq=#v=onepage&q&f=false p. 37]</ref> The conflict between Turkey and the PKK has resulted in over 40,000 deaths, including PKK members, the [[Turkish Armed Forces|Turkish military]], and civilians, both [[Kurdish people|Kurdish]] and [[Turkish people|Turkish]].<ref name=hurriyet9914612>{{cite news|url=http://www.hurriyet.com.tr/gundem/9914612.asp?gid=0&srid=0&oid=0&l=1 |accessdate=17 September 2008 |title=Bir d\u00f6nemin ac\u0131 bilan\u00e7osu |work=[[H\u00fcrriyet]] |date=16 September 2008 |language=tr}}</ref>\n\nFrom prison, \u00d6calan has published several books. [[Jineology]], also known as the science of women, is a form of [[feminism]] advocated by \u00d6calan<ref name=\"reuters-argentieri\">{{cite news | url = http://blogs.reuters.com/great-debate/2015/02/03/the-pro-woman-ideology-battling-islamic-state/ | date = 3 February 2015 | accessdate = 24 November 2016 | first = Benedetta | last = Argentieri | work = [[Reuters]] | title = One group battling Islamic State has a secret weapon \u2013 female fighters}}</ref> and subsequently a fundamental tenet of the [[Kurdistan Communities Union]].<ref name=\"opendemocracy\">{{cite web|url = https://www.opendemocracy.net/uk/anna-lau-erdelan-baran-melanie-sirinathsingh/kurdish-response-to-climate-change | date = 18 November 2016 | accessdate = 24 November 2016 | first1 = Anna  | last1 = Lau | first2 = Erdelan | last2 = Baran | first3 = Melanie | last3 = Sirinathsingh | publisher = [[openDemocracy]] | title = A Kurdish response to climate change}}</ref>\n\n== Family ==\n\u00d6calan was born in \u00d6merli,<ref name=\"BIRTH\">{{dead link|date=August 2010|bot=RjwilmsiBot}}</ref> a village in [[Halfeti]], [[\u015eanl\u0131urfa Province]] in eastern [[Turkey]].<ref>{{cite web|title=A Short Biography|url=http://www.pkkonline.com/en/index.php?sys=article&artID=22|website=Partiya Karker\u00ean Kurdistan / Kurdistan Workers Party|access-date=2 February 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20150924073807/http://www.pkkonline.com/en/index.php?sys=article&artID=22|archive-date=24 September 2015|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> While some sources report his birthday as being 4 April 1948, no official birth records for him exist, and he himself claims not to know exactly when he was born, estimating the year to be 1946 or 1947.<ref>{{cite web|url=http://www.chris-kutschera.com/A/Ocalan%20Last%20Interview.htm|title=Abdullah Ocalan's Last Interview|last=Kutschera|first=Chris|year=1999|access-date=15 October 2013|archive-url=https://web.archive.org/web/20131017171527/http://www.chris-kutschera.com/A/Ocalan%20Last%20Interview.htm|archive-date=17 October 2013|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> He is the oldest of seven children.<ref>Aliza Marcus, ''Blood and Belief,'' New York University Press, 2007. (p.16)</ref> According to some sources, \u00d6calan's grandmother was an ethnic [[Turkish people|Turk]] and (he once claimed that) his mother was also an ethnic Turk.<ref>Blood and Belief: The Pkk and the Kurdish Fight for Independence, by Aliza Marcus, p.15, 2007</ref><ref>Perceptions: journal of international affairs \u2013 Volume 4, no.1, SAM (Center), 1999, p.142</ref> According to Amikam Nachmani, lecturer at the [[Bar-Ilan University]] in Israel, \u00d6calan did not know [[Kurdish language|Kurdish]] when he met him in 1991. Nachmani: \"''He [\u00d6calan] told me that he speaks Turkish, gives orders in Turkish, and thinks in Turkish.\"<ref>Turkey: Facing a New Millennium: Coping With Intertwined Conflicts, Amikam Nachmani, p.210, 2003</ref>\n\n\u00d6calan's brother [[Osman Ocalan|Osman]] became a PKK commander until he defected from the PKK with several others to establish the Patriotic and Democratic Party of Kurdistan.<ref name=\"CK\">{{cite journal |url=http://www.chris-kutschera.com/A/pkk_dissidents.htm |access-date=22 December 2008 |date=July 2005 |last=Kutschera |first=Chris |title=PKK dissidents accuse Abdullah Ocalan |journal=The Middle East Magazine |archive-url=https://web.archive.org/web/20090207012503/http://www.chris-kutschera.com/A/pkk_dissidents.htm |archive-date=7 February 2009 |url-status=dead |df=dmy-all }}</ref> His other brother, Mehmet \u00d6calan, is a member of the pro-Kurdish [[Peace and Democracy Party]] (BDP).<ref>[https://archive.today/20120701122531/http://archive.hurriyetdailynews.com/n.php?n=bdp-wants-autonomy-for-kurds-in-new-constitution-2011-09-04 \"BDP wants autonomy for Kurds in new Constitution\"], ''[[H\u00fcrriyet Daily News]]'', 4 September 2011</ref> Fatma \u00d6calan is the sister of Abdullah \u00d6calan<ref>{{Cite web|url=https://anfenglish.com/news/travel-ban-for-the-sister-and-brother-of-Oecalan-33133|title=Travel ban for the sister and brother of \u00d6calan|website=ANF News|language=en|access-date=2020-04-06}}</ref> and [[Dilek \u00d6calan]], a former parliamentarian of the [[Peoples' Democratic Party (Turkey)|HDP]] is his niece.<ref>{{Cite web|url=https://m.bianet.org/english/politics/194777-hdp-mp-dilek-ocalan-sentenced-to-2-years-6-months-in-prison|title=HDP MP Dilek \u00d6calan Sentenced to 2 Years, 6 Months in Prison|last=|first=|date=1 March 2018|website=Bianet|access-date=}}</ref> \u00d6mer \u00d6calan, a current member of parliament for the HDP is his nephew.<ref>{{Cite web|url=https://anfenglish.com/news/hdp-urfa-candidate-Oecalan-we-are-a-house-for-all-peoples-27302|title=HDP Urfa candidate, \u00d6calan: We are a house for all peoples|website=ANF News|language=en|access-date=2019-01-14}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://anfenglish.com/features/different-identies-enter-parliament-with-the-hdp-27719|title=Different identities enter Parliament with the HDP|website=ANF News|language=en|access-date=2019-01-14}}</ref>\n\n== Education and early political and revolutionary activity ==\nAfter graduating from a vocational high school in Ankara ({{lang-tr|Ankara Tapu-Kadastro Meslek Lisesi}}), \u00d6calan started working at the Diyarbakir Title Deeds Office. He was relocated one month later to [[Bak\u0131rk\u00f6y]], Istanbul. In Istanbul he participated in the reunions of the [[Revolutionary Cultural Eastern Hearths]] (DDKO) <ref>{{Cite book|last=Y\u0131lmaz|first=Kamil|title=Disengaging from Terrorism - Lessons from the Turkish Penitents|publisher=Routledge|year=2014|isbn=978-1-317-96449-0|pages=32|language=en}}</ref>Later, he entered the [[Istanbul University|Istanbul Law Faculty]] but transferred after the first year to [[Ankara University]] to study political science.<ref>{{cite news|url=http://arama.hurriyet.com.tr/arsivnews.aspx?id=-513250 |access-date=22 December 2008 |title=Too many questions, but not enough answers |publisher=[[H\u00fcrriyet]] |date=8 June 1999 |work=[[Turkish Daily News]] |first=Fehmi |last=Koru |authorlink=Fehmi Koru |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20090213080434/http://arama.hurriyet.com.tr/arsivnews.aspx?id=-513250 |archive-date=13 February 2009 }}</ref> His return to Ankara (normally impossible given his situation<ref group=notes>Normally, students can only transfer between like departments, otherwise the student must retake the university entrance exam. Moreover, \u00d6calan was awarded a scholarship by the Ministry of Finance, despite being ineligible due to his age, and the fact that he had participated in political demonstrations. He had also been tried and acquitted by a [[martial law]] court. The public prosecutor had asked for the harshest possible sentence.</ref>) was facilitated by the state in order to divide a militant group, ''[[Dev-Gen\u00e7]]'' (Revolutionary Youth Federation of Turkey), of which \u00d6calan at the time was a member. President [[S\u00fcleyman Demirel]] later regretted this decision, since the PKK was to become a much greater threat to the state than Dev-Gen\u00e7.<ref>{{cite news|url=http://www.taraf.com.tr/haber.asp?id=13608|access-date=4 January 2009|title='Pilot Necati' sivil istihbarat\u00e7\u0131ym\u0131\u015f|work=[[Taraf]]|author=Nevzat Cicek|date=31 July 2008|language=tr|quote=Abdullah \u00d6calan'\u0131n \u0130stanbul'dan Ankara'ya gelmesine ke\u015fke izin verilmeseydi. O zamanlar Dev-Gen\u00e7'i b\u00f6lmek i\u00e7in b\u00f6yle bir yol izlendi... K\u00fcrt gen\u00e7lerini Marksistler'in elinden kurtarmak ve Dev-Gen\u00e7'in b\u00f6l\u00fcnmesi hedeflendi. Bunda ba\u015far\u0131l\u0131 olundu olunmas\u0131na ama Abdullah \u00d6calan ya\u011fdan k\u0131l \u00e7eker gibi kayd\u0131 gitti. Ke\u015fke Tuzlu\u00e7ay\u0131r'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclseydi!|archive-url=https://web.archive.org/web/20080809132845/http://www.taraf.com.tr/haber.asp?id=13608|archive-date=9 August 2008|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> In 1972 he was detained due to a participation in a protest held against the killing of [[Mahir \u00c7ayan]]. For 7 months he was held at Mamak Prison.<ref name=\":02\">{{Cite web|url=https://tr.boell.org/sites/default/files/ays-tarihvakfi-18x24-boll-r7-eng.pdf|title=Who is who in Turkish politics|last=|first=|date=|website=Heinrich B\u00f6ll Stiftung|pages=11\u201313|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=15 November 2019}}</ref> In November 1973 the Ankara Democratic Association of Higher Education, (''Ankara Demokratik Y\u00fcksek \u00d6\u011frenim Deme\u011fi,'' ''ADY\u00d6D'') was founded and shortly after he was elected to join its board.<ref>{{Cite journal|last=Jongerden|first=Joost|last2=Akkaya|first2=Ahmet Hamdi|date=2012-06-01|title=The Kurdistan Workers Party and a New Left in Turkey: Analysis of the revolutionary movement in Turkey through the PKK's memorial text on Haki Karer|url=http://journals.openedition.org/ejts/4613|journal=European Journal of Turkish Studies. Social Sciences on Contemporary Turkey|language=en|issue=14|doi=10.4000/ejts.4613|issn=1773-0546}}</ref> In December 1974 ''ADY\u00d6D'' was closed down.<ref>{{Cite journal|last=Jongerden|first=Joost|last2=Akkaya|first2=Ahmet Hamdi|date=2012-06-01|title=The Kurdistan Workers Party and a New Left in Turkey: Analysis of the revolutionary movement in Turkey through the PKK's memorial text on Haki Karer|url=http://journals.openedition.org/ejts/4613|journal=European Journal of Turkish Studies. Social Sciences on Contemporary Turkey|language=en|issue=14|issn=1773-0546|doi=10.4000/ejts.4613}}</ref> \n\nIn 1978, in the midst of the right- and left-wing conflicts which culminated in the [[1980 Turkish coup d'\u00e9tat]], \u00d6calan founded the [[Kurdistan Workers' Party]] (PKK), which launched a war against the Turkish government in order to set up an independent Kurdish state.<ref name=\"BIRTH\" /><ref name=\"cnn-apology\">{{cite news|url=http://www.cnn.com/WORLD/meast/9905/31/ocalan.02/ |archive-date=9 December 2001 |archive-url=https://web.archive.org/web/20011209065557/http://www.cnn.com/WORLD/meast/9905/31/ocalan.02/ |title=Kurdish leader Ocalan apologizes during trial |work=CNN |date=31 May 1999 |access-date=11 January 2008 |url-status=dead }}</ref> In July 1979 he fled to Syria, where he remained until October 1998, when the Syrian government expelled him.<ref>{{cite book|author=Andrew Mango|title=Turkey and the War on Terror: For Forty Years We Fought Alone (Contemporary Security Studies)|date=2005|publisher=Routledge|isbn=978-0-415-35002-0|page=34|url=http://bookzz.org/ireader/889212|access-date=24 September 2015|url-status=dead|archive-url=https://web.archive.org/web/20150925130201/http://bookzz.org/ireader/889212|archive-date=25 September 2015|df=dmy-all}}</ref>\n\n== Kurdish\u2013Turkish conflict ==\n[[File:Pkk supporters london april 2003.jpg|thumb|right|\u00d6calan supporters in London, April 2003]]\n{{Main|Kurdish\u2013Turkish conflict}}\nIn 1984, the PKK initiated a campaign of armed conflict by attacking government forces<ref name=MFA>[[Ministry of Foreign Affairs (Turkey)|Ministry of Foreign Affairs]], [http://www.fas.org/irp/world/para/docs/mfa-t-pkk-s.htm The Workers' Party of Kurdistan (PKK)], [[Federation of American Scientists]]</ref><ref>[https://www.hrw.org/en/news/1998/11/20/letter-italian-prime-minister-massimo-dalema Letter to Italian Prime Minister Massimo D'Alema], [[Human Rights Watch]], 21 November 1998</ref><ref name=SECURITY>[https://www.amnesty.org/ailib/intcam/turkey/turktoc.htm Turkey: No security without human rights] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20100805063450/http://www.amnesty.org/ailib/intcam/turkey/turktoc.htm |date=5 August 2010 }} Amnesty International, October 1996</ref><ref name=REPORT>[http://pdm.medicine.wisc.edu/18-2pdfs/new152RodopluTurkey.pdf Special Report: Terrorism in Turkey] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20080528185235/http://pdm.medicine.wisc.edu/18-2pdfs/new152RodopluTurkey.pdf |date=28 May 2008 }} Ulkumen Rodophu, Jeffrey Arnold and Gurkan Ersoy, 6 February 2004</ref> in [[Turkey]] as well as civilians<ref>[http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&n=turkey-kurds--0920-08-2011-09-21] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160716091214/http://www.hurriyetdailynews.com/Default.aspx?pageID=438 |date=16 July 2016 }}, Four civilians die in PKK attack in SE Turkey</ref><ref>{{cite web|url=http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId%3D264828 |title=Pro-PKK protesters attack civilians, Turkey captures senior PKK member |access-date=12 May 2012 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20131224105450/http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId=264828 |archive-date=24 December 2013 |df=dmy }}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId%3D258197 |title=Batman baby dies after PKK attack, civilian death toll rises to three |access-date=12 May 2012 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20131224101812/http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId=258197 |archive-date=24 December 2013 |df=dmy }}</ref> in order to create an independent Kurdish state. As a result, the United States, [[European Union]], [[Syria]], Australia, [[Turkey]], and [[List of states listing the Kurdistan Workers Party as a terrorist group|many other countries]] have included the PKK on their lists of terrorist organizations.<ref name=FTO>[https://2009-2017.state.gov/j/ct/rls/other/des/123085.htm Foreign Terrorist Organizations] [[U.S. Department of State]], 28 September 2012</ref><ref name=\"TERROR\">{{cite web|url=http://www.fas.org/irp/world/para/docs/mfa-t-pkk.htm|title=MFA \u2013 A Report on the PKK and Terrorism|accessdate=23 January 2015}}</ref><ref name=EU&S>{{cite web|url=http://www.ict.org.il/articles/syria-turkey.htm |title=Turco-Syrian Treaty |access-date=9 February 2002 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20020209094227/http://www.ict.org.il/articles/syria-turkey.htm |archive-date=9 February 2002 |df=dmy }}, 20 October 1998</ref>\n\n== Capture and trial ==\n[[File:Cypruspassportofocalan.jpg|thumb|[[Kurdistan Workers' Party|PKK]] leader \u00d6calan allegedly used this Cypriot passport to enter Kenya where he was taken in and protected by the Greek embassy.]]\n[[File:Ocalan_On_Trial.jpg|thumb|\u00d6calan on trial in 1999]]\nUntil 1998, \u00d6calan was based in Syria. On at least one occasion, in 1993, he was detained and held by Syria's [[General Intelligence Directorate (Syria)|General Intelligence Directorate]] but later released.<ref>{{cite news|title=(unknown original Turkish title)|trans-title={{!(}}https://hdl.handle.net/2027/uiug.30112106671198?urlappend=%3Bseq=214 PKK Leader Abdullah Ocalan Arrested in Syria{{)!}}|journal=[[G\u00fcnayd\u0131n (newspaper)|G\u00fcnayd\u0131n]]|date=1993-12-16|id=FBIS-WEU-93-240|page=72|language=Turkish|publisher=translated by [[Foreign Broadcast Information Service]]}}</ref> As the situation deteriorated in Turkey, the Turkish government openly threatened Syria over its support for the PKK.<ref>{{cite journal|author2=BB Coskun |author1=G. Bacik|title=The PKK problem: Explaining Turkey's failure to develop a political solution|journal=Studies in Conflict & Terrorism|date=2011|volume=34|issue=3|pages=248\u2013265|doi=10.1080/1057610X.2011.545938|url=https://wiki.zirve.edu.tr/sandbox/groups/economicsandadministrativesciences/wiki/52058/attachments/387bf/Week4.pdf?sessionID=cb5e8fbb6733b16789a0ffb6bbc66d7c647ec52c|accessdate=13 July 2016 }}{{dead link|date=October 2016 |bot=InternetArchiveBot|fix-attempted=yes}}</ref> As a result, the Syrian government forced \u00d6calan to leave the country but did not turn him over to the Turkish authorities. \u00d6calan went to Russia first and from there moved to various countries, including Italy and [[Greece]]. In 1998 the Turkish government requested the extradition of \u00d6calan from Italy.<ref>Italian diplomacy tries to free herself from the tangle in which it is located, between Turks and Kurds, \" internationalizing \" the crisis:{{cite journal|last1=Buonomo|first1=Giampiero|title=Ocalan: la suggestiva strategia turca per legittimare la pena capitale|journal=Diritto&Giustizia Edizione Online|date=2000|url=https://www.questia.com/projects#!/project/89262141|access-date=16 March 2016|archive-url=https://web.archive.org/web/20160324160801/https://www.questia.com/projects#!/project/89262141|archive-date=24 March 2016|url-status=dead}}{{Subscription required|via=[[Questia]]}}</ref> He was at that time defended by [[Britta B\u00f6hler]], a high-profile German attorney who argued that the crimes he was accused of would have to be proven in court.<ref>{{Cite news|last=WELT|url=https://www.welt.de/print-welt/article565718/Von-der-RAF-Sympathisantin-zur-Anwaeltin-Oecalans.html|title=Von der RAF-Sympathisantin zur Anw\u00e4ltin \u00d6calans|date=1999-02-03|work=DIE WELT|access-date=2020-03-06}}</ref>\n\nHe was captured in [[Kenya]] on 15 February 1999, while being transferred from the Greek embassy to [[Jomo Kenyatta International Airport]] in [[Nairobi]], in an operation by the [[National Intelligence Organization (Turkey)|Mill\u00ee \u0130stihbarat Te\u015fkil\u00e2t\u0131 (Turkish National Intelligence Organization)]] reportedly with the help of the [[CIA]].<ref name=\"nytimes-capture\">{{cite news|url=https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9E03E3D8143DF933A15751C0A96F958260|title=U.S. Helped Turkey Find and Capture Kurd Rebel|work=[[The New York Times]]|author=Weiner, Tim |date=20 February 1999|accessdate=15 December 2007}}</ref> George Costoulas, the Greek consul who protected him, said that his own life was in danger after the operation.<ref>{{cite news|url=http://www.sabah.com.tr/2007/07/17/haber,025EFB746B684ED8B16B1759BE71DE6F.html |access-date=18 December 2008 |title=T\u00fcrkiye \u00d6calan i\u00e7in Kenya'ya para verdi |date=17 July 2007 |work=Sabah |language=tr |first=Ferhat |last=\u00dcnl\u00fc |archive-url=https://web.archive.org/web/20080112170002/http://www.sabah.com.tr/2007/07/17/haber%2C025EFB746B684ED8B16B1759BE71DE6F.html |archive-date=12 January 2008 |url-status=dead }}</ref>\n\nSpeaking to [[Can D\u00fcndar]] on [[NTV Turkey]], the Deputy Undersecretary of the Turkish [[National Intelligence Organization (Turkey)|National Intelligence Organization]], Cevat \u00d6ne\u015f, said that \u00d6calan impeded American aspirations of establishing a separate Kurdish state. The Americans transferred him to the Turkish authorities, who flew him back to Turkey for trial.<ref>{{cite news|url=http://haber.vatanim.com.tr/haberdetay.asp?detay=Kurt_sorununun_cozumu_teroru_bitirir_203724_1&Newsid=203724|access-date=15 October 2008|title=\u00d6calan ba\u011f\u0131ms\u0131z devlete engeldi|date=15 October 2008|work=[[Vatan]]|quote=\u00d6calan yakaland\u0131\u011f\u0131nda ABD, ba\u011f\u0131ms\u0131z bir devlet kurma iste\u011findeydi. \u00d6calan, konumu itibariyle, ara\u00e7 olma i\u015flevi bak\u0131m\u0131ndan buna engel bir isimdi. ABD b\u00f6lgede yeni bir K\u00fcrt devleti kurabilmek i\u00e7in \u00d6calan'\u0131 T\u00fcrkiye'ye teslim etti.|language=tr|archive-url=https://web.archive.org/web/20081018140436/http://haber.vatanim.com.tr/haberdetay.asp?detay=Kurt_sorununun_cozumu_teroru_bitirir_203724_1&Newsid=203724|archive-date=18 October 2008|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> His capture led thousands of Kurds to hold [[February 1999 Kurdish protests|world wide protests]] condemning the capture of \u00d6calan at Greek and Israeli embassies. Kurds living in Germany were threatened with deportation if they continued to hold demonstrations in support of \u00d6calan. The warning came after three Kurds were killed and 16 injured during the [[1999 attack on Israeli Consulate in Berlin|1999 attack]] on the Israeli [[List of diplomatic missions of Israel|consulate]] in Berlin.<ref name=PROTESTS>[http://www.cnn.com/WORLD/europe/9902/17/ocalan.protest.01/ \"Kurds seize embassies, wage violent protests across Europe\"], CNN.com, 17 February 1999</ref><ref name=PROTESTS-ATHENS>[[Yannis Kontos]], [http://www.akakurdistan.com/kurds/stories/kontos/ \"Kurd Akar Sehard Azir, 33, sets himself on fire during a demonstration outside the Greek Parliament in Central Athens, Greece, on Monday, 15 February 1999\"], ''Photostory'', July 1999</ref>\n\nA state security court consisting of three military judges was convened on the island to try him. \u00d6calan was charged with treason and separatism and sentenced to death on 29 June 1999.<ref>{{cite web|url=https://news.google.com/newspapers?nid=1988&dat=19990629&id=uEYiAAAAIBAJ&pg=1200,5352234&hl=en|title=The Argus-Press \u2013 Google News Archive Search|accessdate=24 May 2016}}</ref> He was also banned from holding public office for life.<ref name=\"bbcnews-verdict\">{{cite news|url=http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/monitoring/380845.stm|title=Text of the Ocalan verdict|work=[[BBC News]]|date=29 June 1999|accessdate=11 January 2008}}</ref> In 1999 the Turkish Parliament discussed a Repentance Bill which would commute \u00d6calans death sentence to a 20 year imprisonment and allow PKK militants to surrender with a limited amnesty, but it didn't pass due to resistance from the far-right around the [[Nationalist Movement Party]] (MHP).<ref>{{Cite web|url=https://www.irishtimes.com/news/bill-to-spare-life-of-ocalan-withdrawn-by-ecevit-1.202569|title=Bill to spare life of Ocalan withdrawn by Ecevit|website=The Irish Times|language=en|access-date=2020-03-10}}</ref> In January 2000 the Turkish government declared the death sentence was delayed until European Court of Human Rights EU reviewed the verdict.<ref name=\"cnn-excecutiondelay\">{{cite news|url=http://archives.cnn.com/2000/WORLD/meast/01/12/ocalan.01/|archiveurl=https://web.archive.org/web/20060526031932/http://archives.cnn.com/2000/WORLD/meast/01/12/ocalan.01/|archivedate=26 May 2006|title=Turkey delays execution of Kurdish rebel leader Ocalan|publisher=CNN|date=12 January 2000|accessdate=11 January 2008}}</ref> Upon the abolition of the death penalty in Turkey in August 2002,<ref>{{Cite web|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/turkey-abolishes-death-penalty-171956.html|title=Turkey abolishes death penalty|last=|first=|date=3 August 2002|website=The Independent|access-date=}}</ref> in October of that year, the security court commuted his sentence to [[life imprisonment]].<ref>{{Cite book|url=https://books.google.com/?id=NAXfDgAAQBAJ&pg=PT433&lpg=PT433&dq=%C3%B6calans+sentence+commuted+to+life+in+prison#v=onepage&q=%C3%B6calans%20sentence%20commuted%20to%20life%20in%20prison&f=false|title=International and Transnational Criminal Law|last=Luban|first=David|date=2014-07-11|publisher=Wolters Kluwer Law & Business|isbn=9781454848509|language=en}}</ref> The [[Kurdish Human Rights Project]] (KHRP) may have aided this case's decision.<ref name=\"KHRP\">{{cite web|title=Future of justice, equality and the rule of law|url=http://www.khrp.org/ |work=Kurdish advocacy|publisher=Kurdish Human Rights Project|access-date=27 November 2010|location=London|date=21 September 2010|archive-url=https://web.archive.org/web/20101202190819/http://www.khrp.org/|archive-date= 2 December 2010|url-status=live}}</ref>\n\nIn 2005, the [[European Court of Human Rights]] ruled that Turkey had violated articles 3, 5, and 6 of the European Convention of Human Rights by refusing to allow \u00d6calan to appeal his arrest and by sentencing him to death without a fair trial.<ref>{{cite web|url=http://cmiskp.echr.coe.int/tkp197/view.asp?action=html&documentId=773602&portal=hbkm&source=externalbydocnumber&table=F69A27FD8FB86142BF01C1166DEA398649|title=HUDOC Search Page|accessdate=23 January 2015}}</ref> \u00d6calan's request for a retrial was refused by Turkish courts.<ref>{{Cite web|url=https://www.dailysabah.com/turkey/2013/03/29/justice-minister-abdullah-ocalan-will-in-no-way-be-given-a-retrial|title=There will absolutely be no retrial for Abdullah \u00d6calan|website=DailySabah|access-date=2019-08-18}}</ref>\n\n=== Detention conditions ===\n\nAfter his capture, \u00d6calan was held in solitary confinement as the only prisoner on [[\u0130mral\u0131]] island in the [[Sea of Marmara]]. Following the commutation of the death sentence to a life sentence in 2002,<ref>{{Cite web|url=https://www.latimes.com/archives/la-xpm-2002-oct-04-fg-briefs4.3-story.html|title=Kurd's Death Sentence Commuted to Life Term|date=2002-10-04|website=Los Angeles Times|language=en-US|access-date=2020-03-10}}</ref> \u00d6calan remained imprisoned on \u0130mral\u0131, and was the sole inmate there. Although former prisoners at [[\u0130mral\u0131]] were transferred to other prisons, more than 1,000 Turkish military personnel were stationed on the island to guard him. In November\u0130 2009, Turkish authorities announced that other prisoners would be transferred to the \u0130mral\u0131 island and that they were ending his solitary confinement by transferring several other prisoners to \u0130mral\u0131.<ref>{{Cite web|url=https://www.upi.com/Top_News/Special/2009/11/17/PKK-leader-Ocalan-gets-company-in-prison/17541258484776/|title=PKK leader Ocalan gets company in prison|website=UPI|language=en|access-date=2020-03-10}}</ref> They said that \u00d6calan would be allowed to see them for ten hours a week. The new prison was built after the Council of Europe's [[Committee for the Prevention of Torture]] visited the island and objected to the conditions in which he was being held.<ref>{{cite news|url=http://thescotsman.scotsman.com/world/Company-at-last-for-Kurdish.5833050.jp |access-date=27 November 2009 |title=Company at last for Kurdish inmate alone for ten years |date=18 November 2009 |work=The Scotsman |first=Ibon |last=Villelabeitia |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20110813195513/http://thescotsman.scotsman.com/world/Company-at-last-for-Kurdish.5833050.jp |archive-date=13 August 2011 }}</ref><ref>{{cite news|url=http://www.setimes.com/cocoon/setimes/xhtml/en_GB/features/setimes/features/2009/11/10/feature-02|access-date=27 November 2009|title=Turkey building new prison for PKK members|date=10 November 2009|work=Southeast European Times|first=Esra|last=Erduran|archive-url=https://web.archive.org/web/20091119150253/http://www.setimes.com/cocoon/setimes/xhtml/en_GB/features/setimes/features/2009/11/10/feature-02|archive-date=19 November 2009|url-status=live}}</ref>From 27 July 2011 until the 2 May 2019 his lawyers have not been allowed to see Abdullah \u00d6calan.<ref name=\":3\">{{Cite web|url=https://anfdeutsch.com/aktuelles/Oecalan-anwaelte-kontaktverbot-faktisch-in-kraft-11430|title=\u00d6calan-Anw\u00e4lte: Kontaktverbot faktisch in Kraft|website=ANF News|language=de|access-date=2019-05-17}}</ref> From July 2011 until December 2017 his lawyers filed more than 700 appeals for visits, but all were rejected.<ref>{{Cite news|url=https://anfenglish.com/human-rights/lawyers-appeal-to-visit-Oecalan-rejected-for-the-710th-time-23510|title=Lawyers' appeal to visit \u00d6calan rejected for the 710th time|work=ANF News|access-date=2018-02-17|language=en}}</ref> There are regular demonstrations held by the Kurdish community to raise awareness of the isolation of \u00d6calan.<ref>{{cite web|url=https://anfenglish.com/news/demonstrations-for-Oecalan-in-europe-28818|title=Demonstrations for \u00d6calan in Europe|author=|date=|website=ANF News|accessdate=27 December 2018}}</ref> In October 2012 several hundred Kurdish political prisoners went on hunger strike for better detention conditions for \u00d6calan and the right to use the Kurdish language in education and jurisprudence. The hunger strike lasted 68 days until \u00d6calan demanded its end.<ref>{{cite book |last1=White |first1=Paul |title=The PKK |date=2015 |publisher=Zed Books |location=London |isbn=9781783600373 |page=88}}</ref> \u00d6calan was banned from receiving visits almost two years from 6 October 2014 until 11 September 2016, when his brother Mehmet \u00d6calan visited him for [[Eid al-Adha]].<ref>{{Cite news|url=http://www.spiegel.de/politik/ausland/abdullah-oecalan-inhaftierter-pkk-chef-darf-nach-zwei-jahren-besuch-empfangen-a-1111890.html|title=Inhaftierter PKK-Chef: Erstmals seit zwei Jahren Familienbesuch f\u00fcr \u00d6calan|date=2016-09-12|work=Spiegel Online|access-date=2019-01-14}}</ref> On 6 September 2018 visits from lawyers were banned for six months due to former punishments he received in the years 2005-2009, the fact that the lawyers made their conversations with Ocalan public, and the impression that \u00d6calan was leading the PKK through communications with his lawyers.<ref name=\":3\" /> He was again banned from receiving visits until 12 January 2019 when his brother was permitted to visit him a second time. His brother said his health was good.<ref>{{Cite web|url=http://www.kurdistan24.net/en/news/5c5849bf-3f4b-48fb-8c79-0f61260c3a8c|title=PKK's Ocalan visited by family in Turkish prison, first time in years|last=Kurdistan24|website=Kurdistan24|language=en|access-date=2019-01-14}}</ref> The ban on the visitation of his lawyers was lifted in April 2019, and \u00d6calan saw his lawyers on 2 May 2019.<ref name=\":3\" />\n\n=== Legal prosecution of sympathizers of Abdullah \u00d6calan ===\nIn 2008, the Justice Minister of Turkey, Mehmet Ali Sahin, said that between 2006 and 2007, 949 people were convicted and more than 7,000 people prosecuted for calling \u00d6calan \"esteemed\" (''Say\u0131n'').<ref>{{Cite book|url=https://books.google.com/?id=UVn7AAAAQBAJ&pg=PA44&lpg=PA44&dq=calling+%C3%B6calan+Sayin+illegal#v=onepage&q=calling%20%C3%B6calan%20Sayin%20illegal&f=false|title=The Kurdish Question in Turkey: New Perspectives on Violence, Representation, and Reconciliation|last=Gunes|first=Cengiz|last2=Zeydanlioglu|first2=Welat|date=2013-09-23|publisher=Routledge|isbn=9781135140632|language=en}}</ref>\n\n== Proposal for political solution ==\n{{Turkey\u2013PKK peace process}}\nIn 1993, upon request of Turkish president Turgut \u00d6zal, \u00d6calan Jalal Talabani for negotiations following which \u00d6calan declared a unilateral cease fire which had a duration from 20 March to the 15 April.<ref name=\":4\">{{Cite book|url=|title=Nahost Jahrbuch 1993: Politik, Wirtschaft und Gesellschaft in Nordafrika und dem Nahen und Mittleren Osten|last=|first=|date=2013-03-09|publisher=Springer-Verlag|isbn=9783322959683|location=|pages=21|language=de}}</ref><ref name=\"White-2000\">{{cite book |last=White |first=Paul J. |title=Primitive Rebels Or Revolutionary Modernizers?: The Kurdish National Movement in Turkey |chapter-url=https://books.google.com/books?id=a80KQ4jdOeUC&pg=PA223 |accessdate=5 December 2019 |year=2000 |publisher=Zed Books |location=London |isbn=978-1-85649-822-7 |pages=223\u2013 |chapter=Appendix 2 |oclc=1048960654}}</ref> Later he prolonged it in order to enable negotiations. Soon after \u00d6zal died on 17 April 1993,<ref>{{Cite web|url=http://www.independent.co.uk/news/people/obituary-turgut-ozal-1456191.html|title=Obituary: Turgut Ozal|date=1993-04-19|website=The Independent|language=en|access-date=2019-07-22}}</ref> the initiative was halted by Turkey on the grounds that Turkey did not negotiate with terrorists.<ref name=\":4\" /> After his capture, \u00d6calan called for a halt in PKK attacks, and he has advocated a peaceful solution to the Kurdish conflict inside the borders of Turkey.<ref name=PEACEFUL>[http://www.freedom-for-ocalan.com/english/download/REPORT%20AND%20RECOMMENDATIONS%20ON%20THE%20KURDISH%20QUESTION%20IN%20TURKEY,%20%20BY%20THE%20INTERNATIONAL%20%20DELEGATION%20OF%20HUMAN%20RIGHTS%20LAWYERS_%20JANUARY%202005.pdf REPORT AND RECOMMENDATIONS ON THE KURDISH QUESTION IN TURKEY] by the international delegation of human rights lawyers, January 1997</ref><ref name=DIPLOMACY>[http://www.etext.org/Politics/Arm.The.Spirit/Kurdistan/PKK.ERNK.ARGK/ocalan-interview-january-1999.txt Interview with Abdullah Ocalan \"Our First Priority Is Diplomacy\"] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20081208150820/http://www.etext.org/Politics/Arm.The.Spirit/Kurdistan/PKK.ERNK.ARGK/ocalan-interview-january-1999.txt |date=8 December 2008 }} ''Middle East Insight'' magazine, January 1999</ref><ref name=MYTH>[http://chris-kutschera.com/A/Ocalan%20myth.htm Kurdistan Turkey: Abdullah Ocalan, The End of a Myth?] ''The Middle East'' magazine, February 2000</ref><ref name=PLAN>[http://www.xs4all.nl/~kicadam/pers/oud/propose.html Abdullah \u00d6calan proposes 7-point peace plan] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20081206081617/http://www.xs4all.nl/~kicadam/pers/oud/propose.html |date=6 December 2008 }} Kurdistan Informatie Centrum Nederland</ref><ref name=TEK>van Bruinessen, Martin. [https://web.archive.org/web/20090225152612/http://www.let.uu.nl/~martin.vanbruinessen/personal/publications/Kurds_after_capture_Ocalan.pdf Turkey, Europe and the Kurds after the capture of Abdullah \u00d6calan] 1999</ref> \u00d6calan called for the foundation of a \"Truth and Justice Commission\" by Kurdish institutions in order to investigate [[war crime]]s committed by both the PKK and Turkish security forces. A similar structure began functioning in May 2006.<ref name=CONFEDERALISM>[http://www.kurdistan-post.org/News-file-article-sid-10965.html \u00d6ld\u00fcr\u00fclen imam ve 10 korucunun itibar\u0131 iade edildi] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20090208184506/http://www.kurdistan-post.org/News-file-article-sid-10965.html |date=8 February 2009 }}, ''ANF News Agency'', 30 May 2006.</ref> In March 2005, \u00d6calan issued the ''Declaration of Democratic confederalism in Kurdistan''<ref name=KONFEDERALIZM>{{cite news|url=http://webarsiv.hurriyet.com.tr/2005/04/04/622724.asp\n|access-date=9 January 2009\n|title=PKK ilk ad\u0131na d\u00f6nd\u00fc\n|work=[[H\u00fcrriyet]]\n|date=9 January 2009\n|language=tr\n| archive-url= https://web.archive.org/web/20090211135159/http://webarsiv.hurriyet.com.tr/2005/04/04/622724.asp| archive-date= 11 February 2009 | url-status= live}}</ref> calling for a border-free confederation between the Kurdish regions of Southeastern Turkey (called \"[[Turkish Kurdistan|Northern Kurdistan]]\" by Kurds<ref name=KL>[http://www.kurdishlibrary.org/Kurdish_Library/SvenskaKB/Organisations_SWE/PKK95_Program_Tur.html PKK Program (1995)] Kurdish Library, 24 January 1995</ref>), Northeast Syria (\"[[Rojava|Western Kurdistan]]\"), Northern Iraq (\"[[Iraqi Kurdistan|South Kurdistan]]\"), and Northwestern Iran (\"[[Iranian Kurdistan|East Kurdistan]]\"). In this zone, three bodies of law would be implemented: EU law, Turkish/Syrian/Iraqi/Iranian law and Kurdish law. This proposal was adopted by the PKK programme following the \"Refoundation Congress\" in April 2005.<ref name=REFOUNDATION>[http://www.pkk-info.com/tr/eskisite/pkktarihi/PKK.ilk.bildirgesi.html PKK Yeniden \u0130n\u015fa Bildirgesi] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20090206200234/http://www.pkk-info.com/tr/eskisite/pkktarihi/PKK.ilk.bildirgesi.html |date=6 February 2009 }} PKK web site, 20 April 2005</ref>\n\n\u00d6calan had his lawyer, Ibrahim Bilmez,<ref name=LAWYER>[http://www.syracuse.com/newsflash/international/index.ssf?/base/international-34/1159461581252960.xml&storylist=International Kurdish leader calls for cease-fire] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20070324121340/http://www.syracuse.com/newsflash/international/index.ssf?%2Fbase%2Finternational-34%2F1159461581252960.xml&storylist=international |date=24 March 2007 }} NewsFlash</ref> release a statement on 28 September 2006 calling on the PKK to declare a ceasefire and seek peace with Turkey. \u00d6calan's statement said, \"The PKK should not use weapons unless it is attacked with the aim of annihilation,\" and \"it is very important to build a democratic union between Turks and Kurds. With this process, the way to democratic dialogue will be also opened\".<ref name=CEASE>[http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/5389746.stm Kurdish rebel boss in truce plea], ''[[BBC News]]''</ref>\n\nOn 31 May 2010, however, \u00d6calan said he was abandoning the ongoing dialogue with Turkey, as \"this process is no longer meaningful or useful\". \u00d6calan stated that Turkey had ignored his three protocols for negotiation: (a) his terms of health and security, (b) his release, and (c) a peaceful resolution to the Kurdish issue in Turkey. Though the Turkish government had received \u00d6calan's protocols, they were never released to the public. \u00d6calan said he would leave the top PKK commanders in charge of the conflict, but that this should not be misinterpreted as a call for the PKK to intensify its armed conflict with Turkey.<ref>{{cite web|url=http://www.hurriyetdailynews.com/n.php?n=pkk-steps-up-attacks-in-turkey-2010-05-30|title=TURKEY \u2013 PKK steps up attacks in Turkey|accessdate=23 January 2015}}</ref><ref>{{cite web|url=http://haber.ekolay.net/haber/3/1007462/Kandil-kabul-etti-Ankara-reddetti.aspx |title=H\u00fcrriyet - Haberler, Son Dakika Haberleri ve G\u00fcncel Haber |access-date=1 March 2012 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20120426185907/http://haber.ekolay.net/haber/3/1007462/Kandil-kabul-etti-Ankara-reddetti.aspx |archive-date=26 April 2012 |df=dmy }}</ref>\n\nIn 2013, \u00d6calan initiated new peace negotiations. On 21 March of  that year, \u00d6calan declared a ceasefire between the PKK and the Turkish state. \u00d6calan's statement was read to hundreds of thousands of Kurds in Diyarbakir who had gathered to celebrate the Kurdish New Year, [[Newroz as celebrated by Kurds|Newroz]]. The statement said in part, \"Let guns be silenced and politics dominate... a new door is being opened from the process of armed conflict to democratization and democratic politics. It's not the end. It's the start of a new era.\"<ref>{{Cite news|url=https://de.reuters.com/article/trkei-kurden-idDEBEE92K03D20130321|title=Inhaftierter Kurden-Chef st\u00f6\u00dft T\u00fcr zum Frieden auf|date=2013-03-21|work=Reuters|access-date=2019-08-18|language=de}}</ref> Turkish Prime Minister [[Recep Tayyip Erdo\u011fan|Recep Tayyip Erdogan]] welcomed the statement, and hope for a peaceful settlement was raised on both sides.\n\nSoon after \u00d6calan's declaration, the functional head of the PKK, [[Murat Karay\u0131lan]] responded by promising to implement a ceasefire, stating, \"Everyone should know the PKK is as ready for peace as it is for war\".\n\n=== Democratic confederalism ===\n{{Communalism|People}}\n{{Libertarian socialism sidebar|People}}\nSince his incarceration, \u00d6calan has significantly changed his ideology through exposure to Western [[social theorist]]s such as [[Murray Bookchin]], [[Immanuel Wallerstein]], [[Fernand Braudel]], and [[Friedrich Nietzsche]] (who \u00d6calan calls \"a prophet\").<ref name=\"BOOKS\">{{cite web|url=http://www.abdullah-ocalan.com/index1.htm|title=abdullah-ocalan.com|archive-url=https://web.archive.org/web/20080106181415/http://www.abdullah-ocalan.com/index1.htm|archive-date=6 January 2008|url-status=dead}}</ref><ref name=\"DES\">[http://www.pwdnerin.com/modules.php?name=Content7&pa=showpage&pid=97 Tarihli G\u00f6r\u00fc\u015fme Notlar\u0131] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20120316140439/http://www.pwdnerin.com/modules.php?name=Content7&pa=showpage&pid=97 |date=16 March 2012 }} PWD-Kurdistan, 16 March 2005</ref> Drawing heavily on Bookchin's [[libertarian socialist]] idea of [[Communalism (political philosophy)|communalism]],<ref name=\"biehl dialectics\">{{cite web|url=http://new-compass.net/articles/bookchin-\u00f6calan-and-dialectics-democracy|title=Bookchin, \u00d6calan, and the Dialectics of Democracy|last=Biehl|first=Janet|date=16 February 2012|publisher=New Compass|accessdate=27 January 2014}}</ref> \u00d6calan fashioned his ideal society called \"democratic confederalism\".\n\n'''Democratic confederalism''' is a \"system of popularly elected administrative councils, allowing local communities to exercise autonomous control over their assets, while linking to other communities via a network of confederal councils.\"<ref name=\":0\">Paul White, \"Democratic Confederalism and the PKK's Feminist Transformation,\" in ''The PKK: Coming Down from the Mountains'' (London: Zed Books, 2015), pp. 126\u2013149.</ref> Decisions are made by communes in each neighborhood, village, or city. All are welcome to partake in the communal councils, but political participation is not mandated. There is no private property, but rather \u201cownership by use, which grants individuals usage rights to the buildings, land, and infrastructure, but not the right to sell and buy on the market or convert them to private enterprises.\u201d<ref name=\":0\" /> The economy is in the hands of the communal councils, and is thus (in the words of Bookchin) \u2018neither collectivised nor privatised - it is common.\u2019<ref name=\":0\" /> [[Feminism]], [[ecology]], and [[direct democracy]] are essential in democratic confederalism.<ref>{{Cite book|title=Democratic Confederalism|last=\u00d6calan|first=Abdullah|publisher=Transmedia Publishing Ltd.|year=2011|isbn=978-3-941012-47-9|location=London|pages=21}}</ref>\n\nWith his 2005 \"Declaration of Democratic Confederalism in Kurdistan\", \u00d6calan advocated for a Kurdish implementation of Bookchin's ''[[The Ecology of Freedom]]'' via municipal assemblies as a democratic confederation of Kurdish communities beyond the state borders of Syria, Iran, Iraq, and Turkey. \u00d6calan promoted a platform of shared values: environmentalism, self-defense, gender equality, and a pluralistic tolerance for religion, politics, and culture. While some of his followers questioned \u00d6calan's conversion from [[Marxism-Leninism]], the PKK adopted \u00d6calan's proposal and began to form assemblies.<ref>{{Cite news |last1=Enzinna |first1=Wes |title=A Dream of Secular Utopia in ISIS' Backyard |work=[[The New York Times]] |date=2015-11-24 |url=https://www.nytimes.com/2015/11/29/magazine/a-dream-of-utopia-in-hell.html |issn=0362-4331 |df=mdy-all }}</ref>\n\nIn early 2004, \u00d6calan attempted to arrange a meeting with [[Murray Bookchin]] through \u00d6calan's lawyers, describing himself as Bookchin's \"student\" eager to adapt Bookchin's thought to Middle Eastern society. Bookchin was too ill to meet with \u00d6calan. In May 2004 Bookchin conveyed this message \"My hope is that the Kurdish people will one day be able to establish a free, rational society that will allow their brilliance once again to flourish. They are fortunate indeed to have a leader of Mr. \u00d6calan's talents to guide them\". When Bookchin died in 2006, the PKK hailed the American thinker as \"one of the greatest social scientists of the 20th century\" and vowed to put his theories into practice.<ref name=\"biehl dialectics\" />\n\nFollowers of \u00d6calan and members of the PKK are known by his [[diminutive]] name as ''Apocu'' (Apo-ites), and his movement is known as ''Apoculuk'' (Apoism).<ref name=\"Mango2005\">{{cite book|author=Andrew Mango|title=Turkey and the War on Terror: For Forty Years We Fought Alone|url=https://books.google.com/books?id=Q9lfQvRL7J4C&pg=PA32|year=2005|publisher=[[Taylor & Francis]]|isbn=978-0-415-35002-0|page=32}}</ref>\n\n== Honorary citizenships ==\nSeveral localities have awarded him with an honorary citizenship:{{Div col|colwidth=15em|content=*[[Palermo]] <ref>https://ahvalnews.com/italy-turkey/ocalan-factor-italian-debate</ref>\n*[[Olympia, Greece|Olympia]]<ref> https://www.spiegel.de/spiegel/print/d-10630215.html</ref>\n*[[Naples]]<ref name=\":1\">{{citation|periodical=Ahval|title='\u00d6calan factor' in the Italian debate {{!}} Ahval|language=German|url=https://ahvalnews.com/italy-turkey/ocalan-factor-italian-debate|access-date=2018-10-22\n}}</ref>\n*[[Castel del Giudice]] <ref name=\":6\">{{cite web|url=https://www.ilbenecomune.it/2018/05/02/il-molise-per-il-kurdistan-e-per-la-pace-castelbottaccio-e-castel-del-giudice-danno-la-cittadinanza-onoraria-ad-abdullah-ocalan/|title=Il Molise per il Kurdistan e per la pace: *Castelbottaccio e Castel del Giudice danno la cittadinanza onoraria ad Abdullah \u00d6calan|last=|date=|year=|pages=|language=it-IT|format=|accessdate=2018-10-22|quote=|periodical=}}</ref>\n*[[Castelbottaccio]]<ref name=\":6\" />\n*[[Pinerolo]]<ref name=\":1\" />\n*[[Martano]]<ref name=\":2\">{{citation|title=Martano: cittadinanza onoraria a Ocalan|url=http://www.ilgallo.it/dai-comuni/martano/martano-cittadinanza-onoraria-a-ocalan/|periodical=Il Gallo|language=German|access-date=2018-10-22}}</ref>\n*[[Reggio Emilia]]<ref name=\":1\" />\n*[[Palagonia]]<ref name=\":2\" />\n*[[Riace]]<ref name=\":2\" />\n*[[Berceto]]<ref>{{Cite web|url=http://gazzettadellemilia.it/cronaca/item/25274-berceto-pr-cittadinanza-onoraria-per-abdullah-\u00f6calan.html|title=Berceto (PR) Cittadinanza onoraria per Abdullah \u00d6calan|last=Redazione|website=gazzettadellemilia.it|language=it-it|access-date=2019-10-06}}</ref>\n*[[Fossalto]]<ref>{{Cite web|url=https://anfdeutsch.com/aktuelles/protest-gegen-tuerkischen-druck-auf-italienische-stadtverwaltungen-17805|title=Protest gegen t\u00fcrkischen Druck auf italienische Stadtverwaltungen|website=ANF News|language=de|access-date=2020-03-10}}</ref>}}\n\n== Publications ==\n{{Commons category|Abdullah \u00d6calan}}\n\u00d6calan is the author of more than 40 books, four of which were written in prison. Many of the notes taken from his weekly meetings with his lawyers have been edited and published.\n\n* ''Interviews and Speeches.'' London: Kurdistan Solidarity Committee; Kurdistan Information Centre, 1991. 46 p.<!-- No ISBN -->\n*{{Cite web |url=http://www.geocities.com/kurdifi/ocelan.html |title=Translation of his 1999 defense in court |access-date=24 April 2007 |archive-url=https://web.archive.org/web/20071020183517/http://www.geocities.com/kurdifi/ocelan.html |archive-date=20 October 2007 |url-status=dead |df=dmy-all }}\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/prison-writings-i Prison Writings: The Roots of Civilisation.]'' London; Ann Arbor, MI: Pluto, 2007. {{ISBN|9780745326160}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/prison-writings-ii Prison Writings Volume II: The PKK and the Kurdish Question in the 21st Century.]'' London: Transmedia, 2011. {{ISBN|9780956751409}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/democratic-confederalism Democratic Confederalism.]'' London: Transmedia, 2011. {{ISBN|978-3941012479}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/the-road-map-to-negotiations Prison Writings III: The Road Map to Negotiations.]'' Cologne: International Initiative, 2012. {{ISBN|9783941012431}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/liberating-life-womans-revolution Liberating life: Women\u2019s Revolution.]'' Cologne, Germany: International Initiative Edition, 2013. {{ISBN|978-3-941012-82-0}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#/book/prison-writtings-iv Manifesto for a Democratic Civilization, Volume 1.]'' Porsgrunn, Norway: New Compass, 2015. {{ISBN|9788293064428}}.\n* ''Defending a Civilisation.''{{when|date=October 2017}}\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#/book/the-political-thought-of-abdullah-ocalan The Political Thought of Abdullah \u00d6calan.]'' London; UK: Pluto Press, 2017. {{ISBN|9780745399768}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#/book/capitalism Manifesto for a Democratic Civilization, Volume 2.]'' Porsgrunn, Norway: New Compass, 2017. {{ISBN|9788293064480}}\n\n== See also ==\n* [[PJAK]]\n\n== Notes ==\n{{Reflist|group=notes}}\n\n== References ==\n{{Reflist|30em}}\n\n== Further reading ==\n*[https://web.archive.org/web/20171010112034/https://www.wsj.com/articles/SB10001424127887323293704578333533405433110 ''Kurd Locked in Solitary Cell Holds Key to Turkish Peace''] 15 March 2013 [[Wall Street Journal]]\n*\u00d6zcan, Ali Kemal (2005). ''Turkey's Kurds: A Theoretical Analysis of the PKK and Abdullah Ocalan''. London & New York: Routledge. {{ISBN|0-415-36687-9}}.\n*\"Greece and the Middle East.\" Spiros Ch. Kaminaris, Middle East Review of International Affairs, Volume 3, Number 2 (June 1999).\n\n== External links ==\n{{Wikiquote|Abdullah \u00d6calan}}\n*[http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/europe/280453.stm Special report: The Ocalan file], ''[[BBC News]]'', 26 November 1999.\n{{Authority control}}{{Libertarian socialism navbox}}{{Communism|state=collapsed}}{{Kurdish\u2013Turkish conflict}}\n\n{{DEFAULTSORT:Ocalan, Abdullah}}\n[[Category:Kurdish communists]]\n[[Category:Kurdish guerrillas]]\n[[Category:Kurdish nationalists]]\n[[Category:Kurdish revolutionaries]]\n[[Category:Kurdish socialists]]\n[[Category:21st-century Kurdish philosophers]]\n[[Category:21st-century Kurdish writers]]\n[[Category:Kurdish feminists]]\n[[Category:Kurdish male writers]]\n[[Category:Kurdistan Communities Union]]\n[[Category:Libertarian socialists]]\n[[Category:Male feminists]]\n[[Category:Members of the Kurdistan Workers' Party]]\n[[Category:People from Halfeti]]\n[[Category:People extradited from Kenya]]\n[[Category:People extradited to Turkey]]\n[[Category:People imprisoned on charges of terrorism]]\n[[Category:Prisoners sentenced to death by Turkey]]\n[[Category:Prisoners sentenced to life imprisonment by Turkey]]\n[[Category:Socialist feminists]]\n[[Category:Turkish Kurdish people]]\n[[Category:Turkish Kurdish politicians]]\n[[Category:Turkish people of Kurdish descent]]\n[[Category:Turkish-language writers]]\n[[Category:Turkish people imprisoned on charges of terrorism]]\n[[Category:Article 3 of the European Convention on Human Rights]]\n[[Category:Article 5 of the European Convention on Human Rights]]\n[[Category:Article 6 of the European Convention on Human Rights]]\n[[Category:European Court of Human Rights cases decided by the Grand Chamber]]\n[[Category:1946 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Ankara University Faculty of Political Sciences alumni]]\n[[Category:People barred from public office]]\n", "text_old": "{{pp-pc1}}\n{{Short description|Founding member of the PKK}}\n{{Use dmy dates|date=April 2018}}\n{{Infobox person\n| name               = Abdullah \u00d6calan\n| image              = Abdullah \u00d6calan.png\n| caption            = \u00d6calan in 1997\n| birth_date         = 1946\u20131948\n| birth_place        = [[\u00d6merli, Halfeti|\u00d6merli]], Turkey\n| nationality        = [[Kurds|Kurdish]]/[[Turkish People|Turkish]]<ref>{{cite web |title=Profile: Abdullah Ocalan ( Greyer and tempered by long isolation, PKK leader is braving the scepticism of many Turks, and some of his own fighters) |url=https://www.aljazeera.com/news/europe/2013/03/201332114565201776.html |website=www.aljazeera.com}}</ref><ref>R. McHugh, \u2018Ocalan, Abdullah (1948\u2014)</ref><ref>\u00d6zcan, Ali Kemal. Turkey's Kurds: A Theoretical Analysis of the PKK and Abdullah \u00d6calan. London: Routledge, 2005.</ref><ref>{{cite book |last1=Phillips |first1=David L. |title=The Kurdish Spring: A New Map of the Middle East |date=2017 |publisher=Routledge |isbn=9781351480369 |url=https://books.google.com/?id=nh8xDwAAQBAJ&lpg=PT60&dq=Abdullah%20%C3%B6calan%20%22turkish%20mother%22&pg=PT60#v=onepage&q=Abdullah%20%C3%B6calan%20%22turkish%20mother%22&f=false |language=en}}</ref><ref>{{cite book |last1=Hudson |first1=Rex A. |title=Who Becomes a Terrorist and Why?: The Psychology and Sociology of Terrorism |date=2018 |publisher=Skyhorse Publishing |isbn=9781510726246 |url=https://books.google.com/?id=nx3XDgAAQBAJ&lpg=PT121&dq=Abdullah%20%C3%B6calan%20%22turkish%20mother%22&pg=PT121#v=onepage&q=Abdullah%20%C3%B6calan%20%22turkish%20mother%22&f=false |language=en}}</ref><ref>{{cite web |last1=Butler |first1=Daren |title=Kurdish rebel chief Ocalan dons mantle of peacemaker |url=https://uk.reuters.com/article/us-turkey-kurds-ocalan/kurdish-rebel-chief-ocalan-dons-mantle-of-peacemaker-idUKBRE92K0KG20130321 |website=UK Reuters |language=en |date=21 March 2013}}</ref>\n| citizenship        = [[Turkey]]\n| occupation         = Founder and leader of militant organization [[Kurdistan Workers' Party|PKK]],<ref name=\"Paul\">Paul J. White, ''Primitive rebels or revolutionary modernizers?: The Kurdish national movement in Turkey'', Zed Books, 2000, [https://books.google.com/books?id=a80KQ4jdOeUC&printsec=frontcover&dq=Primitive+rebels+or+revolutionary+modernizers%3F&hl=tr&ei=fojfTNauOYSkvgOt75HbDg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CC0Q6AEwAA#v=onepage&q=%22nationalist%20leader%22&f=false \"Professor Robert Olson, University of Kentucky\"]</ref> political activist, writer, [[List of political theorists|political theorist]]\n| education          = [[Faculty of Political Science, Ankara University|Ankara University, Faculty of Political Science]]<ref>{{cite book |last1=\u00d6calan |first1=Abdullah |title=Capitalism: The Age of Unmasked Gods and Naked Kings |date=2015 |publisher=New Compass |page=115 }}</ref>\n| organization       = [[Kurdistan Workers' Party]] (PKK), [[Kurdistan Communities Union|Koma Civak\u00ean Kurdistan]] (KCK)\n| spouse             = Kesire Y\u0131ld\u0131r\u0131m (24 May 1978 \u2013 ?)\n| relatives          = Mehmet \u00d6calan (brother)<br />[[Osman \u00d6calan]] (brother)<br />Fatma \u00d6calan (sister)<br />\u00d6mer \u00d6calan (nephew)<br />[[Dilek \u00d6calan]] (niece)\n}}\n\n'''Abdullah \u00d6calan''' ({{IPAc-en|\u02c8|o\u028a|d\u0292|\u0259l|\u0251\u02d0|n}} {{respell|OH|j\u0259-lahn}};<ref name=\"US State Dept\">{{cite book|title=Political Violence against Americans 1999|publisher=[[Bureau of Diplomatic Security]]|isbn=978-1-4289-6562-1|page=[https://books.google.com/books?id=B6aqciIXBdQC&pg=PA123&dq=Abdullah+%C3%96calan+Apo&hl=en&sa=X&ei=FfrhUajbHcW34AOvv4CYCQ&ved=0CDgQ6AEwAg#v=onepage&q=Abdullah%20%C3%96calan%20Apo&f=false 123]|date=December 2000}}</ref> {{IPA-tr|\u0153d\u0292a\u026ban|lang}}; born {{circa}} 1947), also known as '''Apo'''<ref name=\"US State Dept\" /><ref>{{cite encyclopedia|title=Kurdistan Workers' Party (PKK)|url=http://www.britannica.com/EBchecked/topic/325238/Kurdistan-Workers-Party-PKK#ref1106877|encyclopedia=[[Encyclop\u00e6dia Britannica]]|accessdate=25 July 2013}}</ref> (short for both Abdullah and \"uncle\" in Kurdish),<ref>{{cite book|last=Mango|first=Andrew|title=Turkey and the War on Terror: 'For Forty Years We Fought Alone'|year=2005|publisher=London|location=Routledge|isbn=978-0-203-68718-5|page=32|quote=The most ruthless among them was Abdullah \u00d6calan, known as Apo (a diminutive for Abdullah; the word also means 'uncle' in Kurdish).}}</ref><ref>{{cite book|last=Jongerden|first=Joost|title=The Settlement Issue in Turkey and the Kurds: An Analysis of Spatical Policies, Modernity and War|year=2007|publisher=Brill|location=Leiden, the Netherlands|isbn=9789004155572|page=57|quote=In 1975 the group settled on a name, the Kurdistan Revolutionaries (Kurdistan Devrimcileri), but others knew them as Apocu, followers of Apo, the nickname of Abdullah \u00d6calan (apo is also Kurdish for uncle).}}</ref> is a [[Kurdish nationalist|Kurdish]] leader, leftist political theoretician, political prisoner and one of the founding members of the militant [[Kurdistan Workers' Party]] (PKK).<ref name=\"USTerrorList2\">{{cite web| url=https://2001-2009.state.gov/s/ct/rls/crt/2006/82738.htm| work=Country Reports on Terrorism|title=Chapter 6\u2014Terrorist Groups| date=27 April 2005| publisher=[[United States Department of State]] | accessdate=23 July 2008}}</ref><ref name=\"DoS\">{{cite web |last=Powell |first=Colin |title=2001 Report on Foreign Terrorist Organizations |url=https://2001-2009.state.gov/s/ct/rls/rpt/fto/2001/5258.htm |work=Foreign Terrorist Organizations |publisher=Bureau of Public Affairs, U.S. State Department |location=Washington, DC |date=5 October 2001 |access-date=24 June 2017 |df=dmy-all }}</ref>\n\n\u00d6calan was arrested in 1999 by the [[National Intelligence Organization (Turkey)|Turkish National Intelligence Agency (MIT)]] with the support of the [[CIA]] in [[Nairobi]] and taken to Turkey, where he was sentenced to death under Article 125 of the Turkish Penal Code, which concerns the formation of armed organisations.<ref>{{cite web|url=https://www.cia.gov/library/center-for-the-study-of-intelligence/csi-publications/csi-studies/studies/vol53no1/fiasco-in-nairobi.html|title=Fiasco in Nairobi|accessdate=24 May 2016}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.ibtimes.com/abdullah-ocalan-famed-kurdish-leader-double-agent-working-turkish-intelligence-against-his-own-party|title=Abdullah Ocalan: Is the Famed Kurdish Leader a Double Agent Working for Turkish Intelligence against His Own Party, the PKK?|work=International Business Times|accessdate=24 May 2016|date=2013-02-22}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.gazetevatan.com/abdullah-ocalan-i-kim-yakaladi--188558-gundem/|title=Abdullah \u00d6calan'\u0131 kim yakalad\u0131?|date=10 July 2008|accessdate=24 May 2016}}</ref><ref>{{cite web |author1=Miron Varouhakis |title=Greek Intelligence and the Capture of PKK Leader Abdullah Ocalan in 1999 |url=https://www.cia.gov/library/center-for-the-study-of-intelligence/csi-publications/csi-studies/studies/vol53no1/pdfs/U-%20Varouhakis-The%20Case%20of%20Ocalan.pdf |website=cia.gov}}</ref>\n\nThe sentence was commuted to aggravated life imprisonment when Turkey [[Capital punishment in Turkey|abolished the death penalty]] in support of its bid to be admitted to membership in the [[European Union]]. From 1999 until 2009, he was the sole prisoner<ref>{{cite news| url=http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/303045.stm | work=BBC News | title=Prison island trial for Ocalan | date=24 March 1999}}</ref> on [[\u0130mral\u0131]] island, in the [[Sea of Marmara]].<ref>Marlies Casier, Joost Jongerden, ''Nationalisms and Politics in Turkey: Political Islam, Kemalism and the Kurdish Issue'', Taylor & Francis, 2010, [https://books.google.com/books?id=_sG-NVapmrkC&pg=PA146&dq=%C3%96calan+%C4%B0mral%C4%B1&hl=tr&ei=XF3gTLC4AYWSuwO7xsW8Dg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=7&ved=0CEIQ6AEwBjgU#v=onepage&q=%C3%96calan%20%C4%B0mral%C4%B1&f=false p. 146.]</ref><ref>Council of Europe, ''Parliamentary Assembly Documents 1999 Ordinary Session (fourth part, September 1999), Volume VII'', Council of Europe, 1999, [https://books.google.com/books?id=EkgXi4vNFjAC&pg=PA18&dq=#v=onepage&q&f=false p. 18]</ref> \u00d6calan now argues that the period of armed warfare is past and a political solution to the Kurdish question should be developed.<ref name=\"MKK\">Mag. Katharina Kirchmayer, ''The Case of the Isolation Regime of Abdullah \u00d6calan: A Violation of European Human Rights Law and Standards?'', GRIN Verlag, 2010, [https://books.google.com/books?id=E8ACMAY1rRgC&pg=PA37&dq=#v=onepage&q&f=false p. 37]</ref> The conflict between Turkey and the PKK has resulted in over 40,000 deaths, including PKK members, the [[Turkish Armed Forces|Turkish military]], and civilians, both [[Kurdish people|Kurdish]] and [[Turkish people|Turkish]].<ref name=hurriyet9914612>{{cite news|url=http://www.hurriyet.com.tr/gundem/9914612.asp?gid=0&srid=0&oid=0&l=1 |accessdate=17 September 2008 |title=Bir d\u00f6nemin ac\u0131 bilan\u00e7osu |work=[[H\u00fcrriyet]] |date=16 September 2008 |language=tr}}</ref>\n\nFrom prison, \u00d6calan has published several books. [[Jineology]], also known as the science of women, is a form of [[feminism]] advocated by \u00d6calan<ref name=\"reuters-argentieri\">{{cite news | url = http://blogs.reuters.com/great-debate/2015/02/03/the-pro-woman-ideology-battling-islamic-state/ | date = 3 February 2015 | accessdate = 24 November 2016 | first = Benedetta | last = Argentieri | work = [[Reuters]] | title = One group battling Islamic State has a secret weapon \u2013 female fighters}}</ref> and subsequently a fundamental tenet of the [[Kurdistan Communities Union]].<ref name=\"opendemocracy\">{{cite web|url = https://www.opendemocracy.net/uk/anna-lau-erdelan-baran-melanie-sirinathsingh/kurdish-response-to-climate-change | date = 18 November 2016 | accessdate = 24 November 2016 | first1 = Anna  | last1 = Lau | first2 = Erdelan | last2 = Baran | first3 = Melanie | last3 = Sirinathsingh | publisher = [[openDemocracy]] | title = A Kurdish response to climate change}}</ref>\n\n== Family ==\n\u00d6calan was born in \u00d6merli,<ref name=\"BIRTH\">{{dead link|date=August 2010|bot=RjwilmsiBot}}</ref> a village in [[Halfeti]], [[\u015eanl\u0131urfa Province]] in eastern [[Turkey]].<ref>{{cite web|title=A Short Biography|url=http://www.pkkonline.com/en/index.php?sys=article&artID=22|website=Partiya Karker\u00ean Kurdistan / Kurdistan Workers Party|access-date=2 February 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20150924073807/http://www.pkkonline.com/en/index.php?sys=article&artID=22|archive-date=24 September 2015|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> While some sources report his birthday as being 4 April 1948, no official birth records for him exist, and he himself claims not to know exactly when he was born, estimating the year to be 1946 or 1947.<ref>{{cite web|url=http://www.chris-kutschera.com/A/Ocalan%20Last%20Interview.htm|title=Abdullah Ocalan's Last Interview|last=Kutschera|first=Chris|year=1999|access-date=15 October 2013|archive-url=https://web.archive.org/web/20131017171527/http://www.chris-kutschera.com/A/Ocalan%20Last%20Interview.htm|archive-date=17 October 2013|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> He is the oldest of seven children.<ref>Aliza Marcus, ''Blood and Belief,'' New York University Press, 2007. (p.16)</ref> According to some sources, \u00d6calan's grandmother was an ethnic [[Turkish people|Turk]] and (he once claimed that) his mother was also an ethnic Turk.<ref>Blood and Belief: The Pkk and the Kurdish Fight for Independence, by Aliza Marcus, p.15, 2007</ref><ref>Perceptions: journal of international affairs \u2013 Volume 4, no.1, SAM (Center), 1999, p.142</ref> According to Amikam Nachmani, lecturer at the [[Bar-Ilan University]] in Israel, \u00d6calan did not know [[Kurdish language|Kurdish]] when he met him in 1991. Nachmani: \"''He [\u00d6calan] told me that he speaks Turkish, gives orders in Turkish, and thinks in Turkish.\"<ref>Turkey: Facing a New Millennium: Coping With Intertwined Conflicts, Amikam Nachmani, p.210, 2003</ref>\n\n\u00d6calan's brother [[Osman Ocalan|Osman]] became a PKK commander until he defected from the PKK with several others to establish the Patriotic and Democratic Party of Kurdistan.<ref name=\"CK\">{{cite journal |url=http://www.chris-kutschera.com/A/pkk_dissidents.htm |access-date=22 December 2008 |date=July 2005 |last=Kutschera |first=Chris |title=PKK dissidents accuse Abdullah Ocalan |journal=The Middle East Magazine |archive-url=https://web.archive.org/web/20090207012503/http://www.chris-kutschera.com/A/pkk_dissidents.htm |archive-date=7 February 2009 |url-status=dead |df=dmy-all }}</ref> His other brother, Mehmet \u00d6calan, is a member of the pro-Kurdish [[Peace and Democracy Party]] (BDP).<ref>[https://archive.today/20120701122531/http://archive.hurriyetdailynews.com/n.php?n=bdp-wants-autonomy-for-kurds-in-new-constitution-2011-09-04 \"BDP wants autonomy for Kurds in new Constitution\"], ''[[H\u00fcrriyet Daily News]]'', 4 September 2011</ref> Fatma \u00d6calan is the sister of Abdullah \u00d6calan<ref>{{Cite web|url=https://anfenglish.com/news/travel-ban-for-the-sister-and-brother-of-Oecalan-33133|title=Travel ban for the sister and brother of \u00d6calan|website=ANF News|language=en|access-date=2020-04-06}}</ref> and [[Dilek \u00d6calan]], a former parliamentarian of the [[Peoples' Democratic Party (Turkey)|HDP]] is his niece.<ref>{{Cite web|url=https://m.bianet.org/english/politics/194777-hdp-mp-dilek-ocalan-sentenced-to-2-years-6-months-in-prison|title=HDP MP Dilek \u00d6calan Sentenced to 2 Years, 6 Months in Prison|last=|first=|date=1 March 2018|website=Bianet|access-date=}}</ref> \u00d6mer \u00d6calan, a current member of parliament for the HDP is his nephew.<ref>{{Cite web|url=https://anfenglish.com/news/hdp-urfa-candidate-Oecalan-we-are-a-house-for-all-peoples-27302|title=HDP Urfa candidate, \u00d6calan: We are a house for all peoples|website=ANF News|language=en|access-date=2019-01-14}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://anfenglish.com/features/different-identies-enter-parliament-with-the-hdp-27719|title=Different identities enter Parliament with the HDP|website=ANF News|language=en|access-date=2019-01-14}}</ref>\n\n== Education and early political and revolutionary activity ==\nAfter graduating from a vocational high school in Ankara ({{lang-tr|Ankara Tapu-Kadastro Meslek Lisesi}}), \u00d6calan started working at the Diyarbakir Title Deeds Office. He was relocated one month later to [[Bak\u0131rk\u00f6y]], Istanbul. In Istanbul he participated in the reunions of the [[Revolutionary Cultural Eastern Hearths]] (DDKO) <ref>{{Cite book|last=Y\u0131lmaz|first=Kamil|title=Disengaging from Terrorism - Lessons from the Turkish Penitents|publisher=Routledge|year=2014|isbn=978-1-317-96449-0|pages=32|language=en}}</ref>Later, he entered the [[Istanbul University|Istanbul Law Faculty]] but transferred after the first year to [[Ankara University]] to study political science.<ref>{{cite news|url=http://arama.hurriyet.com.tr/arsivnews.aspx?id=-513250 |access-date=22 December 2008 |title=Too many questions, but not enough answers |publisher=[[H\u00fcrriyet]] |date=8 June 1999 |work=[[Turkish Daily News]] |first=Fehmi |last=Koru |authorlink=Fehmi Koru |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20090213080434/http://arama.hurriyet.com.tr/arsivnews.aspx?id=-513250 |archive-date=13 February 2009 }}</ref> His return to Ankara (normally impossible given his situation<ref group=notes>Normally, students can only transfer between like departments, otherwise the student must retake the university entrance exam. Moreover, \u00d6calan was awarded a scholarship by the Ministry of Finance, despite being ineligible due to his age, and the fact that he had participated in political demonstrations. He had also been tried and acquitted by a [[martial law]] court. The public prosecutor had asked for the harshest possible sentence.</ref>) was facilitated by the state in order to divide a militant group, ''[[Dev-Gen\u00e7]]'' (Revolutionary Youth Federation of Turkey), of which \u00d6calan at the time was a member. President [[S\u00fcleyman Demirel]] later regretted this decision, since the PKK was to become a much greater threat to the state than Dev-Gen\u00e7.<ref>{{cite news|url=http://www.taraf.com.tr/haber.asp?id=13608|access-date=4 January 2009|title='Pilot Necati' sivil istihbarat\u00e7\u0131ym\u0131\u015f|work=[[Taraf]]|author=Nevzat Cicek|date=31 July 2008|language=tr|quote=Abdullah \u00d6calan'\u0131n \u0130stanbul'dan Ankara'ya gelmesine ke\u015fke izin verilmeseydi. O zamanlar Dev-Gen\u00e7'i b\u00f6lmek i\u00e7in b\u00f6yle bir yol izlendi... K\u00fcrt gen\u00e7lerini Marksistler'in elinden kurtarmak ve Dev-Gen\u00e7'in b\u00f6l\u00fcnmesi hedeflendi. Bunda ba\u015far\u0131l\u0131 olundu olunmas\u0131na ama Abdullah \u00d6calan ya\u011fdan k\u0131l \u00e7eker gibi kayd\u0131 gitti. Ke\u015fke Tuzlu\u00e7ay\u0131r'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclseydi!|archive-url=https://web.archive.org/web/20080809132845/http://www.taraf.com.tr/haber.asp?id=13608|archive-date=9 August 2008|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> In 1972 he was detained due to a participation in a protest held against the killing of [[Mahir \u00c7ayan]]. For 7 months he was held at Mamak Prison.<ref name=\":02\">{{Cite web|url=https://tr.boell.org/sites/default/files/ays-tarihvakfi-18x24-boll-r7-eng.pdf|title=Who is who in Turkish politics|last=|first=|date=|website=Heinrich B\u00f6ll Stiftung|pages=11\u201313|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=15 November 2019}}</ref> In November 1973 the Ankara Democratic Association of Higher Education, (''Ankara Demokratik Y\u00fcksek \u00d6\u011frenim Deme\u011fi,'' ''ADY\u00d6D'') was founded and shortly after he was elected to join its board.<ref>{{Cite journal|last=Jongerden|first=Joost|last2=Akkaya|first2=Ahmet Hamdi|date=2012-06-01|title=The Kurdistan Workers Party and a New Left in Turkey: Analysis of the revolutionary movement in Turkey through the PKK's memorial text on Haki Karer|url=http://journals.openedition.org/ejts/4613|journal=European Journal of Turkish Studies. Social Sciences on Contemporary Turkey|language=en|issue=14|doi=10.4000/ejts.4613|issn=1773-0546}}</ref> In December 1974 ''ADY\u00d6D'' was closed down.<ref>{{Cite journal|last=Jongerden|first=Joost|last2=Akkaya|first2=Ahmet Hamdi|date=2012-06-01|title=The Kurdistan Workers Party and a New Left in Turkey: Analysis of the revolutionary movement in Turkey through the PKK's memorial text on Haki Karer|url=http://journals.openedition.org/ejts/4613|journal=European Journal of Turkish Studies. Social Sciences on Contemporary Turkey|language=en|issue=14|issn=1773-0546|doi=10.4000/ejts.4613}}</ref> \n\nIn 1978, in the midst of the right- and left-wing conflicts which culminated in the [[1980 Turkish coup d'\u00e9tat]], \u00d6calan founded the [[Kurdistan Workers' Party]] (PKK), which launched a war against the Turkish government in order to set up an independent Kurdish state.<ref name=\"BIRTH\" /><ref name=\"cnn-apology\">{{cite news|url=http://www.cnn.com/WORLD/meast/9905/31/ocalan.02/ |archive-date=9 December 2001 |archive-url=https://web.archive.org/web/20011209065557/http://www.cnn.com/WORLD/meast/9905/31/ocalan.02/ |title=Kurdish leader Ocalan apologizes during trial |work=CNN |date=31 May 1999 |access-date=11 January 2008 |url-status=dead }}</ref> In July 1979 he fled to Syria, where he remained until October 1998, when the Syrian government expelled him.<ref>{{cite book|author=Andrew Mango|title=Turkey and the War on Terror: For Forty Years We Fought Alone (Contemporary Security Studies)|date=2005|publisher=Routledge|isbn=978-0-415-35002-0|page=34|url=http://bookzz.org/ireader/889212|access-date=24 September 2015|url-status=dead|archive-url=https://web.archive.org/web/20150925130201/http://bookzz.org/ireader/889212|archive-date=25 September 2015|df=dmy-all}}</ref>\n\n== Kurdish\u2013Turkish conflict ==\n[[File:Pkk supporters london april 2003.jpg|thumb|right|\u00d6calan supporters in London, April 2003]]\n{{Main|Kurdish\u2013Turkish conflict}}\nIn 1984, the PKK initiated a campaign of armed conflict by attacking government forces<ref name=MFA>[[Ministry of Foreign Affairs (Turkey)|Ministry of Foreign Affairs]], [http://www.fas.org/irp/world/para/docs/mfa-t-pkk-s.htm The Workers' Party of Kurdistan (PKK)], [[Federation of American Scientists]]</ref><ref>[https://www.hrw.org/en/news/1998/11/20/letter-italian-prime-minister-massimo-dalema Letter to Italian Prime Minister Massimo D'Alema], [[Human Rights Watch]], 21 November 1998</ref><ref name=SECURITY>[https://www.amnesty.org/ailib/intcam/turkey/turktoc.htm Turkey: No security without human rights] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20100805063450/http://www.amnesty.org/ailib/intcam/turkey/turktoc.htm |date=5 August 2010 }} Amnesty International, October 1996</ref><ref name=REPORT>[http://pdm.medicine.wisc.edu/18-2pdfs/new152RodopluTurkey.pdf Special Report: Terrorism in Turkey] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20080528185235/http://pdm.medicine.wisc.edu/18-2pdfs/new152RodopluTurkey.pdf |date=28 May 2008 }} Ulkumen Rodophu, Jeffrey Arnold and Gurkan Ersoy, 6 February 2004</ref> in [[Turkey]] as well as civilians<ref>[http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&n=turkey-kurds--0920-08-2011-09-21] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160716091214/http://www.hurriyetdailynews.com/Default.aspx?pageID=438 |date=16 July 2016 }}, Four civilians die in PKK attack in SE Turkey</ref><ref>{{cite web|url=http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId%3D264828 |title=Pro-PKK protesters attack civilians, Turkey captures senior PKK member |access-date=12 May 2012 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20131224105450/http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId=264828 |archive-date=24 December 2013 |df=dmy }}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId%3D258197 |title=Batman baby dies after PKK attack, civilian death toll rises to three |access-date=12 May 2012 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20131224101812/http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId=258197 |archive-date=24 December 2013 |df=dmy }}</ref> in order to create an independent Kurdish state. As a result, the United States, [[European Union]], [[Syria]], Australia, [[Turkey]], and [[List of states listing the Kurdistan Workers Party as a terrorist group|many other countries]] have included the PKK on their lists of terrorist organizations.<ref name=FTO>[https://2009-2017.state.gov/j/ct/rls/other/des/123085.htm Foreign Terrorist Organizations] [[U.S. Department of State]], 28 September 2012</ref><ref name=\"TERROR\">{{cite web|url=http://www.fas.org/irp/world/para/docs/mfa-t-pkk.htm|title=MFA \u2013 A Report on the PKK and Terrorism|accessdate=23 January 2015}}</ref><ref name=EU&S>{{cite web|url=http://www.ict.org.il/articles/syria-turkey.htm |title=Turco-Syrian Treaty |access-date=9 February 2002 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20020209094227/http://www.ict.org.il/articles/syria-turkey.htm |archive-date=9 February 2002 |df=dmy }}, 20 October 1998</ref>\n\n== Capture and trial ==\n[[File:Cypruspassportofocalan.jpg|thumb|[[Kurdistan Workers' Party|PKK]] leader \u00d6calan allegedly used this Cypriot passport to enter Kenya where he was taken in and protected by the Greek embassy.]]\n[[File:Ocalan_On_Trial.jpg|thumb|\u00d6calan on trial in 1999]]\nUntil 1998, \u00d6calan was based in Syria. On at least one occasion, in 1993, he was detained and held by Syria's [[General Intelligence Directorate (Syria)|General Intelligence Directorate]] but later released.<ref>{{cite news|title=(unknown original Turkish title)|trans-title={{!(}}https://hdl.handle.net/2027/uiug.30112106671198?urlappend=%3Bseq=214 PKK Leader Abdullah Ocalan Arrested in Syria{{)!}}|journal=[[G\u00fcnayd\u0131n (newspaper)|G\u00fcnayd\u0131n]]|date=1993-12-16|id=FBIS-WEU-93-240|page=72|language=Turkish|publisher=translated by [[Foreign Broadcast Information Service]]}}</ref> As the situation deteriorated in Turkey, the Turkish government openly threatened Syria over its support for the PKK.<ref>{{cite journal|author2=BB Coskun |author1=G. Bacik|title=The PKK problem: Explaining Turkey's failure to develop a political solution|journal=Studies in Conflict & Terrorism|date=2011|volume=34|issue=3|pages=248\u2013265|doi=10.1080/1057610X.2011.545938|url=https://wiki.zirve.edu.tr/sandbox/groups/economicsandadministrativesciences/wiki/52058/attachments/387bf/Week4.pdf?sessionID=cb5e8fbb6733b16789a0ffb6bbc66d7c647ec52c|accessdate=13 July 2016 }}{{dead link|date=October 2016 |bot=InternetArchiveBot|fix-attempted=yes}}</ref> As a result, the Syrian government forced \u00d6calan to leave the country but did not turn him over to the Turkish authorities. \u00d6calan went to Russia first and from there moved to various countries, including Italy and [[Greece]]. In 1998 the Turkish government requested the extradition of \u00d6calan from Italy.<ref>Italian diplomacy tries to free herself from the tangle in which it is located, between Turks and Kurds, \" internationalizing \" the crisis:{{cite journal|last1=Buonomo|first1=Giampiero|title=Ocalan: la suggestiva strategia turca per legittimare la pena capitale|journal=Diritto&Giustizia Edizione Online|date=2000|url=https://www.questia.com/projects#!/project/89262141|access-date=16 March 2016|archive-url=https://web.archive.org/web/20160324160801/https://www.questia.com/projects#!/project/89262141|archive-date=24 March 2016|url-status=dead}}{{Subscription required|via=[[Questia]]}}</ref> He was at that time defended by [[Britta B\u00f6hler]], a high-profile German attorney who argued that the crimes he was accused of would have the be proven in court.<ref>{{Cite news|last=WELT|url=https://www.welt.de/print-welt/article565718/Von-der-RAF-Sympathisantin-zur-Anwaeltin-Oecalans.html|title=Von der RAF-Sympathisantin zur Anw\u00e4ltin \u00d6calans|date=1999-02-03|work=DIE WELT|access-date=2020-03-06}}</ref>\n\nHe was captured in [[Kenya]] on 15 February 1999, while being transferred from the Greek embassy to [[Jomo Kenyatta International Airport]] in [[Nairobi]], in an operation by the [[National Intelligence Organization (Turkey)|Mill\u00ee \u0130stihbarat Te\u015fkil\u00e2t\u0131 (Turkish National Intelligence Organization)]] reportedly with the help of the [[CIA]].<ref name=\"nytimes-capture\">{{cite news|url=https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9E03E3D8143DF933A15751C0A96F958260|title=U.S. Helped Turkey Find and Capture Kurd Rebel|work=[[The New York Times]]|author=Weiner, Tim |date=20 February 1999|accessdate=15 December 2007}}</ref> George Costoulas, the Greek consul who protected him, said that his own life was in danger after the operation.<ref>{{cite news|url=http://www.sabah.com.tr/2007/07/17/haber,025EFB746B684ED8B16B1759BE71DE6F.html |access-date=18 December 2008 |title=T\u00fcrkiye \u00d6calan i\u00e7in Kenya'ya para verdi |date=17 July 2007 |work=Sabah |language=tr |first=Ferhat |last=\u00dcnl\u00fc |archive-url=https://web.archive.org/web/20080112170002/http://www.sabah.com.tr/2007/07/17/haber%2C025EFB746B684ED8B16B1759BE71DE6F.html |archive-date=12 January 2008 |url-status=dead }}</ref>\n\nSpeaking to [[Can D\u00fcndar]] on [[NTV Turkey]], the Deputy Undersecretary of the Turkish [[National Intelligence Organization (Turkey)|National Intelligence Organization]], Cevat \u00d6ne\u015f, said that \u00d6calan impeded American aspirations of establishing a separate Kurdish state. The Americans transferred him to the Turkish authorities, who flew him back to Turkey for trial.<ref>{{cite news|url=http://haber.vatanim.com.tr/haberdetay.asp?detay=Kurt_sorununun_cozumu_teroru_bitirir_203724_1&Newsid=203724|access-date=15 October 2008|title=\u00d6calan ba\u011f\u0131ms\u0131z devlete engeldi|date=15 October 2008|work=[[Vatan]]|quote=\u00d6calan yakaland\u0131\u011f\u0131nda ABD, ba\u011f\u0131ms\u0131z bir devlet kurma iste\u011findeydi. \u00d6calan, konumu itibariyle, ara\u00e7 olma i\u015flevi bak\u0131m\u0131ndan buna engel bir isimdi. ABD b\u00f6lgede yeni bir K\u00fcrt devleti kurabilmek i\u00e7in \u00d6calan'\u0131 T\u00fcrkiye'ye teslim etti.|language=tr|archive-url=https://web.archive.org/web/20081018140436/http://haber.vatanim.com.tr/haberdetay.asp?detay=Kurt_sorununun_cozumu_teroru_bitirir_203724_1&Newsid=203724|archive-date=18 October 2008|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> His capture led thousands of Kurds to hold [[February 1999 Kurdish protests|world wide protests]] condemning the capture of \u00d6calan at Greek and Israeli embassies. Kurds living in Germany were threatened with deportation if they continued to hold demonstrations in support of \u00d6calan. The warning came after three Kurds were killed and 16 injured during the [[1999 attack on Israeli Consulate in Berlin|1999 attack]] on the Israeli [[List of diplomatic missions of Israel|consulate]] in Berlin.<ref name=PROTESTS>[http://www.cnn.com/WORLD/europe/9902/17/ocalan.protest.01/ \"Kurds seize embassies, wage violent protests across Europe\"], CNN.com, 17 February 1999</ref><ref name=PROTESTS-ATHENS>[[Yannis Kontos]], [http://www.akakurdistan.com/kurds/stories/kontos/ \"Kurd Akar Sehard Azir, 33, sets himself on fire during a demonstration outside the Greek Parliament in Central Athens, Greece, on Monday, 15 February 1999\"], ''Photostory'', July 1999</ref>\n\nA state security court consisting of three military judges was convened on the island to try him. \u00d6calan was charged with treason and separatism and sentenced to death on 29 June 1999.<ref>{{cite web|url=https://news.google.com/newspapers?nid=1988&dat=19990629&id=uEYiAAAAIBAJ&pg=1200,5352234&hl=en|title=The Argus-Press \u2013 Google News Archive Search|accessdate=24 May 2016}}</ref> He was also banned from holding public office for life.<ref name=\"bbcnews-verdict\">{{cite news|url=http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/monitoring/380845.stm|title=Text of the Ocalan verdict|work=[[BBC News]]|date=29 June 1999|accessdate=11 January 2008}}</ref> In 1999 the Turkish Parliament discussed a Repentance Bill which would commute \u00d6calans death sentence to a 20 year imprisonment and allow PKK militants to surrender with a limited amnesty, but it didn't pass due to resistance from the far-right around the [[Nationalist Movement Party]] (MHP).<ref>{{Cite web|url=https://www.irishtimes.com/news/bill-to-spare-life-of-ocalan-withdrawn-by-ecevit-1.202569|title=Bill to spare life of Ocalan withdrawn by Ecevit|website=The Irish Times|language=en|access-date=2020-03-10}}</ref> In January 2000 the Turkish government declared the death sentence was delayed until European Court of Human Rights EU reviewed the verdict.<ref name=\"cnn-excecutiondelay\">{{cite news|url=http://archives.cnn.com/2000/WORLD/meast/01/12/ocalan.01/|archiveurl=https://web.archive.org/web/20060526031932/http://archives.cnn.com/2000/WORLD/meast/01/12/ocalan.01/|archivedate=26 May 2006|title=Turkey delays execution of Kurdish rebel leader Ocalan|publisher=CNN|date=12 January 2000|accessdate=11 January 2008}}</ref> Upon the abolition of the death penalty in Turkey in August 2002,<ref>{{Cite web|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/turkey-abolishes-death-penalty-171956.html|title=Turkey abolishes death penalty|last=|first=|date=3 August 2002|website=The Independent|access-date=}}</ref> in October of that year, the security court commuted his sentence to [[life imprisonment]].<ref>{{Cite book|url=https://books.google.com/?id=NAXfDgAAQBAJ&pg=PT433&lpg=PT433&dq=%C3%B6calans+sentence+commuted+to+life+in+prison#v=onepage&q=%C3%B6calans%20sentence%20commuted%20to%20life%20in%20prison&f=false|title=International and Transnational Criminal Law|last=Luban|first=David|date=2014-07-11|publisher=Wolters Kluwer Law & Business|isbn=9781454848509|language=en}}</ref> The [[Kurdish Human Rights Project]] (KHRP) may have aided this case's decision.<ref name=\"KHRP\">{{cite web|title=Future of justice, equality and the rule of law|url=http://www.khrp.org/ |work=Kurdish advocacy|publisher=Kurdish Human Rights Project|access-date=27 November 2010|location=London|date=21 September 2010|archive-url=https://web.archive.org/web/20101202190819/http://www.khrp.org/|archive-date= 2 December 2010|url-status=live}}</ref>\n\nIn 2005, the [[European Court of Human Rights]] ruled that Turkey had violated articles 3, 5, and 6 of the European Convention of Human Rights by refusing to allow \u00d6calan to appeal his arrest and by sentencing him to death without a fair trial.<ref>{{cite web|url=http://cmiskp.echr.coe.int/tkp197/view.asp?action=html&documentId=773602&portal=hbkm&source=externalbydocnumber&table=F69A27FD8FB86142BF01C1166DEA398649|title=HUDOC Search Page|accessdate=23 January 2015}}</ref> \u00d6calan's request for a retrial was refused by Turkish courts.<ref>{{Cite web|url=https://www.dailysabah.com/turkey/2013/03/29/justice-minister-abdullah-ocalan-will-in-no-way-be-given-a-retrial|title=There will absolutely be no retrial for Abdullah \u00d6calan|website=DailySabah|access-date=2019-08-18}}</ref>\n\n=== Detention conditions ===\n\nAfter his capture, \u00d6calan was held in solitary confinement as the only prisoner on [[\u0130mral\u0131]] island in the [[Sea of Marmara]]. Following the commutation of the death sentence to a life sentence in 2002,<ref>{{Cite web|url=https://www.latimes.com/archives/la-xpm-2002-oct-04-fg-briefs4.3-story.html|title=Kurd's Death Sentence Commuted to Life Term|date=2002-10-04|website=Los Angeles Times|language=en-US|access-date=2020-03-10}}</ref> \u00d6calan remained imprisoned on \u0130mral\u0131, and was the sole inmate there. Although former prisoners at [[\u0130mral\u0131]] were transferred to other prisons, more than 1,000 Turkish military personnel were stationed on the island to guard him. In November\u0130 2009, Turkish authorities announced that other prisoners would be transferred to the \u0130mral\u0131 island and that they were ending his solitary confinement by transferring several other prisoners to \u0130mral\u0131.<ref>{{Cite web|url=https://www.upi.com/Top_News/Special/2009/11/17/PKK-leader-Ocalan-gets-company-in-prison/17541258484776/|title=PKK leader Ocalan gets company in prison|website=UPI|language=en|access-date=2020-03-10}}</ref> They said that \u00d6calan would be allowed to see them for ten hours a week. The new prison was built after the Council of Europe's [[Committee for the Prevention of Torture]] visited the island and objected to the conditions in which he was being held.<ref>{{cite news|url=http://thescotsman.scotsman.com/world/Company-at-last-for-Kurdish.5833050.jp |access-date=27 November 2009 |title=Company at last for Kurdish inmate alone for ten years |date=18 November 2009 |work=The Scotsman |first=Ibon |last=Villelabeitia |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20110813195513/http://thescotsman.scotsman.com/world/Company-at-last-for-Kurdish.5833050.jp |archive-date=13 August 2011 }}</ref><ref>{{cite news|url=http://www.setimes.com/cocoon/setimes/xhtml/en_GB/features/setimes/features/2009/11/10/feature-02|access-date=27 November 2009|title=Turkey building new prison for PKK members|date=10 November 2009|work=Southeast European Times|first=Esra|last=Erduran|archive-url=https://web.archive.org/web/20091119150253/http://www.setimes.com/cocoon/setimes/xhtml/en_GB/features/setimes/features/2009/11/10/feature-02|archive-date=19 November 2009|url-status=live}}</ref>From 27 July 2011 until the 2 May 2019 his lawyers have not been allowed to see Abdullah \u00d6calan.<ref name=\":3\">{{Cite web|url=https://anfdeutsch.com/aktuelles/Oecalan-anwaelte-kontaktverbot-faktisch-in-kraft-11430|title=\u00d6calan-Anw\u00e4lte: Kontaktverbot faktisch in Kraft|website=ANF News|language=de|access-date=2019-05-17}}</ref> From July 2011 until December 2017 his lawyers filed more than 700 appeals for visits, but all were rejected.<ref>{{Cite news|url=https://anfenglish.com/human-rights/lawyers-appeal-to-visit-Oecalan-rejected-for-the-710th-time-23510|title=Lawyers' appeal to visit \u00d6calan rejected for the 710th time|work=ANF News|access-date=2018-02-17|language=en}}</ref> There are regular demonstrations held by the Kurdish community to raise awareness of the isolation of \u00d6calan.<ref>{{cite web|url=https://anfenglish.com/news/demonstrations-for-Oecalan-in-europe-28818|title=Demonstrations for \u00d6calan in Europe|author=|date=|website=ANF News|accessdate=27 December 2018}}</ref> In October 2012 several hundred Kurdish political prisoners went on hunger strike for better detention conditions for \u00d6calan and the right to use the Kurdish language in education and jurisprudence. The hunger strike lasted 68 days until \u00d6calan demanded its end.<ref>{{cite book |last1=White |first1=Paul |title=The PKK |date=2015 |publisher=Zed Books |location=London |isbn=9781783600373 |page=88}}</ref> \u00d6calan was banned from receiving visits almost two years from 6 October 2014 until 11 September 2016, when his brother Mehmet \u00d6calan visited him for [[Eid al-Adha]].<ref>{{Cite news|url=http://www.spiegel.de/politik/ausland/abdullah-oecalan-inhaftierter-pkk-chef-darf-nach-zwei-jahren-besuch-empfangen-a-1111890.html|title=Inhaftierter PKK-Chef: Erstmals seit zwei Jahren Familienbesuch f\u00fcr \u00d6calan|date=2016-09-12|work=Spiegel Online|access-date=2019-01-14}}</ref> On 6 September 2018 visits from lawyers were banned for six months due to former punishments he received in the years 2005-2009, the fact that the lawyers made their conversations with Ocalan public, and the impression that \u00d6calan was leading the PKK through communications with his lawyers.<ref name=\":3\" /> He was again banned from receiving visits until 12 January 2019 when his brother was permitted to visit him a second time. His brother said his health was good.<ref>{{Cite web|url=http://www.kurdistan24.net/en/news/5c5849bf-3f4b-48fb-8c79-0f61260c3a8c|title=PKK's Ocalan visited by family in Turkish prison, first time in years|last=Kurdistan24|website=Kurdistan24|language=en|access-date=2019-01-14}}</ref> The ban on the visitation of his lawyers was lifted in April 2019, and \u00d6calan saw his lawyers on 2 May 2019.<ref name=\":3\" />\n\n=== Legal prosecution of sympathizers of Abdullah \u00d6calan ===\nIn 2008, the Justice Minister of Turkey, Mehmet Ali Sahin, said that between 2006 and 2007, 949 people were convicted and more than 7,000 people prosecuted for calling \u00d6calan \"esteemed\" (''Say\u0131n'').<ref>{{Cite book|url=https://books.google.com/?id=UVn7AAAAQBAJ&pg=PA44&lpg=PA44&dq=calling+%C3%B6calan+Sayin+illegal#v=onepage&q=calling%20%C3%B6calan%20Sayin%20illegal&f=false|title=The Kurdish Question in Turkey: New Perspectives on Violence, Representation, and Reconciliation|last=Gunes|first=Cengiz|last2=Zeydanlioglu|first2=Welat|date=2013-09-23|publisher=Routledge|isbn=9781135140632|language=en}}</ref>\n\n== Proposal for political solution ==\n{{Turkey\u2013PKK peace process}}\nIn 1993, upon request of Turkish president Turgut \u00d6zal, \u00d6calan Jalal Talabani for negotiations following which \u00d6calan declared a unilateral cease fire which had a duration from 20 March to the 15 April.<ref name=\":4\">{{Cite book|url=|title=Nahost Jahrbuch 1993: Politik, Wirtschaft und Gesellschaft in Nordafrika und dem Nahen und Mittleren Osten|last=|first=|date=2013-03-09|publisher=Springer-Verlag|isbn=9783322959683|location=|pages=21|language=de}}</ref><ref name=\"White-2000\">{{cite book |last=White |first=Paul J. |title=Primitive Rebels Or Revolutionary Modernizers?: The Kurdish National Movement in Turkey |chapter-url=https://books.google.com/books?id=a80KQ4jdOeUC&pg=PA223 |accessdate=5 December 2019 |year=2000 |publisher=Zed Books |location=London |isbn=978-1-85649-822-7 |pages=223\u2013 |chapter=Appendix 2 |oclc=1048960654}}</ref> Later he prolonged it in order to enable negotiations. Soon after \u00d6zal died on 17 April 1993,<ref>{{Cite web|url=http://www.independent.co.uk/news/people/obituary-turgut-ozal-1456191.html|title=Obituary: Turgut Ozal|date=1993-04-19|website=The Independent|language=en|access-date=2019-07-22}}</ref> the initiative was halted by Turkey on the grounds that Turkey did not negotiate with terrorists.<ref name=\":4\" /> After his capture, \u00d6calan called for a halt in PKK attacks, and he has advocated a peaceful solution to the Kurdish conflict inside the borders of Turkey.<ref name=PEACEFUL>[http://www.freedom-for-ocalan.com/english/download/REPORT%20AND%20RECOMMENDATIONS%20ON%20THE%20KURDISH%20QUESTION%20IN%20TURKEY,%20%20BY%20THE%20INTERNATIONAL%20%20DELEGATION%20OF%20HUMAN%20RIGHTS%20LAWYERS_%20JANUARY%202005.pdf REPORT AND RECOMMENDATIONS ON THE KURDISH QUESTION IN TURKEY] by the international delegation of human rights lawyers, January 1997</ref><ref name=DIPLOMACY>[http://www.etext.org/Politics/Arm.The.Spirit/Kurdistan/PKK.ERNK.ARGK/ocalan-interview-january-1999.txt Interview with Abdullah Ocalan \"Our First Priority Is Diplomacy\"] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20081208150820/http://www.etext.org/Politics/Arm.The.Spirit/Kurdistan/PKK.ERNK.ARGK/ocalan-interview-january-1999.txt |date=8 December 2008 }} ''Middle East Insight'' magazine, January 1999</ref><ref name=MYTH>[http://chris-kutschera.com/A/Ocalan%20myth.htm Kurdistan Turkey: Abdullah Ocalan, The End of a Myth?] ''The Middle East'' magazine, February 2000</ref><ref name=PLAN>[http://www.xs4all.nl/~kicadam/pers/oud/propose.html Abdullah \u00d6calan proposes 7-point peace plan] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20081206081617/http://www.xs4all.nl/~kicadam/pers/oud/propose.html |date=6 December 2008 }} Kurdistan Informatie Centrum Nederland</ref><ref name=TEK>van Bruinessen, Martin. [https://web.archive.org/web/20090225152612/http://www.let.uu.nl/~martin.vanbruinessen/personal/publications/Kurds_after_capture_Ocalan.pdf Turkey, Europe and the Kurds after the capture of Abdullah \u00d6calan] 1999</ref> \u00d6calan called for the foundation of a \"Truth and Justice Commission\" by Kurdish institutions in order to investigate [[war crime]]s committed by both the PKK and Turkish security forces. A similar structure began functioning in May 2006.<ref name=CONFEDERALISM>[http://www.kurdistan-post.org/News-file-article-sid-10965.html \u00d6ld\u00fcr\u00fclen imam ve 10 korucunun itibar\u0131 iade edildi] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20090208184506/http://www.kurdistan-post.org/News-file-article-sid-10965.html |date=8 February 2009 }}, ''ANF News Agency'', 30 May 2006.</ref> In March 2005, \u00d6calan issued the ''Declaration of Democratic confederalism in Kurdistan''<ref name=KONFEDERALIZM>{{cite news|url=http://webarsiv.hurriyet.com.tr/2005/04/04/622724.asp\n|access-date=9 January 2009\n|title=PKK ilk ad\u0131na d\u00f6nd\u00fc\n|work=[[H\u00fcrriyet]]\n|date=9 January 2009\n|language=tr\n| archive-url= https://web.archive.org/web/20090211135159/http://webarsiv.hurriyet.com.tr/2005/04/04/622724.asp| archive-date= 11 February 2009 | url-status= live}}</ref> calling for a border-free confederation between the Kurdish regions of Southeastern Turkey (called \"[[Turkish Kurdistan|Northern Kurdistan]]\" by Kurds<ref name=KL>[http://www.kurdishlibrary.org/Kurdish_Library/SvenskaKB/Organisations_SWE/PKK95_Program_Tur.html PKK Program (1995)] Kurdish Library, 24 January 1995</ref>), Northeast Syria (\"[[Rojava|Western Kurdistan]]\"), Northern Iraq (\"[[Iraqi Kurdistan|South Kurdistan]]\"), and Northwestern Iran (\"[[Iranian Kurdistan|East Kurdistan]]\"). In this zone, three bodies of law would be implemented: EU law, Turkish/Syrian/Iraqi/Iranian law and Kurdish law. This proposal was adopted by the PKK programme following the \"Refoundation Congress\" in April 2005.<ref name=REFOUNDATION>[http://www.pkk-info.com/tr/eskisite/pkktarihi/PKK.ilk.bildirgesi.html PKK Yeniden \u0130n\u015fa Bildirgesi] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20090206200234/http://www.pkk-info.com/tr/eskisite/pkktarihi/PKK.ilk.bildirgesi.html |date=6 February 2009 }} PKK web site, 20 April 2005</ref>\n\n\u00d6calan had his lawyer, Ibrahim Bilmez,<ref name=LAWYER>[http://www.syracuse.com/newsflash/international/index.ssf?/base/international-34/1159461581252960.xml&storylist=International Kurdish leader calls for cease-fire] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20070324121340/http://www.syracuse.com/newsflash/international/index.ssf?%2Fbase%2Finternational-34%2F1159461581252960.xml&storylist=international |date=24 March 2007 }} NewsFlash</ref> release a statement on 28 September 2006 calling on the PKK to declare a ceasefire and seek peace with Turkey. \u00d6calan's statement said, \"The PKK should not use weapons unless it is attacked with the aim of annihilation,\" and \"it is very important to build a democratic union between Turks and Kurds. With this process, the way to democratic dialogue will be also opened\".<ref name=CEASE>[http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/5389746.stm Kurdish rebel boss in truce plea], ''[[BBC News]]''</ref>\n\nOn 31 May 2010, however, \u00d6calan said he was abandoning the ongoing dialogue with Turkey, as \"this process is no longer meaningful or useful\". \u00d6calan stated that Turkey had ignored his three protocols for negotiation: (a) his terms of health and security, (b) his release, and (c) a peaceful resolution to the Kurdish issue in Turkey. Though the Turkish government had received \u00d6calan's protocols, they were never released to the public. \u00d6calan said he would leave the top PKK commanders in charge of the conflict, but that this should not be misinterpreted as a call for the PKK to intensify its armed conflict with Turkey.<ref>{{cite web|url=http://www.hurriyetdailynews.com/n.php?n=pkk-steps-up-attacks-in-turkey-2010-05-30|title=TURKEY \u2013 PKK steps up attacks in Turkey|accessdate=23 January 2015}}</ref><ref>{{cite web|url=http://haber.ekolay.net/haber/3/1007462/Kandil-kabul-etti-Ankara-reddetti.aspx |title=H\u00fcrriyet - Haberler, Son Dakika Haberleri ve G\u00fcncel Haber |access-date=1 March 2012 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20120426185907/http://haber.ekolay.net/haber/3/1007462/Kandil-kabul-etti-Ankara-reddetti.aspx |archive-date=26 April 2012 |df=dmy }}</ref>\n\nIn 2013, \u00d6calan initiated new peace negotiations. On 21 March of  that year, \u00d6calan declared a ceasefire between the PKK and the Turkish state. \u00d6calan's statement was read to hundreds of thousands of Kurds in Diyarbakir who had gathered to celebrate the Kurdish New Year, [[Newroz as celebrated by Kurds|Newroz]]. The statement said in part, \"Let guns be silenced and politics dominate... a new door is being opened from the process of armed conflict to democratization and democratic politics. It's not the end. It's the start of a new era.\"<ref>{{Cite news|url=https://de.reuters.com/article/trkei-kurden-idDEBEE92K03D20130321|title=Inhaftierter Kurden-Chef st\u00f6\u00dft T\u00fcr zum Frieden auf|date=2013-03-21|work=Reuters|access-date=2019-08-18|language=de}}</ref> Turkish Prime Minister [[Recep Tayyip Erdo\u011fan|Recep Tayyip Erdogan]] welcomed the statement, and hope for a peaceful settlement was raised on both sides.\n\nSoon after \u00d6calan's declaration, the functional head of the PKK, [[Murat Karay\u0131lan]] responded by promising to implement a ceasefire, stating, \"Everyone should know the PKK is as ready for peace as it is for war\".\n\n=== Democratic confederalism ===\n{{Communalism|People}}\n{{Libertarian socialism sidebar|People}}\nSince his incarceration, \u00d6calan has significantly changed his ideology through exposure to Western [[social theorist]]s such as [[Murray Bookchin]], [[Immanuel Wallerstein]], [[Fernand Braudel]], and [[Friedrich Nietzsche]] (who \u00d6calan calls \"a prophet\").<ref name=\"BOOKS\">{{cite web|url=http://www.abdullah-ocalan.com/index1.htm|title=abdullah-ocalan.com|archive-url=https://web.archive.org/web/20080106181415/http://www.abdullah-ocalan.com/index1.htm|archive-date=6 January 2008|url-status=dead}}</ref><ref name=\"DES\">[http://www.pwdnerin.com/modules.php?name=Content7&pa=showpage&pid=97 Tarihli G\u00f6r\u00fc\u015fme Notlar\u0131] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20120316140439/http://www.pwdnerin.com/modules.php?name=Content7&pa=showpage&pid=97 |date=16 March 2012 }} PWD-Kurdistan, 16 March 2005</ref> Drawing heavily on Bookchin's [[libertarian socialist]] idea of [[Communalism (political philosophy)|communalism]],<ref name=\"biehl dialectics\">{{cite web|url=http://new-compass.net/articles/bookchin-\u00f6calan-and-dialectics-democracy|title=Bookchin, \u00d6calan, and the Dialectics of Democracy|last=Biehl|first=Janet|date=16 February 2012|publisher=New Compass|accessdate=27 January 2014}}</ref> \u00d6calan fashioned his ideal society called \"democratic confederalism\".\n\n'''Democratic confederalism''' is a \"system of popularly elected administrative councils, allowing local communities to exercise autonomous control over their assets, while linking to other communities via a network of confederal councils.\"<ref name=\":0\">Paul White, \"Democratic Confederalism and the PKK's Feminist Transformation,\" in ''The PKK: Coming Down from the Mountains'' (London: Zed Books, 2015), pp. 126\u2013149.</ref> Decisions are made by communes in each neighborhood, village, or city. All are welcome to partake in the communal councils, but political participation is not mandated. There is no private property, but rather \u201cownership by use, which grants individuals usage rights to the buildings, land, and infrastructure, but not the right to sell and buy on the market or convert them to private enterprises.\u201d<ref name=\":0\" /> The economy is in the hands of the communal councils, and is thus (in the words of Bookchin) \u2018neither collectivised nor privatised - it is common.\u2019<ref name=\":0\" /> [[Feminism]], [[ecology]], and [[direct democracy]] are essential in democratic confederalism.<ref>{{Cite book|title=Democratic Confederalism|last=\u00d6calan|first=Abdullah|publisher=Transmedia Publishing Ltd.|year=2011|isbn=978-3-941012-47-9|location=London|pages=21}}</ref>\n\nWith his 2005 \"Declaration of Democratic Confederalism in Kurdistan\", \u00d6calan advocated for a Kurdish implementation of Bookchin's ''[[The Ecology of Freedom]]'' via municipal assemblies as a democratic confederation of Kurdish communities beyond the state borders of Syria, Iran, Iraq, and Turkey. \u00d6calan promoted a platform of shared values: environmentalism, self-defense, gender equality, and a pluralistic tolerance for religion, politics, and culture. While some of his followers questioned \u00d6calan's conversion from [[Marxism-Leninism]], the PKK adopted \u00d6calan's proposal and began to form assemblies.<ref>{{Cite news |last1=Enzinna |first1=Wes |title=A Dream of Secular Utopia in ISIS' Backyard |work=[[The New York Times]] |date=2015-11-24 |url=https://www.nytimes.com/2015/11/29/magazine/a-dream-of-utopia-in-hell.html |issn=0362-4331 |df=mdy-all }}</ref>\n\nIn early 2004, \u00d6calan attempted to arrange a meeting with [[Murray Bookchin]] through \u00d6calan's lawyers, describing himself as Bookchin's \"student\" eager to adapt Bookchin's thought to Middle Eastern society. Bookchin was too ill to meet with \u00d6calan. In May 2004 Bookchin conveyed this message \"My hope is that the Kurdish people will one day be able to establish a free, rational society that will allow their brilliance once again to flourish. They are fortunate indeed to have a leader of Mr. \u00d6calan's talents to guide them\". When Bookchin died in 2006, the PKK hailed the American thinker as \"one of the greatest social scientists of the 20th century\" and vowed to put his theories into practice.<ref name=\"biehl dialectics\" />\n\nFollowers of \u00d6calan and members of the PKK are known by his [[diminutive]] name as ''Apocu'' (Apo-ites), and his movement is known as ''Apoculuk'' (Apoism).<ref name=\"Mango2005\">{{cite book|author=Andrew Mango|title=Turkey and the War on Terror: For Forty Years We Fought Alone|url=https://books.google.com/books?id=Q9lfQvRL7J4C&pg=PA32|year=2005|publisher=[[Taylor & Francis]]|isbn=978-0-415-35002-0|page=32}}</ref>\n\n== Honorary citizenships ==\nSeveral localities have awarded him with an honorary citizenship:{{Div col|colwidth=15em|content=*[[Palermo]] <ref>https://ahvalnews.com/italy-turkey/ocalan-factor-italian-debate</ref>\n*[[Olympia, Greece|Olympia]]<ref> https://www.spiegel.de/spiegel/print/d-10630215.html</ref>\n*[[Naples]]<ref name=\":1\">{{citation|periodical=Ahval|title='\u00d6calan factor' in the Italian debate {{!}} Ahval|language=German|url=https://ahvalnews.com/italy-turkey/ocalan-factor-italian-debate|access-date=2018-10-22\n}}</ref>\n*[[Castel del Giudice]] <ref name=\":6\">{{cite web|url=https://www.ilbenecomune.it/2018/05/02/il-molise-per-il-kurdistan-e-per-la-pace-castelbottaccio-e-castel-del-giudice-danno-la-cittadinanza-onoraria-ad-abdullah-ocalan/|title=Il Molise per il Kurdistan e per la pace: *Castelbottaccio e Castel del Giudice danno la cittadinanza onoraria ad Abdullah \u00d6calan|last=|date=|year=|pages=|language=it-IT|format=|accessdate=2018-10-22|quote=|periodical=}}</ref>\n*[[Castelbottaccio]]<ref name=\":6\" />\n*[[Pinerolo]]<ref name=\":1\" />\n*[[Martano]]<ref name=\":2\">{{citation|title=Martano: cittadinanza onoraria a Ocalan|url=http://www.ilgallo.it/dai-comuni/martano/martano-cittadinanza-onoraria-a-ocalan/|periodical=Il Gallo|language=German|access-date=2018-10-22}}</ref>\n*[[Reggio Emilia]]<ref name=\":1\" />\n*[[Palagonia]]<ref name=\":2\" />\n*[[Riace]]<ref name=\":2\" />\n*[[Berceto]]<ref>{{Cite web|url=http://gazzettadellemilia.it/cronaca/item/25274-berceto-pr-cittadinanza-onoraria-per-abdullah-\u00f6calan.html|title=Berceto (PR) Cittadinanza onoraria per Abdullah \u00d6calan|last=Redazione|website=gazzettadellemilia.it|language=it-it|access-date=2019-10-06}}</ref>\n*[[Fossalto]]<ref>{{Cite web|url=https://anfdeutsch.com/aktuelles/protest-gegen-tuerkischen-druck-auf-italienische-stadtverwaltungen-17805|title=Protest gegen t\u00fcrkischen Druck auf italienische Stadtverwaltungen|website=ANF News|language=de|access-date=2020-03-10}}</ref>}}\n\n== Publications ==\n{{Commons category|Abdullah \u00d6calan}}\n\u00d6calan is the author of more than 40 books, four of which were written in prison. Many of the notes taken from his weekly meetings with his lawyers have been edited and published.\n\n* ''Interviews and Speeches.'' London: Kurdistan Solidarity Committee; Kurdistan Information Centre, 1991. 46 p.<!-- No ISBN -->\n*{{Cite web |url=http://www.geocities.com/kurdifi/ocelan.html |title=Translation of his 1999 defense in court |access-date=24 April 2007 |archive-url=https://web.archive.org/web/20071020183517/http://www.geocities.com/kurdifi/ocelan.html |archive-date=20 October 2007 |url-status=dead |df=dmy-all }}\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/prison-writings-i Prison Writings: The Roots of Civilisation.]'' London; Ann Arbor, MI: Pluto, 2007. {{ISBN|9780745326160}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/prison-writings-ii Prison Writings Volume II: The PKK and the Kurdish Question in the 21st Century.]'' London: Transmedia, 2011. {{ISBN|9780956751409}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/democratic-confederalism Democratic Confederalism.]'' London: Transmedia, 2011. {{ISBN|978-3941012479}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/the-road-map-to-negotiations Prison Writings III: The Road Map to Negotiations.]'' Cologne: International Initiative, 2012. {{ISBN|9783941012431}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#book/liberating-life-womans-revolution Liberating life: Women\u2019s Revolution.]'' Cologne, Germany: International Initiative Edition, 2013. {{ISBN|978-3-941012-82-0}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#/book/prison-writtings-iv Manifesto for a Democratic Civilization, Volume 1.]'' Porsgrunn, Norway: New Compass, 2015. {{ISBN|9788293064428}}.\n* ''Defending a Civilisation.''{{when|date=October 2017}}\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#/book/the-political-thought-of-abdullah-ocalan The Political Thought of Abdullah \u00d6calan.]'' London; UK: Pluto Press, 2017. {{ISBN|9780745399768}}.\n* ''[http://www.freeocalan.org/books/#/book/capitalism Manifesto for a Democratic Civilization, Volume 2.]'' Porsgrunn, Norway: New Compass, 2017. {{ISBN|9788293064480}}\n\n== See also ==\n* [[PJAK]]\n\n== Notes ==\n{{Reflist|group=notes}}\n\n== References ==\n{{Reflist|30em}}\n\n== Further reading ==\n*[https://web.archive.org/web/20171010112034/https://www.wsj.com/articles/SB10001424127887323293704578333533405433110 ''Kurd Locked in Solitary Cell Holds Key to Turkish Peace''] 15 March 2013 [[Wall Street Journal]]\n*\u00d6zcan, Ali Kemal (2005). ''Turkey's Kurds: A Theoretical Analysis of the PKK and Abdullah Ocalan''. London & New York: Routledge. {{ISBN|0-415-36687-9}}.\n*\"Greece and the Middle East.\" Spiros Ch. Kaminaris, Middle East Review of International Affairs, Volume 3, Number 2 (June 1999).\n\n== External links ==\n{{Wikiquote|Abdullah \u00d6calan}}\n*[http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/europe/280453.stm Special report: The Ocalan file], ''[[BBC News]]'', 26 November 1999.\n{{Authority control}}{{Libertarian socialism navbox}}{{Communism|state=collapsed}}{{Kurdish\u2013Turkish conflict}}\n\n{{DEFAULTSORT:Ocalan, Abdullah}}\n[[Category:Kurdish communists]]\n[[Category:Kurdish guerrillas]]\n[[Category:Kurdish nationalists]]\n[[Category:Kurdish revolutionaries]]\n[[Category:Kurdish socialists]]\n[[Category:21st-century Kurdish philosophers]]\n[[Category:21st-century Kurdish writers]]\n[[Category:Kurdish feminists]]\n[[Category:Kurdish male writers]]\n[[Category:Kurdistan Communities Union]]\n[[Category:Libertarian socialists]]\n[[Category:Male feminists]]\n[[Category:Members of the Kurdistan Workers' Party]]\n[[Category:People from Halfeti]]\n[[Category:People extradited from Kenya]]\n[[Category:People extradited to Turkey]]\n[[Category:People imprisoned on charges of terrorism]]\n[[Category:Prisoners sentenced to death by Turkey]]\n[[Category:Prisoners sentenced to life imprisonment by Turkey]]\n[[Category:Socialist feminists]]\n[[Category:Turkish Kurdish people]]\n[[Category:Turkish Kurdish politicians]]\n[[Category:Turkish people of Kurdish descent]]\n[[Category:Turkish-language writers]]\n[[Category:Turkish people imprisoned on charges of terrorism]]\n[[Category:Article 3 of the European Convention on Human Rights]]\n[[Category:Article 5 of the European Convention on Human Rights]]\n[[Category:Article 6 of the European Convention on Human Rights]]\n[[Category:European Court of Human Rights cases decided by the Grand Chamber]]\n[[Category:1946 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Ankara University Faculty of Political Sciences alumni]]\n[[Category:People barred from public office]]\n", "name_user": "Trumpetspencer", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Abdullah_%C3%96calan"}
