{"title_page": "Pablo Iglesias Turri\u00f3n", "text_new": "{{distinguish|text=[[Pablo Iglesias Posse]], Spanish politician born in 1850}}\n{{Spanish name|Iglesias|Turri\u00f3n}}\n{{Infobox officeholder\n|name             = Pablo Iglesias\n|image            = Pablo Iglesias 2020 (portrait).jpg\n|order            = 14th\n|office           = Second Deputy Prime Minister of Spain\n|term_start       = 13 January 2020\n|monarch          = [[Felipe VI of Spain|Felipe VI]]\n|primeminister    = [[Pedro S\u00e1nchez]]\n|predecessor      = [[Manuel Chaves (politician)|Manuel Chaves]] (2011)\n|office1          = [[Ministry of Social Affairs (Spain)|Minister of Social Rights and 2030 Agenda]]\n|term_start1      = 13 January 2020\n|monarch1         = [[Felipe VI of Spain|Felipe VI]]\n|primeminister1   = [[Pedro S\u00e1nchez]]\n|predecessor1     = [[Mar\u00eda Luisa Carcedo]]<br/>{{small|([[Ministry of Health (Spain)|Health, Consumer Affairs and Social Welfare]])}}\n|office2          = Secretary General of [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]]\n|term_start2      = 15 November 2014\n|term_end2        = \n|predecessor2     = Position established\n|successor2       = \n|office3          = Member of the [[Congress of Deputies]]\n|term_start3      = 13 January 2016\n|term_end3        = \n|constituency3    = [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n|office4          = [[Member of the European Parliament]]\n|term_start4      = 1 July 2014\n|term_end4        = 27 October 2015 \n|constituency4    = [[Spain (European Parliament constituency)|Spain]]\n|birth_date       = {{birth date and age|1978|10|17|df=y}}\n|birth_place      = [[Madrid]], [[Spain]]\n|death_date       = \n|death_place      = \n|party            = [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]] {{small|(2014\u2013present)}}\n|otherparty       = [[Communist Youth Union of Spain]] {{small|(1992\u20131999)}}\n|spouse           = [[Irene Montero]] {{small|(domestic partner)}}\n|children         = 3\n|alma_mater       = [[Complutense University of Madrid|Complutense University]]<br />[[Charles III University of Madrid|Charles III University]]<br />[[European Graduate School]]\n|signature        = Pablo Iglesias Turri\u00f3n signature.svg\n| nationality = Spanish\n}}\n'''Pablo Iglesias Turri\u00f3n''' ({{IPA-es|\u02c8pa\u03b2lo i\u02c8\u0263lesjas tu\u02c8rjon}}; born 17 October 1978) is a Spanish politician, serving as [[Second Deputy Prime Minister of Spain|Second Deputy Prime Minister]] and as [[Ministry of Social Affairs (Spain)|Minister of Social Rights and 2030 Agenda]] of the [[Government of Spain]] since January 2020. He has been the Secretary-General of [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]] since 2014.\n\nBefore then, he was a lecturer in political science at the [[Complutense University of Madrid]] and TV host. He was elected to the [[European Parliament]] in the [[2014 European Parliament election in Spain|2014 elections]] as the leading candidate of the newly created Podemos.\n\n== Biography ==\n=== Family and early life ===\nPablo Manuel Iglesias Turri\u00f3n was born on 17 October 1978 in [[Madrid]],<ref name=rtve>{{Cite web|url=http://www.rtve.es/noticias/20160609/pablo-iglesias-afronta-su-segunda-vuelta-electoral-sorpasso-psoe-cabeza/1352281.shtml|title=Pablo Iglesias afronta su \"segunda vuelta electoral\" con el 'sorpasso' al PSOE en la cabeza|last=Men\u00e9ndez|first=Mar\u00eda|date=2016-06-09|website=[[RTVE|rtve.es]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref>{{refn|group=n.|Always known as \"Pablo\", he formally dropped his second name \"Manuel\" in 2015, after he began to be derisively addressed in public as \"Pablo Manuel\" by some PSOE politicians.<ref>{{Cite web|work=elEconomista.es|title=Iglesias confiesa que hizo cambiar su DNI en 2015 para no le llamaran ''Pablo Manuel'|url=http://www.eleconomista.es/politica-eleconomista/noticias/8273556/04/17/Iglesias-confiesa-que-hizo-cambiar-su-DNI-en-2015-para-no-le-llamaran-Pablo-Manuel.html|date=27 April 2017}}</ref>}} son to Luisa Turri\u00f3n, a lawyer for the trade union [[Comisiones Obreras|CCOO]] (and daughter of the historic PSOE member {{ill|Manuel Turri\u00f3n de Eusebio|es}}),<ref>{{Cite web|url=https://cronicaglobal.elespanol.com/pensamiento/el-retrato/iglesias-baila-valls_293081_102.html|title='Iglesias baila un Valls'|last=Cort\u00e9s|first=Josep Maria|date=|website=Cr\u00f3nica Global|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref> and Javier Iglesias, a labour inspector and retired history teacher, and, according to Iglesias, former member of the [[Revolutionary Antifascist Patriotic Front]].<ref>[http://blogs.publico.es/pablo-iglesias/98/el-ultimo-secretario-general/ El \u00faltimo secretario general], ''P\u00fablico'', 18 September 2012.</ref>{{refn|group=n.|Pablo's paternal grandfather Manuel Iglesias Ram\u00edrez was sentenced to death in [[Francoist Spain]], but the sentence was not carried out because the accusations against him were proven to be false.<ref>{{cite web | url=http://www.elplural.com/2014/08/13/el-abuelo-de-pablo-iglesias-socialista-condenado-a-muerte-y-preso-por-el-franquismo/|title=El abuelo de Pablo Iglesias fue represaliado por el franquismo|date=13 August 2014|accessdate=1 October 2014|newspaper=[[elplural.com]]|language=Spanish}}</ref>}}<!--not in the source! His maternal great-grandfather was one of the founders of the [[Uni\u00f3n General de Trabajadores]] (UGT), one of the largest workers unions in Spain.<ref>{{Cite web|url=http://ladiaria.com.uy/articulo/2014/8/el-que-puede/ |title=El que puede |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20140926080357/http://ladiaria.com.uy/articulo/2014/8/el-que-puede/ |archivedate=26 September 2014}}</ref>--> Iglesias was named as ''Pablo'' after [[Pablo Iglesias Posse|Pablo Iglesias]], a [[labour movement]] leader who founded the [[Spanish Socialist Worker's Party]] (PSOE) in 1879.<ref name=NYTmay2014/>\n\nMoved to [[Soria]] with his family at age 2, Iglesias was raised in the latter provincial capital until he had 13 years old, studying in CP Numancia, Infantes de Lara and Las Pedrizas.<ref>{{Cite web|url=https://www.desdesoria.es/2014/05/28/la-infancia-soriana-de-pablo-iglesias/|title=desdeSoria.es / Peri\u00f3dico digital de Soria|last=desdeSoria.es|date=2012-06-20|website=www.desdesoria.es|language=es-ES|access-date=2020-01-20}}</ref> After his parents separated, he went back to Madrid with his mother, establishing in [[Vallecas]], where he became a member of the [[Communist Youth Union of Spain|Communist Youth]] at age 14.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/cronica/2014/06/01/53899911268e3e4c468b456c.html|title=El monaguillo Pablo Iglesias|last=Su\u00e1rez|first=Gonzalo|date=2014-06-01|website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/20140601/abci-podemos-pablo-iglesias-claves-201405291735.html|title=El fen\u00f3meno izquierdista de Podemos, de la \u00aba\u00bb a la \u00abz\u00bb|last=Mora|first=Jaime G.|date=2014-05-31|website=[[ABC (Spain)|ABC]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref> A member of the {{ill|Global Resistance Movement|es|Movimiento de Resistencia Global}} by the turn of the century,<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/encuentros/invitados/2001/07/136/|title=elmundo.es {{!}} encuentro digital con Pablo Iglesias|website=www.elmundo.es|access-date=2020-01-20}}</ref> he took part then in [[Anti-globalization movement|anti-globalization protests]] extolling [[civil disobedience]].<ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/2149249/0/pablo-iglesias/podemos/perfil/|title=Pablo Iglesias, el triunfo de un profesor aupado por movimientos 'indignados' y tertulias en TV|last=20minutos|date=2014-05-26|website=www.20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref><ref name=NYTmay2014>{{cite news|last1=Minder|first1=Raphael|title=Spanish Upstart Party Said It Could, and Did. Now the Hard Part Begins.|url=https://www.nytimes.com/2014/05/29/world/europe/spanish-upstart-party-said-it-could-and-did-now-the-hard-part-begins.html?_r=1|accessdate=16 December 2014|agency=The New York Times|date=29 May 2014}}</ref><ref name=LOCALnov2014>{{cite news|title=Iglesias to head Spain's leftist Podemos party|url=http://www.thelocal.es/20141116/iglesias-elected-to-head-spains-leftist-podemos-party|accessdate=18 December 2014|agency=The Local|date=16 November 2014}}</ref><ref name=GPnov2014>{{cite news|last1=Ames|first1=Paul|title=Europe looks left|url=http://www.globalpost.com/dispatch/news/regions/europe/141114/europe-left-spain-podemos-iglesias-euro-crisis|accessdate=8 January 2015|agency=Global Post|date=15 November 2014}}</ref>\n\nFrom 1996 to 2001 Iglesias studied Law (with an average grade of the student record of 7,3/10) at the [[Complutense University of Madrid]] and then Political Science (2004), in which he got the best record of his promotion, average grade of record of 9,22, 13 [[Honours (Spain)|Honours]] and he was awarded the [[Award for Excellence in Academic Career (university)|Extraordinary Prize of Degree]]. He stayed at the [[University of Bologna]] as part of the [[Erasmus programme]].<ref>{{Cite book|url=https://books.google.es/books?id=WgIUBwAAQBAJ&pg=PT49|title=Asaltar los cielos: Podemos o la pol\u00edtica despu\u00e9s de la crisis|last=Torreblanca|first=Jos\u00e9 Ignacio|date=2015-04-09|publisher=Penguin Random House Grupo Editorial Espa\u00f1a|year=|isbn=978-84-9992-540-0|location=|pages=|language=es|author-link=Jos\u00e9 Ignacio Torreblanca|author link=}}</ref> Aside from Spanish, he can speak in [[English language|English]] and [[Italian language|Italian]].<ref name=rtve />{{refn|group=n.|He is also studying [[French language|French]].<ref name=rtve />}}\n\n=== Post-graduate activities ===\nIn 2003, he started a TV show on {{ill|Tele K|es}} (a grassroots TV station from Vallecas): ''[[La Tuerka]]'',<ref>{{cite news|first=Daniel |last=Rozas |title=I am not a crock! \"A la izquierda le falta imaginaci\u00f3n\" |url=https://www.diagonalperiodico.net/asturies/i-am-not-crock-la-izquierda-falta-imaginacion.html |newspaper=Diagonal |date=3 July 2012 |accessdate=13 July 2013}}</ref> that was later broadcast by [[P\u00fablico (Spain)|P\u00fablico TV]].\n\nIglesias also earned the [[Certified teacher|teaching certificate]] (2004), [[Master of Advanced Studies|DEA]] (2005) and [[Doctor of Philosophy|PhD]] (2008).<ref name=\"CV\">{{cite web |url=http://sindominio.net/~pablo/trabajos/cv_08.pdf |title=Pablo Iglesias Turri\u00f3n's CV |accessdate=26 September 2014 |last=Iglesias Turri\u00f3n |first=Pablo |language=Spanish |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20141030234532/http://sindominio.net/~pablo/trabajos/cv_08.pdf |archivedate=30 October 2014 }}{{unreliable source?|date=March 2015}}</ref>\n\nHis doctoral dissertation under the supervision of Heriberto Cairo Carou dealt with [[civil disobedience]] of the [[anti-globalization movement]] in early 21st-century Spain and Italy and it was titled ''Multitud y acci\u00f3n colectiva postnacional: un estudio comparativo de los desobedientes: de Italia a Madrid (2000-2005)''.{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=6}}<ref>{{Cite journal|journal=[[La Vanguardia]]|first=Enric|last=Juliana |author-link=Enric Juliana|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20180916/451826777365/las-tres-tesis.html|title=Las tres tesis|date=16 September 2018}}</ref> Iglesias has also obtained a [[Master of Humanities]] (2010, honours) from [[Charles III University of Madrid|Charles III University]] with a thesis regarding a political analysis of cinema, and a [[Master of Arts]] in Communication (2011, distinction) from the [[European Graduate School]] in Switzerland, where he studied political theory, cinema and [[psychoanalysis]].<ref name=\"CV\" /><ref>[http://pendientedemigracion.ucm.es/info/cp3/profesorado/piglesias.htm Profesorado-Pablo Iglesias Turri\u00f3n] UCM's website, 3rd Department of Political Science. Access date 23 May 2014.</ref>\n\nSince the early-2000s, Iglesias was involved with the [[Center for Political and Social Studies Foundation]] (CEPS) and spent a time in the executive board of the organisation.<ref name=QUEes>{{cite web|title=\u00bfQu\u00e9 es la Fundaci\u00f3n CEPS?|url=http://www.ceps.es/index.php?option=com_content&view=category&layout=blog&id=35&Itemid=60|website=CEPS Foundation|accessdate=11 February 2015|language=Spanish}}</ref><ref name=EPceps>{{cite news|last1=Mercado|first1=Francisco|title=La fundaci\u00f3n relacionada con Podemos cobr\u00f3 3,7 millones de Ch\u00e1vez en 10 a\u00f1os|url=http://politica.elpais.com/politica/2014/06/17/actualidad/1403039351_862188.html|accessdate=8 February 2015|agency=El Pais|date=17 June 2014}}</ref> During the 2000s, Iglesias was involved in Latin American politics for the CEPS Foundation and monitored elections in Paraguay and Bolivia while acting as a strategic analysis advisor for the [[government of Venezuela]] and as a consultant for the [[government of Bolivia]].<ref name=EPceps/><ref name=HP25datos>{{cite news|last1=Ruiz Valdivia|first1=Antonio|title=25 datos que no sab\u00edas de Pablo Iglesias|url=http://www.huffingtonpost.es/2014/11/04/pablo-iglesias_n_6101108.html|accessdate=8 February 2015|agency=[[Huffington Post]]|date=11 May 2014}}</ref>\n\nHe worked as acting senior lecturer of political science at the UCM,<ref>{{Cite news|url=http://www.elmundo.es/madrid/2014/07/12/53c10fc1268e3ebc228b4575.html |title=La Complutense quiere que Pablo Iglesias sea profesor honor\u00edfico |quote=El rector explica que Iglesias ya no pertenece a la UCM desde el pasado 1 de julio, cuando perdi\u00f3 su condici\u00f3n de profesor titular interino |newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]] |first=Nacho |last=Pacho |date=12 July 2014|language=Spanish}}</ref> where he was named honorary professor in September 2014.<ref name=\"honorary\">{{cite news|url= http://www.eldiario.es/politica/Complutense-profesor-honorifico-Pablo-Iglesias_0_306919806.html|title= La Complutense nombra profesor honor\u00edfico a Pablo Iglesias |accessdate=25 September 2014 |date= 25 September 2014|newspaper= eldiario.es|language=Spanish}}</ref> He defended in 2008 his dissertation, which was supervised by [[Heriberto Cairo Carou]],{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=6}} and whose subject was collective political action in post-millennial political history.<ref name=\"irresistible\">{{Cite web|url=http://ladiaria.com.uy/articulo/2014/8/el-que-puede/ |date=6 August 2014 |work=La Diaria |author=Marina Gonz\u00e1lez |title=El que puede |language=es |url-status=unfit |archiveurl=https://web.archive.org/web/20140926080357/http://ladiaria.com.uy/articulo/2014/8/el-que-puede/ |archivedate=26 September 2014}}</ref> Since 2002, he has published more than 30 articles in academic journals.<ref>[https://scholar.google.com/citations?user=73Bi1hg1niYC Pablo Iglesias Turri\u00f3n] in Google Scholar. Access date 23 May 2014.</ref> He has also written articles in media such as ''[[P\u00fablico (Spain)|P\u00fablico]]'',<ref>{{cite web |url=http://blogs.publico.es/pablo-iglesias/ |title=Otra vuelta de Tuerka |accessdate= 13 July 2013|website= [[P\u00fablico (Espa\u00f1a)|P\u00fablico]]|language=Spanish}}</ref> ''[[Kaosenlared]]'',<ref>{{cite web|url=http://old.kaosenlared.net/colaboradores/Pablo%20Iglesias|archive-url=https://web.archive.org/web/20121019093616/http://old.kaosenlared.net/colaboradores/Pablo%20Iglesias|url-status=dead|archive-date=19 October 2012|title=Art\u00edculos de Pablo Iglesias|website=[[Kaosenlared]]|accessdate=13 July 2013|language=Spanish}}</ref> ''Diagonal''<ref>{{cite web |url=http://www.diagonalperiodico.net/global/asamblea-constituyente-y-revolucion.html |title=Asamblea constituyente y revoluci\u00f3n |first=Pablo |last=Iglesias Turri\u00f3n |date=22 July 2006 |accessdate= 13 July 2013|website=Diagonal|language=Spanish}}</ref> and ''[[Rebelion.org]]''.<ref>{{cite web|url=http://blogs.publico.es/pablo-iglesias/ |title=Art\u00edculos de Pablo Iglesias |website= [[Rebeli\u00f3n.org]] |accessdate= 13 July 2013|language=Spanish}}</ref>\n[[File:Pablo Iglesias 2012 - La Tuerka.jpg|upright=0.60|left|thumb|Iglesias in 2012, working as field reporter for ''[[La Tuerka]]''.]]\n\nIn 2012, he was hired by [[United Left (Spain)|United Left]]'s [[Yolanda D\u00edaz]] to work as political advisor vis-\u00e0-vis the electoral campaign for the [[2012 Galician regional election|21 October Galician regional election]], in which D\u00edaz ran as candidate of the [[Galician Left Alternative]] platform.<ref name=junquera>{{Cite web|first=Natalia|last=Junquera|url=https://elpais.com/politica/2020/01/05/actualidad/1578259145_188594.html|website=www.elpais.com|publisher=[[El Pa\u00eds]]|date=5 January 2019|title=Yolanda D\u00edaz, la pol\u00edtica que fich\u00f3 a Iglesias como asesor}}</ref>\n\nIn January 2013,<ref>{{Cite web|url=https://www.elconfidencial.com/espana/2015-04-07/radiografia-en-crudo-de-pablo-iglesias-un-lider-forjado-al-ritmo-de-la-tuerka-style_754561/|title=Radiograf\u00eda en crudo de Pablo Iglesias, un l\u00edder forjado al ritmo de la 'Tuerka style'|date=2015-04-07|website=El Confidencial|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref> the broadcasting of ''Fort Apache'' was started; the TV show, produced by 360 Global Media and CMI and funded by the [[Iranian government]]'s [[HispanTV]],<ref>{{Cite web|url=https://www.diariocritico.com/nacional/fort-apache-el-reducto-mediatico-de-pablo-iglesias|title='Fort Apache': el reducto medi\u00e1tico de Pablo Iglesias|last=Diariocr\u00edtico.com|website=Diariocr\u00edtico.com|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref> featured from 2013 to 2019 a weekly discussion on hot political subjects moderated by Iglesias.<ref>{{Cite web|url=https://www.larazon.es/espana/iglesias-reconoce-ahora-que-si-cobro-por-las-tertulias-HC8163977/|title=Iglesias reconoce ahora que s\u00ed cobr\u00f3 por las tertulias|last=Elorza M\u00fagica|first=Alejandra|date=2014-12-13|website=[[La Raz\u00f3n (Madrid)|La Raz\u00f3n]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref>\n\nOn 25 April 2013, Iglesias was invited to the political talk show ''[[El gato al agua]]'' ([[Intereconom\u00eda TV|Intereconom\u00eda]]) as panelist.<ref name=\":0\">{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2014/05/27/5383df7d268e3e24488b458a.html|title=El l\u00edder que profesionaliz\u00f3 las tertulias|last=Suanzes|first=Pablo R.|last2=B\u00e9cares|first2=Roberto|date=2014-05-27|website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref> This marked a breaking point, as the doors to mainstream media opened for Iglesias (until then mostly known in restricted circles),<ref name=\":0\" /> gaining a certain public visibility. He became a regular of TV political shows, featuring in ''[[El cascabel al gato]]'' ([[Trece (TV channel)|13TV]]), ''[[La Sexta Noche]]'' ([[La Sexta]]), ''[[Las Ma\u00f1anas de Cuatro]]'' ([[Cuatro (TV channel)|Cuatro]]) and ''[[La Noche en 24 Horas]]'' ([[Canal 24 Horas|24 Horas]]).\n\nIn October 2013, he was given the \"Enfocados\" prize by the Department of Journalism and Audiovisual Communication of the [[Universidad Carlos III]] of Madrid<ref>{{cite web| url=http://www.entreculturas.org/noticias/primera-edicion-premios-periodismo-cambio-social-coordinadora-ongd |title=Celebrada la primera edici\u00f3n de los Premios de Periodismo para el Cambio Social |date=13 November 2013 |website=entreculturas |accessdate=24 May 2014|language=Spanish}}</ref> for his contribution to social change, which he shared with [[Ignacio Escolar]] and [[Jordi \u00c9vole]] in the individual category.\n\n=== Creation of Podemos ===\n[[File:Presentaci\u00f3n de PODEMOS (16-01-2014 Madrid) 09.png|thumb|right|Iglesias intervening in the presentation of Podemos on 16 January 2014]]\nBy late 2013, after an informal dinner at [[Ra\u00fal Camargo]]'s residence, to which Iglesias, [[Miguel Urb\u00e1n]], [[Jorge Moruno]] attended,  the idea of launching a platform for the [[2014 European Parliament election in Spain|2014 European Parliament election]] began to take form.<ref>{{Cite journal|url=https://ctxt.es/es/20150416/politica/828/Jacobo-Rivero-Podemos-adelanto-editorial-pol%C3%ADtica-Madrid.htm|journal=[[CTXT]]|title=Podemos naci\u00f3 en un coche|date=16 April 2015}}</ref> According to Iglesias, he had already the name ''Podemos'' in mind, inspired by the homonymously named [[Tuto Quiroga]]'s bolivian right-wing platform [[Social Democratic Power|PODEMOS]]; the name allowed to mix the ideas of 'Power' (''poder'') and 'Democracy' (''democracia'').<ref>{{Cite book|url=https://books.google.es/books?id=tQCIDwAAQBAJ&pg=PT185|first=Aitor|last=Riveiro|title=El cielo tendr\u00e1 que esperar: Un recorrido por los tres primeros a\u00f1os de vida de Podemos|year=2017}}</ref>\n\nDays after the issuing of the ''Mover ficha: convertir la indignaci\u00f3n en cambio pol\u00edtico'' (\"Moving the counter: converting indignation into political change\") manifesto on 14 January 2014,<ref>{{Cite journal|title=Podemos, siete momentos clave|date=5 November 2014|first=M.|last=Kadner|url=https://elpais.com/politica/2014/11/05/actualidad/1415180534_633603.html|journal=[[El Pa\u00eds]]}}</ref> Iglesias presented, along with other people and groups, the [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]] movement,<ref name=\"eldiario02\">{{cite news|url=http://www.eldiario.es/politica/Podemos-Pablo-Iglesias-Ministerio-Interior_0_238326919.html |title=Podemos formaliza su inscripci\u00f3n como partido pol\u00edtico |author=[[Europa Press]]|newspaper=[[eldiario.es]] |date=13 March 2014 |accessdate=12 July 2014|language=Spanish}}</ref> intending to run in the European election. He was elected to lead the list of Podemos (just registered as political party) in open primary elections.<ref>{{cite news|title=Pablo Iglesias, elegido cabeza de lista por Podemos en las primarias con m\u00e1s participaci\u00f3n para las europeas | url=http://www.publico.es/512262/pablo-iglesias-elegido-cabeza-de-lista-por-podemos-en-las-primarias-con-mas-participacion-para-las-europeas |newspaper=P\u00fablico |date=3 April 2014 |accessdate=30 May 2014 |language=Spanish}}</ref> His face was used as logo on the ballot paper as he was more known than the party by that time.<ref>{{Cite web|url=https://www.eleconomista.es/elecciones-parlamento-europeo-2014/noticias/5729228/04/14/La-cara-de-Pablo-Iglesias-en-las-papeletas-de-Podemos-a-las-europeas-carne-de-Twitter.html|title=La cara de Pablo Iglesias en las papeletas de Podemos a las europeas, carne de tuit - elEconomista.es|last=elEconomista.es|website=www.eleconomista.es|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref>\n \nHe was then elected to the [[European Parliament]], as the party earned 5 seats at the election. On 25 June 2014, [[GUE/NGL]], the European Parliament group Podemos joined, elected him as its proposed candidate for the [[President of the European Parliament|presidency of the European Parliament]].<ref>{{cite news|url=http://politica.elpais.com/politica/2014/06/25/actualidad/1403720335_791612.html|title=Pablo Iglesias, candidato de la Izquierda Unitaria a la presidencia de la Euroc\u00e1mara|last=Fariza|first=Ignacio|newspaper=[[El Pa\u00eds]]|date=25 June 2014}}</ref><ref>{{Cite news|url=http://www.elmundo.es/espana/2014/06/25/53ab1b4be2704e097a8b4588.html|title=Pablo Iglesias, elegido candidato a presidir el Parlamento Europeo por la Izquierda Unitaria Europea|author=[[Europa Press]]|newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|date=25 June 2014}}</ref> As a [[Member of the European Parliament|MEP]], Iglesias served in the [[European Parliament Committee on Foreign Affairs|Committee on Foreign Affairs]], the [[European Parliament Subcommittee on Human Rights|Subcommittee on Human Rights]] and in the vice-chair of the Delegation for relations with [[Mercosur]]. He was also a substitute for the [[European Parliament Subcommittee on Security and Defence|Subcommittee on Security and Defence]] and the [[European Parliament Committee on Agriculture and Rural Development|Committee on Agriculture and Rural Development]].<ref name=epcv>{{cite web|title=Pablo IGLESIAS|url=http://www.europarl.europa.eu/meps/en/125031/PABLO_IGLESIAS_history.html|website=European Parliament|accessdate=21 November 2015}}</ref>\n\nIglesias became the host of ''Otra vuelta de tuerka'', a new TV show featuring an interview by Iglesias to a public figure; it was inaugurated on 6 October 2014, with a talk between Iglesias and [[Jes\u00fas Cintora]].<ref>{{Cite web|url=http://www.libertaddigital.com/espana/2014-10-07/continua-la-historia-de-amor-entre-pablo-iglesias-y-jesus-cintora-1276530098/|title=La historia de amor de Pablo Iglesias y Jes\u00fas Cintora|date=2014-10-07|website=Libertad Digital|language=es-ES|access-date=2020-01-20}}</ref> Broadcast until 2020, through the years Iglesias interviewed more than 150 individuals, including the likes of [[Thomas Piketty]], [[Toni Negri]], [[Manuel Castells]], [[Baltasar Garz\u00f3n]], [[Dilma Rousseff]], [[Owen Jones]], [[Ahed Tamimi]], [[Guilherme Boulos]], [[Nancy Fraser]] or [[Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero]].\n[[File:Investidura de Manuela Carmena como alcaldesa de Madrid, opr Elvira Meg\u00edas 17.jpg|thumb|right|[[Juan Carlos Monedero]], {{ill|Jes\u00fas Montero Delgado|es|lt=Jes\u00fas Montero}}, [[Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Rodrigo|Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez]], Pablo Iglesias and [[\u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n]] attending the investiture of [[Manuela Carmena]] as Mayor of Madrid on 13 June 2015]]\nOn 15 November 2014 Iglesias became the first Secretary-General of Podemos, after commanding the support from a 88.6% of the registered party members who took part in the voting, ending the two-month long [[1st Podemos Citizen Assembly|''Yes We Can'' Citizen Assembly]] (Vistalegre I) that defined the party's [[organizational structure]] and elected the party cadres.<ref>{{Cite journal|journal=[[eldiario.es]]|url=https://www.eldiario.es/politica/personas-Pablo-Iglesias-incontestable-Podemos_0_324767662.html|title=5.311 personas eligen a Pablo Iglesias secretario general de Podemos|first=Aitor|last=Riveiro|date=15 November 2014}}</ref> \n\nIn March 2015, Iglesias and [[Tania S\u00e1nchez]] jointly announced the breakup of their [[domestic partnership]];<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/gente/20150322/54428364406/pablo-iglesias-tania-sanchez-rompen-relacion.html|title=Tania S\u00e1nchez y Pablo Iglesias dan a conocer su ruptura|last=|first=|date=2015-03-22|website=[[La Vanguardia]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref> they had been roughly three years together.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/loc/2015/01/24/54c29201ca4741c2428b4586.html|title=El porqu\u00e9 y el c\u00f3mo de la ruptura entre Pablo Iglesias y Tania S\u00e1nchez|last=Villar|first=Cote|date=2015-01-24|website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref>\n\nFollowing the results of the [[2015 Spanish local elections|May 2015 local elections]], and the ensuing success of the lists tacitly endorsed by Podemos in the big cities, Iglesias deemed the new municipal governments in [[Madrid]] and [[Barcelona]], presided by [[Manuela Carmena]] and [[Ada Colau]] respectively, as models in order to \"start the (political) change\" in the country.<ref>{{Cite web|url=https://www.elconfidencial.com/elecciones-municipales-y-autonomicas/2015-05-25/las-candidaturas-municipalistas-obligan-a-podemos-a-repensar-la-confluencia_854195/|title=Pablo Iglesias hace propio el triunfo de Colau y Carmena y abre la v\u00eda a otro frente popular|date=2015-05-25|website=El Confidencial|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref>\n\n=== Failed ''sorpasso'' ===\nOn 27 October 2015, Iglesias renounced to his seat in the European Parliament in order to focus on the campaign for the [[2015 Spanish general election]].<ref>{{cite news |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/10/27/actualidad/1445946487_860296.html|title=Iglesias deja el Parlamento Europeo con un duro ataque a la gran coalici\u00f3n|last=Francesco|first=Manetto|newspaper=[[El Pa\u00eds]]|date=27 October 2015|accessdate=1 December 2015}}</ref>\n\nIglesias ran first in the Podemos in [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]] for the Congress of Deputies election; Podemos earned 44 seats; forming a parliamentary group with the addition of the legislators elected with [[En Com\u00fa Podem]] and [[En Marea]]; gathering 69 deputies, the new group became the third biggest group in the Lower House.<ref>{{Cite web|url=http://resultados.elpais.com/resultats/eleccions/2015/generals/congreso/|title=Resultados elecciones generales espa\u00f1olas. XI legislatura. P\u00e1gina web de El Pa\u00eds|website=[[El Pa\u00eds|elpais.com]]}}</ref> On 15 February 2016, Podemos (along En Com\u00fa Podem and En Marea) delivered to PSOE a proposal intending to agree on the government formation with PSOE, but PSOE deemed some of the points as unacceptable; on 30 March, after meeting [[Pedro S\u00e1nchez]], Iglesias make public he would renounce to enter government if that were to smooth the negotiations for the investiture of S\u00e1nchez as prime minister, while also declaring he was open to the prospect of meeting [[Albert Rivera]], leader of  [[Citizens (Spanish political party)|Citizens]] (4th group in Congress en la c\u00e1mara baja), that had already reached a tentative agreement with the PSOE.<ref>{{cite web |url=http://www.20minutos.es/noticia/2708618/0/reunion/pablo-iglesias/pedro-sanchez/|date=30 March 2016|title=Pablo Iglesias, dispuesto a no estar en el Gobierno y a reunirse con Ciudadanos|author=VL|website=[[20minutos.es]]}}</ref>\n\nAfter the absence of any investiture, on 3 May 2016 a [[2016 Spanish general election|a new general election]] was called for 26 June. Three days after {{ill|Eduardo Inda|es}} (''[[Okdiario]]'''s chief editor) accused Iglesias of allegedly having received illegal funding from the Venezuelan government via a tax haven.<ref>{{cite web | url=http://www.vertele.com/noticias/pablo-iglesias-y-podemos-demandan-a-eduardo-inda-y-esperanza-aguirre/|title=Pablo Iglesias y Podemos demandan a Esperanza Aguirre y Eduardo Inda|date=9 July 2014|publisher=vertele.com}}</ref><ref>{{cite web |url=http://www.elplural.com/politica/2017/04/18/pablo-iglesias-pierde-la-batalla-judicial-por-su-honor-contra-eduardo-inda-y |title=Pablo Pablo Iglesias pierde la batalla judicial por su honor contra Eduardo Inda y tendr\u00e1 que pagar las costas  |journal=ElPlural.com |date=18 April 2017}}</ref> The report on which the information was based (whose authorship has been tracked to the so called \"patriotic police\" set up by Minister [[Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz]] and that included as payment order fake evidence elaborated through clippings taken out of the Internet), led to many headlines in the Spanish press for months although it led to nowhere as evidence in the Courts.<ref>{{Cite journal|url=https://elpais.com/politica/2019/04/06/actualidad/1554574717_060924.html|journal=[[El Pa\u00eds]]|title=Las cloacas del Estado, bajo la lupa judicial|first=Jos\u00e9 Manuel|last=Romero|date=7 April 2019}}</ref><ref>{{Cite journal|url=https://elpais.com/politica/2019/03/27/actualidad/1553699959_942304.html|journal=[[El Pa\u00eds]]|title=El falso informe que trat\u00f3 de tumbar a Podemos en pleno auge|date=28 March 2019|first=J.J.|last=G\u00e1lvez}}</ref>\n[[File:Alberto Garz\u00f3n y Pablo Iglesias 2016 (cropped).jpg|thumb|right|Iglesias and [[Alberto Garz\u00f3n]] in 2016 after reaching a deal for the coalition of Podemos and IU for the 2016 general election, the \"''pacto de los botellines''\".]]\nOn 9 May 2016 Pablo Iglesias and [[Alberto Garz\u00f3n]] (Coordinator-General of IU), announced and agreement vying for an electoral alliance between Podemos and IU vis-\u00e0-vis the upcoming general election; this agreement came to be known as the ''pacto de los botellines''.<ref>{{Cite journal|url=https://www.elmundo.es/espana/2017/05/07/590db5d6268e3edf1d8b4577.html|journal=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|title=\u00bfQueda algo de IU un a\u00f1o despu\u00e9s del 'pacto de los botellines'?|first=\u00c1lvaro|last=Carvajal|date=7 May 2017}}</ref> The coalition was named [[Unidos Podemos]] and Iglesias ran 1st in the Madrid list. The seats of Unidos Podemos, plus those of En Com\u00fa Podem, En Marea and [[Comprom\u00eds]] amounted to 71,<ref>{{Cite web|url=http://resultados.elpais.com/resultats/eleccions/2016/generals/congreso/index.html|title=Resultados elecciones generales espa\u00f1olas 2015. XII legislatura. P\u00e1gina web de El Pa\u00eds.|website=[[El Pa\u00eds|elpais.com]]|editorial=}}</ref> and the Unidos Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea Confederal Parliamentary Group stood as third political force in the Lower House. The results of the 2016 election brought a breaking point in Podemos as both Iglesias and [[\u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n]] deemed the results of the election largely as a strategical failure, but because of different interpretations; Iglesias in particular thought the strategy of transversality endorsed by Errej\u00f3n had shown its limits (conversely Errej\u00f3n blamed it precisely on the tight alliance with IU).{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=3}}\n\nFrom December 2016 to February 2017 the [[2nd Podemos Citizen Assembly|2nd Citizen Assembly of Podemos]] (\"Vistalegre II\") took place. Pablo Iglesias bid to repeat as Secretary-General of the party, winning in the leadership vote in which the only challenger he faced was [[Juan Moreno Yag\u00fce]] (89% vs. 10,9%).<ref name=deblas /> In addition, his platform also imposed over that of Errej\u00f3n in the voting of the composition of the Podemos State Council and some party papers, and thus his grip on the party strengthened.<ref>{{Cite journal|title=Iglesias arrasa en Vistalegre II y seguir\u00e1 como secretario general de Podemos|url=https://www.20minutos.es/noticia/2958216/0/iglesias-vence-errejon-60-vistalegre/|date=12 February 2017|journal=[[20minutos.es]]}}</ref><ref name=deblas>{{Cite journal|url=https://elpais.com/politica/2017/02/12/actualidad/1486890748_595172.html|journal=[[el Pa\u00eds]]|title=Iglesias logra todo el control para imponer el Podemos m\u00e1s radical|first=Elsa|last=Garc\u00eda de Blas|date=12 February 2017}}</ref>\n\nIn April 2017, Iglesias and Podemos tabled a [[2017 vote of no confidence in the government of Mariano Rajoy|censure motion]] against the PP government due to a series of corruption scandals of the governing party. The other opposition parties refused to support it,<ref>{{cite news |last=Torres |first=Diego |date=27 April 2017 |title=Podemos divides opposition with Rajoy no-confidence motion |url=http://www.politico.eu/article/spain-corruption-rajoy-pp-podemos-divides-opposition-with-no-confidence-motion/ |work=Politico |location=<!--Not stated--> |access-date=21 February 2019}}</ref> and the motion failed, with only 82 votes in favor against 170 opposed and 97 abstaining.<ref>{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-spain-politics/spains-parliament-rejects-no-confidence-motion-against-pm-rajoy-idUSKBN19416N|title=Spain's parliament rejects no-confidence motion against PM Rajoy|author1=Paul Day|work=[[Reuters]]|date=13 June 2017|accessdate=21 February 2019}}</ref> As no-confidence motions in Spain are [[constructive vote of no confidence|constructive]], Iglesias designated himself as replacement candidate for Prime Minister in the event his motion succeeded in toppling Rajoy.\n\nIn May 2018, Iglesias and his domestic partner [[Irene Montero]] put their positions in Podemos up for a vote of confidence due to an internal controversy over their purchase of a \u20ac600,000 house in [[Galapagar]] outside Madrid; some party members saw the purchase as contrary to the party's beliefs.<ref>{{cite news |title=Leader of Spain's Podemos to face party vote on 600,000 euro house purchase |url=https://www.reuters.com/article/us-spain-politics-podemos/leader-of-spains-podemos-to-face-party-vote-on-600000-euro-house-purchase-idUSKCN1IM12Z |accessdate=26 March 2020 |publisher=Reuters |date=21 May 2018}}</ref><ref>{{cite news |last1=Jones |first1=Sam |title=Spain's Podemos leader to face party vote over luxury house purchase |url=https://www.theguardian.com/world/2018/may/20/spain-podemos-leader-pablo-iglesias-no-confidence-vote-anti-austerity-principles-house-purchase |accessdate=26 March 2020 |work=The Guardian |date=20 May 2018}}</ref> The vote of confidence in their positions passed with 68.4% of members voting in their favour.<ref>{{cite news |last1=Stothard |first1=Michael |title=Spanish leftwing leader wins confidence vote after house furore |url=https://www.ft.com/content/ad0504c8-61df-11e8-90c2-9563a0613e56 |accessdate=26 March 2020 |work=The Financial Times |date=27 May 2018}}</ref>\n\nOn May 2018, just after the [[Audiencia Nacional]] delivered the sentence condemning the [[People's Party (Spain)|People's Party]] as participant of the [[G\u00fcrtel case|G\u00fcrtel corruption scheme]] \"on a lucrative basis\" and the ensuing filing PSOE parliamentary group of a [[2018 vote of no confidence in the government of Mariano Rajoy|vote of no confidence in the Prime Minister Mariano Rajoy]] for 1 June 2018, Iglesias announced that shall the latter motion fail Podemos would file another one just for the purpose of immediately calling for a new general election; this move has been attributed to the will to force the 'yes' vote of the MPs of the [[Basque Nationalist Party]] (in principle hostile to new elections and favouring abstention instead); the 'yes' votes of the Basque MPs ultimately determined the success of the motion.<ref>{{Cite journal|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20180601/443979936014/papel-clave-podemos-mocion-censura-pedro-sanchez-pnv-pablo-iglesias.html|journal=[[La Vanguardia]]|title=El papel clave de Podemos en el desalojo de Rajoy|first=I\u00f1aki|last=Pardo Torregrosa|date=1 June 2016}}</ref>\n\nFollowing the results of the [[April 2019 Spanish general election]] (that delivered a plurality to the PSOE in the Congress of Deputies) and the subsequent proposal of [[Pedro S\u00e1nchez]] as Prime Ministerial candidate by the King, tasked with searching supports for his investiture, Iglesias faced the negotiations between the PSOE and Podemos regarding the investiture vowing for some Podemos politicians to enter the [[Council of Ministers (Spain)|Council of Ministers]] in a number relative to the PSOE proportional to the votes of each party. Even if on 19 July 2019, Iglesias made clear his personal presence at the Council of Ministers was not to be an excuse not to form a government, dropping any pretense of becoming a minister,<ref>{{Cite journal|url=https://www.elmundo.es/espana/2019/07/19/5d31e342fc6c834b7a8b4623.html|title=Pablo Iglesias renuncia a entrar en el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez para facilitar una coalici\u00f3n con Podemos|first=Ra\u00fal|journal=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|last=Pi\u00f1a|date=19 July 2019}}</ref> the negotiations with the PSOE vis-\u00e0-vis the portfolios entrusted to Podemos politicians ultimately failed, and S\u00e1nchez could not pass his first investiture in July 2019.\n\n===Cabinet member===\n[[File:(Bro hug) Declaraci\u00f3n conjunta de Pablo Iglesias y Pedro S\u00e1nchez.jpg|thumb|right|Iglesias and S\u00e1nchez hugging after the announcement of a tentative agreement for a \"progressive\" government ([[Palacio de las Cortes]], 12 November 2019).]]\nFollowing the results of the [[November 2019 Spanish general election]], on 12 November 2019 Pedro S\u00e1nchez and Iglesias announced a preliminary agreement between PSOE and Unidas Podemos to rule together.<ref>{{cite news |url=https://www.publico.es/politica/sanchez-e-iglesias-pactan-primer-gobierno-coalicion-estructura.html |title=S\u00e1nchez e Iglesias pactan un Gobierno de coalici\u00f3n, pero la estructura se conocer\u00e1 tras la investidura |first=Manuel |last=S\u00e1nchez |first2=Beatriz |last2=Asuar |date=12 November 2019 |access-date=12 November 2019 |newspaper=[[P\u00fablico (Spain)|P\u00fablico]] |language=es |publisher=Display Connectors, SL.}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.elespanol.com/espana/20191112/sanchez-negocia-iglesias-gobierno-quitaria-sueno-espanoles/443956124_0.html |title=S\u00e1nchez pacta con Iglesias el Gobierno con el que \"no dormir\u00eda\" ni \u00e9l \"ni el 95% de espa\u00f1oles\" |date=12 November 2019 |access-date=12 November 2019 |first=Joana |last=Rel |newspaper=[[El Espa\u00f1ol]] |language=es |publisher=El Le\u00f3n de El Espa\u00f1ol Publicaciones S.A.}}</ref> The successful investiture of S\u00e1nchez as prime minister in a second round vote ensued on 7 January 2020.<ref>{{Cite news|url=https://elpais.com/elpais/2020/01/07/inenglish/1578391109_970993.html|title=Pedro S\u00e1nchez voted back in as Spanish prime minister by Congress|last=Pa\u00eds|first=El|date=2020-01-07|work=El Pa\u00eds|access-date=2020-01-09|language=en|issn=1134-6582}}</ref>\n\nAppointed as Second Deputy Prime Minister and as Minister of Social Rights and 2030 Agenda in the [[S\u00e1nchez II Government]], he took office along the rest of the ministers in the cabinet on 13 January 2020.<ref>{{cite web|url=https://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2020-413|title=Real Decreto 5/2020, de 12 de enero, por el que se nombra Vicepresidente Segundo del Gobierno a don Pablo Iglesias Turri\u00f3n.|access-date=17 January 2020|date=12 January 2020|website=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]]|language=es}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/nacional/noticia-pablo-iglesias-corbata-toma-posesion-cargo-usa-formula-consejo-ministros-ministras-20200113102019.html|title=Pablo Iglesias, sin corbata, toma posesi\u00f3n de su cargo y usa la f\u00f3rmula de \"Consejo de ministros y ministras\"|last=Press|first=Europa|date=2020-01-13|website=www.europapress.es|access-date=2020-01-14}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4113435/0/iglesias-garzon-prometen-cargo-pin-triangulo-rojo-lucha-antifascista/|title=\u00bfQu\u00e9 significa el tri\u00e1ngulo rojo invertido que llevaban Iglesias y Garz\u00f3n durante el acto de promesa del cargo ante el Rey?|last=20minutos|date=2020-01-13|website=www.20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=2020-01-14}}</ref> The protocol established for the smooth functioning of the coalition government signed by PSOE and Podemos envisaged Iglesias to quit the role of host in TV shows such as ''Otra vuelta de tuerka'' and ''Fort Apache'' when he became Deputy Prime Minister.<ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4109340/0/pablo-iglesias-debera-dejar-programas-television-cuando-convierta-vicepresi/|title=El vicepresidente Iglesias deber\u00e1 dejar la tele: no aparecer\u00e1 m\u00e1s en 'Otra vuelta de Tuerka' ni en 'Fort Apache'|last=20minutos|date=2020-01-08|website=www.20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=2020-01-14}}</ref> Iglesias chose Podemos local leader in Madrid and former JEMAD [[Jos\u00e9 Julio Rodr\u00edguez Fern\u00e1ndez|Julio Rodr\u00edguez]] to be his Chief of Staff,<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-iglesias-elige-exjemad-julio-rodriguez-como-jefe-gabinete-202001071738_noticia.html|title=Iglesias elige al exJEMAD Julio Rodr\u00edguez como jefe de Gabinete|date=2020-01-07|website=abc|language=es|access-date=2020-01-14}}</ref> while he opted for {{ill|Nacho \u00c1lvarez|es}} and {{ill|Ione Belarra|es}} as Secretaries of State in the Ministry.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/politica/20200107/nacho-alvarez-ione-belarra-podemos-secretario-estado-julio-rodriguez-7797597|title=Nacho \u00c1lvarez y Ione Belarra, de Podemos, ser\u00e1n secretarios de Estado|last=Rodr\u00edguez|first=Miguel \u00c1ngel|date=2020-01-07|website=elperiodico|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref>\n\n== Stances ==\nHe is an admirer of the [[Italian Communist Party]] and [[Antonio Gramsci]], as is interested in the party strategy of [[Palmiro Togliatti]] and the theoretical work of [[Antonio Negri]].{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=6}}{{refn|group=n.|He has declared that, politically, he is \"Italian\", adding that \"my political mind was made in Italy\".<ref>{{Cite journal|journal=[[CTXT]]|title=Mi cabeza pol\u00edtica se hizo en Italia|date=28 March 2016|url=https://ctxt.es/es/20160323/Politica/5015/Entrevista-Pablo-Iglesias-gobierno.htm}}</ref>}}\n\nVis-\u00e0-vis the Vistalegre II party congress in 2017, Iglesias represented one of the two proposals within Podemos\u2014sometimes portrayed as a \"traditional left-wing\" (Iglesias) vs \"classic populist strategy\" (Errej\u00f3n)\u2014that clashed during the event: the Iglesias' line stance was to strengthen the Podemos-United Left current alliance in opposition to the Errej\u00f3n's line, that envisioned the coalition locked the party too much into a radical-left identity.{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=2}}{{refn|group=n.|He had nonetheless acrimoniously derided the old IU cadres before back in June 2015 declaring \"keep on living in your existential pessimism. Boil yourself in your sauce plenty of [[red star]]s and stuff, but don't approach (us), because you are precisely the (individuals) responsible for nothing being changed in this country. You are killjoys. I don't want political killjoys, people who have been unable to do anything in 25 years. I don't want political leaders in IU, and I have worked for them, unable to read the political situation, to approach us.<ref>{{Cite journal|url=https://www.abc.es/espana/20150625/abci-pablo-iglesias-ataca-201506251337.html|journal=[[ABC (Spain)|ABC]]|title=Pablo Iglesias, a IU: \"No quiero que cenizos pol\u00edticos se acerquen a nosotros\"|date=25 June 2015}}</ref>}}\n\nIn August 2015, Iglesias endorsed [[Jeremy Corbyn]]'s [[2015 Jeremy Corbyn Labour Party leadership campaign|campaign]] in the [[2015 Labour Party (UK) leadership election|Labour Party leadership election]]{{refn|group=n.|\"We salute and support him,\" he told reporters. \"The fact that at this moment Jeremy Corbyn is the favourite to win... and make a 180-degree turn from the direction set out by [[Tony Blair]] shows how much things are changing across Europe.\" Iglesias added: \"A different [[Labour Party (UK)|Labour Party]] that returns to its origins as a representative of the popular classes is, I believe, very important.\"<ref name=\"theguardian\">{{cite news |last=Kassam|first=Ashifa|url=https://www.theguardian.com/commentisfree/2015/aug/06/jeremy-corbyn-prime-minister-labour-leadership|title=Podemos leader backs Jeremy Corbyn campaign for Labour leadership|newspaper=[[The Guardian]]|date=25 August 2015|accessdate=15 July 2017}}</ref>}} He has declared himself a defender of the [[Venezuelan]] [[Bolivarian Revolution|Bolivarian government]] several times and has stated his admiration for the policies of [[Hugo Ch\u00e1vez]].<ref name=\"GPnov2014\"/><ref>{{cite news|url=http://www.elpropio.com/actualidad/ciudad/Pablo-Iglesias-Turrion-Hugo-Chavez_0_635336508.html|title=Pablo Iglesias Turri\u00f3n se hizo presente en un homenaje a Hugo Ch\u00e1vez|date=25 November 2014|accessdate=8 February 2015|archiveurl=https://web.archive.org/web/20150208081549/http://www.elpropio.com/actualidad/ciudad/Pablo-Iglesias-Turrion-Hugo-Chavez_0_635336508.html|archivedate=8 February 2015|url-status=dead|agency=El Propio|language=Spanish}}</ref> He has later changed his public statements regarding Venezuela and disavowed some of his earlier comments, calling the [[crisis in Venezuela]] a \"disaster\".<ref>{{Cite web|url=https://www.thelocal.es/20181214/podemos-admits-it-was-wrong-to-praise-venezuela|title=Podemos admits it was wrong to praise 'disastrous' Venezuela|date=December 14, 2018|website=www.thelocal.es|accessdate=January 7, 2020}}</ref>{{refn|group=n.|Despite this, during the [[2019 Venezuelan presidential crisis]], Iglesias argued, in what it was considered a defense of Nicol\u00e1s Maduro, that the [[Government of Spain]] and the EU \"should defend international legality, instead of a coup\", also arguing that neither [[Donald Trump]] nor his allies \"were interested in democracy and human rights in Venezuela\".<ref>{{Cite news|url=https://www.abc.es/espana/abci-iglesias-venezuela-trump-solo-interesa-petroleo-espana-no-debe-defender-golpe-estado-201901232246_noticia.html|website=[[ABC (Spain)|ABC]]|title=Iglesias y Garz\u00f3n salen en defensa del r\u00e9gimen de Maduro en Venezuela|trans-title=Iglesias and Garz\u00f3n come out in defense of the Maduro regime in Venezuela|language=es|date=24 January 2018}}</ref>}}\n\nIglesias is a prominent [[Republicanism in Spain|republican]], saying that a \"new republic would be the best guarantee of a united Spain built on a foundation of respect and freedom to decide\".<ref>{{cite news|last=Iglesias|first=Pablo|url=https://elpais.com/elpais/2018/11/26/inenglish/1543234577_165448.html|title=What's the Spanish monarchy still good for?|newspaper=[[El Pa\u00eds]]|date=26 November 2018|accessdate=3 December 2018}}</ref>\n\nHe is not religious, but says he finds himself in agreement with many of [[Pope Francis]]'s views.<ref>{{cite web|title=Pablo Iglesias: \"No soy religioso, pero me sorprende estar tan de acuerdo con el papa\"|trans-title=Pablo Iglesias: \"I'm not religious, but I'm surprised to be so in agreement with the Pope\"|url=https://www.20minutos.es/noticia/2285795/0/pablo-iglesias-entrevista-podemos/perfil-preferencias-gustos/aficiones-virtudes-defectos/|date=4 November 2014|accessdate=7 March 2018|first1=Arsenio|last1=Escolar|website=20 Minutos|language=es}}</ref>\n\n== Electoral history ==\n<center>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:left;\"\n|+ Electoral history of Pablo Iglesias\n! scope=\"col\"| Election\n! scope=\"col\"| List\n! scope=\"col\"| Constituency\n! scope=\"col\"| List position\n! scope=\"col\"| Result\n|-\n| [[2014 European parliament election|European parliament election, 2014]]\n| Podemos\n| align=center | [[Spain (European Parliament constituency)|Spain]]\n| 1st (out of 54)\n| ''Elected''\n|-\n| [[2015 Spanish general election|Spanish general election, 2015]]\n| Podemos\n| align=center | [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n| 1st (out of 36)\n| ''Elected''\n|-\n| [[2016 Spanish general election|Spanish general election, 2016]]\n| Unidos Podemos\n| align=center | [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n| 1st (out of 36)\n| ''Elected''\n|-\n| [[April 2019 Spanish general election|Spanish general election, April 2019]]\n| Unidas Podemos\n| align=center | [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n| 1st (out of 37)\n| ''Elected''\n|-\n| [[November 2019 Spanish general election|Spanish general election, November 2019]]\n| Unidas Podemos\n| align=center | [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n| 1st (out of 37)\n| ''Elected''\n|}\n</center>\n\n== Works ==\n;Author\n* {{cite book|author-mask=1 |first=Pablo |last=Iglesias Turri\u00f3n |title=Multitud y acci\u00f3n colectiva postnacional  |location=Madrid |year=2009 |publisher=[[Complutense University of Madrid|Universidad Complutense de Madrid, Servicio de Publicaciones]] }}\n* {{cite book |author-mask=1|first=Pablo |last=Iglesias Turri\u00f3n |title=Desobedientes. De Chiapas a Madrid |location=Madrid |year=2011 |publisher=Editorial Popular }}\n* {{Cite book|author-mask=1|last=Iglesias Turri\u00f3n|first=Pablo|year=2013|title=Maquiavelo frente a la gran pantalla. Cine y pol\u00edtica|publisher=[[Ediciones Akal|Akal]] }}\n;Coauthor\n* {{cite book |first=Pablo |last=Iglesias Turri\u00f3n |first2=Juan Carlos |last2=Monedero |authorlink2=Juan Carlos Monedero |title=\u00a1Que no nos representan!: El debate sobre el sistema electoral espa\u00f1ol   |location=Madrid |year=2011 |publisher=Popular }}\n* {{Cite book|last=Iglesias Turri\u00f3n|first=Pablo|first2=Ricardo|last2=Romero Laull\u00f3n|year=2013|title=Abajo el R\u00e9gimen. Conversaci\u00f3n entre Pablo Iglesias y Nega LCDM|publisher=Icaria}}\n;Editor\n* {{cite book |editor-first=Pablo |editor-last=Iglesias Turri\u00f3n |editor-first2=Jes\u00fas |editor-last2=Espasand\u00edn |title=Bolivia en Movimiento. Acci\u00f3n colectiva y poder pol\u00edtico  |location=Madrid |year=2007 |publisher=El Viejo Topo  }}\n* {{Cite book|editor-last=Iglesias Turri\u00f3n|editor-first=Pablo|year=2013|title=Cuando las pel\u00edculas votan. Lecciones de ciencias sociales a trav\u00e9s del cine|publisher=Catarata }}\n\n==References==\n;Informational notes\n{{reflist|group=n.}}\n;Citations\n{{Reflist|30em}}\n;Bibliography\n* {{Cite journal|title=Podemos, at the origins of the internal conflicts around the \u2018populist hypothesis\u2019: a comparison of the theoretical production, public speeches and militant trajectories of Pablo Iglesias and \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n|first=Laura|last=Chazel|first2=Guillermo|last2=Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|year=2019|ref=harv|journal=European Politics and Society|doi=10.1080/23745118.2019.1582256}}\n\n==External links==\n* [https://www.jacobinmag.com/2014/12/pablo-iglesias-podemos-left-speech/ The Left Can Win] by Pablo Iglesias. ''[[Jacobin (magazine)|Jacobin]],'' 9 December 2014.\n\n{{s-start}}\n{{S-off}}\n{{s-new|office}}\n{{S-ttl|title=[[Second Vice President (Spain)|Second Deputy Prime Minister of Spain]]|years=2020-present}}\n{{s-inc}}\n{{s-bef|before=[[Mar\u00eda Luisa Carcedo]]<br/>{{small|as Minister of Health, Consumption and Social Welfare}}}}\n{{S-ttl|title=[[Ministry of Social Affairs (Spain)|Minister of Social Rights and 2030 Agenda]]|years=2020-present}}\n{{s-inc}}\n{{s-ppo}}\n{{s-new|office}}\n{{s-ttl|title=Secretary General of [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]]|years=2014\u2013present}}\n{{s-inc}}\n{{s-end}}\n\n{{Podemos (Spanish political party)}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Iglesias Turrion, Pablo}}\n[[Category:1978 births]]\n[[Category:Charles III University of Madrid alumni]]\n[[Category:Academics of the Complutense University of Madrid]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:MEPs for Spain 2014\u20132019]]\n[[Category:Podemos (Spanish political party) MEPs]]\n[[Category:Spanish political scientists]]\n[[Category:Members of the 11th Congress of Deputies (Spain)]]\n[[Category:Members of the 12th Congress of Deputies (Spain)]]\n[[Category:Members of the 13th Congress of Deputies (Spain)]]\n[[Category:Members of the 14th Congress of Deputies (Spain)]]\n", "text_old": "{{distinguish|text=[[Pablo Iglesias Posse]], Spanish politician born in 1850}}\n{{Spanish name|Iglesias|Turri\u00f3n}}\n{{Infobox officeholder\n|name             = Pablo Iglesias\n|image            = Pablo Iglesias 2020 (portrait).jpg\n|order            = 14th\n|office           = Second Deputy Prime Minister of Spain\n|term_start       = 13 January 2020\n|monarch          = [[Felipe VI of Spain|Felipe VI]]\n|primeminister    = [[Pedro S\u00e1nchez]]\n|predecessor      = [[Manuel Chaves (politician)|Manuel Chaves]] (2011)\n|office1          = [[Ministry of Social Affairs (Spain)|Minister of Social Rights and 2030 Agenda]]\n|term_start1      = 13 January 2020\n|monarch1         = [[Felipe VI of Spain|Felipe VI]]\n|primeminister1   = [[Pedro S\u00e1nchez]]\n|predecessor1     = [[Mar\u00eda Luisa Carcedo]]<br/>{{small|([[Ministry of Health (Spain)|Health, Consumer Affairs and Social Welfare]])}}\n|office2          = Secretary General of [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]]\n|term_start2      = 15 November 2014\n|term_end2        = \n|predecessor2     = Position established\n|successor2       = \n|office3          = Member of the [[Congress of Deputies]]\n|term_start3      = 13 January 2016\n|term_end3        = \n|constituency3    = [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n|office4          = [[Member of the European Parliament]]\n|term_start4      = 1 July 2014\n|term_end4        = 27 October 2015 \n|constituency4    = [[Spain (European Parliament constituency)|Spain]]\n|birth_date       = {{birth date and age|1978|10|17|df=y}}\n|birth_place      = [[Madrid]], [[Spain]]\n|death_date       = \n|death_place      = \n|party            = [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]] {{small|(2014\u2013present)}}\n|otherparty       = [[Communist Youth Union of Spain]] {{small|(1992\u20131999)}}\n|spouse           = [[Irene Montero]] {{small|(domestic partner)}}\n|children         = 3\n|alma_mater       = [[Complutense University of Madrid|Complutense University]]<br />[[Charles III University of Madrid|Charles III University]]<br />[[European Graduate School]]\n|signature        = Pablo Iglesias Turri\u00f3n signature.svg\n| nationality = Spanish\n}}\n'''Pablo Iglesias Turri\u00f3n''' ({{IPA-es|\u02c8pa\u03b2lo i\u02c8\u0263lesjas tu\u02c8rjon}}; born 17 October 1978) is a Spanish politician, serving as [[Second Deputy Prime Minister of Spain|Second Deputy Prime Minister]] and as [[Ministry of Social Affairs (Spain)|Minister of Social Rights and 2030 Agenda]] of the [[Government of Spain]] since January 2020. He has been the Secretary-General of [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]] since 2014.\n\nBefore then, he was a lecturer in political science at the [[Complutense University of Madrid]] and tv host. He was elected to the [[European Parliament]] in the [[2014 European Parliament election in Spain|2014 elections]] as the leading candidate of the newly created Podemos.\n\n== Biography ==\n=== Family and early life ===\nPablo Manuel Iglesias Turri\u00f3n was born on 17 October 1978 in [[Madrid]],<ref name=rtve>{{Cite web|url=http://www.rtve.es/noticias/20160609/pablo-iglesias-afronta-su-segunda-vuelta-electoral-sorpasso-psoe-cabeza/1352281.shtml|title=Pablo Iglesias afronta su \"segunda vuelta electoral\" con el 'sorpasso' al PSOE en la cabeza|last=Men\u00e9ndez|first=Mar\u00eda|date=2016-06-09|website=[[RTVE|rtve.es]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref>{{refn|group=n.|Always known as \"Pablo\", he formally dropped his second name \"Manuel\" in 2015, after he began to be derisively addressed in public as \"Pablo Manuel\" by some PSOE politicians.<ref>{{Cite web|work=elEconomista.es|title=Iglesias confiesa que hizo cambiar su DNI en 2015 para no le llamaran ''Pablo Manuel'|url=http://www.eleconomista.es/politica-eleconomista/noticias/8273556/04/17/Iglesias-confiesa-que-hizo-cambiar-su-DNI-en-2015-para-no-le-llamaran-Pablo-Manuel.html|date=27 April 2017}}</ref>}} son to Luisa Turri\u00f3n, a lawyer for the trade union [[Comisiones Obreras|CCOO]] (and daughter of the historic PSOE member {{ill|Manuel Turri\u00f3n de Eusebio|es}}),<ref>{{Cite web|url=https://cronicaglobal.elespanol.com/pensamiento/el-retrato/iglesias-baila-valls_293081_102.html|title='Iglesias baila un Valls'|last=Cort\u00e9s|first=Josep Maria|date=|website=Cr\u00f3nica Global|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref> and Javier Iglesias, a labour inspector and retired history teacher, and, according to Iglesias, former member of the [[Revolutionary Antifascist Patriotic Front]].<ref>[http://blogs.publico.es/pablo-iglesias/98/el-ultimo-secretario-general/ El \u00faltimo secretario general], ''P\u00fablico'', 18 September 2012.</ref>{{refn|group=n.|Pablo's paternal grandfather Manuel Iglesias Ram\u00edrez was sentenced to death in [[Francoist Spain]], but the sentence was not carried out because the accusations against him were proven to be false.<ref>{{cite web | url=http://www.elplural.com/2014/08/13/el-abuelo-de-pablo-iglesias-socialista-condenado-a-muerte-y-preso-por-el-franquismo/|title=El abuelo de Pablo Iglesias fue represaliado por el franquismo|date=13 August 2014|accessdate=1 October 2014|newspaper=[[elplural.com]]|language=Spanish}}</ref>}}<!--not in the source! His maternal great-grandfather was one of the founders of the [[Uni\u00f3n General de Trabajadores]] (UGT), one of the largest workers unions in Spain.<ref>{{Cite web|url=http://ladiaria.com.uy/articulo/2014/8/el-que-puede/ |title=El que puede |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20140926080357/http://ladiaria.com.uy/articulo/2014/8/el-que-puede/ |archivedate=26 September 2014}}</ref>--> Iglesias was named as ''Pablo'' after [[Pablo Iglesias Posse|Pablo Iglesias]], a [[labour movement]] leader who founded the [[Spanish Socialist Worker's Party]] (PSOE) in 1879.<ref name=NYTmay2014/>\n\nMoved to [[Soria]] with his family at age 2, Iglesias was raised in the latter provincial capital until he had 13 years old, studying in CP Numancia, Infantes de Lara and Las Pedrizas.<ref>{{Cite web|url=https://www.desdesoria.es/2014/05/28/la-infancia-soriana-de-pablo-iglesias/|title=desdeSoria.es / Peri\u00f3dico digital de Soria|last=desdeSoria.es|date=2012-06-20|website=www.desdesoria.es|language=es-ES|access-date=2020-01-20}}</ref> After his parents separated, he went back to Madrid with his mother, establishing in [[Vallecas]], where he became a member of the [[Communist Youth Union of Spain|Communist Youth]] at age 14.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/cronica/2014/06/01/53899911268e3e4c468b456c.html|title=El monaguillo Pablo Iglesias|last=Su\u00e1rez|first=Gonzalo|date=2014-06-01|website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/20140601/abci-podemos-pablo-iglesias-claves-201405291735.html|title=El fen\u00f3meno izquierdista de Podemos, de la \u00aba\u00bb a la \u00abz\u00bb|last=Mora|first=Jaime G.|date=2014-05-31|website=[[ABC (Spain)|ABC]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref> A member of the {{ill|Global Resistance Movement|es|Movimiento de Resistencia Global}} by the turn of the century,<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/encuentros/invitados/2001/07/136/|title=elmundo.es {{!}} encuentro digital con Pablo Iglesias|website=www.elmundo.es|access-date=2020-01-20}}</ref> he took part then in [[Anti-globalization movement|anti-globalization protests]] extolling [[civil disobedience]].<ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/2149249/0/pablo-iglesias/podemos/perfil/|title=Pablo Iglesias, el triunfo de un profesor aupado por movimientos 'indignados' y tertulias en TV|last=20minutos|date=2014-05-26|website=www.20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref><ref name=NYTmay2014>{{cite news|last1=Minder|first1=Raphael|title=Spanish Upstart Party Said It Could, and Did. Now the Hard Part Begins.|url=https://www.nytimes.com/2014/05/29/world/europe/spanish-upstart-party-said-it-could-and-did-now-the-hard-part-begins.html?_r=1|accessdate=16 December 2014|agency=The New York Times|date=29 May 2014}}</ref><ref name=LOCALnov2014>{{cite news|title=Iglesias to head Spain's leftist Podemos party|url=http://www.thelocal.es/20141116/iglesias-elected-to-head-spains-leftist-podemos-party|accessdate=18 December 2014|agency=The Local|date=16 November 2014}}</ref><ref name=GPnov2014>{{cite news|last1=Ames|first1=Paul|title=Europe looks left|url=http://www.globalpost.com/dispatch/news/regions/europe/141114/europe-left-spain-podemos-iglesias-euro-crisis|accessdate=8 January 2015|agency=Global Post|date=15 November 2014}}</ref>\n\nFrom 1996 to 2001 Iglesias studied Law (with an average grade of the student record of 7,3/10) at the [[Complutense University of Madrid]] and then Political Science (2004), in which he got the best record of his promotion, average grade of record of 9,22, 13 [[Honours (Spain)|Honours]] and he was awarded the [[Award for Excellence in Academic Career (university)|Extraordinary Prize of Degree]]. He stayed at the [[University of Bologna]] as part of the [[Erasmus programme]].<ref>{{Cite book|url=https://books.google.es/books?id=WgIUBwAAQBAJ&pg=PT49|title=Asaltar los cielos: Podemos o la pol\u00edtica despu\u00e9s de la crisis|last=Torreblanca|first=Jos\u00e9 Ignacio|date=2015-04-09|publisher=Penguin Random House Grupo Editorial Espa\u00f1a|year=|isbn=978-84-9992-540-0|location=|pages=|language=es|author-link=Jos\u00e9 Ignacio Torreblanca|author link=}}</ref> Aside from Spanish, he can speak in [[English language|English]] and [[Italian language|Italian]].<ref name=rtve />{{refn|group=n.|He is also studying [[French language|French]].<ref name=rtve />}}\n\n=== Post-graduate activities ===\nIn 2003, he started a TV show on {{ill|Tele K|es}} (a grassroots TV station from Vallecas): ''[[La Tuerka]]'',<ref>{{cite news|first=Daniel |last=Rozas |title=I am not a crock! \"A la izquierda le falta imaginaci\u00f3n\" |url=https://www.diagonalperiodico.net/asturies/i-am-not-crock-la-izquierda-falta-imaginacion.html |newspaper=Diagonal |date=3 July 2012 |accessdate=13 July 2013}}</ref> that was later broadcast by [[P\u00fablico (Spain)|P\u00fablico TV]].\n\nIglesias also earned the [[Certified teacher|teaching certificate]] (2004), [[Master of Advanced Studies|DEA]] (2005) and [[Doctor of Philosophy|PhD]] (2008).<ref name=\"CV\">{{cite web |url=http://sindominio.net/~pablo/trabajos/cv_08.pdf |title=Pablo Iglesias Turri\u00f3n's CV |accessdate=26 September 2014 |last=Iglesias Turri\u00f3n |first=Pablo |language=Spanish |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20141030234532/http://sindominio.net/~pablo/trabajos/cv_08.pdf |archivedate=30 October 2014 }}{{unreliable source?|date=March 2015}}</ref>\n\nHis doctoral dissertation under the supervision of Heriberto Cairo Carou dealt with [[civil disobedience]] of the [[anti-globalization movement]] in early 21st-century Spain and Italy and it was titled ''Multitud y acci\u00f3n colectiva postnacional: un estudio comparativo de los desobedientes: de Italia a Madrid (2000-2005)''.{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=6}}<ref>{{Cite journal|journal=[[La Vanguardia]]|first=Enric|last=Juliana |author-link=Enric Juliana|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20180916/451826777365/las-tres-tesis.html|title=Las tres tesis|date=16 September 2018}}</ref> Iglesias has also obtained a [[Master of Humanities]] (2010, honours) from [[Charles III University of Madrid|Charles III University]] with a thesis regarding a political analysis of cinema, and a [[Master of Arts]] in Communication (2011, distinction) from the [[European Graduate School]] in Switzerland, where he studied political theory, cinema and [[psychoanalysis]].<ref name=\"CV\" /><ref>[http://pendientedemigracion.ucm.es/info/cp3/profesorado/piglesias.htm Profesorado-Pablo Iglesias Turri\u00f3n] UCM's website, 3rd Department of Political Science. Access date 23 May 2014.</ref>\n\nSince the early-2000s, Iglesias was involved with the [[Center for Political and Social Studies Foundation]] (CEPS) and spent a time in the executive board of the organisation.<ref name=QUEes>{{cite web|title=\u00bfQu\u00e9 es la Fundaci\u00f3n CEPS?|url=http://www.ceps.es/index.php?option=com_content&view=category&layout=blog&id=35&Itemid=60|website=CEPS Foundation|accessdate=11 February 2015|language=Spanish}}</ref><ref name=EPceps>{{cite news|last1=Mercado|first1=Francisco|title=La fundaci\u00f3n relacionada con Podemos cobr\u00f3 3,7 millones de Ch\u00e1vez en 10 a\u00f1os|url=http://politica.elpais.com/politica/2014/06/17/actualidad/1403039351_862188.html|accessdate=8 February 2015|agency=El Pais|date=17 June 2014}}</ref> During the 2000s, Iglesias was involved in Latin American politics for the CEPS Foundation and monitored elections in Paraguay and Bolivia while acting as a strategic analysis advisor for the [[government of Venezuela]] and as a consultant for the [[government of Bolivia]].<ref name=EPceps/><ref name=HP25datos>{{cite news|last1=Ruiz Valdivia|first1=Antonio|title=25 datos que no sab\u00edas de Pablo Iglesias|url=http://www.huffingtonpost.es/2014/11/04/pablo-iglesias_n_6101108.html|accessdate=8 February 2015|agency=[[Huffington Post]]|date=11 May 2014}}</ref>\n\nHe worked as acting senior lecturer of political science at the UCM,<ref>{{Cite news|url=http://www.elmundo.es/madrid/2014/07/12/53c10fc1268e3ebc228b4575.html |title=La Complutense quiere que Pablo Iglesias sea profesor honor\u00edfico |quote=El rector explica que Iglesias ya no pertenece a la UCM desde el pasado 1 de julio, cuando perdi\u00f3 su condici\u00f3n de profesor titular interino |newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]] |first=Nacho |last=Pacho |date=12 July 2014|language=Spanish}}</ref> where he was named honorary professor in September 2014.<ref name=\"honorary\">{{cite news|url= http://www.eldiario.es/politica/Complutense-profesor-honorifico-Pablo-Iglesias_0_306919806.html|title= La Complutense nombra profesor honor\u00edfico a Pablo Iglesias |accessdate=25 September 2014 |date= 25 September 2014|newspaper= eldiario.es|language=Spanish}}</ref> He defended in 2008 his dissertation, which was supervised by [[Heriberto Cairo Carou]],{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=6}} and whose subject was collective political action in post-millennial political history.<ref name=\"irresistible\">{{Cite web|url=http://ladiaria.com.uy/articulo/2014/8/el-que-puede/ |date=6 August 2014 |work=La Diaria |author=Marina Gonz\u00e1lez |title=El que puede |language=es |url-status=unfit |archiveurl=https://web.archive.org/web/20140926080357/http://ladiaria.com.uy/articulo/2014/8/el-que-puede/ |archivedate=26 September 2014}}</ref> Since 2002, he has published more than 30 articles in academic journals.<ref>[https://scholar.google.com/citations?user=73Bi1hg1niYC Pablo Iglesias Turri\u00f3n] in Google Scholar. Access date 23 May 2014.</ref> He has also written articles in media such as ''[[P\u00fablico (Spain)|P\u00fablico]]'',<ref>{{cite web |url=http://blogs.publico.es/pablo-iglesias/ |title=Otra vuelta de Tuerka |accessdate= 13 July 2013|website= [[P\u00fablico (Espa\u00f1a)|P\u00fablico]]|language=Spanish}}</ref> ''[[Kaosenlared]]'',<ref>{{cite web|url=http://old.kaosenlared.net/colaboradores/Pablo%20Iglesias|archive-url=https://web.archive.org/web/20121019093616/http://old.kaosenlared.net/colaboradores/Pablo%20Iglesias|url-status=dead|archive-date=19 October 2012|title=Art\u00edculos de Pablo Iglesias|website=[[Kaosenlared]]|accessdate=13 July 2013|language=Spanish}}</ref> ''Diagonal''<ref>{{cite web |url=http://www.diagonalperiodico.net/global/asamblea-constituyente-y-revolucion.html |title=Asamblea constituyente y revoluci\u00f3n |first=Pablo |last=Iglesias Turri\u00f3n |date=22 July 2006 |accessdate= 13 July 2013|website=Diagonal|language=Spanish}}</ref> and ''[[Rebelion.org]]''.<ref>{{cite web|url=http://blogs.publico.es/pablo-iglesias/ |title=Art\u00edculos de Pablo Iglesias |website= [[Rebeli\u00f3n.org]] |accessdate= 13 July 2013|language=Spanish}}</ref>\n[[File:Pablo Iglesias 2012 - La Tuerka.jpg|upright=0.60|left|thumb|Iglesias in 2012, working as field reporter for ''[[La Tuerka]]''.]]\n\nIn 2012, he was hired by [[United Left (Spain)|United Left]]'s [[Yolanda D\u00edaz]] to work as political advisor vis-\u00e0-vis the electoral campaign for the [[2012 Galician regional election|21 October Galician regional election]], in which D\u00edaz ran as candidate of the [[Galician Left Alternative]] platform.<ref name=junquera>{{Cite web|first=Natalia|last=Junquera|url=https://elpais.com/politica/2020/01/05/actualidad/1578259145_188594.html|website=www.elpais.com|publisher=[[El Pa\u00eds]]|date=5 January 2019|title=Yolanda D\u00edaz, la pol\u00edtica que fich\u00f3 a Iglesias como asesor}}</ref>\n\nIn January 2013,<ref>{{Cite web|url=https://www.elconfidencial.com/espana/2015-04-07/radiografia-en-crudo-de-pablo-iglesias-un-lider-forjado-al-ritmo-de-la-tuerka-style_754561/|title=Radiograf\u00eda en crudo de Pablo Iglesias, un l\u00edder forjado al ritmo de la 'Tuerka style'|date=2015-04-07|website=El Confidencial|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref> the broadcasting of ''Fort Apache'' was started; the TV show, produced by 360 Global Media and CMI and funded by the [[Iranian government]]'s [[HispanTV]],<ref>{{Cite web|url=https://www.diariocritico.com/nacional/fort-apache-el-reducto-mediatico-de-pablo-iglesias|title='Fort Apache': el reducto medi\u00e1tico de Pablo Iglesias|last=Diariocr\u00edtico.com|website=Diariocr\u00edtico.com|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref> featured from 2013 to 2019 a weekly discussion on hot political subjects moderated by Iglesias.<ref>{{Cite web|url=https://www.larazon.es/espana/iglesias-reconoce-ahora-que-si-cobro-por-las-tertulias-HC8163977/|title=Iglesias reconoce ahora que s\u00ed cobr\u00f3 por las tertulias|last=Elorza M\u00fagica|first=Alejandra|date=2014-12-13|website=[[La Raz\u00f3n (Madrid)|La Raz\u00f3n]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref>\n\nOn 25 April 2013, Iglesias was invited to the political talk show ''[[El gato al agua]]'' ([[Intereconom\u00eda TV|Intereconom\u00eda]]) as panelist.<ref name=\":0\">{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2014/05/27/5383df7d268e3e24488b458a.html|title=El l\u00edder que profesionaliz\u00f3 las tertulias|last=Suanzes|first=Pablo R.|last2=B\u00e9cares|first2=Roberto|date=2014-05-27|website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref> This marked a breaking point, as the doors to mainstream media opened for Iglesias (until then mostly known in restricted circles),<ref name=\":0\" /> gaining a certain public visibility. He became a regular of TV political shows, featuring in ''[[El cascabel al gato]]'' ([[Trece (TV channel)|13TV]]), ''[[La Sexta Noche]]'' ([[La Sexta]]), ''[[Las Ma\u00f1anas de Cuatro]]'' ([[Cuatro (TV channel)|Cuatro]]) and ''[[La Noche en 24 Horas]]'' ([[Canal 24 Horas|24 Horas]]).\n\nIn October 2013, he was given the \"Enfocados\" prize by the Department of Journalism and Audiovisual Communication of the [[Universidad Carlos III]] of Madrid<ref>{{cite web| url=http://www.entreculturas.org/noticias/primera-edicion-premios-periodismo-cambio-social-coordinadora-ongd |title=Celebrada la primera edici\u00f3n de los Premios de Periodismo para el Cambio Social |date=13 November 2013 |website=entreculturas |accessdate=24 May 2014|language=Spanish}}</ref> for his contribution to social change, which he shared with [[Ignacio Escolar]] and [[Jordi \u00c9vole]] in the individual category.\n\n=== Creation of Podemos ===\n[[File:Presentaci\u00f3n de PODEMOS (16-01-2014 Madrid) 09.png|thumb|right|Iglesias intervening in the presentation of Podemos on 16 January 2014]]\nBy late 2013, after an informal dinner at [[Ra\u00fal Camargo]]'s residence, to which Iglesias, [[Miguel Urb\u00e1n]], [[Jorge Moruno]] attended,  the idea of launching a platform for the [[2014 European Parliament election in Spain|2014 European Parliament election]] began to take form.<ref>{{Cite journal|url=https://ctxt.es/es/20150416/politica/828/Jacobo-Rivero-Podemos-adelanto-editorial-pol%C3%ADtica-Madrid.htm|journal=[[CTXT]]|title=Podemos naci\u00f3 en un coche|date=16 April 2015}}</ref> According to Iglesias, he had already the name ''Podemos'' in mind, inspired by the homonymously named [[Tuto Quiroga]]'s bolivian right-wing platform [[Social Democratic Power|PODEMOS]]; the name allowed to mix the ideas of 'Power' (''poder'') and 'Democracy' (''democracia'').<ref>{{Cite book|url=https://books.google.es/books?id=tQCIDwAAQBAJ&pg=PT185|first=Aitor|last=Riveiro|title=El cielo tendr\u00e1 que esperar: Un recorrido por los tres primeros a\u00f1os de vida de Podemos|year=2017}}</ref>\n\nDays after the issuing of the ''Mover ficha: convertir la indignaci\u00f3n en cambio pol\u00edtico'' (\"Moving the counter: converting indignation into political change\") manifesto on 14 January 2014,<ref>{{Cite journal|title=Podemos, siete momentos clave|date=5 November 2014|first=M.|last=Kadner|url=https://elpais.com/politica/2014/11/05/actualidad/1415180534_633603.html|journal=[[El Pa\u00eds]]}}</ref> Iglesias presented, along with other people and groups, the [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]] movement,<ref name=\"eldiario02\">{{cite news|url=http://www.eldiario.es/politica/Podemos-Pablo-Iglesias-Ministerio-Interior_0_238326919.html |title=Podemos formaliza su inscripci\u00f3n como partido pol\u00edtico |author=[[Europa Press]]|newspaper=[[eldiario.es]] |date=13 March 2014 |accessdate=12 July 2014|language=Spanish}}</ref> intending to run in the European election. He was elected to lead the list of Podemos (just registered as political party) in open primary elections.<ref>{{cite news|title=Pablo Iglesias, elegido cabeza de lista por Podemos en las primarias con m\u00e1s participaci\u00f3n para las europeas | url=http://www.publico.es/512262/pablo-iglesias-elegido-cabeza-de-lista-por-podemos-en-las-primarias-con-mas-participacion-para-las-europeas |newspaper=P\u00fablico |date=3 April 2014 |accessdate=30 May 2014 |language=Spanish}}</ref> His face was used as logo on the ballot paper as he was more known than the party by that time.<ref>{{Cite web|url=https://www.eleconomista.es/elecciones-parlamento-europeo-2014/noticias/5729228/04/14/La-cara-de-Pablo-Iglesias-en-las-papeletas-de-Podemos-a-las-europeas-carne-de-Twitter.html|title=La cara de Pablo Iglesias en las papeletas de Podemos a las europeas, carne de tuit - elEconomista.es|last=elEconomista.es|website=www.eleconomista.es|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref>\n \nHe was then elected to the [[European Parliament]], as the party earned 5 seats at the election. On 25 June 2014, [[GUE/NGL]], the European Parliament group Podemos joined, elected him as its proposed candidate for the [[President of the European Parliament|presidency of the European Parliament]].<ref>{{cite news|url=http://politica.elpais.com/politica/2014/06/25/actualidad/1403720335_791612.html|title=Pablo Iglesias, candidato de la Izquierda Unitaria a la presidencia de la Euroc\u00e1mara|last=Fariza|first=Ignacio|newspaper=[[El Pa\u00eds]]|date=25 June 2014}}</ref><ref>{{Cite news|url=http://www.elmundo.es/espana/2014/06/25/53ab1b4be2704e097a8b4588.html|title=Pablo Iglesias, elegido candidato a presidir el Parlamento Europeo por la Izquierda Unitaria Europea|author=[[Europa Press]]|newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|date=25 June 2014}}</ref> As a [[Member of the European Parliament|MEP]], Iglesias served in the [[European Parliament Committee on Foreign Affairs|Committee on Foreign Affairs]], the [[European Parliament Subcommittee on Human Rights|Subcommittee on Human Rights]] and in the vice-chair of the Delegation for relations with [[Mercosur]]. He was also a substitute for the [[European Parliament Subcommittee on Security and Defence|Subcommittee on Security and Defence]] and the [[European Parliament Committee on Agriculture and Rural Development|Committee on Agriculture and Rural Development]].<ref name=epcv>{{cite web|title=Pablo IGLESIAS|url=http://www.europarl.europa.eu/meps/en/125031/PABLO_IGLESIAS_history.html|website=European Parliament|accessdate=21 November 2015}}</ref>\n\nIglesias became the host of ''Otra vuelta de tuerka'', a new TV show featuring an interview by Iglesias to a public figure; it was inaugurated on 6 October 2014, with a talk between Iglesias and [[Jes\u00fas Cintora]].<ref>{{Cite web|url=http://www.libertaddigital.com/espana/2014-10-07/continua-la-historia-de-amor-entre-pablo-iglesias-y-jesus-cintora-1276530098/|title=La historia de amor de Pablo Iglesias y Jes\u00fas Cintora|date=2014-10-07|website=Libertad Digital|language=es-ES|access-date=2020-01-20}}</ref> Broadcast until 2020, through the years Iglesias interviewed more than 150 individuals, including the likes of [[Thomas Piketty]], [[Toni Negri]], [[Manuel Castells]], [[Baltasar Garz\u00f3n]], [[Dilma Rousseff]], [[Owen Jones]], [[Ahed Tamimi]], [[Guilherme Boulos]], [[Nancy Fraser]] or [[Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero]].\n[[File:Investidura de Manuela Carmena como alcaldesa de Madrid, opr Elvira Meg\u00edas 17.jpg|thumb|right|[[Juan Carlos Monedero]], {{ill|Jes\u00fas Montero Delgado|es|lt=Jes\u00fas Montero}}, [[Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Rodrigo|Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez]], Pablo Iglesias and [[\u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n]] attending the investiture of [[Manuela Carmena]] as Mayor of Madrid on 13 June 2015]]\nOn 15 November 2014 Iglesias became the first Secretary-General of Podemos, after commanding the support from a 88.6% of the registered party members who took part in the voting, ending the two-month long [[1st Podemos Citizen Assembly|''Yes We Can'' Citizen Assembly]] (Vistalegre I) that defined the party's [[organizational structure]] and elected the party cadres.<ref>{{Cite journal|journal=[[eldiario.es]]|url=https://www.eldiario.es/politica/personas-Pablo-Iglesias-incontestable-Podemos_0_324767662.html|title=5.311 personas eligen a Pablo Iglesias secretario general de Podemos|first=Aitor|last=Riveiro|date=15 November 2014}}</ref> \n\nIn March 2015, Iglesias and [[Tania S\u00e1nchez]] jointly announced the breakup of their [[domestic partnership]];<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/gente/20150322/54428364406/pablo-iglesias-tania-sanchez-rompen-relacion.html|title=Tania S\u00e1nchez y Pablo Iglesias dan a conocer su ruptura|last=|first=|date=2015-03-22|website=[[La Vanguardia]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref> they had been roughly three years together.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/loc/2015/01/24/54c29201ca4741c2428b4586.html|title=El porqu\u00e9 y el c\u00f3mo de la ruptura entre Pablo Iglesias y Tania S\u00e1nchez|last=Villar|first=Cote|date=2015-01-24|website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-20}}</ref>\n\nFollowing the results of the [[2015 Spanish local elections|May 2015 local elections]], and the ensuing success of the lists tacitly endorsed by Podemos in the big cities, Iglesias deemed the new municipal governments in [[Madrid]] and [[Barcelona]], presided by [[Manuela Carmena]] and [[Ada Colau]] respectively, as models in order to \"start the (political) change\" in the country.<ref>{{Cite web|url=https://www.elconfidencial.com/elecciones-municipales-y-autonomicas/2015-05-25/las-candidaturas-municipalistas-obligan-a-podemos-a-repensar-la-confluencia_854195/|title=Pablo Iglesias hace propio el triunfo de Colau y Carmena y abre la v\u00eda a otro frente popular|date=2015-05-25|website=El Confidencial|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref>\n\n=== Failed ''sorpasso'' ===\nOn 27 October 2015, Iglesias renounced to his seat in the European Parliament in order to focus on the campaign for the [[2015 Spanish general election]].<ref>{{cite news |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/10/27/actualidad/1445946487_860296.html|title=Iglesias deja el Parlamento Europeo con un duro ataque a la gran coalici\u00f3n|last=Francesco|first=Manetto|newspaper=[[El Pa\u00eds]]|date=27 October 2015|accessdate=1 December 2015}}</ref>\n\nIglesias ran first in the Podemos in [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]] for the Congress of Deputies election; Podemos earned 44 seats; forming a parliamentary group with the addition of the legislators elected with [[En Com\u00fa Podem]] and [[En Marea]]; gathering 69 deputies, the new group became the third biggest group in the Lower House.<ref>{{Cite web|url=http://resultados.elpais.com/resultats/eleccions/2015/generals/congreso/|title=Resultados elecciones generales espa\u00f1olas. XI legislatura. P\u00e1gina web de El Pa\u00eds|website=[[El Pa\u00eds|elpais.com]]}}</ref> On 15 February 2016, Podemos (along En Com\u00fa Podem and En Marea) delivered to PSOE a proposal intending to agree on the government formation with PSOE, but PSOE deemed some of the points as unacceptable; on 30 March, after meeting [[Pedro S\u00e1nchez]], Iglesias make public he would renounce to enter government if that were to smooth the negotiations for the investiture of S\u00e1nchez as prime minister, while also declaring he was open to the prospect of meeting [[Albert Rivera]], leader of  [[Citizens (Spanish political party)|Citizens]] (4th group in Congress en la c\u00e1mara baja), that had already reached a tentative agreement with the PSOE.<ref>{{cite web |url=http://www.20minutos.es/noticia/2708618/0/reunion/pablo-iglesias/pedro-sanchez/|date=30 March 2016|title=Pablo Iglesias, dispuesto a no estar en el Gobierno y a reunirse con Ciudadanos|author=VL|website=[[20minutos.es]]}}</ref>\n\nAfter the absence of any investiture, on 3 May 2016 a [[2016 Spanish general election|a new general election]] was called for 26 June. Three days after {{ill|Eduardo Inda|es}} (''[[Okdiario]]'''s chief editor) accused Iglesias of allegedly having received illegal funding from the Venezuelan government via a tax haven.<ref>{{cite web | url=http://www.vertele.com/noticias/pablo-iglesias-y-podemos-demandan-a-eduardo-inda-y-esperanza-aguirre/|title=Pablo Iglesias y Podemos demandan a Esperanza Aguirre y Eduardo Inda|date=9 July 2014|publisher=vertele.com}}</ref><ref>{{cite web |url=http://www.elplural.com/politica/2017/04/18/pablo-iglesias-pierde-la-batalla-judicial-por-su-honor-contra-eduardo-inda-y |title=Pablo Pablo Iglesias pierde la batalla judicial por su honor contra Eduardo Inda y tendr\u00e1 que pagar las costas  |journal=ElPlural.com |date=18 April 2017}}</ref> The report on which the information was based (whose authorship has been tracked to the so called \"patriotic police\" set up by Minister [[Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz]] and that included as payment order fake evidence elaborated through clippings taken out of the Internet), led to many headlines in the Spanish press for months although it led to nowhere as evidence in the Courts.<ref>{{Cite journal|url=https://elpais.com/politica/2019/04/06/actualidad/1554574717_060924.html|journal=[[El Pa\u00eds]]|title=Las cloacas del Estado, bajo la lupa judicial|first=Jos\u00e9 Manuel|last=Romero|date=7 April 2019}}</ref><ref>{{Cite journal|url=https://elpais.com/politica/2019/03/27/actualidad/1553699959_942304.html|journal=[[El Pa\u00eds]]|title=El falso informe que trat\u00f3 de tumbar a Podemos en pleno auge|date=28 March 2019|first=J.J.|last=G\u00e1lvez}}</ref>\n[[File:Alberto Garz\u00f3n y Pablo Iglesias 2016 (cropped).jpg|thumb|right|Iglesias and [[Alberto Garz\u00f3n]] in 2016 after reaching a deal for the coalition of Podemos and IU for the 2016 general election, the \"''pacto de los botellines''\".]]\nOn 9 May 2016 Pablo Iglesias and [[Alberto Garz\u00f3n]] (Coordinator-General of IU), announced and agreement vying for an electoral alliance between Podemos and IU vis-\u00e0-vis the upcoming general election; this agreement came to be known as the ''pacto de los botellines''.<ref>{{Cite journal|url=https://www.elmundo.es/espana/2017/05/07/590db5d6268e3edf1d8b4577.html|journal=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|title=\u00bfQueda algo de IU un a\u00f1o despu\u00e9s del 'pacto de los botellines'?|first=\u00c1lvaro|last=Carvajal|date=7 May 2017}}</ref> The coalition was named [[Unidos Podemos]] and Iglesias ran 1st in the Madrid list. The seats of Unidos Podemos, plus those of En Com\u00fa Podem, En Marea and [[Comprom\u00eds]] amounted to 71,<ref>{{Cite web|url=http://resultados.elpais.com/resultats/eleccions/2016/generals/congreso/index.html|title=Resultados elecciones generales espa\u00f1olas 2015. XII legislatura. P\u00e1gina web de El Pa\u00eds.|website=[[El Pa\u00eds|elpais.com]]|editorial=}}</ref> and the Unidos Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea Confederal Parliamentary Group stood as third political force in the Lower House. The results of the 2016 election brought a breaking point in Podemos as both Iglesias and [[\u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n]] deemed the results of the election largely as a strategical failure, but because of different interpretations; Iglesias in particular thought the strategy of transversality endorsed by Errej\u00f3n had shown its limits (conversely Errej\u00f3n blamed it precisely on the tight alliance with IU).{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=3}}\n\nFrom December 2016 to February 2017 the [[2nd Podemos Citizen Assembly|2nd Citizen Assembly of Podemos]] (\"Vistalegre II\") took place. Pablo Iglesias bid to repeat as Secretary-General of the party, winning in the leadership vote in which the only challenger he faced was [[Juan Moreno Yag\u00fce]] (89% vs. 10,9%).<ref name=deblas /> In addition, his platform also imposed over that of Errej\u00f3n in the voting of the composition of the Podemos State Council and some party papers, and thus his grip on the party strengthened.<ref>{{Cite journal|title=Iglesias arrasa en Vistalegre II y seguir\u00e1 como secretario general de Podemos|url=https://www.20minutos.es/noticia/2958216/0/iglesias-vence-errejon-60-vistalegre/|date=12 February 2017|journal=[[20minutos.es]]}}</ref><ref name=deblas>{{Cite journal|url=https://elpais.com/politica/2017/02/12/actualidad/1486890748_595172.html|journal=[[el Pa\u00eds]]|title=Iglesias logra todo el control para imponer el Podemos m\u00e1s radical|first=Elsa|last=Garc\u00eda de Blas|date=12 February 2017}}</ref>\n\nIn April 2017, Iglesias and Podemos tabled a [[2017 vote of no confidence in the government of Mariano Rajoy|censure motion]] against the PP government due to a series of corruption scandals of the governing party. The other opposition parties refused to support it,<ref>{{cite news |last=Torres |first=Diego |date=27 April 2017 |title=Podemos divides opposition with Rajoy no-confidence motion |url=http://www.politico.eu/article/spain-corruption-rajoy-pp-podemos-divides-opposition-with-no-confidence-motion/ |work=Politico |location=<!--Not stated--> |access-date=21 February 2019}}</ref> and the motion failed, with only 82 votes in favor against 170 opposed and 97 abstaining.<ref>{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-spain-politics/spains-parliament-rejects-no-confidence-motion-against-pm-rajoy-idUSKBN19416N|title=Spain's parliament rejects no-confidence motion against PM Rajoy|author1=Paul Day|work=[[Reuters]]|date=13 June 2017|accessdate=21 February 2019}}</ref> As no-confidence motions in Spain are [[constructive vote of no confidence|constructive]], Iglesias designated himself as replacement candidate for Prime Minister in the event his motion succeeded in toppling Rajoy.\n\nIn May 2018, Iglesias and his domestic partner [[Irene Montero]] put their positions in Podemos up for a vote of confidence due to an internal controversy over their purchase of a \u20ac600,000 house in [[Galapagar]] outside Madrid; some party members saw the purchase as contrary to the party's beliefs.<ref>{{cite news |title=Leader of Spain's Podemos to face party vote on 600,000 euro house purchase |url=https://www.reuters.com/article/us-spain-politics-podemos/leader-of-spains-podemos-to-face-party-vote-on-600000-euro-house-purchase-idUSKCN1IM12Z |accessdate=26 March 2020 |publisher=Reuters |date=21 May 2018}}</ref><ref>{{cite news |last1=Jones |first1=Sam |title=Spain's Podemos leader to face party vote over luxury house purchase |url=https://www.theguardian.com/world/2018/may/20/spain-podemos-leader-pablo-iglesias-no-confidence-vote-anti-austerity-principles-house-purchase |accessdate=26 March 2020 |work=The Guardian |date=20 May 2018}}</ref> The vote of confidence in their positions passed with 68.4% of members voting in their favour.<ref>{{cite news |last1=Stothard |first1=Michael |title=Spanish leftwing leader wins confidence vote after house furore |url=https://www.ft.com/content/ad0504c8-61df-11e8-90c2-9563a0613e56 |accessdate=26 March 2020 |work=The Financial Times |date=27 May 2018}}</ref>\n\nOn May 2018, just after the [[Audiencia Nacional]] delivered the sentence condemning the [[People's Party (Spain)|People's Party]] as participant of the [[G\u00fcrtel case|G\u00fcrtel corruption scheme]] \"on a lucrative basis\" and the ensuing filing PSOE parliamentary group of a [[2018 vote of no confidence in the government of Mariano Rajoy|vote of no confidence in the Prime Minister Mariano Rajoy]] for 1 June 2018, Iglesias announced that shall the latter motion fail Podemos would file another one just for the purpose of immediately calling for a new general election; this move has been attributed to the will to force the 'yes' vote of the MPs of the [[Basque Nationalist Party]] (in principle hostile to new elections and favouring abstention instead); the 'yes' votes of the Basque MPs ultimately determined the success of the motion.<ref>{{Cite journal|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20180601/443979936014/papel-clave-podemos-mocion-censura-pedro-sanchez-pnv-pablo-iglesias.html|journal=[[La Vanguardia]]|title=El papel clave de Podemos en el desalojo de Rajoy|first=I\u00f1aki|last=Pardo Torregrosa|date=1 June 2016}}</ref>\n\nFollowing the results of the [[April 2019 Spanish general election]] (that delivered a plurality to the PSOE in the Congress of Deputies) and the subsequent proposal of [[Pedro S\u00e1nchez]] as Prime Ministerial candidate by the King, tasked with searching supports for his investiture, Iglesias faced the negotiations between the PSOE and Podemos regarding the investiture vowing for some Podemos politicians to enter the [[Council of Ministers (Spain)|Council of Ministers]] in a number relative to the PSOE proportional to the votes of each party. Even if on 19 July 2019, Iglesias made clear his personal presence at the Council of Ministers was not to be an excuse not to form a government, dropping any pretense of becoming a minister,<ref>{{Cite journal|url=https://www.elmundo.es/espana/2019/07/19/5d31e342fc6c834b7a8b4623.html|title=Pablo Iglesias renuncia a entrar en el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez para facilitar una coalici\u00f3n con Podemos|first=Ra\u00fal|journal=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|last=Pi\u00f1a|date=19 July 2019}}</ref> the negotiations with the PSOE vis-\u00e0-vis the portfolios entrusted to Podemos politicians ultimately failed, and S\u00e1nchez could not pass his first investiture in July 2019.\n\n===Cabinet member===\n[[File:(Bro hug) Declaraci\u00f3n conjunta de Pablo Iglesias y Pedro S\u00e1nchez.jpg|thumb|right|Iglesias and S\u00e1nchez hugging after the announcement of a tentative agreement for a \"progressive\" government ([[Palacio de las Cortes]], 12 November 2019).]]\nFollowing the results of the [[November 2019 Spanish general election]], on 12 November 2019 Pedro S\u00e1nchez and Iglesias announced a preliminary agreement between PSOE and Unidas Podemos to rule together.<ref>{{cite news |url=https://www.publico.es/politica/sanchez-e-iglesias-pactan-primer-gobierno-coalicion-estructura.html |title=S\u00e1nchez e Iglesias pactan un Gobierno de coalici\u00f3n, pero la estructura se conocer\u00e1 tras la investidura |first=Manuel |last=S\u00e1nchez |first2=Beatriz |last2=Asuar |date=12 November 2019 |access-date=12 November 2019 |newspaper=[[P\u00fablico (Spain)|P\u00fablico]] |language=es |publisher=Display Connectors, SL.}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.elespanol.com/espana/20191112/sanchez-negocia-iglesias-gobierno-quitaria-sueno-espanoles/443956124_0.html |title=S\u00e1nchez pacta con Iglesias el Gobierno con el que \"no dormir\u00eda\" ni \u00e9l \"ni el 95% de espa\u00f1oles\" |date=12 November 2019 |access-date=12 November 2019 |first=Joana |last=Rel |newspaper=[[El Espa\u00f1ol]] |language=es |publisher=El Le\u00f3n de El Espa\u00f1ol Publicaciones S.A.}}</ref> The successful investiture of S\u00e1nchez as prime minister in a second round vote ensued on 7 January 2020.<ref>{{Cite news|url=https://elpais.com/elpais/2020/01/07/inenglish/1578391109_970993.html|title=Pedro S\u00e1nchez voted back in as Spanish prime minister by Congress|last=Pa\u00eds|first=El|date=2020-01-07|work=El Pa\u00eds|access-date=2020-01-09|language=en|issn=1134-6582}}</ref>\n\nAppointed as Second Deputy Prime Minister and as Minister of Social Rights and 2030 Agenda in the [[S\u00e1nchez II Government]], he took office along the rest of the ministers in the cabinet on 13 January 2020.<ref>{{cite web|url=https://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2020-413|title=Real Decreto 5/2020, de 12 de enero, por el que se nombra Vicepresidente Segundo del Gobierno a don Pablo Iglesias Turri\u00f3n.|access-date=17 January 2020|date=12 January 2020|website=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]]|language=es}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/nacional/noticia-pablo-iglesias-corbata-toma-posesion-cargo-usa-formula-consejo-ministros-ministras-20200113102019.html|title=Pablo Iglesias, sin corbata, toma posesi\u00f3n de su cargo y usa la f\u00f3rmula de \"Consejo de ministros y ministras\"|last=Press|first=Europa|date=2020-01-13|website=www.europapress.es|access-date=2020-01-14}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4113435/0/iglesias-garzon-prometen-cargo-pin-triangulo-rojo-lucha-antifascista/|title=\u00bfQu\u00e9 significa el tri\u00e1ngulo rojo invertido que llevaban Iglesias y Garz\u00f3n durante el acto de promesa del cargo ante el Rey?|last=20minutos|date=2020-01-13|website=www.20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=2020-01-14}}</ref> The protocol established for the smooth functioning of the coalition government signed by PSOE and Podemos envisaged Iglesias to quit the role of host in TV shows such as ''Otra vuelta de tuerka'' and ''Fort Apache'' when he became Deputy Prime Minister.<ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4109340/0/pablo-iglesias-debera-dejar-programas-television-cuando-convierta-vicepresi/|title=El vicepresidente Iglesias deber\u00e1 dejar la tele: no aparecer\u00e1 m\u00e1s en 'Otra vuelta de Tuerka' ni en 'Fort Apache'|last=20minutos|date=2020-01-08|website=www.20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=2020-01-14}}</ref> Iglesias chose Podemos local leader in Madrid and former JEMAD [[Jos\u00e9 Julio Rodr\u00edguez Fern\u00e1ndez|Julio Rodr\u00edguez]] to be his Chief of Staff,<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-iglesias-elige-exjemad-julio-rodriguez-como-jefe-gabinete-202001071738_noticia.html|title=Iglesias elige al exJEMAD Julio Rodr\u00edguez como jefe de Gabinete|date=2020-01-07|website=abc|language=es|access-date=2020-01-14}}</ref> while he opted for {{ill|Nacho \u00c1lvarez|es}} and {{ill|Ione Belarra|es}} as Secretaries of State in the Ministry.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/politica/20200107/nacho-alvarez-ione-belarra-podemos-secretario-estado-julio-rodriguez-7797597|title=Nacho \u00c1lvarez y Ione Belarra, de Podemos, ser\u00e1n secretarios de Estado|last=Rodr\u00edguez|first=Miguel \u00c1ngel|date=2020-01-07|website=elperiodico|language=es|access-date=2020-01-20}}</ref>\n\n== Stances ==\nHe is an admirer of the [[Italian Communist Party]] and [[Antonio Gramsci]], as is interested in the party strategy of [[Palmiro Togliatti]] and the theoretical work of [[Antonio Negri]].{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=6}}{{refn|group=n.|He has declared that, politically, he is \"Italian\", adding that \"my political mind was made in Italy\".<ref>{{Cite journal|journal=[[CTXT]]|title=Mi cabeza pol\u00edtica se hizo en Italia|date=28 March 2016|url=https://ctxt.es/es/20160323/Politica/5015/Entrevista-Pablo-Iglesias-gobierno.htm}}</ref>}}\n\nVis-\u00e0-vis the Vistalegre II party congress in 2017, Iglesias represented one of the two proposals within Podemos\u2014sometimes portrayed as a \"traditional left-wing\" (Iglesias) vs \"classic populist strategy\" (Errej\u00f3n)\u2014that clashed during the event: the Iglesias' line stance was to strengthen the Podemos-United Left current alliance in opposition to the Errej\u00f3n's line, that envisioned the coalition locked the party too much into a radical-left identity.{{Sfn|Chazel|Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|2019|p=2}}{{refn|group=n.|He had nonetheless acrimoniously derided the old IU cadres before back in June 2015 declaring \"keep on living in your existential pessimism. Boil yourself in your sauce plenty of [[red star]]s and stuff, but don't approach (us), because you are precisely the (individuals) responsible for nothing being changed in this country. You are killjoys. I don't want political killjoys, people who have been unable to do anything in 25 years. I don't want political leaders in IU, and I have worked for them, unable to read the political situation, to approach us.<ref>{{Cite journal|url=https://www.abc.es/espana/20150625/abci-pablo-iglesias-ataca-201506251337.html|journal=[[ABC (Spain)|ABC]]|title=Pablo Iglesias, a IU: \"No quiero que cenizos pol\u00edticos se acerquen a nosotros\"|date=25 June 2015}}</ref>}}\n\nIn August 2015, Iglesias endorsed [[Jeremy Corbyn]]'s [[2015 Jeremy Corbyn Labour Party leadership campaign|campaign]] in the [[2015 Labour Party (UK) leadership election|Labour Party leadership election]]{{refn|group=n.|\"We salute and support him,\" he told reporters. \"The fact that at this moment Jeremy Corbyn is the favourite to win... and make a 180-degree turn from the direction set out by [[Tony Blair]] shows how much things are changing across Europe.\" Iglesias added: \"A different [[Labour Party (UK)|Labour Party]] that returns to its origins as a representative of the popular classes is, I believe, very important.\"<ref name=\"theguardian\">{{cite news |last=Kassam|first=Ashifa|url=https://www.theguardian.com/commentisfree/2015/aug/06/jeremy-corbyn-prime-minister-labour-leadership|title=Podemos leader backs Jeremy Corbyn campaign for Labour leadership|newspaper=[[The Guardian]]|date=25 August 2015|accessdate=15 July 2017}}</ref>}} He has declared himself a defender of the [[Venezuelan]] [[Bolivarian Revolution|Bolivarian government]] several times and has stated his admiration for the policies of [[Hugo Ch\u00e1vez]].<ref name=\"GPnov2014\"/><ref>{{cite news|url=http://www.elpropio.com/actualidad/ciudad/Pablo-Iglesias-Turrion-Hugo-Chavez_0_635336508.html|title=Pablo Iglesias Turri\u00f3n se hizo presente en un homenaje a Hugo Ch\u00e1vez|date=25 November 2014|accessdate=8 February 2015|archiveurl=https://web.archive.org/web/20150208081549/http://www.elpropio.com/actualidad/ciudad/Pablo-Iglesias-Turrion-Hugo-Chavez_0_635336508.html|archivedate=8 February 2015|url-status=dead|agency=El Propio|language=Spanish}}</ref> He has later changed his public statements regarding Venezuela and disavowed some of his earlier comments, calling the [[crisis in Venezuela]] a \"disaster\".<ref>{{Cite web|url=https://www.thelocal.es/20181214/podemos-admits-it-was-wrong-to-praise-venezuela|title=Podemos admits it was wrong to praise 'disastrous' Venezuela|date=December 14, 2018|website=www.thelocal.es|accessdate=January 7, 2020}}</ref>{{refn|group=n.|Despite this, during the [[2019 Venezuelan presidential crisis]], Iglesias argued, in what it was considered a defense of Nicol\u00e1s Maduro, that the [[Government of Spain]] and the EU \"should defend international legality, instead of a coup\", also arguing that neither [[Donald Trump]] nor his allies \"were interested in democracy and human rights in Venezuela\".<ref>{{Cite news|url=https://www.abc.es/espana/abci-iglesias-venezuela-trump-solo-interesa-petroleo-espana-no-debe-defender-golpe-estado-201901232246_noticia.html|website=[[ABC (Spain)|ABC]]|title=Iglesias y Garz\u00f3n salen en defensa del r\u00e9gimen de Maduro en Venezuela|trans-title=Iglesias and Garz\u00f3n come out in defense of the Maduro regime in Venezuela|language=es|date=24 January 2018}}</ref>}}\n\nIglesias is a prominent [[Republicanism in Spain|republican]], saying that a \"new republic would be the best guarantee of a united Spain built on a foundation of respect and freedom to decide\".<ref>{{cite news|last=Iglesias|first=Pablo|url=https://elpais.com/elpais/2018/11/26/inenglish/1543234577_165448.html|title=What's the Spanish monarchy still good for?|newspaper=[[El Pa\u00eds]]|date=26 November 2018|accessdate=3 December 2018}}</ref>\n\nHe is not religious, but says he finds himself in agreement with many of [[Pope Francis]]'s views.<ref>{{cite web|title=Pablo Iglesias: \"No soy religioso, pero me sorprende estar tan de acuerdo con el papa\"|trans-title=Pablo Iglesias: \"I'm not religious, but I'm surprised to be so in agreement with the Pope\"|url=https://www.20minutos.es/noticia/2285795/0/pablo-iglesias-entrevista-podemos/perfil-preferencias-gustos/aficiones-virtudes-defectos/|date=4 November 2014|accessdate=7 March 2018|first1=Arsenio|last1=Escolar|website=20 Minutos|language=es}}</ref>\n\n== Electoral history ==\n<center>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:left;\"\n|+ Electoral history of Pablo Iglesias\n! scope=\"col\"| Election\n! scope=\"col\"| List\n! scope=\"col\"| Constituency\n! scope=\"col\"| List position\n! scope=\"col\"| Result\n|-\n| [[2014 European parliament election|European parliament election, 2014]]\n| Podemos\n| align=center | [[Spain (European Parliament constituency)|Spain]]\n| 1st (out of 54)\n| ''Elected''\n|-\n| [[2015 Spanish general election|Spanish general election, 2015]]\n| Podemos\n| align=center | [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n| 1st (out of 36)\n| ''Elected''\n|-\n| [[2016 Spanish general election|Spanish general election, 2016]]\n| Unidos Podemos\n| align=center | [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n| 1st (out of 36)\n| ''Elected''\n|-\n| [[April 2019 Spanish general election|Spanish general election, April 2019]]\n| Unidas Podemos\n| align=center | [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n| 1st (out of 37)\n| ''Elected''\n|-\n| [[November 2019 Spanish general election|Spanish general election, November 2019]]\n| Unidas Podemos\n| align=center | [[Madrid (Congress of Deputies constituency)|Madrid]]\n| 1st (out of 37)\n| ''Elected''\n|}\n</center>\n\n== Works ==\n;Author\n* {{cite book|author-mask=1 |first=Pablo |last=Iglesias Turri\u00f3n |title=Multitud y acci\u00f3n colectiva postnacional  |location=Madrid |year=2009 |publisher=[[Complutense University of Madrid|Universidad Complutense de Madrid, Servicio de Publicaciones]] }}\n* {{cite book |author-mask=1|first=Pablo |last=Iglesias Turri\u00f3n |title=Desobedientes. De Chiapas a Madrid |location=Madrid |year=2011 |publisher=Editorial Popular }}\n* {{Cite book|author-mask=1|last=Iglesias Turri\u00f3n|first=Pablo|year=2013|title=Maquiavelo frente a la gran pantalla. Cine y pol\u00edtica|publisher=[[Ediciones Akal|Akal]] }}\n;Coauthor\n* {{cite book |first=Pablo |last=Iglesias Turri\u00f3n |first2=Juan Carlos |last2=Monedero |authorlink2=Juan Carlos Monedero |title=\u00a1Que no nos representan!: El debate sobre el sistema electoral espa\u00f1ol   |location=Madrid |year=2011 |publisher=Popular }}\n* {{Cite book|last=Iglesias Turri\u00f3n|first=Pablo|first2=Ricardo|last2=Romero Laull\u00f3n|year=2013|title=Abajo el R\u00e9gimen. Conversaci\u00f3n entre Pablo Iglesias y Nega LCDM|publisher=Icaria}}\n;Editor\n* {{cite book |editor-first=Pablo |editor-last=Iglesias Turri\u00f3n |editor-first2=Jes\u00fas |editor-last2=Espasand\u00edn |title=Bolivia en Movimiento. Acci\u00f3n colectiva y poder pol\u00edtico  |location=Madrid |year=2007 |publisher=El Viejo Topo  }}\n* {{Cite book|editor-last=Iglesias Turri\u00f3n|editor-first=Pablo|year=2013|title=Cuando las pel\u00edculas votan. Lecciones de ciencias sociales a trav\u00e9s del cine|publisher=Catarata }}\n\n==References==\n;Informational notes\n{{reflist|group=n.}}\n;Citations\n{{Reflist|30em}}\n;Bibliography\n* {{Cite journal|title=Podemos, at the origins of the internal conflicts around the \u2018populist hypothesis\u2019: a comparison of the theoretical production, public speeches and militant trajectories of Pablo Iglesias and \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n|first=Laura|last=Chazel|first2=Guillermo|last2=Fern\u00e1ndez V\u00e1zquez|year=2019|ref=harv|journal=European Politics and Society|doi=10.1080/23745118.2019.1582256}}\n\n==External links==\n* [https://www.jacobinmag.com/2014/12/pablo-iglesias-podemos-left-speech/ The Left Can Win] by Pablo Iglesias. ''[[Jacobin (magazine)|Jacobin]],'' 9 December 2014.\n\n{{s-start}}\n{{S-off}}\n{{s-new|office}}\n{{S-ttl|title=[[Second Vice President (Spain)|Second Deputy Prime Minister of Spain]]|years=2020-present}}\n{{s-inc}}\n{{s-bef|before=[[Mar\u00eda Luisa Carcedo]]<br/>{{small|as Minister of Health, Consumption and Social Welfare}}}}\n{{S-ttl|title=[[Ministry of Social Affairs (Spain)|Minister of Social Rights and 2030 Agenda]]|years=2020-present}}\n{{s-inc}}\n{{s-ppo}}\n{{s-new|office}}\n{{s-ttl|title=Secretary General of [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]]|years=2014\u2013present}}\n{{s-inc}}\n{{s-end}}\n\n{{Podemos (Spanish political party)}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Iglesias Turrion, Pablo}}\n[[Category:1978 births]]\n[[Category:Charles III University of Madrid alumni]]\n[[Category:Academics of the Complutense University of Madrid]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:MEPs for Spain 2014\u20132019]]\n[[Category:Podemos (Spanish political party) MEPs]]\n[[Category:Spanish political scientists]]\n[[Category:Members of the 11th Congress of Deputies (Spain)]]\n[[Category:Members of the 12th Congress of Deputies (Spain)]]\n[[Category:Members of the 13th Congress of Deputies (Spain)]]\n[[Category:Members of the 14th Congress of Deputies (Spain)]]\n", "name_user": "Davide King", "label": "safe", "comment": "tv host ---> TV host", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Pablo_Iglesias_Turri%C3%B3n"}
