{"title_page": "2020 coronavirus pandemic in Spain", "text_new": "{{Current disaster|event=pandemic|date=January 2020}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020|cs1-dates=y}}\n{{Short description|Details of ongoing viral pandemic in Spain}}\n{{EngvarB|date=February 2020}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in Spain\n| map1            = COVID-19 outbreak Spain per capita cases map.svg\n| legend1         = Number of confirmed cases per million residents by autonomous community\n<!-- | map2            = COVID-19_Cases_in_Spain_by_Community.svg\n| legend2         = Number of confirmed cases by autonomous community (as of 4 April): {{legend|#fee5d9|Confirmed 1\u201399}}{{legend|#fcbba1|Confirmed 100\u2013499}}{{legend|#fc9272|Confirmed 500\u2013999}}{{legend|#fb6a4a|Confirmed 1,000\u20132,499}}{{legend|#de2d26|Confirmed 2,500\u20134,999}}{{legend|#a50f15|Confirmed 5,000\u20139,999}}{{legend|#630606|Confirmed 10,000\u201319,999}}{{legend|#3a0303|Confirmed \u226520,000}} -->| map3            = COVID-19_outbreak_Spain_per_capita_map.svg\n| legend3         = Number of confirmed cases per million inhabitants by province (as of 1 April): {{legend|#C0C0C0|No data available}}{{legend|#fee5d9|Confirmed <99}}{{legend|#fcbba1|Confirmed 100\u2013249}}{{legend|#fc9272|Confirmed 250\u2013499}}{{legend|#fb6a4a|Confirmed 500\u2013999}}{{legend|#de2d26|Confirmed 1,000\u20132,999}}{{legend|#a50f15|Confirmed 3,000\u20134,999}}{{legend|#630606|Confirmed \u22655,000}}{{small|The Government of Catalonia does not give data at the provincial level.}}\n| disease         = [[COVID-19]]\n| virus_strain    = [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]]\n| location        = Spain\n| first_case      = [[La Gomera]], Canary Islands<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" />\n| arrival_date    = 31 January 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days|month1=01|day1=31|year1=2020|month2=|day2=|year2=}})\n| origin          = [[Wuhan]], [[Hubei]], China<ref>{{cite web |title=Q&A on coronaviruses (COVID-19) |url=https://www.who.int/news-room/q-a-detail/q-a-coronaviruses |website=www.who.int |access-date=24 March 2020 |language=en |quote=\"the outbreak began in Wuhan, China, in December 2019.\"}}</ref><ref>{{cite news |last1=Sheikh |first1=Knvul |last2=Rabin |first2=Roni Caryn |title=The Coronavirus: What Scientists Have Learned So Far |url=https://www.nytimes.com/article/what-is-coronavirus.html |work=[[The New York Times]] |date=10 March 2020|access-date=24 March 2020}}</ref>\n| recovery_cases  = 64,727<ref name=\"es-rtve\"/>\n| deaths          = 17,614<ref name=\"es-rtve\"/>\n| confirmed_cases = 169,510<!--IMPORTANT: SOURCING INSTRUCTIONS! Keep the most up-to-date source uncommented and comment the others. All these three sources (\"es-rtve\", \"es-elpais\", \"es-iscii\") are reliable sources. --><ref name=\"es-rtve\">{{cite web |url=https://www.rtve.es/noticias/20200412/mapa-del-coronavirus-espana/2004681.shtml |title=El mapa del coronavirus en Espa\u00f1a: 14.792 muertos y m\u00e1s de 148.000 casos |website=RTVE |date=8 April 2020 |language=es}}</ref><!-- <ref name=\"es-elpais\">{{cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020/03/16/actualidad/1584379038_891570.html|title=Casos confirmados en Espa\u00f1a y en el mundo y claves para entender el coronavirus|website=El Pa\u00eds|language=es}}</ref> --><!-- <ref name=\"es-iscii\">{{cite web|url=https://covid19.isciii.es/|title=Situaci\u00f3n de COVID-19 en Espa\u00f1a|work=Instituto de Salud Carlos III|language=es}}</ref> -->\n| suspected_cases = \n| total_ili       = \n| website         = \n}}\nThe [[2019\u201320 coronavirus pandemic|<noinclude>2019\u201320 coronavirus </noinclude>pandemic]] was confirmed to have spread to Spain on 31 January 2020, when a German tourist tested positive for [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]] in [[La Gomera]], [[Canary Islands]].<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" >{{cite web|title=Sanidad confirma en La Gomera el primer caso de coronavirus en Espa\u00f1a|url=https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|website=[[El Pais]]|access-date=31 January 2020|date=31 January 2020|language=es|archive-url=https://web.archive.org/web/20200131225909/https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|archive-date=31 January 2020|url-status=live}}</ref> By 24 February, Spain confirmed multiple cases related to the [[2020 coronavirus pandemic in Italy|Italian cluster]], originating from a medical doctor from [[Lombardy]], Italy, who was on holiday in [[Tenerife]].<ref>{{cite web|url=https://www.lasprovincias.es/comunitat/sanidad-confirma-nuevo-20200227090714-nt.html|title=Sanidad confirma el primer positivo por coronavirus en Valencia|date=27 February 2020|website=Las Provincias|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> Other cases involving individuals who visited Italy were also discovered in [[Peninsular Spain]].<ref name=\":82\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/esteri/2020/02/25/news/coronavirus_contagiati_in_italia-249569108/|title=Coronavirus, positivi due italiani a Tenerife. Mille persone nell'hotel in quarantena|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\":72\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/cronaca/2020/02/25/news/coronavirus_cina_trump-249513033/|title=Coronavirus, dall'Italia si spande in Europa. Conte: \"Inaccettabili limitazioni agli italiani\". Ma molti Paesi prendono misure|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\"thelocal1\">{{cite web|url=https://www.thelocal.es/20200225/woman-in-barcelona-tests-positive-to-coronavirus-the-first-confirmed-case-in-mainland-spain|title=Woman in Barcelona tests positive to coronavirus, the first confirmed case on mainland Spain|website=thelocal.es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\nBy 13 March, cases had been registered in all 50 provinces of the country. A state of alarm and national lockdown was imposed on 14 March.<ref>{{cite web|url=https://administracion.gob.es/pag_Home/atencionCiudadana/Estado-de-alarma-crisis-sanitaria.html#.Xn3xj0dKjIU|title=Estado de alarma por crisis sanitaria COVID-19\u2014Atenci\u00f3n e informacion\u2014Punto de Acceso General|website=administracion.gob.es}}</ref> On 29 March it was announced that, beginning the following day, all non-essential workers were to stay home for the next 14 days.<ref>{{cite web|url=https://www.msn.com/en-nz/news/world/spain-poised-to-tighten-coronavirus-lockdown-after-record-daily-toll/ar-BB11S9Gj|title=Spain poised to tighten coronavirus lockdown after record daily toll|website=www.msn.com|accessdate=29 March 2020}}</ref>\n\nBy late March, the [[2020 coronavirus pandemic in the Community of Madrid|Community of Madrid]] has recorded the most cases and deaths in the country. Medical professionals and those who live in retirement homes have experienced especially high infection rates.<ref name=\"IrishTimes\">{{cite news |last1=Hedgecoe |first1=Guy |title='Top of the curve'? Spain hopes Covid-19 peak reached as deaths pass 4,000 |url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/top-of-the-curve-spain-hopes-covid-19-peak-reached-as-deaths-pass-4-000-1.4213184 |accessdate=28 March 2020 |publisher=The Irish Times |date=26 March 2020}}</ref> On 25 March 2020, the death toll in Spain surpassed [[2019\u20132020 coronavirus pandemic in mainland China|that reported in mainland China]] and only [[2020 coronavirus pandemic in Italy|Italy]] had a higher death toll globally.<ref>{{Cite news| url=https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3076802/coronavirus-latest-italys-virus-toll-shoots-back-doctors-see-hope | title=Coronavirus latest: Britain's Prince Charles tests positive for Covid-19 |work=[[South China Morning Post]] |quote=\"Spain\u2019s coronavirus death toll overtook that of China on Wednesday, rising to 3,434 after 738 people died over the past 24 hours, the government said.\" | date=25 March 2020 |accessdate=25 March 2020}}</ref> On 2 April, 950 people died of the virus in a 24-hour period\u2014at the time, the most by any country in a single day.<ref>{{cite web|url=https://www.businessinsider.com/coronavirus-spain-950-deaths-one-day-most-of-any-country-2020-4|title=Spain recorded 950 coronavirus deaths in a day, the highest single-day toll of any country|last1=Collman|first1=Ashley|website=Business Insider|accessdate=2 April 2020}}</ref> The next day Spain surpassed Italy in total cases and is now second only to the United States.<ref>{{cite web|url=https://www.usnews.com/news/world-report/articles/2020-04-03/spain-coronavirus-cases-surpass-italy-deaths-near-11-000|title=Spain coronavirus cases surpass Italy|website=US News and World Report|accessdate=3 April 2020}}</ref> Of any country in the world, Spain has the highest number of deaths per capita.<ref>{{cite news |title=Espa\u00f1a ya es el pa\u00eds con m\u00e1s muertes por mill\u00f3n de habitantes por Covid-19 |url=https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/04/05/economia/1586105852_219127.html |accessdate=6 April 2020 |work=[[Cinco D\u00edas]] |date=6 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n{{As of|2020|4|13|df=UK}}, there have been 169,510 confirmed cases with 64,727 recoveries and 17,614 deaths in Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_73_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba 73. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19)|last=|first=|date=12 April 2020|website=|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=12 April 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200328/mapa-del-coronavirus-espana/2004681.shtml|title=Coronavirus\u2014El mapa del coronavirus en Espa\u00f1a: 13.055 muertos y m\u00e1s de 135.000 casos|last=|first=|date=6 April 2020|website=[[RTVE]]|language=es|trans-title=Coronavirus\u2014The map of coronavirus in Spain: 13,055 deaths and more than 135,000 cases|url-status=live|access-date=6 April 2020}}</ref> The actual number of cases, however, is likely to be much higher, as many people with only mild or no symptoms are unlikely to have been tested.<ref>{{Cite journal|last=Lau|first=Hien|last2=Khosrawipour|first2=Veria|last3=Kocbach|first3=Piotr|last4=Mikolajczyk|first4=Agata|last5=Ichii|first5=Hirohito|last6=Schubert|first6=Justyna|last7=Bania|first7=Jacek|last8=Khosrawipour|first8=Tanja|date=2020-03-14|title=Internationally lost COVID-19 cases|url=http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1684118220300736|journal=Journal of Microbiology, Immunology and Infection|language=en|doi=10.1016/j.jmii.2020.03.013|pmid=32205091|pmc=7102572|issn=1684-1182}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://english.elpais.com/society/2020-03-18/lack-of-testing-hampering-spains-efforts-to-slow-coronavirus-outbreak.html|title=Lack of testing hampering Spain's efforts to slow coronavirus outbreak|last=Linde|first=Oriol G\u00fcell, Elena Sevillano, Pablo|date=2020-03-18|website=EL PA\u00cdS|language=en|access-date=2020-03-31}}</ref> The number of deceased is also believed to be an underestimate due to lack of testing and reporting, perhaps by as much as 10,000 according to [[excess mortality]] analysis.<ref name=diario6April/>\n\n== Background ==\nOn 12 January, the [[World Health Organization]] (WHO) confirmed that a [[novel coronavirus]] was the cause of a respiratory illness in a cluster of people in Wuhan City, Hubei Province, China, who had initially come to the attention of the WHO on 31 December 2019.<ref name=\"Elsevier\">{{cite web|url=https://www.elsevier.com/connect/coronavirus-information-center|title=Novel Coronavirus Information Center|last=Elsevier|date=|website=Elsevier Connect|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200130171622/https://www.elsevier.com/connect/coronavirus-information-center|archive-date=30 January 2020|access-date=15 March 2020}}</ref><ref name=\"Reynolds4March2020\">{{Cite news|last=Reynolds|first=Matt|url=https://www.wired.co.uk/article/china-coronavirus|title=What is coronavirus and how close is it to becoming a pandemic?|date=4 March 2020|work=Wired UK|access-date=5 March 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200305104806/https://www.wired.co.uk/article/china-coronavirus|archive-date=5 March 2020|issn=1357-0978}}</ref>\n\n==Timeline==\n{{main|Timeline of the 2020 coronavirus pandemic in Spain}}\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Spain medical cases chart}}\n\n=== First cases (31 January \u2013 25 February) ===\nOn 31 January 2020, Spain confirmed its first COVID-19 case in [[La Gomera]], [[Canary Islands]]. A tourist from Germany tested positive and was admitted to [[Hospital Universitario Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria|University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria]].<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" /><ref>{{cite web|url=http://outbreaknewstoday.com/first-confirmed-coronavirus-case-in-spain-in-la-gomera-canary-islands-20628/|title=First confirmed coronavirus case in Spain in La Gomera, Canary Islands|date=3 February 2020|website=Outbreak News Today|language=en-US|access-date=28 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/sanidadgob/status/1223370304275255299/photo/1|title=El Centro Nacional de Microbiolog\u00eda ha confirmado, pasadas las diez de esta noche, que una de las muestras enviadas desde La Gomera ha dado positivo en #coronaviruspic.twitter.com/B21LojPzZD|last=Sanidad|first=Ministerio de|date=31 January 2020|website=@sanidadgob|language=es|access-date=28 February 2020}}</ref> On 9 February, the second case involved a British male tourist in [[Palma de Mallorca]], [[Balearic Islands]], who contracted the disease after coming into contact with someone in France who subsequently tested positive.<ref name=\":4\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-spain-idUSKBN20309T|title=Spanish authorities confirm Briton is country's second coronavirus case|date=9 February 2020|agency=Reuters|access-date=9 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200210113958/https://www.reuters.com/article/us-china-health-spain-idUSKBN20309T|archive-date=10 February 2020|url-status=live}}</ref> On 13 February, the first death in Spain was recorded involving a 69-year-old man who had been in [[Nepal]]. He died in [[Valencia]] and was diagnosed post-mortem.<ref>[https://www.20minutos.es/noticia/4176043/0/mujer-99-anos-primera-victima-coronavirus-madrid/ Muere una mujer de 99 a\u00f1os en Madrid con coronavirus: primera v\u00edctima en la capital y tercera en Espa\u00f1a] 5 March 2020 Press article, ''www.20minutos.es'', accessed 20 March 2020</ref> On 24 February, following a COVID-19 outbreak in Italy, a medical doctor from [[Lombardy]], Italy, who was on holiday in [[Tenerife]], tested positive at the University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria in [[Spain]].<ref name=\":82\" /> The H10 Costa Adeje Palace in Tenerife was put on lockdown.<ref name=\":7\">{{cite news|url=https://www.cnn.com/2020/02/25/europe/tenerife-coronavirus-hotel-intl/index.html|title=Tenerife hotel on partial lockdown as Italian tests positive for coronavirus|author1=Laura Perez Maestro |author2=Niamh Kennedy |author3=Amy Woodyatt|website=CNN|access-date=29 February 2020}}</ref>\n\nOn 25 February, four new cases related to the Italian cluster were confirmed in Spain. In Canary Islands, the wife of the medical doctor from Lombardy, who was on holiday in Tenerife, tested positive.<ref name=\":82\"/> In [[Catalonia]], a 36-year-old Italian woman living in Spain, who visited [[Bergamo]] and Milan from 12 to 22 February, also tested positive in [[Barcelona]].<ref name=\":72\"/><ref name=\"thelocal1\"/>. A 24-year-old man from [[Madrid]], who recently returned from Northern Italy, tested positive and was admitted to [[Hospital Carlos III]].<ref>{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/espana/2020/02/25/confirmado-primer-caso-coronavirus-cataluna/1982130.html|title=Un caso de coronavirus en Madrid eleva a siete los infectados en Espa\u00f1a|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Confirmado-primer-caso-coronavirus-Madrid-0-2207779217--20200225111539.html|title=Confirmado el primer caso de coronavirus en Madrid|website=telemadrid.es|access-date=26 February 2020|date=26 February 2020}}</ref> In the [[Valencian Community]], a man from [[Villarreal]], who recently travelled to [[Milan]], tested positive and was admitted to Hospital Universitario De La Plana, [[Castell\u00f3n de la Plana|Castell\u00f3n]].<ref>{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/02/25/coronavirus-caso-valencia-positivo/1982275.html|title=Sanidad confirma el primer caso de coronavirus en la C. Valenciana|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\n=== Community transmission (26 February \u2013 12 March) ===\n\n[[File:Televisions Coronavirus Hospital.jpg|thumb|On 28 February, television cameras covered the first coronavirus cases at {{ill|Hospital Cl\u00ednico Universitario de Valencia|es}}.]]\nOn 26 February, the first reported case in [[Andalusia]] was confirmed in [[Seville]], the first case of [[community transmission]] reported in Spain.<ref name=\"5new\" /> The next day, eight cases of Italian origin and one from Iran were reported, in Catalunya,  [[Castile and Le\u00f3n]], and Valencia.<ref>{{cite web|url=https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-mujer-22-anos-viajo-italia-tercer-caso-importado-coronavirus-cataluna-202002271249_noticia.html|title=Una tinerfe\u00f1a de 22 a\u00f1os que viaj\u00f3 a Italia, tercer caso \"importado\" de coronavirus en Catalu\u00f1a |date=27 February 2020 |website=abc |language=es|access-date=27 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.leonoticias.com/castillayleon/primer-coronavirus-castilla-20200227184850-nt.html|title=Confirmados en Segovia y Valladolid los dos primeros casos registrados en Castilla y Le\u00f3n|date=27 February 2020|website=Leonoticias|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\":6\">{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/02/27/coronavirus-valencia-nuevos-casos-infectados/1983062.html|title=Sanidad confirma 6 nuevos casos de coronavirus en la C. Valenciana|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> On 28 February, nine more people tested positive in Andalusia<ref>{{cite news |url=https://www.diariodealmeria.es/almeria/caso-coronavirus-almeria_0_1441656059.html |title=Confirmado el primer caso de coronavirus en Almer\u00eda |first=Rafael |last=Espino |date=28 February 2020 |access-date=28 February 2020 |newspaper=[[Diario de Almer\u00eda]]|publisher=[[Joly Digital]]|language=es}}</ref><ref name=5new>{{cite news |url=https://www.redaccionmedica.com/autonomias/andalucia/sanidad-confirma-5-nuevos-casos-de-coronavirus-en-andalucia-6106 |title=Sanidad confirma 5 nuevos casos de coronavirus en Andaluc\u00eda |date=28 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|Redacci\u00f3n M\u00e9dica|es}}|publisher=[[Sanitaria 2000]]|language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2020/02/28/salud-confirma-cuatro-casos-coronavirus/1149348.html |title=Salud confirma cuatro casos de coronavirus en M\u00e1laga |date=28 February 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Opini\u00f3n de M\u00e1laga]]|publisher={{interlanguage link|Editorial Prensa Ib\u00e9rica| lt=Grupo Editorial Prensa Ib\u00e9rica|es}}|language=es}}</ref> and a fifth case was confirmed in Madrid.<ref>{{cite news |url=https://www.redaccionmedica.com/autonomias/madrid/confirmado-el-quinto-caso-de-coronavirus-en-la-comunidad-de-madrid-1697 |title=El quinto caso de positivo por coronavirus en Madrid, tambi\u00e9n grave |date=28 February 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|Redacci\u00f3n M\u00e9dica|es}}|publisher=[[Sanitaria 2000]]|language=es}}</ref> On 29 February, [[Asturias]] and [[Navarra]] reported their first cases, one each.<ref>{{cite news |url=https://www.elindependiente.com/vida-sana/salud/2020/02/29/diagnostican-el-primer-caso-de-coronavirus-en-asturias/ |title=Diagnostican el primer caso de coronavirus en Asturias |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|El Independiente (diario digital)|lt=El Independiente|es}} |publisher= |language=es}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.europapress.es/navarra/noticia-detecta-primer-caso-coronavirus-navarra-20200229174414.html |title=Se detecta el primer caso de coronavirus en Navarra|date=29 March 2020 |access-date=3 February 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> On 1 March, in Andalusia, two doctors were confirmed as infected, increasing the number of Andalusian cases to 12.<ref>{{cite news |url=https://www.elplural.com/autonomias/andalucia/jovenes-medicos-infectados-elevan-12-casos-andaluces-coronavirus_234339102 |title=Dos j\u00f3venes m\u00e9dicos infectados elevan a 12 los casos andaluces de coronavirus |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Plural]] |publisher= |language=es}}</ref> In the Basque Country another four cases were reported, from other parts of Spain.<ref>{{cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/paisvasco/20200302/473905559335/contagios-coronavirus-euskadi.html|title=Euskadi mantiene en nueve el n\u00famero de contagiados|date=2 March 2020|newspaper=[[La Vanguardia]]|language=es|access-date=3 March 2020}}</ref> In [[Castilla\u2013La Mancha]] the first case of coronavirus was confirmed,<ref>{{cite news |url=https://www.lavozdetalavera.com/noticia/54114/actualidad/primer-caso-de-coronavirus-en-castilla-la-mancha-confirmado-por-el-ministerio-de-sanidad.html |title=Primer caso de coronavirus en Castilla-La Mancha confirmado por el Ministerio de Sanidad |first= |last= |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=La voz de Talavera |publisher=PAR Comunicaci\u00f3n Talavera. |language=es}}</ref> and [[Extremadura]] announced the first four cases.<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicoextremadura.com/noticias/extremadura/confirmados-casos-coronavirus-extremadura_1221514.html |title=Confirmados cuatro casos de coronavirus en Extremadura |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Peri\u00f3dico Extremadura]] |publisher=Editorial Extremadura S.A. |language=es}}</ref> On 2 March in Cantabria, nine new cases originating from people who travelled to Italy increased the total cases there 10 cases in the community.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/cantabria/noticia-sanidad-confirma-10-casos-coronavirus-cantabria-20200302094846.html |title=Sanidad confirma otros 9 casos de coronavirus en Cantabria |first= |last= |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In Castile and Le\u00f3n five new cases in one day brought the total to eight people affected by coronavirus in the region.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/cinco-nuevos-casos-20200302201555-nt.html |title=Cinco nuevos casos en un d\u00eda elevan a ocho los afectados por coronavirus en la regi\u00f3n |first=Ana |last=Santiago |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>  Catalonia reported three more positive cases, all related to travel from Italy.<ref>{{cite news |url=https://www.correofarmaceutico.com/salud-publica/coronavirus-sanidad-convoca-al-consejo-interterritorial-para-valorar-nuevas-medidas-de-contencion.html|title=Coronavirus: Espa\u00f1a mantiene el actual escenario de contenci\u00f3n |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Correo Farmaceutico |publisher= Unidad Editorial Revistas, S.L.U |language=es}}</ref> There were two new positives in Extremadura, bringing the total to 6.<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicoextremadura.com/noticias/sociedad/dos-nuevos-casos-coronavirus-confirmados-extremadura_1221697.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus confirmados en Extremadura |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Peri\u00f3dico Extremadura]] |publisher=Editorial Extremadura S.A. |language=es}}</ref> Madrid reported that its total had increased to 29.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-comunidad-confirma-13-nuevos-positivos-coronavirus-eleva-cifra-casos-28-20200302113904.html |title=Se elevan a 29 los casos positivos de coronavirus en la regi\u00f3n |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In La Rioja, the first case was confirmed.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-confirmado-primer-caso-coronavirus-rioja-20200302163810.html |title=Confirmado el primer caso de coronavirus en La Rioja |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> \n\nOn 3 March, the second and third cases in [[Asturias]] were reported.<ref name=\"elcomercio1\">{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/asturias/segundo-positivo-coronavirus-20200303170149-nt.html?ref=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F |title=Segundo caso positivo de Coronavirus en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=[[Vocento]] |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-salud-detecta-tercer-positivo-covi-19-asturias-20200303221636.html |title=Salud detecta un tercer positivo de Covid-19 en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the [[Balearic Islands]] a third positive case was confirmed.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4172705/0/confirmado-un-tercer-caso-positivo-por-sars-cov-2-en-mallorca/ |title=Confirmado un tercer caso positivo por SARS-CoV-2 en Mallorca |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora, S.L. |language=es}}</ref> In the Basque Country three more positives, two in \u00c1lava, and the first one in [[Biscay]], raised the total positives to 13 for the region.<ref name=\"autogenerated1\">{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/03/gobierno-vasco-confirma-primer-caso/1021948.html |title=El Gobierno vasco confirma el primer caso de coronavirus en Bizkaia |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref> In [[Castilla\u2013La Mancha]] there were four new cases reported, bringing the total up to seven, two in the province of Guadalajara and another two in the [[province of Toledo]].<ref name=\"eldiario1\">{{cite news |url=https://www.eldiario.es/clm/Castilla-La-Mancha-confirma-nuevos-coronavirus_0_1001950086.html|title=Castilla-La Mancha confirma cuatro nuevos casos de coronavirus |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Eldiario.es]] |publisher=El Diario de Prensa Digital S.L. |language=es}}</ref> In the Community of Madrid 27 new positive cases of coronavirus brought the total up to 56, with five serious in intensive care.<ref name=\"lavanguardia1\">{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200303/473957904371/los-casos-de-coronovirus-aumentan-a-56-en-madrid-segun-diaz-ayuso.html |title=Los casos de coronovirus aumentan a 56 en Madrid, seg\u00fan D\u00edaz Ayuso |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref> In La Rioja the second case of coronavirus was confirmed.<ref name=\"europapress2\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-rioja-confirma-segundo-caso-covid-2019-asintomatico-aislado-domicilio-20200303140417.html |title=La Rioja confirma un segundo caso de COVID-2019, asintom\u00e1tico y aislado en su domicilio |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the Valencian Community, four new cases were confirmed, bringing the number of infected to 19 cases.<ref>{{cite news |url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/03/03/coronavirus-valencia-infectados/1984792.html|title=Sanidad confirma en Val\u00e8ncia el primer fallecido con coronavirus en Espa\u00f1a |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Levante |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref> The first death in Madrid took place on 3 March but was not confirmed until 5 March.<ref name=autogenerated2>{{cite news |url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200305/coronavirus-ultimas-noticias-directo-7817968|title=Coronavirus: Tercer muerto en Espa\u00f1a. \u00daltimas noticias en DIRECTO|date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[elperiodic.com]] |publisher=Editorial Digital 2014 S.L. |language=es}}</ref><ref name=autogenerated4>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4176043/0/mujer-99-anos-primera-victima-coronavirus-madrid/ |title=Muere una mujer de 99 a\u00f1os en Madrid con coronavirus: primera v\u00edctima en la capital y tercera en Espa\u00f1a |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n\n[[File:S\u00e1nchez visita el Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias Sanitarias 03.jpg|thumb|left|On 4 March, Prime Minister [[Pedro S\u00e1nchez]] visited the {{ill|Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias Sanitarias|es}}]]\nOn 4 March, the first case of coronavirus was confirmed in [[Aragon]],  a 79-year-old man.<ref>{{cite news |url=https://www.aragondigital.es/2020/03/04/aragon-registra-su-primer-caso-de-coronavirus-en-un-hombre-de-79-anos/ |title=Arag\u00f3n registra su primer caso de coronavirus en un hombre de 79 a\u00f1os a expensas del segundo an\u00e1lisis |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Arag\u00f3ndigital.es]] |publisher= |language=es}}</ref> In the Basque Country 8 another positives brought the total to 21, with 250 people in isolation (about half of these health professionals).<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/04/ascienden-17-casos-coronavirus-euskadi/1022315.html |title=Cuatro nuevos positivos elevan a diecisiete los casos de coronavirus en Euskadi |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4175566/0/segundo-muerto-coronavirus-pais-vasco/ |title=Segundo muerto en Espa\u00f1a infectado con coronavirus: un hombre de Bilbao de 82 a\u00f1os que padec\u00eda neumon\u00eda |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref> In Castilla\u2013La Mancha there were 5 new cases reported, bringing the total up to 12: 7 in the province of Guadalajara, 2 in Toledo, 1 in Albacete, 1 in [[Almansa]] and 1 in [[Tomelloso]].<ref>{{cite news |url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/ya-hay-12-personas-afectadas-por-el-coronavirus-en-castilla-la-mancha/|title=Ya hay 12 personas afectadas por el coronavirus en CLM, dos de ellos menores de edad |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Encastillalamancha.es]] |publisher= |language=es}}</ref> Ten  new cases were reported in Catalonia, reaching a total of 28 infected people, some from travel in Italy and others by local contact.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-catalunya-confirma-seis-nuevos-casos-coronavirus-cifra-asciende-24-20200304130039.html |title=Catalunya confirma seis nuevos casos de coronavirus y la cifra asciende a 24 |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-catalunya-confirma-cuatro-casos-mas-coronavirus-20200304191221.html |title=Catalunya confirma cuatro casos m\u00e1s de coronavirus |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In [[Galicia (Spain)|Galicia]], the first case in the community was confirmed in [[A Coru\u00f1a]].<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/galicia/noticia-confirmado-primer-caso-coronavirus-galicia-20200304143404.html |title=Confirmado el primer caso por coronavirus en Galicia |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the Community of Madrid 20 new positive cases of coronavirus brought the total to 76, of which 41 were hospitalised and 7 in intensive care.<ref>{{cite news |url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-enfermos-coronavirus-hospitalizados-UCI-0-2210178992--20200304010117.html |title=Madrid cuenta con 76 enfermos de coronavirus, de los que 41 est\u00e1n hospitalizados y 7 en la UCI |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Telemadrid]] |publisher=[[Community of Madrid]] |language=es}}</ref> Four new cases were reported in La Rioja, bringing the region's total to 6.<ref>{{cite news |url=https://www.consalud.es/pacientes/especial-coronavirus/confirmados-casos-riojanos-coronavirus_75239_102.html |title=Confirmados cinco nuevos casos riojanos de coronavirus |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=ConSalud.es |publisher=Mediforum S.L.U. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.larioja.com/la-rioja/confirmados-cinco-nuevos-20200304142048-nt.html |title=Los cuatro casos confirmados hoy provienen del entorno del vecino de Casalarreina |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=LaRioja.com |publisher=VOCENTO |language=es}}</ref> On 5 March, another six cases were confirmed in the Basque Country, raising the total to 27.<ref name=\"auto7\">{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4176141/0/ascienden-a-27-los-casos-de-coronavirus-en-euskadi-al-detectarse-seis-nuevos-infectados/ |title=Ascienden a 27 los casos de coronavirus en Euskadi, al detectarse seis nuevos infectados |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref> In Galicia, the second positive in the community was confirmed in [[Vigo]].<ref>{{cite news |url=https://www.elidealgallego.com/articulo/galicia/galicia-confirmado-segundo-caso-coronavirus-galicia-mujer-ingresada-alvaro-cunqueiro-vigo/20200305174803430474.html |title=Confirmado un segundo caso de coronavirus en Galicia, una mujer ingresada en el \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Ideal Gallego]] |publisher=Editorial La Capital S.L. |language=es}}</ref> In the Community of Madrid, 13 new positive cases of coronavirus increase to 89 in total.<ref name=autogenerated2 /><ref name=autogenerated4 /> In La Rioja 4 new positive cases of coronavirus brought the total to 10.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-confirmados-cuatro-nuevos-casos-riojanos-coronavirus-comunidad-suma-ya-11-afectados-20200305133504.html |title=Confirmados cuatro nuevos casos riojanos de coronavirus, con lo que la comunidad suma ya 11 afectados |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> Subsequently, that same afternoon the figure was increased to 17 cases.<ref>{{cite news |url=https://m.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-sanidad-eleva-17-casos-contagio-coronavirus-rioja-261-toda-espana-20200305185735.html |title=Sanidad eleva a 17 los casos de contagio de coronavirus en La Rioja |date=5 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the Valencian Community the infected rises to 30 cases, with 8 new cases in [[Castell\u00f3n de la Plana|Castell\u00f3n]], [[Elche]], [[Orihuela]], and Valencia.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-sanidad-confirma-ocho-nuevos-casos-coronavirus-elevan-30-cifra-contagiados-comunitat-valenciana-20200305194709.html |title=Sanidad confirma ocho nuevos casos de coronavirus que elevan a 30 a la cifra de contagiados en la Comunitat Valenciana |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> \n\nOn 6 March, another nine cases of coronavirus were confirmed in Arag\u00f3n, including an 87-year-old man who died a few hours later.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177561/0/el-centro-nacional-de-microbiologia-confirma-dos-casos-positivos-de-coronavirus-en-aragon/ |title=El Centro Nacional de Microbiolog\u00eda confirma dos casos positivos de coronavirus en Arag\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicodearagon.com/noticias/aragon/coronavirus-aragon-dos-casos-confirmados-cuatro-estudio_1412454.html |title=Primera muerte por coronavirus en Arag\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[El peri\u00f3dico de Arag\u00f3n]] |publisher=Prensa Diaria Aragonesa S.A.U. |language=es}}</ref><ref name=\"auto2\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/aragon/noticia-aragon-registra-nueve-casos-coronavirus-notificar-tres-nuevos-20200306192053.html |title=Arag\u00f3n registra nueve casos de coronavirus, tras notificar tres nuevos |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In Basque Country, another 18 people were confirmed to have the disease, 13  in \u00c1lava and 5 in Biscay, bringing the total to 45.<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/06/euskadi-registra-18-nuevos-casos/1022838.html |title=Euskadi registra 18 nuevos casos de coronavirus en un solo d\u00eda |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref> In Galicia, the third and fourth positives in the community, a 15-year-old and a 47-year-old woman admitted to the \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo Hospital were confirmed in Vigo.<ref>{{cite news |url=https://www.abc.es/espana/galicia/abci-cinco-nuevos-casos-coronavirus-pendientes-confirmacion-galicia-202003051415_noticia.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus en Galicia: una pareja de mediana edad ingresada en Vigo |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]] |publisher=Diario ABC S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/galicia/noticia-confirmado-cuarto-positivo-coronavirus-galicia-menor-vigo-hijo-personas-infectadas-20200306154038.html |title=Confirmado el cuarto positivo de coronavirus, un menor en Vigo hijo de una de los infectados |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the Community of Madrid, 46 new positive cases and three deaths are reported, bringing the total to 134 active cases and 4 deaths in total,<ref>{{cite news |url=https://m.infosalus.com/actualidad/noticia-comunidad-madrid-registra-137-positivos-coronavirus-dos-muertes-20200306105931.html |title=La Comunidad de Madrid registra 137 positivos por coronavirus y dos muertes |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Infosalus]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In La Rioja, 21 new cases of coronavirus were confirmed for a total of 38.<ref name=\"auto10\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-rioja-confirma-doce-nuevos-casos-positivos-coronavirus-alcanzando-ya-29-20200306122232.html |title=La Rioja confirma doce nuevos casos positivos de coronavirus, alcanzando ya los 29 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-rioja-confirma-tarde-otros-casos-positivos-alcanzando-ya-38-20200306181336.html |title=La Rioja confirma esta tarde otros 9 casos positivos, alcanzando ya los 38 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> On 8 March, seven more confirmed deaths were reported,<ref name=ELMUNDO>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora {{!}} Siete nuevas muertes en Madrid, Zaragoza y Pa\u00eds Vasco elevan a 17 las v\u00edctimas mortales|author1=Sara Polo|author2=Marif\u00e9 Velasco|date=8 March 2020|orig-year=17:59|website=Elmundo|language=es|access-date=8 March 2020|url-status=usurped|archive-url= https://web.archive.org/web/20200308170056/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|archive-date=8 March 2020}} \u2013 {{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora {{!}} Contagiado un beb\u00e9 de cinco meses en Murcia|author1=Sara Polo|author2=Marif\u00e9 Velasco|date=9 March 2020|orig-year=00:49|website=Elmundo|language=es|access-date=9 March 2020|url-status=live|archive-url= https://web.archive.org/web/20200309000238/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|archive-date=9 March 2020}}</ref> while the first case in the [[Region of Murcia]] was diagnosed.<ref>{{Cite web|url=https://www.murcia.com/noticias/2020/03/08-se-confirma-el-primer-caso-de-coronavirus-en-la-region.asp|title=Se confirma el primer caso de coronavirus en la Regi\u00f3n de Murcia - murcia.com|website=murcia.com|access-date=8 March 2020}}</ref> On 8 March, around 120,000 people participated in an [[International Women's Day]] march in Madrid.<ref name=\"13Marchnyt\">{{cite news |last1=Minder |first1=Raphael |title=Spain Becomes Latest Epicenter of Coronavirus After a Faltering Response |url=https://www.nytimes.com/2020/03/13/world/europe/spain-coronavirus-emergency.html |accessdate=1 April 2020 |work=The New York Times |date=13 March 2020}}</ref><ref>{{cite news |title=Thousands March in Spain on Women's Day Despite Coronavirus Fears |url=https://www.usnews.com/news/world/articles/2020-03-08/thousands-march-in-spain-on-womens-day-despite-coronavirus-fears |accessdate=1 April 2020 |work=[[US News]] |agency=[[Reuters]]}}</ref>\n\n[[File:Dia de la mujer trabajadora, Madrid 2020.jpg|thumb|[[International Women's Day]] march in Madrid, 8 March 2020]]\nOn 9 March, the [[List of Ministers of Health of Catalonia|Catalan Ministry of Health]] reported two new deaths in Catalonia.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200309/474038552981/coronavirus-espana-madrid-catalunya-valencia-muertos-infectados-sintomas-ultimas-noticias-ultima-hora-hoy-en-directo.html|title=Coronavirus: Dos nuevos fallecidos en Catalunya por Covid-19. \u00daltimas noticias en Espa\u00f1a, en directo|website=La Vanguardia|access-date=9 March 2020}}</ref> On 10 March, La Rioja announced its first death due to the virus.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200310/474077569127/primera-muerte-en-la-rioja-por-coronavirus.html|title=Redirect Notice|last=|first=|date=10 March 2020|website=google.es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=10 March 2020}}</ref> Following four confirmed cases in [[province of Tarragona|Tarragona]]<ref>{{cite web|url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Cuatro-casos-de-coronavirus-confirmados-en-Tarragona-20200310-0049.html|title=Cuatro casos de coronavirus confirmados en Tarragona|website=Diari de Tarragona|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> and one case in [[Province of Lleida|Lleida]], all Catalan provinces had at least one case diagnosed.<ref>{{cite web|url=https://www.elpuntavui.cat/societat/article/14-salut/1754984-una-dona-de-castellsera-primer-positiu-en-coronavirus-a-lleida.html|title=Una dona de Castellser\u00e0, primer positiu en coronavirus a Lleida|website=El Punt Avui|language=ca|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> The Catalan regional government suspended events with more than one thousand attendees under its jurisdiction.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/catalunya/Catalunya-prohibe-eventos-personas-coronavirus_0_1004749678.html|title=Catalunya proh\u00edbe los eventos de m\u00e1s de 1.000 personas por la crisis del coronavirus|last=Rodr\u00edguez|first=Pau|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>  The first death in Extremadura was reported.<ref>{{Cite tweet|user=Junta_Ex|number=1237685241218768897|title=@GFVara: En Extremadura hay dos casos positivos m\u00e1s, uno de ellos lamentablemente ha fallecido. Nuestra solidaridad y condolencias a la familia #Covid19 #Coronaviruspic.twitter.com/TQksGf1OT2|author=Junta de Extremadura|date=11 March 2020|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> On 12 March, most of the autonomous communities shut down their school systems, leaving more than 10 million students (1 million in university and 9 million in primary and secondary education) at home, initially for two weeks.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=9,5 millones de estudiantes se quedan dos semanas sin clase en Espa\u00f1a|last=Pa\u00eds|first=El|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>  Two cases of the virus are confirmed in the autonomous city of [[Melilla]],<ref name=autogenerated3>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4186103/0/confirmados-los-dos-primeros-casos-de-coronavirus-en-melilla/|title=Confirmados los dos primeros casos de coronavirus en Melilla|last=20minutos|date=13 March 2020|website=20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> while the first two cases reported in the island of [[La Palma]].<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/canariasahora/lapalmaahora/sociedad/LaPalma-registra-casos-coronavirus-asintomaticos_0_1005099980.html|title=La Palma registra los primeros dos casos de coronavirus y son asintom\u00e1ticos|last=Palma|first=La Palma Ahora-Santa Cruz de La|website=eldiario.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> Spain's stock index, [[IBEX 35]], falls 14%, in the highest drop in history for one day.<ref>{{Cite web|url=https://www.elcomercio.es/economia/mercados/ibex-afronta-jornada-20200312090857-ntrc.html|title=El Ibex se desploma un 14%, la mayor ca\u00edda de su historia en un solo d\u00eda|last=El Comercio|date=12 March 2020|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n\n=== State of alarm (13\u201327 March) ===\n<!-- [[File:Ministros delegados Estado de Alarma 2020 02.jpg|thumb|Minister of Health, [[Salvador Illa]], during a press conference, 15 March]] -->\nOn 13 March, [[Prime Minister of Spain]] [[Pedro S\u00e1nchez]] announced a declaration of a nationwide [[State of Alarm]] for 15 days, to become effective the following day after the approval of the Council of Ministers.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-13/el-gobierno-debate-decretar-el-estado-de-alarma.html|title=S\u00e1nche decreta el estado de alarma durante 15 d\u00edas|last=Blas|first=Carlos E. Cu\u00e9, Claudi P\u00e9rez, Elsa Garc\u00eda de|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> The president of the [[Audiencia Nacional]] announced the suspension of all the ordinary functions of this Court for 15 days, keeping only the urgent proceedings and the court on duty.<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-audiencia-nacional-suspende-diligencias-instruccion-durante-quince-dias-202003131253_noticia.html|title=La Audiencia Nacional suspende las diligencias de instrucci\u00f3n durante quince d\u00edas|date=13 March 2020|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> Judicial activity in the [[Community of Madrid]], Basque Country, Igualada and [[Haro, La Rioja|Haro]] were suspended by an order of the [[General Council of the Judiciary]].<ref>{{Cite web|url=https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/03/13/economia/1584105776_573361.html|title=El CGPJ suspende la actividad judicial en Pa\u00eds Vasco, Madrid, Haro e Igualada|language=es|website=El Pa\u00eds|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020}}</ref> Vicepresident of Castile and Le\u00f3n, Francisco Igea, announced the suspension of the [[Holy Week in Spain|Holy Week]] festivities in the region after talks with the regional administration.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/FranciscoIgea/status/1238571610468220929|title=Gracias a la Junta de Cofrad\u00edas de Semana Santa de Castilla y Le\u00f3n. Una decisi\u00f3n solidaria para una semana de pasi\u00f3n desgraciadamente diferente. @jcylpic.twitter.com/l3VXJoP1WT|last=Arisqueta|first=Francisco Igea|date=13 March 2020|website=@FranciscoIgea|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> All provinces of Spain confirmed at least one positive after cases are confirmed in [[Province of \u00c1vila|\u00c1vila]], [[Province of Cuenca|Cuenca]], [[Province of Huesca|Huesca]], [[Province of Palencia|Palencia]] and [[Province of Soria|Soria]], leaving the Autonomous City of Ceuta and the islands of El Hierro and Formentera as the only territories without cases reported.<ref>{{Cite web|url=https://www.lasnoticiasdecuenca.es/cuenca/sanidad-confirma-11-casos-positivos-coronavirus-cuenca-47195|title=Sanidad confirma 11 casos positivos por coronavirus en la provincia de Cuenca|last=Cuenca|first=Las Noticias de|date=13 March 2020|website=Las Noticias de Cuenca|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.heraldo.es/noticias/aragon/huesca/2020/03/12/el-concejal-de-vox-en-huesca-primer-caso-de-coronavirus-conocido-en-la-provincia-1363617.html|title=El concejal de Vox en Huesca, primer caso de coronavirus conocido en la provincia|last=Arag\u00f3n|first=Heraldo de|website=heraldo.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/palencia/profesor-colegio-bosco-20200312213153-nt.html|title=El director del centro Don Bosco de Villamuriel, primer positivo de Palencia|date=12 March 2020|website=El Norte de Castilla|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://avilared.com//art/45292/tres-casos-de-coronavirus-en-avila-que-hasta-ahora-no-habia-registrado-ninguno|title=Tres casos de coronavirus en \u00c1vila, que hasta ahora no hab\u00eda registrado ninguno|last=\u00c1vilared|first=Avilared com|website=El diario digital de \u00c1vila|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elmirondesoria.es/soria/capital/primer-caso-positivo-de-coronavirus-en-soria|title=Primer caso positivo de coronavirus en Soria|last=Herv\u00e1s|first=Juan Carlos|date=12 March 2020|website=El Miron de Soria|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> Catalonia reported 190 new cases in the highest rise in cases in a day.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200313/474111815138/catalunya-registra-nuevos-casos-coronavirus-viernes.html|title=Catalunya registra 190 nuevos casos de coronavirus este viernes|date=13 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> The first two cases were reported in the [[Autonomous cities of Spain|autonomous city]] of [[Melilla]].<ref name=autogenerated3 /> \n\n[[File:Euskadik desinfekzio-lanak indartu ditu bere trenbide-sareko geltokietan 11.jpg|thumb|left|Disinfection of the [[Metro Bilbao|underground]] in [[Bilbao]], Basque Country, 21 March]]\nOn 15 March the national lockdown due to the State of Alarm becomes effective.<ref name=\":0\">{{Cite news|last=Jones|first=Sam|url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/14/spain-government-set-to-order-nationwide-coronavirus-lockdown|title=Spain government set to order nationwide coronavirus lockdown|date=14 March 2020|work=The Guardian|access-date=14 March 2020|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.marketwatch.com/story/spain-may-be-a-week-ahead-of-the-us-in-its-coronavirus-quarantine-heres-what-you-can-learn-from-its-experience-2020-03-13|title=Spain may be a week ahead of the U.S. in its coronavirus quarantine: Here's what you can learn from its experience|last=Kollmeyer|first=Barbara|website=MarketWatch}}</ref> All residents are mandated to remain in their normal residences except to purchase food and medicines, work or attend emergencies.<ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/spain-to-impose-nationwide-lockdown-el-mundo|title=Spain to impose nationwide lockdown \u2013 El Mundo {{!}} National Post|last=Health|first=P. M. N.|date=14 March 2020|language=en-CA|access-date=14 March 2020}}</ref><ref>{{Cite journal|date=14 March 2020|title=Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19|url=https://www.boe.es/boe/dias/2020/03/14/pdfs/BOE-A-2020-3692.pdf|journal=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]]|language=Spanish|publisher=Agencia Estatal Bolet\u00edn Oficial del Estado|issue=67|pages=25390\u201325400|issn=0212-033X}}</ref> Lockdown restrictions also mandated the temporary closure of non-essential shops and businesses, including bars, restaurants, cafes, cinemas and commercial and retail businesses, while also announcing that the government will be able to take over private healthcare providers, if needed.<ref name=\":0\" /><ref>{{Cite news|last=Gayle|first=Matthew Weaver (now) Damien|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/mar/16/coronavirus-live-updates-us-cdc-events-europe-lockdown-uk-deaths-australia-france-italy-spain-update-latest-news?page=with%3Ablock-5e6f65758f085c6327bc0aa3|title=Coronavirus updates: New York, New Jersey and Connecticut in lockdown as global death toll passes 6,500 - live news|date=16 March 2020|work=The Guardian|access-date=16 March 2020|last2=Sullivan (earlier)|first2=Helen|language=en-GB|issn=0261-3077|last3=Kassam|first3=Ashifa|last4=Robinson|first4=Gregory|last5=Chulov|first5=Martin|last6=Hern|first6=Alex}}</ref> The announcement came following significant increases in the number of confirmed cases of [[COVID-19]] in Spain, increasing by 66% from 3,146 cases to 5,232 cases on 13 March 2020.<ref name=\"mscbs\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm|title=Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social - Profesionales - Situaci&oacute;n actual Coronavirus|website=mscbs.gob.es|access-date=14 March 2020}}</ref> The \"extraordinary decision\", according to the PM [[Pedro S\u00e1nchez]], is necessary as Spain deals with a \"health, social and economic crisis\".<ref name=\":0\" /> [[Seville]]'s [[Feria de Abril]] is postponed to September for the first time in its history.<ref>{{Cite web|url=https://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-juan-espadas-aplaza-feria-abril-sevilla-coronavirus-202003151436_noticia.html|title=La Feria de Abril de Sevilla, aplazada a septiembre por el coronavirus|date=15 March 2020|website=ABC|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref> The first case in the autonomous city of [[Ceuta]] was diagnosed.<ref>{{Cite web|url=https://www.ideal.es/sociedad/salud/ceuta-confirma-primer-20200315013814-ntrc.html|title=Ceuta confirma el primer caso por coronavirus|date=15 March 2020|website=Ideal|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref> \n\nOn 17 March, PM Pedro S\u00e1nchez announces a support package of more than 200 billion [[euro]]s, almost 20% of the [[Gross domestic product|Spanish GDP]], to cushion the impact of the coronavirus crisis. The Royal Decree approved by his government also includes a moratorium on the payment of mortgages for workers and self-employed in economic vulnerability and for those affected by COVID-19, as well as the streamlining of temporary dismissal files (known as ERTE), support for workers and companies affected by downturns, measures to guarantee the liquidity of companies and to promote research to achieve a vaccine.<ref>{{Cite web|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-aid/spain-approves-200-billion-euro-aid-package-for-coronavirus-crisis-pm-idUSKBN2142Q4|title=Spain approves 200 billion euro aid package for coronavirus crisis: PM|first1=Inti|last1=Landauro|first2=Jesus|last2=Aguado|first3=Belen|last3=Carreno|editor-first=Andrei|editor-last=Khalip|date=17 March 2020|website=[[Reuters]]|access-date=20 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/economia/2020-03-17/el-gobierno-aprobara-una-moratoria-para-el-pago-de-hipotecas.html|title=S\u00e1nchez anuncia un plan que movilizar\u00e1 200.000 millones para amortiguar el impacto de la crisis del coronavirus|last=P\u00e9rez|first=Jes\u00fas S\u00e9rvulo Gonz\u00e1lez, Manuel V. G\u00f3mez, Claudi|date=17 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref> The first death in the province of Tarragona is confirmed in [[Valls]] hospital, an 88-year-old woman from [[Badalona]].<ref>{{Cite web|url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Fallece-una-vecina-de-Montblanc-por-el-coronavirus-20200317-0027.html|title=Fallece una vecina de Montblanc por el coronavirus|date=17 March 2020|website=Diari de Tarragona|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n\n[[File:22 de marzo 2020-Gran Via-Madrid.jpg|thumb|upright=0.6|The [[Gran V\u00eda, Madrid|Gran V\u00eda]] of Madrid on 22 March.]]\nOn 19 March, the first death of a healthcare worker in the country is reported, a nurse from the Basque Country.<ref>{{Cite web|url=https://www.publico.es/sociedad/crisis-coronavirus-covid-19-cobra-primera-victima-mortal-sanitarios-fallece-enfermera-52-anos-bizkaia.html|title=El Covid-19 se cobra su primera v\u00edctima mortal entre los sanitarios: fallece una enfermera de 52 a\u00f1os en Bizkaia|website=publico.es|access-date=2020-03-19}}</ref> On 20 March, Spain exceeds 1,000 deaths.<ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200320/espana-supera-mil-muertos-coronavirus-roza-20000-contagiados/2010461.shtml|title=Coronavirus {{!}} Espa\u00f1a supera los mil muertos con coronavirus y sigue los pasos de Italia|last=RTVE.es|date=2020-03-20|website=RTVE.es|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref>. The first case is confirmed on the island of [[El Hierro]].<ref>{{Cite web|url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/20/hierro-registra-primer-caso-positivo/1266661.html|title=El Hierro registra su primer caso positivo con coronavirus y Canarias suma cuatro fallecidos|last=Palmas|first=La Provincia-Diario de Las|website=laprovincia.es|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref> On 21 March, the Ministry of Health announces the purchase of 640,000 rapid tests<ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200321/sanidad-compra-640000-test-rapidos-cuatro-robots-permitiran-realizar-hasta-80000-pruebas-diarias-coronavirus/2010513.shtml|title=Sanidad compra 640.000 test r\u00e1pidos y cuatro robots que permitir\u00e1n realizar hasta 80.000 pruebas diarias de coronavirus|last=FRESNEDA|first=DIANA|date=2020-03-21|website=RTVE.es|language=es|access-date=2020-03-21}}</ref> and reports that more than 350,000 tests for COVID-19 had been conducted.<ref>{{cite news |date=21 March 2020 |title=Sanidad dice que ya se han realizado 350.000 tests de coronavirus y espera la llegada de hasta un mill\u00f3n de pruebas r\u00e1pidas |url=https://www.20minutos.es/noticia/4196040/0/sanidad-dice-realizado-350000-tests-coronavirus-llegada-otros-600000/ |publisher=20 minutos |access-date=21 March 2020}}</ref><ref>{{cite news|url=https://maldita.es/malditodato/2020/03/23/350000-tests-pruebas-diagnostico-coronavirus-gobierno-hecho-realmente-cambios-criterio/|title=\u00bfHa hecho Espa\u00f1a \"355.000 tests\" de detecci\u00f3n del coronavirus? Los distintos cambios de criterio del Gobierno|date=23 March 2020|work=Maldita|access-date=31 March 2020|language=es}}</ref> On 22 March, Spanish PM [[Pedro S\u00e1nchez]] announces that he will take the petition to extend the [[State of Alarm]] in the nation until 11 April to the [[Congress of Deputies|Congress]] after consultations with regional presidents.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-22/el-gobierno-decide-prorrogar-el-estado-de-alarma-15-dias.html|title=El Gobierno decide prorrogar 15 d\u00edas el estado de alarma por la crisis del coronavirus|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-22|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://edition.cnn.com/2020/03/22/europe/spain-coronavirus-sunday-intl/index.html|title=Spain to extend coronavirus state of emergency as deaths soar|date=2020-03-22|website=CNN|access-date=2020-03-22}}</ref> The President of the [[Region of Murcia]] orders the cessation of all non-essential economic activities, a decision later revoked by the central government.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200322/murcia-ordena-el-cese-de-toda-actividad-economica-no-esencial-7900635|title=Murcia ordena el cese de toda actividad econ\u00f3mica no esencial|date=2020-03-22|website=EL Peri\u00f3dico|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref> On 23 March, the [[Spanish Army]] found elderly people abandoned and dead inside retirement homes, according to Defence Minister [[Margarita Robles]]. A criminal investigation is launched.<ref name=\"carehomes-bbc\">{{Cite web|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-52014023|title=Coronavirus: Spanish army finds care home residents 'dead and abandoned|date=23 March 2020|access-date=23 March 2020|website=BBC}}</ref> The \"Palacio del Hielo\", an ice rink in Madrid, begins to be used as a morgue.<ref>{{Cite news|url=https://edition.cnn.com/2020/03/24/europe/spain-ice-rink-morgue-coronavirus-intl/index.html |title=Spain turns ice rink into a morgue as coronavirus deaths pile up|work=CNN News|access-date=2020-03-24|language=en-us}}</ref> By this date, 5,400 medical professionals are confirmed to have tested positive for coronavirus and sent home, further straining the hospitals, where a lack of protective equipment has put workers at risk.<ref name=nytMinder>{{cite web |last1=Minder |first1=Raphael |last2=Peltier |first2=Elian |title=Virus Knocks Thousands of Health Workers Out of Action in Europe |url=https://www.nytimes.com/2020/03/24/world/europe/coronavirus-europe-covid-19.html |website=The New York Times |archiveurl=https://web.archive.org/web/20200325102311/https://www.nytimes.com/2020/03/24/world/europe/coronavirus-europe-covid-19.html |archivedate=25 March 2020 |date=24 March 2020 |url-status=live}}</ref>\n\n=== Halting of all non-essential activity (28 March\u2013) ===\n[[File:Miranda de Ebro - Police music against COVID-19 - April 5, 2020.webm|Police cars playing motivational music for confined neighbours in the streets of [[Miranda de Ebro]], [[Province of Burgos|Burgos]], [[Castile and Le\u00f3n]]|thumb|upright=0.6]]\nOn 28 March, the Spanish government banned all non-essential activity,<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-28/el-gobierno-amplia-el-confinamiento-los-trabajadores-de-actividades-no-esenciales-deberan-quedarse-en-casa.html|title=Paralizada toda actividad no esencial en Espa\u00f1a|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-28|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-29}}</ref><ref>{{Cite news|last=Jones|first=Sam|url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/28/covid-19-may-be-peaking-in-parts-of-spain-says-official|title=Spain orders non-essential workers stay home for two weeks|date=2020-03-28|work=The Guardian|access-date=2020-03-29|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref> providing affected workers with ''paid recoverable leave'' unless they provide an essential service, work remotely, are on sick leave, or have their contracts suspended.<ref>{{cite web |title=The Spanish state's lockdown 2.0: who has to work, and who receives paid leave |url=https://www.elnacional.cat/en/news/coronavirus-spain-lockdown-rules-essential_486867_102.html |website=El Nacional |accessdate=5 April 2020 |date=30 March 2020}}</ref> The next day, two cases of coronavirus were diagnosed on [[Formentera]], [[Balearic Islands]], leaving the island of [[Graciosa, Canary Islands|La Graciosa]] ([[Canary Islands]]) as the only territory with no cases detected.<ref>{{Cite web|url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/formentera-registra-los-dos-primeros-casos-positivos-de-coronavirus/|title=Formentera registra los dos primeros casos positivos de coronavirus|last=cronicabalear.es|date=2020-03-29|website=Cr\u00f3nica Balear|language=es|access-date=2020-03-29}}</ref> On 30 March, [[Fernando Sim\u00f3n]], the head of Spain's Centre for Health Emergencies and the public face of the government's response because of his daily briefings, tested positive for the virus and temporarily resigned.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-30/fernando-simon-a-la-espera-de-confirmar-que-tiene-el-coronavirus.html|title=Fernando Sim\u00f3n da positivo por coronavirus|last=Pa\u00eds|first=El|date=2020-03-30|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-30}}</ref><ref>{{Cite news|last=Quinn (now)|first=Ben|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/mar/30/coronavirus-live-news-us-deaths-could-reach-200000-uk-warned-six-month-lockdown-covid-19-latest-updates?page=with%3Ablock-5e81c2758f08af215f6fdedc|title=Coronavirus live news: Spain wakes to more restrictive lockdown as New York state passes 1,000 deaths|date=2020-03-30|work=The Guardian|access-date=2020-03-30|last2=Sullivan (earlier)|first2=Helen|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref> On 4 April, [[Prime Minister of Spain|Prime Minister]] [[Pedro S\u00e1nchez]] requested that the Congress of Deputies extend the State of Alarm for another two weeks, until 26 April,<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-04-04/sanchez-prorroga-dos-semanas-mas-el-estado-de-alarma.html|title=Pedro S\u00e1nchez prorroga dos semanas m\u00e1s el estado de alarma|last=Cu\u00e9|first=Carlos E.|date=2020-04-04|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-04-05}}</ref> a request that was granted on 9 April.<ref>{{cite web |title=S\u00e1nchez logra el apoyo del Congreso y convoca a un acuerdo nacional del que recela la oposici\u00f3n |url=https://elpais.com/espana/2020-04-09/sanchez-convoca-a-los-partidos-y-agentes-sociales-la-proxima-semana-para-impulsar-otros-pactos-de-la-moncloa.html |website=EL PA\u00cdS |accessdate=10 April 2020 |language=es |date=9 April 2020}}</ref>\n\nFrom 3 April to 11 April, the number of new cases and deaths in general had a decreasing trend. On 3 April, 950 deaths were reported, the highest number for a single country over a 24-hour interval,<ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/apr/02/coronavirus-live-news-global-cases-latest-updates|title=Coronavirus live news: Spain death toll passes 10,000 with record single-day rise of 950|last1=Gayle (now)|first1=Damien|last2=Topping|first2=Alexandra|date=2 April 2020|via=www.theguardian.com|last3=Mohdin|first3=Aamna|last4=Sullivan(earlier)|first4=Helen|last5=McCormick|first5=Erin|last6=Greenfield|first6=Patrick|last7=McDonald|first7=Henry|last8=Jones|first8=Sam|last9=Rushe|first9=Dominic}}</ref> on the same day, estimates for the [[basic reproduction number]] of the virus indicated a number below 1.0 for the first time, meaning that each case was infecting less than one other person.<ref>{{cite web |title=Evoluci\u00f3n diaria de la pandemia de COVID-19 en Espa\u00f1a |url=https://portalcne.isciii.es/covid19/ |publisher=[[Carlos III Health Institute]] |accessdate=6 April 2020}}</ref><ref>{{cite web |last1=Fern\u00e1ndez |first1=Juanma |title=Coronavirus: Espa\u00f1a alcanza el pico de la epidemia; 11 CCAA ya en remisi\u00f3n |url=https://www.redaccionmedica.com/secciones/sanidad-hoy/coronavirus-epidemia-fin-espana-inicia-remision-11-comunidades-tambien-4911 |website=Redacci\u00f3n m\u00e9dica |accessdate=6 April 2020 |language=es |date=4 April 2020}}</ref> On 4, 5, and 6 April, consecutive decreases in number of new cases and deaths were reported, including 637 new deaths on 6 April, the lowest figure in ten days.<ref>{{cite web |title=Los fallecidos diarios en Espa\u00f1a por coronavirus caen a 637, la cifra m\u00e1s baja en dos semanas |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-06/los-fallecidos-diarios-en-espana-por-coronavirus-caen-a-637-la-cifra-mas-baja-en-dos-semanas.html |website=EL PA\u00cdS |accessdate=6 April 2020 |language=es |date=6 April 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-04/los-datos-dan-un-respiro-caen-los-casos-las-muertes-y-los-ingresos-hospitalarios.html|title=Los datos dan un respiro: caen los casos, las muertes y los ingresos hospitalarios por coronavirus|last=Linde|first=Pablo|date=2020-04-04|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-04-04}}</ref>  On 10 April, the number of confirmed deaths dropped to 605, and then on 11 April to 510, the lowest figure in more than a month; the number of confirmed cases only increased by 3%, the lowest amount since the Ministry of Health began collecting data.<ref>{{cite news |last1=Linde |first1=Pablo |title=El n\u00famero de muertes por coronavirus cae a 605, el m\u00e1s bajo desde hace m\u00e1s de dos semanas |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-10/el-numero-de-muertes-por-coronavirus-cae-a-605-el-mas-bajo-desde-hace-mas-de-dos-semanas.html |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref><ref>{{cite web |title=Espa\u00f1a registra 510 muertos en un d\u00eda por coronavirus, la menor cifra desde el 23 de marzo |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-11/ultima-hora-del-coronavirus-en-espana-y-el-mundo-en-directo.html |website=EL PA\u00cdS |accessdate=11 April 2020 |language=es |date=11 April 2020}}</ref>\n\n== Government response ==\nOn 9 February, Fernando Sim\u00f3n, who is in charge of medical emergencies in Madrid, stated that \"Spain will only have a handful of cases\".<ref name=\"guardian\" /> \n\nThe Spanish government had ordered 340,000 coronavirus test kits from Shenzhen Bioeasy Biotechnology, which claimed an 80 percent strike rate. However, the Spanish Society of Infectious Diseases and Clinical Microbiology (SEIMC) found that Bioeasy's test kit, which uses nose swabs, had an accuracy rate of less than 30 percent, and the city of Madrid stopped using them. The Chinese embassy claimed that the Bioeasy test kits had not been approved by China's National Medical Products Administration and said they were not included in the medical supplies sent by the Chinese government to Spain.<ref>{{Cite web | url=https://www.washingtonexaminer.com/opinion/the-old-lesson-in-chinas-sale-of-junk-coronavirus-kits-to-spain | title=The old lesson in China's sale of junk coronavirus kits to Spain| date=26 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.scmp.com/news/china/society/article/3077169/spanish-capital-ditches-unreliable-chinese-coronavirus-test-kits|title=Spanish capital ditches 'unreliable' Chinese coronavirus kits|date=27 March 2020|website=South China Morning Post|accessdate=3 April 2020}}</ref><ref>{{Cite web | url=https://www.nationalreview.com/news/china-supplied-faulty-coronavirus-test-kits-to-spain-czech-republic/ |title = China Supplied Faulty Coronavirus Test Kits to Spain, Czech Republic|date = 26 March 2020}}</ref> On 29 March, the Czech Republic donated 10,000 protective medical suits and 90 respirators, which were sent in a [[Czech Air Force]] plane.<ref>{{cite news |title=Coronavirus response: Czech medical aid arrives in Spain, heads to Italy |url=https://www.nato.int/cps/en/natohq/news_174623.htm |accessdate=1 April 2020 |work=NATO |language=en}}</ref>\n===Travel restrictions===\nOn 10 March 2020 the [[Government of Spain]] decreed the immediate cancellation of all direct flights from Italy to Spain until 25 March.<ref>{{Cite web|url=https://www.elespanol.com/invertia/empresas/20200310/espana-prohibe-vuelos-directos-italia-marzo/473703280_0.html |website=[[El Espa\u00f1ol]]|date=10 March 2020|title=Espa\u00f1a proh\u00edbe todos los vuelos directos a Italia hasta el 25 de marzo|first=Mar\u00eda|last=Vega}}</ref> On 12 March, all traffic between Morocco and Spain was suspended.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/el_pais/status/1238160324966088704|title=\u00daLTIMA HORA {{!}} Suspendido el tr\u00e1fico a\u00e9reo y mar\u00edtimo entre Espa\u00f1a y Marruecos por la crisis del coronavirus |last=PA\u00cdS|first=EL|date=12 March 2020|website=@el_pais|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>  On 16 March, Minister of the Interior Grande-Marlaska announces the closing of Spanish frontiers to be in effect from 12 pm on 16 March, only authorising the entry of Spanish citizens and those that prove cause of force majeure or situation of need. The entry restrictions will have no effect on the transport of merchandise to guarantee the supply chain. It will not affect foreign diplomatic personnel either.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/16/5e6f1b62fdddff6d798b4618.html|title=\u00daltima hora del coronavirus en Espa\u00f1a: Marlaska suspende la libre circulaci\u00f3n y restablece los controles de fronteras|date=16 March 2020|website=ELMUNDO|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref> Following this, [[President of the Balearic Islands|President of the Government of the Balearic Islands]], [[Francina Armengol]], would announce that after receiving the approval of the Spanish government, her government will proceed to the closure of all airports and ports in the region, with \"a few exceptions\".<ref>{{Cite web|url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/baleares-se-blinda-y-cierra-sus-aeropuertos-y-puertos-con-excepciones/|title=Baleares se blinda y cierra sus aeropuertos y puertos con excepciones|last=cronicabalear.es|date=17 March 2020|website=Cr\u00f3nica Balear|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>; the Canary Islands would restrict flights between the peninsula and its islands. Air and sea connections to The Balearic Islands cease due to flight companies stopping all flights.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/economia/2020-03-19/canarias-y-baleares-se-blindan-por-mar-y-aire.html|title=Canarias y Baleares se blindan por mar y aire|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-19|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-19}}</ref>\n\n===Closures=== \n\nOn 10 March, the [[Ministry of Culture (Spain)|Ministry of Culture]] ordered the closing of its buildings in Madrid, including the museums of [[Museo del Prado|El Prado]], [[Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda|Reina Sof\u00eda]], [[Thyssen-Bornemisza Museum|Thyssen]], the Spanish [[Filmoteca Espa\u00f1ola]], [[National Archaeological Museum, Madrid|Archaeological]] and [[Museo Nacional de Antropolog\u00eda (Madrid)|Anthropological]] museums, as well as the [[Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a|National Library]] and the [[Royal Palace of Madrid|Royal Palace]] among others.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/cultura/2020-03-11/coronavirus-el-mundo-de-la-cultura-pone-en-mayo-sus-esperanzas-tras-el-aluvion-de-cancelaciones.html|title=Coronavirus: cierran el Prado, el Reina Sof\u00eda, el Thyssen, la Filmoteca y los centros dependientes del ministerio|last=Marcos|first=Raquel Vidales, Tommaso Koch, Carlos|date=11 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> The [[Constitutional Court of Spain|Constitutional Court]] suspended its activity for two days,<ref>{{cite web|url=https://www.elimparcial.es/noticia/210857/cultura/el-coronavirus-obliga-a-la-rae-y-al-tribunal-constitucional-a-suspender-sus-plenos.html|title=El coronavirus obliga a la RAE y al Tribunal Constitucional a suspender sus plenos|website=El Imparcial|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> and the [[Royal Spanish Academy]] suspended its plenary sessions.<ref>{{cite web|url=https://www.elconfidencial.com/espana/2020-03-10/tribunal-constitucional-suspende-sesiones-coronavirus_2490907/|title=El Tribunal Constitucional suspende sus sesiones por el coronavirus|website=El Confidencial|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> On 12 March, the Spanish [[Cortes Generales]] suspended their activity for 15 days<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/nacional/noticia-congreso-suspende-15-dias-actividad-coronavirus-20200312132455.html|title=El Congreso suspende 15 d\u00edas su actividad por el coronavirus|last=Press|first=Europa|date=12 March 2020|website=europapress.es|access-date=12 March 2020}}</ref> and the [[Ministry of the Interior (Spain)|Ministry of the Interior]] ordered the isolation of its 69 jails.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-12/interior-eleva-a-16-las-carceles-aisladas-para-evitar-la-expansion-del-coronavirus.html|title=Interior decide aislar sus 69 centros penitenciarios|last=L\u00f3pez-Fonseca|first=\u00d3scar|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> The [[Sagrada Familia]], in Barcelona, closes for tourists and construction workers.<ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-sagrada-fami/barcelonas-sagrada-familia-landmark-to-close-to-tourists-over-coronavirus-idUSKBN20Z25D|title=Barcelona's Sagrada Familia landmark to close to tourists over coronavirus|last=Reuters|newspaper=Reuters|date=12 March 2020|language=en|access-date=12 March 2020}}</ref>  On 13 March 2020 the Government of the Community of Madrid decreed the shutting down of bars, restaurants and \"non-alimentary\" shops (only allowing the opening of supermarkets and chemist's shops).<ref>{{Cite web|url=https://www.elindependiente.com/vida-sana/salud/2020/03/13/la-comunidad-de-madrid-decreta-el-cierre-obligatorio-de-bares-restaurantes-y-tiendas/ |date=13 March 2020|website=El Independiente|title=La Comunidad de Madrid decreta el cierre obligatorio de bares, restaurantes y tiendas}}</ref> On 14 March, Asturias, Catalonia, Cantabria, Galicia, Madrid, Murcia and the Basque Country closed all shops except those selling food and basic necessities.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-03-13/madrid-clausura-las-terrazas-por-el-coronavirus-y-recomienda-cerrar-los-bares.html|title=Madrid cierra desde el s\u00e1bado todos los comercios salvo los de alimentaci\u00f3n y primera necesidad|last=Ferrero|first=Juan Jos\u00e9 Mateo, Berta|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/cantabria/ultima-hora/Cantabria-hosteleria-superficies-edificios-actividades_0_1005450439.html|title=Cantabria cierra negocios de hosteler\u00eda, grandes superficies y edificios p\u00fablicos para frenar al coronavirus|last=Cantabria|first=eldiario es|website=eldiario.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/catalunya/2020-03-13/cataluna-cierra-pistas-de-esqui-discotecas-y-areas-comerciales-que-no-sean-de-alimentacion.html|title=Catalu\u00f1a cierra bares, cafeter\u00edas y restaurantes|last=Mouzo|first=\u00c0ngels Pi\u00f1ol, Jessica|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.laverdad.es/murcia/comunidad-extiende-cierre-20200314112226-nt.html|title=La Comunidad extiende el cierre de comercios a toda la Regi\u00f3n de Murcia|date=14 March 2020|website=La Verdad|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref> The Mayor of Madrid closed parks and public gardens.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/MADRID/status/1238802288854159361|title=Ante las aglomeraciones de personas que lamentablemente y pese a todos los avisos se est\u00e1n produciendo en espacios p\u00fablicos de Madrid,el alcalde ha dado la orden de proceder al cierre de todos los parques y jardines de la ciudad a partir de las 16.00 #Coronavirusmadrid #COVID19|last=Madrid|first=Ayuntamiento|date=14 March 2020|website=@MADRID|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\n===Quarantines and lockdowns===\n\n[[File:2020-03-Detalls_i_conseq\u00fc\u00e8ncies_del_COVID-19_al_Pa\u00eds_Valenci\u00e0_14.jpg|thumb|left|People maintain social distancing in [[Valencia]], Spain.]]\nOn 7 March, [[Haro, La Rioja|Haro]] was put on lockdown due to a concentration of cases.<ref>{{cite news |last1=Jones |first1=Sam |title=Spanish town faces police lockdown to contain coronavirus |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/07/spanish-town-faces-police-lockdown-to-contain-coronavirus |accessdate=5 April 2020 |work=The Guardian |date=7 March 2020}}</ref> On 12 March, the Catalan regional government quarantined four Catalan municipalities\u2014[[Igualada]], [[Vilanova del Cami]], [[Santa Margarida de Montbui]] and [[Odena]]\u2014following  a cluster of cases being reported at Igualada Hospital; the measure affected 70,000 people and was scheduled to last 14 days.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/catalunya/2020-03-12/ordenan-el-confinamiento-de-la-poblacion-de-igualada-y-tres-municipios-mas-por-el-brote-de-coronavirus.html|title=La Generalitat ordena el confinamiento de 70.000 personas en Igualada y otros cuatro municipios por el coronavirus|last=El Pa\u00eds|date=12 March 2020|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{cite news |title=Four towns locked down as Spain announces package to tackle coronavirus |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain/four-towns-locked-down-as-spain-announces-package-to-tackle-coronavirus-idUSKBN20Z3LM |accessdate=28 March 2020 |work=Reuters |date=12 March 2020 |language=en}}</ref> The next day, the Government of Spain announced a [[state of alarm (Spain)|state of alarm]] over all of the country would be decreed on the next day, initially for 15 days as specified in the Article 116.2 of the [[Spanish constitution]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/13/5e6b844e21efa0dd258b45a5.html |website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|title=Pedro S\u00e1nchez decreta el estado de alarma en toda Espa\u00f1a para frenar la expansi\u00f3n del coronavirus|date=13 March 2020|first=Marisol|last=Hern\u00e1ndez}}</ref> Under the state of alarm, the central government retains all powers and all police are under the control of the Interior Ministry. Many nonessential activities are forbidden, including large gatherings, restaurants, museums and the like. However, citizens are still permitted to travel to work and buy essential items, and religious services are allowed under certain conditions.<ref>{{cite news |title=Spain\u2019s state of alarm: the key measures that are now in place |url=https://english.elpais.com/society/2020-03-15/spains-state-of-alarm-the-key-measures-that-are-now-in-place.html |accessdate=12 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=15 March 2020 |language=en}}</ref> The delay in implementing the lockdown meant that some people in Madrid left for the regions, bringing the virus with them.<ref name=\"guardian\" /> \n\nSome autonomous communities announced emergency measures on the same day. The Basque Country announced a declaration of sanitary emergency in the region, which allows population confinement.<ref>{{Cite web|url=https://www.diariodenavarra.es/noticias/actualidad/nacional/2020/03/13/el-pais-vasco-decreta-estado-alerta-sanitaria-por-coronavirus-684044-1031.html|title=El Pa\u00eds Vasco decreta el estado de \"alerta sanitaria\" por el coronavirus|last=Vitoria|first=Efe|date=13 March 2020|website=diariodenavarra.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> The government of Murcia announced the confinement of more than 500,000 people in coastal municipalities.<ref>{{Cite web|url=https://www.laverdad.es/murcia/coronavirus-murcia-mar-menor-20200313131957-nt.html|title=Confinadas 500.000 personas en municipios costeros de la Regi\u00f3n|date=13 March 2020|website=La Verdad|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> President of the Balearic Islands, [[Francina Armengol]], asked the Prime Minister to suspend traffic between the mainland and the islands.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/F_Armengol/status/1238561640364335104|title=He parlat amb el President @sanchezcastejon. Hem analitzat la gravetat de la situaci\u00f3 i li he oferit tot el suport. Li he explicat les dures mesures de contenci\u00f3 que hem pres i li he demanat que,per protegir a la nostra gent,restringeixi temporalment les connexions amb les Illes.|last=Armengol|first=Francina|date=13 March 2020|website=@F_Armengol|language=ca|access-date=13 March 2020}}</ref>. [[President of the Government of Catalonia|President of Catalonia]], [[Quim Torra]], asked the Prime Minister to authorise the closure of all Catalonia's ports, airports and railways.<ref>{{cite web|url=https://www.majorcadailybulletin.com/news/local/2020/03/13/64051/covid-closes-catalonia-rail-sea-air-links.html|title=Catalonia isolated over coronavirus|publisher=Majorca Daily Bulletin|date=13 March 2020|access-date=14 March 2020}}</ref> [[Mayor of Madrid]], [[Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida|Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida]], ordered the closure of bars and terraces in the capital,<ref>{{Cite web|url=https://www.economiadigital.es/politica-y-sociedad/almeida-clausura-las-terrazas-de-madrid-y-pide-a-los-bares-que-cierren_20043090_102.html|title=Madrid se queda sin terrazas por el coronavirus|last=Digital|first=Econom\u00eda|website=Econom\u00eda Digital|access-date=13 March 2020}}</ref> and announced that his government is prepared, if needed, to isolate the city. In Extremadura, [[Arroyo de la Luz]] was put on lockdown.<ref>{{cite news |title=Vara pide a los vecinos de Arroyo de la Luz \"confianza\" en la decisi\u00f3n de decretar su aislamiento social|trans-title=Vara asks the residents of Arroyo de la Luz to \"trust\" in the decision to decree their social isolation |url=https://www.20minutos.es/noticia/4187495/0/vara-pide-a-los-vecinos-de-arroyo-de-la-luz-confianza-en-la-decision-de-decretar-su-aislamiento-social/ |access-date=14 March 2020 |work=20 minutos |date=13 March 2020 |language=Spanish}}</ref>  \n\nOn 25 March, the parliament\u2014with less than 50 members of 350 present\u2014approved the government's request to extend of the state of alarm until 11 April.<ref>{{cite news |title=Parlamento espa\u00f1ol aprueba extender estado de alarma |url=https://www.sandiegouniontribune.com/en-espanol/noticias/story/2020-03-25/parlamento-espanol-aprueba-extender-estado-de-alarma |accessdate=28 March 2020 |work=San Diego Union-Tribune en Espa\u00f1ol |date=26 March 2020 |language=en}}</ref> On 28 March, the prime minister ordered all non-essential workers to stay at home from 30 March to 9 April to bend the curve and contain the epidemic. Fernando Sim\u00f3n stated that ICUs were expected to be full by the end of this week or early the next week.<ref name=\"stay at home\">{{cite news |title=El Gobierno obliga a quedarse en casa a los trabajadores de servicios no esenciales del 30 de marzo al 9 de abril |url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200328/48136764563/gobierno-trabajadores-servicios-no-esenciales-30-de-marzo-9-de-abril-semana-santa-pedro-sanchez-coronavirus.html |accessdate=28 March 2020 |work=La Vanguardia |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> On 1 April, the state of alarm was scheduled to expire on 12 April and the government planned to ease lockdowns going forward, assuming that new infections decrease.<ref name=1AprilPais>{{cite news |title=Spain's emergency coronavirus measures to be lifted gradually |url=https://english.elpais.com/politics/2020-04-01/spains-emergency-coronavirus-measures-to-be-lifted-gradually.html |accessdate=1 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=1 April 2020 |language=en}}</ref> Because the previous week had seen many Spaniards die of the disease, on 3 April, S\u00e1nchez was considering extending the quarantine another fifteen days to 26 April. He consulted the opposition to obtain its support, and will speak to presidents of the autonomous communities on 5 April.<ref>{{cite news |title=S\u00e1nchez llamar\u00e1 a Casado para informarle de la pr\u00f3rroga del Estado de alarma |url=https://elpais.com/espana/2020-04-03/sanchez-llamara-a-casado-para-informarle-de-la-prorroga-del-estado-de-alarma.html |accessdate=3 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=3 April 2020 |language=es}}</ref> On 13 April, some nonessential workers who are unable to telecommute will be allowed to return to work, although other social distancing measures will remain in place. Instead, the government will distribute masks on public transport and attempt aggressive [[contact tracing]] to reduce the spread of the virus.<ref>{{cite news |last1=Linde |first1=Pablo |title=El Gobierno tom\u00f3 la decisi\u00f3n de reiniciar la actividad laboral sin consultar a su comit\u00e9 de expertos |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-10/el-gobierno-tomo-la-decision-de-retomar-la-actividad-laboral-sin-consultar-a-su-comite-de-expertos.html |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n===Enforcement===\n[[File:Cuarentena Alca\u00f1iz Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol 2020.jpg|thumb|Spanish Army deploys to enforce lockdown in [[Alca\u00f1iz]], Arag\u00f3n, 27 March]]\nAs of 23 March 2020, there were 240,245 police officers<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/politica/FyCSE-realizado-propuestas-sancion-respetar_0_1008599690.html |title=Las FyCSE han realizado 48.000 propuestas de sanci\u00f3n por no respetar el estado de alarma|last=Press|first=Europa |website=eldiario.es|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref> and more than 2,500 military deployed across the country.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/sociedad/Ejercito-residencias-patrullara-Guardia-Civil_0_1008949599.html |title=El Ej\u00e9rcito ayuda en 73 residencias de mayores y patrullar\u00e1 con la Guardia Civil|last=EFE|website=eldiario.es |language=es|access-date=2020-03-23}}</ref> Some police made trips to quarantined populations and played music to lift spirits.<ref>{{cite web |last1=Friedenberger |first1=Heidi |title=Spanish police sing to families during coronavirus lockdown in Mallorca \u2013 video |url=https://www.theguardian.com/world/video/2020/mar/23/spanish-police-sing-to-families-in-lockdown-in-mallorca-video |website=[[The Guardian]] |date=23 March 2020}}</ref> On 24 March, the government seized control of private nursing homes nationwide, and announced a judicial inquiry after troops found nursing home patients who had died of COVID-19 left dead in their beds.<ref name=ap24 /> In Madrid, hospitals refused transfers from nursing homes, and a skating rink was used to store dead bodies as the city morgue overflowed.<ref name=\"ap24\">{{Cite web|url=https://apnews.com/8bd9ec1261d19913a301a9bfb8684321|title=Grim find: Bodies of virus victims in Spanish nursing homes|date=24 March 2020|website=AP NEWS|accessdate=3 April 2020}}</ref> By 31 March, police had issued 100,000 citations and arrested 1,000 people for violating social distancing regulations. Fines can range from \u20ac100 to \u20ac30,000 for serious violations or up to four months in prison.<ref>{{cite news |last1=Dolz |first1=Patricia Ortega |title=926 detenidos y 102.000 denuncias por incumplir el estado de alarma |url=https://elpais.com/espana/2020-03-24/926-detenidos-y-102000-denuncias-por-incumplir-el-estado-de-alarma.html?rel=mas |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=24 March 2020 |language=es}}</ref><ref>{{cite news |last1=Johnson |first1=Miles |last2=Ghiglione |first2=David |last3=Dombey  |first3=Daniel  |title=Tempers fray as coronavirus lockdown fatigue hits Italy and Spain |url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/tempers-fray-as-coronavirus-lockdown-fatigue-hits-italy-and-spain-1.4216812 |accessdate=1 April 2020 |work=The Irish Times |language=en}}</ref> Drones are used for enforcement. Police also set up 30,000 roadblocks to stop people from traveling.<ref name=\"Vox\" /> By 10 April, 3,000 drivers had been sanctioned for violating quarantine while thousands were being stopped each day.<ref>{{cite news |last1=Dolz |first1=Patricia Ortega |title=M\u00e1s de 3.000 conductores sancionados por no respetar los l\u00edmites de movilidad del estado de alarma |url=https://elpais.com/espana/2020-04-10/mas-de-3000-conductores-sancionados-por-no-respetar-los-limites-de-movilidad-del-estado-el-alarma.html |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n===Criticism===\n\nAccording to ''[[The Guardian]]'', Spain's initially slow response to the coronavirus caused the epidemic to become severe even though it did not share a land border with Italy or other severely affected countries.<ref name=\"guardian\">{{cite news |last1=Tremlett |first1=Giles |title=How did Spain get its coronavirus response so wrong? |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/26/spain-coronavirus-response-analysis |accessdate=28 March 2020 |work=The Guardian |date=26 March 2020}}</ref> An analysis in ''[[Vox (website)|Vox]]'' hypothesised that the minority government did not want to risk its hold on power by banning large gatherings early; the prime minister initially defended his decision to allow large gatherings to continue.<ref name=Vox>{{cite news |last1=Ward |first1=Alex |title=How Spain's coronavirus outbreak got so bad so fast |url=https://www.vox.com/2020/3/20/21183315/coronavirus-spain-outbreak-cases-tests |accessdate=1 April 2020 |work=Vox |date=20 March 2020 |language=en}}</ref>\n\n== Impact ==\n[[File:2020-03-14 Desabastiment a Mercadona Museros per compra compulsiva pel COVID-19 04.jpg|thumb|left|upright=0.7|Empty shelves in a [[Mercadona]] supermarket in Valencia on 14 March|210px]] \nOn 6 March, [[EFE]] reported that [[myths related to the coronavirus]] were spreading through the country.<ref>{{cite news |author1=Alberto Garc\u00eda, Ramiro Fuente y Desir\u00e9e Garc\u00eda |title=Las falsedades sobre el coronavirus se propagan por Espa\u00f1a |url=https://www.efe.com/efe/espana/efeverifica/las-falsedades-sobre-el-coronavirus-se-propagan-por-espana/50001435-4182630 |accessdate=28 March 2020 |agency=[[EFE]] |language=es}}</ref> [[Panic buying]] occurred by 10 March.<ref>{{cite news |last1=Al-Arshani |first1=Sarah |title=Photos show how coronavirus precautions left everything from schools to stadiums deserted across Spain \u2014 as cases spike past 1,600 |url=https://www.businessinsider.com/coronavirus-spain-photos-show-everything-from-schools-stadiums-empty-2020-3 |accessdate=28 March 2020 |work=Business Insider|date=10 March 2020}}</ref> On 28 March, children and young people who obeyed social distancing by staying at home were applauded by Spanish residents for doing their part to combat the epidemic.<ref>{{cite news |last1=Artusa |first1=Martina |title=Coronavirus en Espa\u00f1a: aplausos desde los balcones para los chicos que soportan el encierro en casa |url=https://www.clarin.com/mundo/coronavirus-espana-aplausos-balcones-chicos-soportan-encierro-casa_0_191l5Scve.html |accessdate=28 March 2020 |work=[[Clar\u00edn (Argentine newspaper)|Clar\u00edn]] |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> By 29 March, visits to retail and recreation places, transit stations and parks had fallen by 94%, 88%, and 89% respectively, and visits to workplaces had reduced by 64%, according to a report by [[Google]] based on [[Location-based service|location history]] data from mobile devices.<ref>{{cite web |title=COVID-19 Community Mobility Report of 29 March 2020 |url=https://www.gstatic.com/covid19/mobility/2020-03-29_ES_Mobility_Report_en.pdf |website=Google |accessdate=3 April 2020 |date=29 March 2020}}</ref>\n\nThe coronavirus has caused a spike in [[cybercrime]];<ref name=\"10AprilP\" /> [[phishing]] scams imitating the Ministry of Health have targeted [[WhatsApp]] users<ref>{{cite news |last1=Ju\u00e1rez |first1=Bel\u00e9n |title=Los cibercriminales suplantan al Ministerio de Sanidad para robar datos a los usuarios de Whatsapp |url=https://elpais.com/tecnologia/2020-03-09/los-cibercriminales-suplantan-al-ministerio-de-sanidad-para-robar-datos-a-los-usuarios-de-whatsapp.html?rel=mas |accessdate=11 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=9 March 2020 |language=es}}</ref> as of 10 April, the [[National Police Corps]] has discovered 12,000 fraudulent websites targeting Spaniards. One businessman was arrested for allegedly stealing {{euro}}5 million in medical equipment. Some companies are selling essential supplies, such as masks or hand sanitizer, at high markup leading to claims of [[price gouging]].  Other companies are selling fake miracle cures with aggressive marketing campaigns.<ref name=10AprilP>{{cite news |last1=S\u00e1nchez-Silva |first1=Carmen |title=Timos y abusos empresariales en los tiempos del coronavirus |url=https://elpais.com/economia/negocio/2020-04-10/timos-y-abusos-empresariales-en-los-tiempos-del-coronavirus.html |accessdate=11 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref> \n\nCoronavirus has significantly increased mortality in Spain, with substantially more observed deaths in mortality surveillance reports than expected based on historical data. It has caused more than five time as many deaths as the entire 2019-20 flu season.<ref name=\"renave-mortality-reports\"/> \n\n===Healthcare system===\n\n[[File:Daily mortality in Spain April 2018\u2013April 2020.png|thumb|upright=1.3|Daily mortality in Spain April 2018\u2013April 2020. Black indicates expected deaths with confidence interval in gray; red denotes observed deaths.]]\nOn 23 March, ''The Guardian'' reported that hospitals in the Madrid area were being overwhelmed by coronavirus patients.<ref name=\"Jones\" /> Per capita, Spain has only a third as many hospital beds as Germany and Austria.<ref name=\"guardian\" /> As of 28 March, the burden on [[intensive care units]] per confirmed case was 7.8, almost as high as Italy and far above any other European country.<ref name=\"austerity\" /> As of 31 March, [[intensive care units]] in Catalu\u00f1a, Madrid, [[Castilla\u2013La Mancha]], and [[Castilla y Le\u00f3n]] are at or over 80% capacity, despite efforts to triple the number of beds available. Most of the patients are suffering from coronavirus.<ref>{{cite news |title=Cuatro comunidades tienen sus UCI saturadas, el resto puede aguantar |url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200401/48232823408/coronavirus-espana-situacion-ucis-colapso-comunidades-casos.html |accessdate=1 April 2020 |work=La Vanguardia |date=1 April 2020 |language=es}}</ref> After 1 April, some hospitals in Madrid saw a small decline in the number of patients in intensive care while others are stable or still rising. The number of patients in intensive care in Galicia, Asturias, and Castilla\u2013La Mancha has also dropped. In Castilla y Le\u00f3n, Catalu\u00f1a, and Valencia it is stable, while in Arag\u00f3n and Andaluc\u00eda it was still increasing as of 7 April.<ref>{{cite news |title=Las UCI empiezan a respirar |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-06/las-uci-empiezan-a-respirar.html |accessdate=7 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=6 April 2020 |language=es}}</ref> \n\n[[Austerity in Spain|Austerity]] measures, enacted by the previous government of [[Mariano Rajoy]] which cut billions of euros from health budgets, were blamed by some experts for reducing the capacity of the healthcare system. Healthcare spending in Spain is 5.9 percent, below the EU average of 7.5 percent. Before the coronavirus epidemic, some doctors were unemployed or had emigrated to look for work. Now, retired healthcare workers are being called back to the job and medical students are being recruited to perform some tasks. The privatisation of hospitals undergone during Rajoy's tenure has undermined efforts to coordinate the response to the crisis.<ref name=\"vulnerable\" /><ref>{{cite news |last1=Hedgecoe |first1=Guy |title=In Spain, austerity legacy cripples coronavirus fight |url=https://www.politico.eu/article/in-spain-austerity-legacy-cripples-coronavirus-fight/ |accessdate=1 April 2020 |work=POLITICO |date=28 March 2020}}</ref>\n\nAs of 3 April, about 10% of the cases are in healthcare workers.<ref>{{cite web |title=Informe n\u00ba 20. Situaci\u00f3n de COVID-19 en Espa\u00f1a a 3 de abril de 2020 |url=https://www.isciii.es/QueHacemos/Servicios/VigilanciaSaludPublicaRENAVE/EnfermedadesTransmisibles/Documents/INFORMES/Informes%20COVID-19/Informe%20n%C2%BA%2020.%20Situaci%C3%B3n%20de%20COVID-19%20en%20Espa%C3%B1a%20a%203%20de%20abril%20de%202020.pdf |publisher=[[Carlos III Health Institute]] |accessdate=6 April 2020 |date=3 April 2020 |quote=Table 7. Healthcare workers ('Profesional sanitario'): 6,500 of the 63,002 cases analyzed}}</ref> One cause of infection is the lack of adequate protective gear, leading some healthcare workers to make their own improvised gear. According to Fernando Sim\u00f3n, only 8.8% of diagnosed healthcare workers require hospitalisation, in contrast to 40% of other cases of the disease.<ref>{{cite news |title=Spain's Health Staff Are Catching The Coronavirus As Protective Gear Runs Short |url=https://www.npr.org/sections/coronavirus-live-updates/2020/03/31/824654965/spains-health-staff-are-catching-the-coronavirus-as-protective-gear-runs-short |accessdate=1 April 2020 |work=NPR.org |language=en}}</ref><ref name=austerity>{{cite news |author=Ana Alfageme and Isabel Vald\u00e9s|title=Necesito volver a trabajar y sentir que hago algo |url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-28/necesito-volver-a-trabajar-y-sentir-que-hago-algo.html |accessdate=29 March 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> Twelve nurses and doctors have succumbed to the illness.<ref>{{cite news |last1=Ordaz |first1=Pablo |title=Cuando se pierde la vida por curar a los dem\u00e1s |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-05/cuando-se-pierde-la-vida-por-curar-a-los-demas.html |accessdate=6 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=5 April 2020 |language=es}}</ref>\n===Age and economic inequality===\n\n[[File:02El Ayuntamiento hace desde hoy pruebas diagn\u00f3sticas del COVID-19 a los servicios esenciales municipales.jpg|thumb|left|[[Polic\u00eda Municipal de Madrid|Local police officer in Madrid]] is tested for coronavirus, 25 March]]\nLow income neighbourhoods in Barcelona have seven times the rate of infection of more affluent neighbourhoods. Part of the reason is that essential workers, who have kept going to work despite the epidemic, are likely to work in low-skill jobs such as supermarkets or elder care. Also, many care workers are immigrants, who lack access to [[unemployment benefits]] and live in some of the lowest category housing. Homeless people are also at risk and the charities that help them were forced to cease operations because of the disease.<ref name=vulnerable>{{cite news |last1=Madrid |first1=Stephen Burgen Sam Jones in |title=Poor and vulnerable hardest hit by pandemic in Spain |url=https://www.theguardian.com/world/2020/apr/01/poor-and-vulnerable-hardest-hit-by-pandemic-in-spain |accessdate=1 April 2020 |work=The Guardian |date=1 April 2020}}</ref>\n\n<section begin=Nursing homes/>Many nursing homes in Spain are understaffed because they are for-profit businesses and elderly Spaniards cannot necessarily afford sufficient care.<ref name=\"guardian\" /> In some nursing homes, elderly victims were found abandoned in their beds by Spanish soldiers mounting emergency response. Defense minister [[Margarita Robles]] said that anyone guilty of neglect will be prosecuted.<ref name=Jones>{{cite news |last1=Jones |first1=Sam |title=Spanish minister says older people found 'dead and abandoned' |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/23/spain-distributes-650000-testing-kits-as-coronavirus-deaths-rise-steeply |accessdate=28 March 2020 |work=The Guardian |date=23 March 2020}}</ref> By 23 March, a fifth of nursing homes in the Madrid area had reported cases of the virus. More than 65% of fatalities have occurred in those 80 or older, compared to 50% in Italy and only 15% in China.<ref name=25Marchnyt>{{cite news |last1=Minder |first1=Raphael |last2=Peltier |first2=Elian |title=A Deluged System Leaves Some Elderly to Die, Rocking Spain's Self-Image |url=https://www.nytimes.com/2020/03/25/world/europe/Spain-coronavirus-nursing-homes.html?action=click&module=RelatedLinks&pgtype=Article |accessdate=1 April 2020 |work=The New York Times |date=25 March 2020}}</ref> By 3 April, at least 3,500 Spaniards had died in nursing homes and another 6,500 contracted infections there. Thousands of elder care workers are also infected.<ref>{{cite news |last1=Troya |first1=Mar\u00eda Sosa |title=Al menos 3.600 personas han muerto en residencias de mayores por el coronavirus |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-03/al-menos-3500-personas-han-muerto-en-residencias-de-mayores-por-el-coronavirus.html |accessdate=3 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=3 April 2020 |language=es}}</ref><section end=Nursing homes/>\n\nDuring the pandemic, the healthcare system is using [[triage]], denying resources to elderly patients. Furthermore, infected elderly people living in [[Nursing home care|nursing homes]] are being rejected by hospitals.<ref>{{Cite web|url=https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-03-25/spanish-doctors-forced-to-choose-who-to-let-die-from-coronavirus|title=Spanish Doctors Are Forced to Choose Who to Let Die|date=2020-03-25|website=Bloomberg|language=en|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://apnews.com/a6dacb2042657df4bb360d9e6fe802bf|title=Agonizing decisions being made in Spain\u2019s virus hot spots|date=2020-04-02|website=Associated Press|language=en|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-homes/they-just-sedate-them-coronavirus-overwhelms-spains-care-homes-idUSKBN21L2TP|title=\"They just sedate them\"; coronavirus overwhelms Spain's care homes|date=2020-04-03|website=Reuters|language=en|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.efe.com/efe/english/destacada/doctors-without-defenses/50000261-4207786|title=Doctors without defenses|date=2020-03-29|website=EFE|language=en|access-date=2020-04-10}}</ref> A [[Intensive care medicine|critical care]] medical association released a document recommending a [[triage]] based on criteria like \"life expectancy\" and \"social value\" of the patient.<ref>{{Cite web|url=https://semicyuc.org/wp-content/uploads/2020/03/%C3%89tica_SEMICYUC-COVID-19.pdf|title=RECOMENDACIONES \u00c9TICAS PARA LA TOMADE DECISIONES EN LA SITUACI\u00d3N EXCEPCIONAL DE CRISIS POR PANDEMIA COVID-19 EN LAS UNIDADES DECUIDADOS INTENSIVOS|website=Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Intensiva, Cr\u00edtica y Unidades Coronarias|language=es|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.efesalud.com/uci-coronavirus-criterios|title=Criterios para ingreso en UCI con coronavirus: Expectativa de vida y valor social|date=2020-03-20|website=EFE|language=es|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200320/474273746104/uci-triaje-coronavirus-valor-social-esperanza-vida-pacientes-colapsar.html|title=Las UCI plantean un \u201ctriaje\u201d de los pacientes seg\u00fan su \u201cvalor social\u201d o esperanza de vida en caso de colapsar|date=2020-03-20|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-04-10}}</ref>\n\n===Finance===\n{{see also|Financial impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic}}\n[[File:Verlust Ibex-35 B\u00f6rse Coronavirus M\u00e4rz 2020.png|thumb|[[IBEX 35]] March 2020]]\nOn 9 March, the Spanish stock index [[IBEX 35]] dropped 7.96%, the fourth-largest single-day loss in its history.<ref>{{cite news |title=Plunging stocks, remote work: The economic effects of the coronavirus in Spain |url=https://english.elpais.com/economy_and_business/2020-03-10/plunging-stocks-remote-work-the-economic-effects-of-the-coronavirus-in-spain.html |accessdate=4 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 March 2020 |language=en}}</ref> On 12 March, the stock index dropped another 14.06%, the largest in history, as part of the [[2020 stock market crash]].<ref>{{cite news |title=El Ibex 35 sufre el mayor desplome de su historia por el p\u00e1nico del coronavirus |url=https://www.lavanguardia.com/economia/20200312/474100976973/ibex-35-coronavirus-bolsa-espana-wall-street-bolsas-mercados.html |accessdate=4 April 2020 |work=La Vanguardia |date=12 March 2020 |language=es}}</ref> The pandemic has also influenced Spain's fragile economy and finances, with economist [[Toni Rold\u00e1n]] stating that the country will need \u20ac200bn in loans from the [[European Stability Mechanism]].<ref name=\"guardian\" /> Spanish leaders have called for \"[[corona bonds]]\", similar to the proposed but never implemented [[eurobond (eurozone)|eurobond]]s, to help the country recover from the epidemic.<ref name=\"stay at home\" /><ref>{{cite news |title=The EU can't agree on how to help Italy and Spain pay for coronavirus relief |url=https://www.cnn.com/2020/03/27/economy/corona-bonds-eu/index.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNN}}</ref> Real estate transactions have nearly been frozen by the crisis, and future impact remains uncertain.<ref name=\"Pais6April\" /> Employment in Spain saw its largest historical drop in a month in March, with close to 900,000 people losing their jobs between 12 March and 31 March.<ref>{{cite web |title=La crisis del coronavirus destruy\u00f3 900.000 empleos en la \u00faltima quincena de marzo y supuso la mayor subida hist\u00f3rica del paro |url=https://www.eldiario.es/economia/crisis-coronavirus-dispara-personas-historia_0_1012448798.html |website=El Diario |accessdate=3 April 2020 |date=2 April 2020}}</ref> As of 28 March, [[Goldman Sachs]] was predicting a double-digit GDP decline for Spain.<ref>{{cite news |last1=Fariza |first1=Ignacio |title=El reto de congelar la econom\u00eda |url=https://elpais.com/economia/2020-03-28/el-reto-de-congelar-la-economia.html |accessdate=29 March 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> \n\nThe country's financial institutions are in better shape than they were before the [[2008\u20132014 Spanish financial crisis]], and exports and [[trade balance]] have improved. However, the [[debt-to-GDP ratio]], [[government deficit]], and unemployment are all higher than they were in 2008, leaving the government less room to manoeuver in its response to the crisis.<ref name=Pais6April>{{cite news |last1=Aranda |first1=Jos\u00e9 Luis |title=La nueva crisis pilla a Espa\u00f1a con menos margen pero con nuevas armas |url=https://elpais.com/economia/2020-04-06/la-nueva-crisis-pilla-a-espana-con-menos-margen-pero-con-nuevas-armas.html |accessdate=7 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=6 April 2020 |language=es}}</ref> According to an article in ''El Pa\u00eds'', house prices in some parts of Spain have seen significant declines, although few sales are occurring due to the lockdown.<ref>{{cite news |last1=Let\u00f3n |first1=Sandra L\u00f3pez |title=Los propietarios rebajan ya el precio de sus viviendas ante el temor de un gran desplome del mercado |url=https://elpais.com/economia/negocio/2020-04-10/los-propietarios-rebajan-ya-el-precio-de-sus-viviendas-ante-el-temor-de-un-gran-desplome-del-mercado.html |accessdate=11 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n===Politics===\n\n[[File:17 March 2020 Virtual Council of Ministers of Spain 02.jpg|thumb|left|Due to the pandemic, the [[Council of Ministers (Spain)|Cabinet]] had to meet virtually for the first time, with the majority of ministers attending via [[videoconference]].{{cn|date=April 2020}}]]\n[[Javier Ortega Smith]], the leader of Vox, tested positive after his party hosted a large meeting with sympathizers on 8 March,<ref name=Vox10Marzo>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/10/5e6778e7fdddff851e8b4611.html|title=Javier Ortega Smith da positivo por coronavirus y Vox pide perd\u00f3n por celebrar Vistalegre|publisher=El Mundo|date=10 March 2020|last=Carvajal|first=\u00c1lvaro|language=es|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref> leading  the [[Congress of Deputies]] and the [[Senate of Spain|Senate]] to suspend their parliamentary activity for a period of a week with 52 Vox's lawmakers asked to stay at home.<ref>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/10/5e677680fdddff77138b45be.html|title=El Congreso suspende su actividad una semana tras el positivo del diputado Ortega Smith|publisher=El Mundo|date=10 March 2020|last=Cruz|first=Marisa|language=es|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref> On 11 March, the [[Assembly of Madrid]], regional parliament of Madrid, suspended its activities for a period of 15 days, following Ortega Smith's positive test.<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-asamblea-madrid-suspende-actividad-parlamentaria-15-dias-coronavirus-20200311141829.html|title=La Asamblea de Madrid suspende su actividad parlamentaria durante 15 d\u00edas por el coronavirus|last=Press|first=Europa|date=11 March 2020|website=europapress.es|access-date=11 March 2020}}</ref> The [[Parliament of Andalusia]], regional parliament of Andalusia, suspended its activities for a week after a deputy in the regional chamber from Vox was confirmed positive.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/andalucia/coronavirus-Parlamento-andaluz-suspender-actividad_0_1004749914.html|title=El Parlamento de Andaluc\u00eda suspende su actividad toda la semana por el riesgo de coronavirus en los diputados de Vox|last=Cela|first=Daniel|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>  The [[2020 Basque regional election]], scheduled for 5 April, was delayed, after an agreement between all the political parties represented in the Basque parliament; the [[2020 Galician regional election|Galician election]] was also suspended.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-16/urkullu-aplaza-las-elecciones-vascas-hasta-superar-la-crisis-del-coronavirus.html|title=Urkullu aplaza las elecciones vascas hasta superar la crisis del coronavirus|last=Gorospe|first=Pedro|date=2020-03-16|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-16}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-16/urkullu-aplaza-las-elecciones-vascas-hasta-superar-la-crisis-del-coronavirus.html|title=Galicia y Pa\u00eds Vasco aplazan las elecciones hasta superar la crisis del coronavirus|last=Vizoso|first=Pedro Gorospe, Sonia|date=2020-03-16|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-16}}</ref>\n\nOn 18 March, The [[Congress of Deputies]] met and the Prime Minister reported on the management of the state of Alarm with only 5% of lawmakers present.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200318/474244803194/valentina-ujier-congreso-de-los-diputados-pleno-coronavirus.html|title=Las im\u00e1genes de un pleno in\u00e9dito en el Congreso marcado por la ujier Valentina|date=18 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref> When the Congress of Deputies approved the extension of the [[State of Alarm]] on 18 March, it was the first time that opposition parties [[Popular Party (Spain)|The People's Party]] and [[Vox (Spain)|Vox]] had supported the government in a vote while separatist parties, such as [[Catalan Republican Left]], abstained.<ref name=\"opposition\" /> The [[King of Spain|King]] [[Felipe VI of Spain|Felipe VI]] addressed a message to the nation in a special speech for the second time in his reign and the sixth by a monarch in 40 years of democracy.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200318/474246587629/rey-felipe-vi-comparecencia-discurso-crisis-corona-casa-real-espana-juan-carlos-i-herencia-asignacion-coronavirus-en-directo.html|title=Rey Felipe VI. El discurso del monarca por la crisis del coronavirus y reacciones, en directo|date=18 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-coronavirus-discurso-felipe-directo-202003182029_directo.html|title=Discurso del Rey Felipe VI por el coronavirus, en directo: \"Este virus no nos vencer\u00e1, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\"|date=18 March 2020|website=ABC.es|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref> A donation from the Chinese government of more than 500,000 facemasks arrived in Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200318/474242410685/avion-shangai-500000-mascarillas.html|title=Un avi\u00f3n procedente Shanghai aterriza en Zaragoza con 500.000 mascarillas quir\u00fargicas|date=2020-03-18|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref> \n\nSpain's government response to the coronavirus has been criticised as insufficient or late by several international organisations and newspapers<ref name=\"13Marchnyt\"/><ref>{{cite news |last1=Tremlett |first1=Giles |title=How did Spain get its coronavirus response so wrong? |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/26/spain-coronavirus-response-analysis |accessdate=6 April 2020 |publisher=The Guardian |date=March 26, 2020}}</ref>. Some say{{who|date=April 2020}} that the response was also delayed by the fact that [[Pedro S\u00e1nchez]] is leading [[PSOE]] (in coalition with [[Unidas Podemos]]) [[minority government]] which is counting on support from opposition parties to enact coronavirus measures, especially with regards to economic stimulus. The cabinet discussed proposals to offer zero-interest loans to tenants to pay rent so that smaller landlords who depend on rent income can stay afloat. PP leader [[Pablo Casado]] complained that the government was not keeping him informed of developments on the coronavirus. [[Ciudadanos|Citizens]] leader [[In\u00e9s Arrimadas]] said that she supports the government's actions.<ref name=opposition>{{cite news |title=Government counting on opposition support for coronavirus measures despite lack of dialogue |url=https://english.elpais.com/politics/2020-03-31/government-counting-on-opposition-support-for-coronavirus-measures-despite-lack-of-dialogue.html?rel=mas |accessdate=1 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=31 March 2020 |language=en}}</ref> Vox has called for the prime minister's resignation.<ref name=\"1AprilPais\" />\n\nThe [[Regional Government of Andalusia]] has paid for [[sponsored content]] praising its handling of the coronavirus outbreak, some of which attribute federal initiatives to the Andalusian government. The ads have been published in ''[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]'', ''[[ABC (newspaper)|ABC]]'', ''[[El Confidencial]]'', and other media.<ref>{{cite news |last1=Colom\u00e9 |first1=Jordi P\u00e9rez |title=La Junta de Andaluc\u00eda paga por art\u00edculos elogiosos de su gesti\u00f3n de la crisis del coronavirus |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-09/la-junta-de-andalucia-paga-por-articulos-elogiosos-de-su-gestion-de-la-crisis-del-coronavirus.html?rel=lom |accessdate=11 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=9 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n===Education===\n[[File:Parc infantil tancat Sant Mat\u00ed COVID19 20200318 2 (cropped).jpg|thumb|Playground in [[Sant Mart\u00ed (district)|Sant Mart\u00ed]], Barcelona is shut down]]\nOn 9 March, Isabel D\u00edaz Ayuso announced the cancellation of classes in the Autonomous community of Madrid at all educational levels due to the strong increase in cases in the region, which affected 1.5 million students.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-03-09/la-comunidad-estudia-endurecer-sus-medidas-para-combatir-la-expansion-del-virus.html|title=Madrid deja sin clases a 1,5 millones de alumnos y cancelar\u00e1 operaciones y citas para combatir el coronavirus|last=Ferrero|first=Juan Jos\u00e9 Mateo, Berta|date=9 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref> The [[Basque Government|Basque government]] closed all schools in the municipalities of [[Vitoria-Gasteiz|Vitoria]]<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-09/cierre-de-todos-los-centros-educativos-de-vitoria-por-la-epidemia-de-coronavirus.html|title=Cierre de todos los centros educativos de Vitoria por la epidemia de coronavirus|last=Ormazabal|first=Mikel|date=9 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref> and [[Labastida]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elcorreo.com/sociedad/salud/labastida-cierra-colegios-caso-coronavirus-20200309071459-nt.html|title=Labastida cierra sus dos colegios y Vitoria uno, los primeros del pa\u00eds, para evitar una epidemia|date=9 March 2020|website=El Correo|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref> A Barcelona kindergarten was closed after a worker tested positive,<ref>{{Cite web|url=https://www.ccma.cat/324/tanquen-una-escola-bressol-de-barcelona-pel-positiu-en-coronavirus-duna-treballadora/noticia/2995613/|title=Tanquen una escola bressol de Barcelona pel positiu en coronavirus d'una treballadora|website=ccma.cat|date=9 March 2020|access-date=9 March 2020}}</ref> On 10 March, the Conference of Rectors of Madrid public universities (CRUMA) delayed the academic calendar, including classes, exams and enrollments, by two weeks.<ref>{{Cite web|url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-retrasa-semanas-calendario-academico-0-2211978814--20200310103154.html|title=Madrid retrasa dos semanas el calendario acad\u00e9mico|website=telemadrid.es|date=10 March 2020|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> and the regional government of La Rioja suspended classes for two weeks.<ref>{{cite news |title=Logro\u00f1o cierra sus escuelas infantiles, las ludotecas, los centros j\u00f3venes y La Gota de Leche |url=https://www.larioja.com/la-rioja/logrono-cierra-escuelas-20200310173106-nt.html |accessdate=5 April 2020 |work=La Rioja |date=10 March 2020 |language=es}}</ref> \n\nOn 11 March, the Minister of Health of the Basque government, {{ill|Nekane Murga|es}}, announced the closure of all schools in \u00c1lava, after 12 pupils were diagnosed with coronavirus; the measure affected more than 60,000 students.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-11/euskadi-suspende-las-clases-en-alva-por-la-expansion-de-la-enfermedad.html|title=Euskadi suspende las clases en \u00c1lava para frenar la expansi\u00f3n de la enfermedad|last=Pa\u00eds|first=El|date=11 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> On 12 March, the regional governments of [[Region of Murcia|Murcia]], [[Xunta de Galicia|Galicia]], [[Executive Council of Catalonia|Catalonia]], the [[Basque Government|Basque Country]], [[Asturias]], [[Aragon]], [[Canary Islands]], [[Regional Government of Castile-La Mancha|Castile-La Mancha]], [[Government of Navarre|Navarre]], [[Government of Extremadura|Extremadura]], [[Government of the Balearic Islands|Balearic Islands]], [[Government of Cantabria|Cantabria]] and the city of Melilla suspend classes at all educational levels in their respective regions,<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=Suspendidas las clases en todos los centros educativos de Euskadi, Galicia y Murcia|last=Agencias|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.lasexta.com/noticias/internacional/cataluna-ultima-cierre-colegios-partir-lunes-brote-coronavirus_202003125e6a18077795c70001992b97.html|title=Pa\u00eds Vasco, Catalu\u00f1a, Galicia y Murcia cierran los colegios ante el brote de coronavirus|date=12 March 2020|website=LaSexta|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/GobAsturias/status/1238131574086008832|title=El Consejo de Gobierno acordar\u00e1 esta tarde el cierre temporal durante 14 d\u00edas naturales de todos los centros educativos del Principado.|date=12 March 2020|access-date=12 March 2020|language=Spanish}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://navarra.elespanol.com/articulo/sociedad/coronavirus/20200312160243315917.html|title=Navarra ordena el cierre de todos los colegios|last=Navarra.com|website=Navarra.com|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200312/pais-vasco-cierra-centros-educativos-coronavirus/2009123.shtml|title=Pa\u00eds Vasco, Murcia, Galicia, Catalu\u00f1a, Navarra, Canarias y Arag\u00f3n cierran sus centros educativos por el coronavirus|last=RTVE.es|date=12 March 2020|website=RTVE.es|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/castilla-la-mancha-suspende-desde-manana-viernes-las-clases/|title=Castilla-La Mancha suspende desde ma\u00f1ana viernes las clases|date=12 March 2020|website=ENCLM|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.hoy.es/extremadura/coronavirus-cierre-colegios-institutos-universidad-20200312172752-nt.html|title=La Junta de Extremadura suspende las clases en los colegios, institutos y en la Universidad|date=12 March 2020|website=Hoy|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/baleares/2020/03/12/5e6a74c6fdddffdc218b46f5.html|title=Los colegios de Baleares cierran las puertas a partir del lunes|date=12 March 2020|website=ELMUNDO|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.cope.es/emisoras/cantabria/cantabria-provincia/santander/noticias/suspenden-las-clases-cantabria-partir-del-lunes-marzo-20200312_644760|title=Se suspenden las clases en Cantabria a partir del lunes 16 de marzo|last=COPE|date=12 March 2020|website=COPE|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> making a total of 14 out of 17 autonomous communities and one of the autonomous cities with school closures.<ref>{{Cite web|url=https://elfarodemelilla.es/suspenden-clases-melilla-14-dias/|title=Suspendidas las clases en Melilla durante 14 d\u00edas|date=12 March 2020|website=El Faro de Melilla|language=es-ES|access-date=12 March 2020}}</ref> More than 10 million students (1 million university and 9 million in secondary and primary education) were ordered to stay at home, initially for two weeks.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=9,5 millones de estudiantes se quedan dos semanas sin clase en Espa\u00f1a|last=Pa\u00eds|first=El|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> On 17 March, the [[Selectividad]] (Spanish University Admission Tests), scheduled in June for more than 300,000 students, was delayed until further notice.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-17/la-selectividad-se-retrasa-por-la-crisis-del-coronavirus.html|title=La Selectividad se retrasa por la crisis del coronavirus|last=Lucas|first=Beatriz|date=17 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref> On 18 March, the Basque Minister of Education extended the closure of schools indefinitely.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200318/euskadi-cierra-los-centros-educativos-hasta-nuevo-aviso-7895415|title=La suspensi\u00f3n de clases de los centros educativos vascos se prorroga hasta nuevo aviso|date=18 March 2020|website=El Peri\u00f3dico|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n===Religion===\nOn 6 March, the [[Episcopal Conference of Spain|Spanish Episcopal Conference]] indicated that churches should remove the holy water from the pillars, avoid the gesture of shaking hands as a way of giving peace, and not kiss religious images, a typical gesture in [[Lent]].<ref>{{cite news|url=https://conferenciaepiscopal.es/indicaciones-de-la-cee-ante-el-coronavirus/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=indicaciones-de-la-cee-ante-el-coronavirus|title=Indicaciones de la CEE ante el coronavirus|website=conferenciaepiscopal.es|access-date=9 March 2020}}</ref>\n===Affected events===\n{{see also|List of events affected by the 2019\u201320 coronavirus pandemic}}\n{{expand section|date=April 2020}}\n\n== Spread to other countries and territories ==\n[[File:Spain - Travel restrictions due to COVID-19.svg|thumb|{{legend|#000000|Spain}}{{legend|#800000|Entry ban}}{{legend|#d45500|Mandatory quarantine}}|upright=1.2]]\nOn 29 February 2020, a woman who had arrived in Ecuador on 14 February from Spain tested positive for SARS-CoV-2 and became the first case of coronavirus in the country. Days later she felt discomfort and fever, so she was hospitalised and underwent various tests. The person, 70 years old and with previous illnesses, was isolated and admitted \u201cin intensive care\u201d. According to Deputy Minister Julio L\u00f3pez, her status was critical and her forecast was reserved.<ref>{{Cite news |url=https://www.correofarmaceutico.com/salud-publica/coronavirus-no-hay-informacion-que-nos-diga-que-es-necesario-cancelar-ningun-evento.html|title=Coronavirus: Espa\u00f1a 'exporta' el primer caso con una mujer ecuatoriana diagnosticada de vuelta a su pa\u00eds |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Correo Farmaceutico |publisher= Unidad Editorial Revistas, S.L.U |language=es}}</ref> On 13 March 2020, the first death (the first Ecuadorian infection case) was reported by the Minister of Public Health of Ecuador, Catalina Andramu\u00f1o, during a press conference in Guayaquil.<ref>{{Cite web|url=https://www.infobae.com/america/agencias/2020/03/13/ecuador-confirma-primera-muerte-por-coronavirus/|title=Ecuador confirma primera muerte por coronavirus|date=13 March 2020|website=Infobae|language=es-ES|access-date=13 March 2020}}</ref>\n\nOn 6 March, [[Ministry of Health (Peru)|Peruvian Ministry of Health]] and [[President of Peru|President]] confirmed the first case in the country from a 25-year-old man who visited Spain, France and Czech Republic.<ref>{{cite news|accessdate=14 March 2020|title=Peru records first confirmed case of coronavirus, President Vizcarra says|url=https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-peru-idUSE6N29R02T|newspaper=Reuters|date=6 March 2020|via=www.reuters.com}}</ref>\n\nOn 8 March, Portugal confirmed a case originating from Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-006-08032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=8 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref> On 10 March, a further case was detected and the following day (11 March) another three cases.<ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-008-10032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=10 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-010-12032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=12 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nOn 10 March, a 40-year-old woman returning from Madrid, Spain was confirmed the first case in Panama.<ref>{{Cite web|url=https://abcnews.go.com/Health/wireStory/latest-holocaust-march-poland-cancelled-virus-69478927|title=The Latest: Panama confirms 1st case of coronavirus|last=|first=|date=10 March 2020|website=ABC News|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nOn 10, March, Honduras confirmed two cases of Coronavirus the first patient or patient 0 was a pregnant women who came from Spain on 4 March but was confirmed on the early morning of 10 March .<ref>{{Cite web |url=https://www.laprensa.hn/inicio/1363915-410/story.html |title=Salud confirma los dos primeros casos de COVID-19 en el territorio hondure\u00f1o |language=Spanish |trans-title=Health confirms the first two cases of COVID-19 in the Honduran territory |publisher=Secretar\u00eda de Salud Honduras |date=13 March 2020}}</ref>\n\nOn 13 March, Venezuelan Vice-President [[Delcy Rodr\u00edguez]] confirmed two cases of the virus in the state of [[Miranda (state)|Miranda.]]<ref name=\"FirstCases\">{{Cite web|url=https://www.ntn24.com/america-latina/venezuela/regimen-de-maduro-confirma-dos-primeros-casos-de-coronavirus-120128|title=R\u00e9gimen de Maduro confirma dos primeros casos de coronavirus|date=13 March 2020|website=NTN24.com|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref name=\"PH\">{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-venezuela/venezuela-confirms-coronavirus-cases-amid-public-health-concerns-idUSKBN2102DR|title=Venezuela confirms coronavirus cases amid public health concerns|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020|publisher=[[Reuters]]}}</ref> Rodr\u00edguez asked all the passengers of the 5 and 8 March Iberia 6673 flight to immediately enter into a mandatory preventive quarantine since the two cases were from this flight.<ref>{{Cite web|url=https://elpitazo.net/gran-caracas/gobierno-convoca-a-viajeros-del-vuelo-6673-presentarse-para-cumplir-la-cuarentena/|title=Gobierno convoca a viajeros del vuelo 6673 presentarse para cumplir la cuarentena|date=13 March 2020|website=[[El Pitazo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\nOn 14 March it was reported that a woman coming from the Spanish city of [[M\u00f3stoles]] became the first case in Equatorial Guinea.<ref>{{cite news |title=Equatorial Guinea announces first coronavirus case |url=https://www.deccanherald.com/international/equatorial-guinea-announces-first-coronavirus-case-813802.html |accessdate=15 March 2020 |work=Deccan Herald |date=14 March 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200315210831/https://www.deccanherald.com/international/equatorial-guinea-announces-first-coronavirus-case-813802.html |archive-date=15 March 2020 |url-status=live}}</ref>\n\nOn 17 March, a 47-year-old male Spanish national doing business in Macau tested positive; he took the SU2501 flight from Madrid to Moscow on 15 March, and then the SU204 flight from Moscow to Beijing. On 16 March, he took the NX001 flight from Beijing to Macau, arriving at Macau Airport at 8:00 pm of the same day.<ref>{{Cite web|url=https://www.tdm.com.mo/c_news/radio_news.php?id=460383|title=\u96fb\u53f0\u65b0\u805e>\u672c\u6fb3\u4eca\u65e5\u78ba\u8a3a2\u5b97\u65b0\u51a0\u80ba\u708e(2020.03.17 19:47)|website=www.tdm.com.mo|accessdate=3 April 2020}}</ref>\n\nOn 20 March, [[Prime Minister of Papua New Guinea]] [[James Marape]] confirmed the first case in the country from a mine worker who had travelled from Spain.<ref>{{Cite web|url=https://news.pngfacts.com/2020/03/png-confirms-first-case-of-coronavirus.html|title=PNG Confirms first Case of Coronavirus-COVID -19|accessdate=20 March 2020}}</ref>\n\n=== Travel restrictions ===\nAs of 9 April 2020 the following countries or territories have imposed some kind of travel restrictions on Spanish citizens:\n\n{{collapse top|List of countries}}\n\n==== Entry ban or passenger traffic suspended ====\n{{clear}}\n{{div col|colwidth=15em}}\n* {{flag|Abkhazia}}<ref>[https://civil.ge/archives/340166 Fearing Coronavirus, Abkhazia Extends Travel Ban on Foreigners Except Russians] civil.ge</ref>\n* {{flag|Albania}}<ref name=\"exteriores-ban\">[http://www.exteriores.gob.es/Portal/es/SalaDePrensa/ElMinisterioInforma/PublishingImages/2020_03/2020_03%20MAPA%20CORONAVIRUS.png Restricciones a los viajes de ciudadanos provenientes de Espa\u00f1a (09/04/2020)] [[Ministry of Foreign Affairs (Spain)|Ministerio de Asuntos Exteriores]] {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Algeria}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|American Samoa}}<ref>[https://6fe16cc8-c42f-411f-9950-4abb1763c703.filesusr.com/ugd/4bfff9_50b99629268b40cca8f2fc0979c0fc0d.pdf TRAVEL RESTRICTIONS AND GUIDELINES] American Samoa Goverment</ref>\n* {{flag|Angola}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Antigua and Barbuda}}<ref name=\"iata-ban\">{{Cite web|url=https://www.iatatravelcentre.com/international-travel-document-news/1580226297.htm|title=IATA - International Travel Document News|website=www.iatatravelcentre.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Argentina}}<ref>{{Cite web | url=https://www.batimes.com.ar/news/argentina/argentina-to-close-schools-for-two-weeks-borders-to-visitors.phtml | title=Buenos Aires Times &#124; Argentina to close schools for two weeks, borders to visitors}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Armenia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Artsakh}}<ref>[https://news.am/eng/news/567292.html Artsakh restricts entry of foreign citizens until April 14] news.am</ref>\n* {{flag|Aruba}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Australia}}<ref>{{Cite news|url=https://www.abc.net.au/news/2020-03-19/coronavirus-non-resident-travel-ban-australia/12071640|title=Australia blocks arrival of all non-residents in expanded coronavirus travel ban|access-date=19 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Austria}}<ref name=\"forbes-ban\">[https://www.forbes.com/sites/tamarathiessen/2020/03/14/coronavirus-europe-closes-borders-tourists/#359319522765 Coronavirus: Some Of These 24 European Countries Have Closed Their Borders To Tourists] Forbes</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Azerbaijan}}<ref>[https://restrictions.info/news/detail/3010 Travel restrictions update for Azerbaijan] ''restrictions.info'', accessed 25 March 2020</ref><ref name=\"aljazeera-ban\">[https://www.aljazeera.com/news/2020/03/coronavirus-travel-restrictions-border-shutdowns-country-200318091505922.html Coronavirus: Travel restrictions, border shutdowns by country] Al Jazeera</ref>\n* {{flag|Bahamas}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bahrain}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"elpais-ban\">[https://elpais.com/elpais/2020/03/11/paco_nadal/1583936505_767374.html M\u00e1s de 110 pa\u00edses proh\u00edben ya la entrada a viajeros espa\u00f1oles o les obligan a guardar cuarentena] elpais.com (15/03/2020) {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Bangladesh}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Barbados}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Belgium}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Belize}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Bermuda}}<ref>{{Citation | url = https://www.gov.bm/coronavirus | title = Novel Coronavirus (COVID-19) - Information for Travellers | date = 10 March 2020 | publisher = Govenment of Bermuda | accessdate = 2020-03-20}}</ref>\n* {{flag|Bolivia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20200317/bolivia-cierra-fronteras-suspende-vuelos-limita-transporte-terrestre|title=Bolivia cierra fronteras, suspende vuelos y limita el transporte terrestre por el coronavirus &#124; Los Tiempos<!-- Bot generated title -->|accessdate=3 April 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bonaire}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Bosnia and Herzegovina}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Botswana}}<ref>[https://newsghana.com.gh/botswana-imposes-travel-ban-on-people-entering-from-18-high-risk-countries/ Botswana imposes travel ban on people entering from 18 high-risk countries] newsghana.com.gh</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Brazil}}<ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-brazil-borders/brazil-restricts-land-borders-with-neighbors-due-to-coronavirus-idUSKBN2162YP|title=Brazil restricts land borders with neighbors due to coronavirus|website=[[Reuters]]|date=19 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/03/19/coronavirus-governo-restringe-entrada-de-passageiros-estrangeiros-de-voos-internacionais.ghtml|title=Governo restringe entrada de passageiros estrangeiros de voos internacionais|website=g1.globo.com|language= pt}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bhutan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|British Indian Ocean Territory}}<ref>{{Cite web|url=https://biot.gov.io/visiting/|title=Visiting|website=British Indian Ocean Territory|accessdate=5 April 2020}}</ref>\n* {{flag|British Virgin Islands}}<ref>[https://viconsortium.com/vi-coronavirus/virgin-islands-bvi-restricts-gatherings-to-30-bans-certain-visitors-and-closes-schools-in-sweeping-action-to-blunt-coronavirus-outbreak- BVI Restricts Gatherings to 30, Bans Certain Visitors and Closes Schools in Sweeping Action to Blunt Coronavirus Outbreak] The Virgin Islands Consortium</ref>\n* {{flag|Brunei}}<ref>[https://thescoop.co/2020/03/13/covid-19-live-updates/ COVID-19 live updates: Tally climbs to 114 with 5 new infections] 27 March 2020 ''thescoop.co'', accessed 27 March 2020</ref><ref>[https://www.brudirect.com/news.php?id=89853 Minister Of Home Affairs Explained The Control Of Foreigner's Entry Into The Country] 24 March 2020 ''www.brudirect.com'', accessed 27 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bulgaria}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Burkina Faso}}<ref name=\"internationalsos-ban\">[https://www.internationalsos.com/pandemic-sites/pandemic/home/2019-ncov/ncov-travel-restrictions-flight-operations-and-screening Travel restrictions, Flight operations and Screening] internationalsos.com</ref>\n* {{flag|Burundi}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cambodia}}<ref name=\"travelban-scmp\">[https://www.scmp.com/news/asia/article/3075422/coronavirus-how-countries-are-clamping-down-arrivals Coronavirus: how countries are clamping down on arrivals] South China Morning Post</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cameroon}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Canada}}<ref>{{Cite web|url=https://www.cbc.ca/news/politics/cbsa-border-airports-screening-trudeau-covid19-coronavirus-1.5498866|title=Canada to bar entry to travellers who are not citizens, permanent residents or Americans &#124; CBC News}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cape Verde}}<ref>{{cite url|url=https://www.cnn.com/travel/article/coronavirus-travel-bans/index.html |title=Coronavirus: Which countries have travel bans?|work=CNN |last=O'Hare |first=Maureen |last2=Hardingham |first2=Tamara |last-author-amp=y |date=17 March 2020 |accessdate=17 March 2020}}</ref><ref>{{cite web |url=https://www.governo.cv/covid19-governo-declara-situacao-de-contingencia-a-nivel-da-protecao-civil/ |title=COVID19: Governo declara situa\u00e7\u00e3o de conting\u00eancia a n\u00edvel da Prote\u00e7\u00e3o Civil |publisher=Governo de Cabo Verde |language=Portuguese |date=17 March 2020 |access-date=20 March 2020}}</ref><ref>{{cite web |url=http://www.rtc.cv/tcv/index.php?paginas=47&id_cod=89239 |work=TCV |title=Governo declara situa\u00e7\u00e3o de conting\u00eancia, a n\u00edvel de Prote\u00e7\u00e3o Civil, por causa do Covid-19 |language=Portuguese |date=17 March 2020 |access-date=20 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cayman Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Central African Republic}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Chad}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Chile}}<ref name=\"nytimes-ban\">[https://www.nytimes.com/article/coronavirus-travel-restrictions.html Coronavirus Travel Restrictions, Across the Globe] The New York Times</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|China}}<ref>{{cite web|url=https://www.fmprc.gov.cn/mfa_eng/wjbxw/t1761867.shtml|title=Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China, National Immigration Administration Announcement on the Temporary Suspension of Entry by Foreign Nationals Holding Valid Chinese Visas or Residence Permits|publisher=Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China|date=2020-03-26}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Colombia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.portafolio.co/economia/gobierno/colombia-cierra-sus-fronteras-539113|title=Colombia cierra sus fronteras durante los pr\u00f3ximos 75 d\u00edas|date=16 March 2020|via=portfolio.co}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Comoros}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Congo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cook Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Costa Rica}}<ref>{{Cite web|url=https://www.nacion.com/el-pais/salud/nuevo-coronavirus-en-costa-rica-gobierno-decreta/FWLVLR5NSZDZ3FKVHHWXYQSCHI/story/|title=Nuevo coronavirus en Costa Rica: Gobierno decreta estado de emergencia nacional|website=La Naci\u00f3n, Grupo Naci\u00f3n}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cuba}}<ref>[https://adncuba.com/noticias-de-cuba/cuba-anuncia-cierre-de-frontera-solo-podran-entrar-cubanos-y-extranjeros Cuba anuncia cierre de frontera: solo podr\u00e1n entrar cubanos y extranjeros residentes] ''adncuba.com'', accessed 25 March 2020</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-cuba-president/cuba-bars-entry-to-foreign-tourists-in-bid-to-contain-coronavirus-spread-idUSKBN2173NC|title=Cuba bars entry to foreign tourists in bid to contain coronavirus spread|newspaper=Reuters|date=20 March 2020|accessdate = 21 March 2020 |via=www.reuters.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cura\u00e7ao}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Cyprus}}<ref>[https://www.bbc.com/news/live/world-51866403 As it happened- Coronavirus on Friday, 19:55 13 March 2020- Cyprus limits entry to country] ''/www.bbc.com'', accessed 15 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Czechia}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Democratic Republic of Congo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Denmark}}<ref name=\"forbes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Djibouti}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Dominica}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Dominican Republic}}<ref>{{Cite web|url=https://www.nydailynews.com/news/politics/ny-dominican-coronavirus-20200318-fedw3a473zcz5jkwh5d2xco4um-story.html|title=Dominican Republic closes borders over coronavirus, halts all incoming flights|date=18 March 2020|via=nydailynews.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|East Timor}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ecuador}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Egypt}}<ref>{{Cite web|url=https://egyptianstreets.com/2020/03/16/egypt-shuts-down-airports-suspends-air-travel-pm/|title=Egypt Shuts Down Airports, Suspends Air Travel: PM|date=16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|El Salvador}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Equatorial Guinea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Estonia}}<ref>{{Cite web | url=https://news.err.ee/1064173/estonia-to-close-borders-to-foreign-nationals-from-march-17 | title=Estonia to close borders to foreign nationals from 17 March| date=15 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Eswatini}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Eritrea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ethiopia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Faroe Islands}}<ref>[https://visitfaroeislands.com/about/plea-to-tourists-to-refrain-from-traveling-to-the-faroe-islands/ Plea to tourists to refrain from traveling to the Faroe Islands] visitfaroeislands.com</ref>\n* {{flag|Fiji}}<ref>{{Cite news|url=https://www.itij.com/latest/news/fiji-airways-suspends-95-cent-its-international-flights|title=Fiji closes borders|accessdate=22 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Finland}}<ref>{{Cite web|url=https://yle.fi/uutiset/3-11262175|title=Muutokset astuvat voimaan: Koronaviruksen aiheuttama poikkeustila sulkee koulut t\u00e4n\u00e4\u00e4n, rajat kiinni torstaina|date=18 March 2020|website=Yle|access-date=20 March 2020|language=fi}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|French Guiana}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|French Polynesia}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Gabon}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Gambia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Georgia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Germany}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ghana}}<ref>[https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-03-15/ghana-closes-borders-for-arrivals-from-coronavirus-hit-countries Ghana closes borders for arrivals from coronavirus hit countries] 15 March 2020 ''www.bloomberg.com'', accessed 20 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Greece}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Greenland}}<ref>[https://visitgreenland.com/articles/corona-virus-status/ COVID-19 status in Greenland] visitgreenland.com</ref>\n* {{flag|Grenada}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guam}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Guatemala}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guinea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guinea-Bissau}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guyana}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Haiti}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Honduras}}<ref name=F24Bsw>{{Cite web | url=https://www.france24.com/en/20200316-as-latin-america-takes-steps-to-counter-coronavirus-brazil-s-bolsonaro-snubs-warnings | title=Latin America takes steps to counter coronavirus, Brazil's Bolsonaro snubs warnings | date=16 March 2020 | website=france24.com | access-date=16 March 2020 | archive-url=https://web.archive.org/web/20200320165406/https://www.france24.com/en/20200316-as-latin-america-takes-steps-to-counter-coronavirus-brazil-s-bolsonaro-snubs-warnings | archive-date=20 March 2020 | url-status=dead }}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Hong Kong}}<ref>[https://www.info.gov.hk/gia/general/202003/24/P2020032400050.htm Government announces enhancements to anti-epidemic measures in four aspects] ''www.info.gov.hk'', accessed 25 March 2020</ref>\n* {{flag|Hungary}}<ref>{{Cite web | url=https://hungarytoday.hu/coronavirus-orban-hungary-closes-borders |title = UPDATED Coronavirus \u2013 Orb\u00e1n: Hungary Closes Borders for All Passenger Transport, Gov't Bans All Events|date = 16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|India}}<ref>{{cite news|url=https://economictimes.indiatimes.com/news/politics-and-nation/coronavirus-a-pandemic-india-shuts-doors-for-outsiders-under-self-imposed-quarantine/articleshow/74582547.cms|title=Coronavirus a pandemic: India shuts doors for outsiders, under self imposed quarantine|date=12 March 2020|work=The Economic Times|access-date=12 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Indonesia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.thejakartapost.com/news/2020/03/17/covid-19-indonesia-suspends-visa-free-policy-expands-ban-for-people-from-worst-hit-countries.html|title=COVID-19: Indonesia suspends visa-free policy, expands ban for people from worst-hit countries|last=Post|first=The Jakarta|website=The Jakarta Post|language=en|access-date=2020-03-18}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Iraq}}<ref name=\"elmundo-ban\">[https://www.elmundo.es/internacional/2020/03/13/5e6ad0ff21efa0941a8b463b.html 62 pa\u00edses han impuesto ya restricciones de entrada a espa\u00f1oles por el coronavirus] elmundo.es {{in lang|es}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ireland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Isle of Man}}<ref>[https://covid19.gov.im/general-information/travel-and-borders/ Travel and borders] Isle of Man goverment</ref>\n* {{flag|Israel}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ivory Coast}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Japan}}<ref>[https://www.japan.travel/en/coronavirus/ Coronavirus (COVID-19) advisory information] Travel Japan - Japan National Tourism Organization (JNTO)</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Jamaica}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Jordan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kazakhstan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kenya}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kiribati}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kosovo}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Kuwait}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kyrgyzstan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Laos}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Latvia}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Lebanon}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Liberia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Libya}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Lithuania}}<ref>[https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-lithuania-borders/update-1-lithuania-to-close-border-to-foreigners-idUSL8N2B70W0 UPDATE 1-Lithuania to close border to foreigners] Reuters</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Luxembourg}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Macau}}<ref name=\"travelban-scmp\"/>\n* {{flag|Madagascar}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malawi}}<ref>[https://www.ethiopianairlines.com/aa/en/breaking-news/updates-and-health-advisory-on-the-covid-19-virus Updates and Health Advisory on COVID-19 (Corona Virus)] Ethiopian Airlines</ref><ref>[https://malawi24.com/2020/03/20/coronavirus-malawi-imposes-travel-ban/ Coronavirus: Malawi imposes travel ban] malawi24.com</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malaysia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.straitstimes.com/asia/se-asia/malaysia-to-impose-lockdown-from-wednesday-to-march-31|title=Malaysia to impose lockdown from Wednesday to 31 March|date=17 March 2020|website=Straits Times}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Maldives}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mali}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malta}}<ref name=\"forbes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Marshall Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mauritania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mauritius}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mayotte}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Micronesia}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Moldova}}<ref>[https://tass.ru/obschestvo/7984033 \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0441 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430]. tass.ru (15 March 2020)</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mongolia}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Montenegro}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Montserrat}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Morocco}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mozambique}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Myanmar}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Namibia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Nauru}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Nepal}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Netherlands}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|New Caledonia}}<ref name=\"nzherald-ban\">[https://www.nzherald.co.nz/world/news/article.cfm?c_id=2&objectid=12318529 Coronavirus: A look at cases and restrictions in the Pacific] nzherald.co.nz</ref>\n* {{flag|New Zealand}}<ref>{{Cite news|url=https://www.rnz.co.nz/news/national/412162/nz-to-close-its-borders-to-anyone-not-a-citizen-or-permanent-resident-pm-confirms|title=NZ to close its borders to anyone not a citizen or permanent resident., PM confirms|access-date=19 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Niger}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Nigeria}}<ref name=\"ccn-ban\">[https://edition.cnn.com/travel/article/coronavirus-travel-bans/index.html Coronavirus: Which countries have travel bans?] CNN</ref><ref name=\"aljazeera-ban\"/>\n* {{flag|Niue}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|North Korea}}<ref name=\"newsweek1484978\">{{cite web |url=https://www.newsweek.com/china-neighbors-close-borders-coronavirus-sars-1484978 |title=China's neighbors close borders as country's coronavirus cases surpass SARS |last=O'Connor |first=Tom |date=30 January 2020 |website=Newsweek |access-date=10 February 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200209125342/https://www.newsweek.com/china-neighbors-close-borders-coronavirus-sars-1484978 |archive-date=9 February 2020 |url-status=live}}</ref>\n* {{flag|North Macedonia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Northern Cyprus}}<ref>[https://www.aa.com.tr/en/turkey/trnc-shuts-border-amid-coronavirus-outbreak/1772122 TRNC shuts border amid coronavirus outbreak] aa.com.tr</ref>\n* {{flag|Norway}}<ref>{{Cite news|url=https://uk.reuters.com/article/uk-health-coronavirus-norway-airport-idUKKBN2110Z0|title=Norway to close ports, airports from Monday to stop coronavirus - PM|date=2020-03-14|work=Reuters|access-date=2020-03-15|language=en}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Oman}}<ref>{{Cite web | url=https://gulfbusiness.com/oman-suspends-tourist-visas-halts-sports-activities-for-month/ | title=Oman suspends tourist visas, halts sports activities for month| date=12 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Pakistan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Palestine}}<ref>{{Cite web | url=https://www.france24.com/en/20200305-palestinians-announce-west-bank-tourism-ban-over-coronavirus |title = Palestinians announce West Bank tourism ban over coronavirus|date = 5 March 2020}}</ref>\n* {{flag|Panama}}<ref name=F24Bsw/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Papua New Guinea}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Paraguay}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Peru}}<ref>{{Cite web | url=https://gestion.pe/peru/coronavirus-en-peru-presidente-martin-vizcarra-anuncia-cierre-de-todas-las-fronteras-durante-estado-de-emergencia-nndc-noticia/ |title = Per\u00fa anuncia el cierre de todas sus fronteras para evitar el avance de coronavirus: Vigente desde el martes|date = 16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Philippines}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Pitcairn}}<ref>{{Cite web|url=http://www.visitpitcairn.pn/index.html|title=Pitcairn Islands Tourism|website=Pitcairn Islands Tourism|accessdate=3 April 2020}}</ref>\n* {{flag|Poland}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Portugal}}<ref>[https://www.business-standard.com/article/pti-stories/portugal-to-close-border-with-spain-to-tourists-120031600058_1.html Portugal to close border with Spain to tourists] Business Standard</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Puerto Rico}}<ref name=\"usvisa\">[[Visa policy of the United States]] applies to [[Puerto Rico]] and the [[United States Virgin Islands]] too.</ref>\n* {{flag|Qatar}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|R\u00e9union}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Romania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Russian Federation}}<ref>{{Cite web|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/coronavirus-russia-border-close-flights-when-residents-latest-a9405131.html|title=Russia closes borders until May amid coronavirus pandemic|date=16 March 2020|website=The Independent}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Rwanda}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saba}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Sahrawi Republic}}<ref>[https://www.spsrasd.info/news/en/articles/2020/03/19/25151.html The Saharawi Government announces new measures to face the world coronavirus pandemic (COVID-19)] Sahara Press Service</ref><ref>[https://www.lavanguardia.com/vida/20200327/48113065577/el-sahara-afronta-el-covid-19-blindado-y-con-recursos-limitados.html El Sahara afronta el COVID-19 blindado y con recursos limitados] La Vanguardia {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Saint Kitts and Nevis}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saint Helena}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Saint Lucia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Samoa}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|San Marino}}<ref>[https://www.sanmarinortv.sm/uploads/media/media/5e/5e6c7c75c2060351842920.pdf DECRETO-LEGGE 14 marzo 2020 n.51] Bollettino Ufficiale della Repubblica di San Marino {{in lang|it}}</ref>\n* {{flag|S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saudi Arabia}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Senegal}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Serbia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Seychelles}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sierra Leone}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Singapore}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sint Eustatius}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Sint Maarten}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Slovakia}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Slovenia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Solomon Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Somalia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Somaliland}}<ref>{{cite news |title=Somaliland: Country Goes on High Covid-19 Alert, Establishes Stringent Virus Preventive... |url=https://menafn.com/1099870188/Somaliland-Country-Goes-on-High-Covid-19-Alert-Establishes-Stringent-Virus-Preventive |accessdate=20 March 2020 |work=menafn.com}}</ref>\n* {{flag|South Africa}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|South Korea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|South Ossetia}}<ref>[http://www.mfa-rso.su/node/3116 \u0421\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041e\u0441\u0435\u0442\u0438\u044f] \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b - \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041e\u0441\u0435\u0442\u0438\u044f {{in lang|ru}}</ref><ref>[https://oc-media.org/abkhazia-and-south-ossetia-scramble-to-prepare-for-coronavirus/ Abkhazia and South Ossetia scramble to prepare for coronavirus] oc-media.org</ref>\n* {{flag|South Sudan}}<ref>[http://www.china.org.cn/world/Off_the_Wire/2020-03/24/content_75854983.htm South Sudan closes airports, borders over COVID-19 outbreak] China.org.cn</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sri Lanka}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sudan}}<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/internacional/noticia-sudan-declara-estado-emergencia-sanitaria-cierra-puertos-aeropuertos-cruces-fronterizos-coronavirus-20200316193257.html|title=Sud\u00e1n declara el \"estado de emergencia sanitaria\" y cierra puertos, aeropuertos y cruces fronterizos por el coronavirus|first=Europa|last=Press|date=16 March 2020|website=europapress.es}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Suriname}}<ref>{{Cite news |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-suriname-confirmed/suriname-confirms-first-coronavirus-case-authorities-will-close-borders-idUSKBN210373 |title=Suriname confirms first coronavirus case, authorities will close borders |date=13 March 2020 |work=Reuters |access-date=13 March 2020 |via=reuters.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sweden}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Switzerland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Syria}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Taiwan}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Thailand}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Togo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tokelau}}<ref name=\"nzherald-ban\"/>\n* {{flag|Tonga}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Transnistria}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Trinidad and Tobago}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tristan da Cunha}}<ref>[https://www.tristandc.com/government/news-2020-03-15-visitsban.php Tristan da Cunha Government announces ban on visitors due to coronavirus contagion fears] Tristan da Cunha Government News</ref>\n* {{flag|Tunisia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Turkey}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Turkmenistan}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref>{{cite web|url=http://turkmenistan.mfa.gov.by/ru/embassy/news/d803cc8d80e70872.html|title=\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c, \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043c - \u041f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c \u0432 \u0422\u0443\u0440\u043a\u043c\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435|website=turkmenistan.mfa.gov.by|accessdate=20 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200320030421/http://turkmenistan.mfa.gov.by/ru/embassy/news/d803cc8d80e70872.html|archive-date=20 March 2020|url-status=live}}</ref>\n* {{flag|Turks and Caicos}}<ref>[https://www.visittci.com/travel-info/turks-and-caicos-coronavirus-covid-19 Coronavirus (COVID-19) Update] visittci.com</ref>\n* {{flag|Tuvalu}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uganda}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ukraine}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|United Arab Emirates}}<ref>{{Cite web | url=https://gulfbusiness.com/uae-suspends-issuance-of-all-visas-bans-travel-to-italy-turkey-among-others/ |title = UAE suspends issuance of all visas, bans travel to Italy, Turkey, among others|date = 14 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|United States of America}}<ref name=\"ccn-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uruguay}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|U.S. Virgin Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"usvisa\"/>\n* {{flag|Uzbekistan}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Vanuatu}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Venezuela}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Vietnam}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Zambia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Zimbabwe}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n{{div col end}}\n\n==== Mandatory quarantine ====\n{{div col|colwidth=15em}}\n* {{flag|Anguilla}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Belarus}}<ref name=\"quarantine_gov\">{{cite web |title=\u041e \u043c\u0435\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043c COVID-19 |url=http://www.government.by/ru/content/9339 |accessdate=30 March 2020 |website=government.by |date=30 March 2020|language=ru }}</ref><ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Benin}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Croatia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Donetsk People's Republic}}<ref>[https://tass.com/world/1132181 DPR to close border with Ukraine for coronavirus concerns \u2014 head] TASS</ref>\n* {{flag|Falklands}}<ref>[https://www.falklandislands.com/visitor-information/important-information-on-covid19 IMPORTANT INFORMATION ON COVID19] Falkland Islands Tourist Board</ref>\n* {{flag|Guadeloupe}}<ref>[https://la1ere.francetvinfo.fr/guadeloupe/prefet-impose-quatorzaine-toute-personne-entrant-guadeloupe-817044.html Coronavirus : Le pr\u00e9fet impose la quatorzaine \u00e0 toute personne entrant en Guadeloupe] la1ere.francetvinfo.fr</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\">[https://www.zinfos974.com/Annick-Girardin-impose-une-quatorzaine-tres-stricte-a-toute-personne-entrant-en-outre-mer_a151083.html Annick Girardin impose une quatorzaine \"tr\u00e8s stricte\" \u00e0 toute personne entrant en outre-mer] zinfos974.com</ref>\n* {{flag|Guernsey}}<ref>[https://gov.gg/CHttpHandler.ashx?id=124043&p=0 Imposition of a requirement to self-isolate by the Medical Officer of Health under the Emergency Powers (Coronavirus) (Bailiwick of Guernsey) Regulations, 2020] 19 March 2020 \"www.gov.gg\", accessed 20 March 2020</ref>\n* {{flag|Iceland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Italy}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/><ref>[http://www.salute.gov.it/portale/nuovocoronavirus/dettaglioFaqNuovoCoronavirus.jsp?lingua=english&id=230 FAQ - Covid-19, questions and answers] [[Ministry of Health (Italy)|Ministero della Salute]]</ref>\n* {{flag|Jersey}}<ref>[https://www.gov.je/Health/Coronavirus/Pages/CoronavirusTravelAdvice.aspx Travel advice for coronavirus (COVID-19) All travellers to Jersey need to self-isolate] 20 March 2020 ''www.gov.je'', accessed 20 March 2020</ref>\n* {{flag|Lesotho}}<ref>[https://www.msn.com/en-za/news/africa/lesotho-declares-national-emergency-over-covid-19-outbreak/ar-BB11ozHJ?li=BBqfP3n Lesotho declares national emergency over COVID-19 outbreak] MSN News</ref>\n* {{flag|Martinique}}<ref>[https://www.facebook.com/prefet.martinique/photos/a.706202742737514/3197353346955762/?type=3&theater Communiqu\u00e9 de presse] Pr\u00e9fet de la Martinique</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n* {{flag|Northern Mariana Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Palau}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Saint Barth\u00e9lemy}}<ref name=\"stbarth-martin\">[https://www.stmartinweek.fr/2020/03/23/bulletin-n19-information-coronavirus-point-de-situation/77002 Bulletin n\u00b019 Information \u00ab coronavirus \u00bb \u2013 Point de situation] St. Martin's Week</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n* {{flag|Saint Martin}}<ref name=\"stbarth-martin\"/><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n* {{flag|Saint Pierre and Miquelon}}<ref>[https://la1ere.francetvinfo.fr/saintpierremiquelon/coronavirus-mesures-securite-renforcee-voyageurs-arrivant-saint-pierre-miquelon-814756.html Coronavirus : des mesures de s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e pour les voyageurs arrivant \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon] la1ere.francetvinfo.fr</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n* {{flag|Saint Vincent and the Grenadines}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tajikistan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tanzania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Wallis and Futuna}}<ref>[http://www.wallis-et-futuna.gouv.fr/content/download/7502/49178/file/20200318-%20Mise%20en%20place%20des%20mesures%20de%20pr\u00e9vention%20contre%20l'\u00e9pid\u00e9mie%20de%20COVID-19%20\u00e0%20WF.pdf Mise en place des mesures de pr\u00e9vention contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 dans les \u00eeles Wallis et Futuna] PR\u00c9FET ADMINISTRATEUR SUP\u00c9RIEUR CHEF DU TERRITOIRE DES ILES WALLIS ET FUTUNA</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n{{div col end}}\n{{collapse bottom}}\n\n== Statistics ==\n\n=== Data quality issues ===\n\nMinistry of Health statistics are underestimates as they are based on incomplete data.<ref name=\"elpais_20200403\">{{cite news |last1=Linde |first1=Pablo |title=Una epidemia en la que todas las cifras son una inc\u00f3gnita |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-03/una-epidemia-en-la-que-todas-las-cifras-son-una-incognita.html |accessdate=3 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=3 April 2020 |language=es}}</ref> Confirmed cases are those that test positive, but only those with severe symptoms are offered tests and testing may lag symptom onset by as much as a week.<ref name=\"elpais_20200403\"/><ref>{{cite web |last1=Ansede |first1=Manuel |title=\u00bfHay ya siete millones de infectados en Espa\u00f1a? |url=https://elpais.com/ciencia/2020-03-31/hay-ya-siete-millones-de-infectados-en-espana.html |website=EL PA\u00cdS |accessdate=7 April 2020 |language=es |date=31 March 2020}}</ref><ref>{{cite document |title=Report 13: Estimating the number of infections and the impact of non-pharmaceutical interventions on COVID-19 in 11 European countries |publisher=Imperial College of London |date=30 March 2020|doi=10.25561/77731 |last1=Flaxman |first1=S. |last2=Mishra |first2=S. |last3=Gandy |first3=A. |last4=Unwin |first4=H. |last5=Coupland |first5=H. |last6=Mellan |first6=T. |last7=Zhu |first7=H. |last8=Berah |first8=T. |last9=Eaton |first9=J. |last10=Perez Guzman |first10=P. |last11=Schmit |first11=N. |last12=Cilloni |first12=L. |last13=Ainslie |first13=K. |last14=Baguelin |first14=M. |last15=Blake |first15=I. |last16=Boonyasiri |first16=A. |last17=Boyd |first17=O. |last18=Cattarino |first18=L. |last19=Ciavarella |first19=C. |last20=Cooper |first20=L. |last21=Cucunuba Perez |first21=Z. |last22=Cuomo-Dannenburg |first22=G. |last23=Dighe |first23=A. |last24=Djaafara |first24=A. |last25=Dorigatti |first25=I. |last26=Van Elsland |first26=S. |last27=Fitzjohn |first27=R. |last28=Fu |first28=H. |last29=Gaythorpe |first29=K. |last30=Geidelberg |first30=L. |displayauthors=29 }}</ref> On 7 March, the Ministry of Health estimated that the actual number of cases is  at least 15 times higher than the number of confirmed cases.<ref>{{cite news |title=M\u00e1s del 90% de contagios est\u00e1n ocultos |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-07/mas-del-90-de-contagios-estan-ocultos.html |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=7 April 2020 |language=es}}</ref>\n\nDeaths by coronavirus are also underestimated because they only consider confirmed cases, and many people die at home or in nursing homes without being tested.<ref name=\"elpais_20200403\"/> In March, an estimated 4,260 people have died in nursing homes with coronavirus symptoms (out of 4,750 total deaths in the homes), but only 781 were diagnosed and counted as coronavirus fatalities.<ref>{{cite news |last1=Mateo |first1=Juan Jos\u00e9 |title=Madrid admite que 4.260 personas murieron en residencias con coronavirus o s\u00edntomas, de las que solo 781 estaban diagnosticadas |url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-04-08/4750-ancianos-mueren-en-las-residencias-de-madrid-en-el-ultimo-mes.html |accessdate=8 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=8 April 2020 |language=es}}</ref> Mortality reports by [[Carlos III Health Institute]] have found significant [[excess mortality]] beyond that explained by the official coronavirus death statistics. From 17 March to 4 April, the death rate in Spain was 47% higher than usual; the vast majority of excess deaths were the elderly and the worst affected communities were Castilla\u2013La Mancha (188% higher), Castile and Le\u00f3n (160% higher), and the Community of Madrid (143% higher). This is despite the fact that Madrid and Catalonia have not reported as many deaths as there are confirmed coronavirus deaths in those areas.<ref>{{cite news |last1=Andrino |first1=Borja |last2=Grasso |first2=Daniele |last3=Llaneras |first3=Kiko |title=La epidemia de coronavirus ha provocado ya cinco veces m\u00e1s muertes que la gripe de 2019 |url=https://elpais.com/sociedad/2020/04/09/actualidad/1586435286_092135.html |accessdate=10 April 2020 |work=El Pa\u00eds |date=10 April 2020 |language=es}}</ref> According to the institute's calculations, as many as 10,000 excess deaths occurred which were not counted in the official coronavirus mortality statistics, with further investigation needed to determine how many of them were due to the pandemic.<ref name=diario6April>{{cite web |title=Espa\u00f1a registra un aumento del 47% en la mortalidad pero los expertos piden tiempo para relacionarlo con el coronavirus |url=https://www.eldiario.es/sociedad/Espana-registra-mortalidad-relacionarlo-coronavirus_0_1013849053.html |accessdate=7 April 2020 |language=es |date=6 April 2020|first= Oriol Sol\u00e9 |last=Altimira |first2= Ra\u00fal |last2=S\u00e1nchez}}</ref><ref name=\"renave-mortality-reports\">{{cite web |url=https://www.isciii.es/QueHacemos/Servicios/VigilanciaSaludPublicaRENAVE/EnfermedadesTransmisibles/MoMo/Paginas/Informes-MoMo-2020.aspx |title=Infomes MoMo - Vigilancia de la Mortalidad Diaria |trans-title=MoMo Reports - Daily Mortality Surveilance |access-date=5 April 2020 |publisher=[[Carlos III Health Institute|ISCIII]] |language=Spanish}}</ref>\n\n=== Confirmed cases, hospitalisations, recoveries, and deaths ===\n\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Spain medical cases}}\n\n=== Charts based on daily reports ===\n\nCharts based on daily reports from the Spanish Ministry of Health on confirmed cases of COVID-19.<ref name=\"gov-updates\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm|title=Situaci\u00f3n actual Coronavirus|publisher=Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social, Gobierno de Espa\u00f1a|last=|first=|date=|website=|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref> Dates correspond to report dates; reports starting from 2020-03-17 refer to numbers consolidated the night before at 9pm.\n\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|colors= #FF6347,#FFC000,#87CEEB,#000000\n|showValues=\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Legend\n|y1Title=Confirmed\n|y1=16, 32, 44, 66, 114, 150, 198, 237, 365, 430, 589, 1204, 1639, 2140, 2965, 4231, 5753, 7753, 9191, 11178, 13716, 17147, 19980, 24926, 28572, 33089, 39673, 47610, 56188, 64059, 72248, 78797, 85195, 94417, 102136, 110238, 117710, 124736, 130759, 135032, 140510, 146690, 152446, 157022, 161984, 166831, 169496 <!-- update DAILY, not throughout the day; see talk page -->\n|y2Title=Active\n|y2=16, 32, 44, 66, 114, 150, 196, 231, 350, 422, 572, 982, 1549, 1940, 2674, 3893, 5097, 6940, 8352, 9659, 12037, 15273, 17393, 21475, 24277, 27552, 33183, 38809, 45084, 49844, 54273, 57560, 61075, 66969, 70436, 73762, 77488, 78773, 80261, 81540, 83504, 84114, 85043, 85511, 86390, 86656, 87280\n|y3Title=Recoveries\n|y3=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 10, 0, 0, 0, 38, 141, 192, 196, 520, 525, 530, 1028, 1081, 1107, 1585, 2125, 2575, 3355, 3794, 5367, 7015, 9357, 12285, 14709, 16780, 19259, 22647, 26743, 30513, 34219, 38080, 40437, 43208, 48021, 52165, 55668, 59109, 62391, 64727\n|y4Title=Deaths\n|y4=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 5, 8, 17, 17, 35, 47, 84, 120, 136, 288, 309, 491, 598, 767, 1002, 1326, 1720, 2182, 2696, 3434, 4089, 4858, 5690, 6528, 7340, 8189, 9053, 10003, 10935, 11744, 12418, 13055, 13798, 14555, 15238, 15843, 16495, 17209, 17489 <!-- update DAILY, not throughout the day; see talk page -->\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n;Cases per autonomous community, for the 10 communities with most cases\n\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|showValues=\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Autonomous Community\n|y1Title=Madrid\n|y1=4, 5, 8, 10, 29, 49, 70, 90, 137, 174, 202, 469, 782, 1024, 1388, 1990, 2940, 3544, 4165, 4871, 5637, 6777, 7165, 8921, 9702, 10575, 12352, 14597, 17166, 19243, 21520, 22677, 24090, 27509, 29840, 32155, 34188, 36249, 37584, 38723, 40469, 42450, 43877, 44783, 45849, 46587, 47146\n|y2Title=Catalonia\n|y2=2, 3, 5, 6, 15, 15, 15, 24, 24, 24, 49, 75, 124, 156, 260, 316, 509, 715, 903, 1394, 1866, 2702, 3270, 4203, 4704, 5925, 7864, 9937, 11592, 12940, 14263, 15026, 16157, 18773, 19991, 21804, 23460, 24734, 26032, 26824, 28323, 29647, 31043, 31824, 32984, 34027, 34726\n|y3Title=Castilla-La Mancha\n|y3=0, 0, 0, 1, 3, 7, 12, 13, 15, 15, 15, 26, 39, 71, 115, 194, 289, 401, 567, 567, 675, 801, 1044, 1423, 1819, 2078, 2465, 2780, 3383, 3934, 4512, 5246, 5858, 6424, 7047, 7682, 8523, 9324, 10031, 10602, 11077, 11788, 12489, 13063, 13456, 13698, 14054\n|y4Title=Castile and Leon\n|y4=0, 2, 2, 3, 3, 8, 11, 11, 14, 14, 22, 23, 56, 71, 92, 169, 223, 292, 334, 431, 668, 868, 1147, 1466, 1744, 2055, 2460, 2940, 3488, 4132, 4791, 5414, 5801, 6211, 6847, 7355, 7875, 8332, 8749, 9116, 9581, 10058, 10518, 11102, 11543, 12118, 12628\n|y5Title=Basque Country\n|y5=0, 0, 2, 3, 9, 13, 17, 17, 45, 45, 102, 149, 195, 225, 346, 417, 417, 630, 630, 765, 973, 1190, 1465, 1725, 2097, 2421, 2728, 3271, 3946, 4601, 5136, 5740, 6057, 6320, 6838, 7317, 7827, 8187, 8628, 8810, 9021, 9452, 9806, 10103, 10515, 10772, 11018\n|y6Title=Andalusia\n|y6=1, 6, 8, 12, 12, 13, 13, 12, 21, 27, 35, 54, 71, 90, 115, 219, 269, 437, 554, 683, 859, 1008, 1287, 1515, 1725, 1961, 2471, 3010, 3406, 3793, 4277, 4682, 5405, 5818, 6392, 6972, 7374, 7869, 8301, 8581, 8767, 8997, 9261, 9510, 9712, 10006, 10187\n|y7Title=Valencian Community\n|y7=2, 8, 10, 15, 15, 15, 19, 19, 30, 30, 37, 37, 50, 65, 76, 94, 130, 409, 409, 541, 726, 921, 1105, 1363, 1604, 1901, 2167, 2616, 3200, 3532, 4034, 4784, 5110, 5508, 5922, 6308, 6624, 6901, 7184, 7334, 7443, 7655, 7964, 8331, 8578, 8841, 9060\n|y8Title=Galicia\n|y8=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 3, 3, 5, 6, 22, 39, 35, 85, 115, 195, 245, 292, 341, 453, 578, 739, 915, 1208, 1415, 1653, 1915, 2322, 2772, 3139, 3723, 4039, 4432, 4842, 5219, 5625, 5944, 6151, 6331, 6538, 6758, 6946, 7176, 7336, 7494\n|y9Title=Aragon\n|y9=0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 6, 11, 13, 13, 38, 45, 64, 80, 80, 147, 174, 207, 226, 281, 360, 424, 532, 638, 758, 907, 1116, 1338, 1592, 1858, 2078, 2272, 2491, 2700, 2889, 3078, 3232, 3347, 3449, 3549, 3685, 3831, 3969, 4070, 4187\n|y10Title=Navarre\n|y10=0, 0, 0, 1, 1, 1, 3, 3, 3, 3, 3, 3, 12, 46, 73, 130, 146, 183, 274, 313, 386, 482, 554, 664, 794, 886, 1014, 1197, 1411, 1641, 1829, 2011, 2146, 2305, 2497, 2682, 2836, 2972, 3073, 3231, 3355, 3467, 3575, 3748, 3817, 3969, 4092\n<!--\n For clarity, displaying only the 10 ones with more cases\n|y11Title=La Rioja\n|y11=0, 0, 0, 0, 1, 3, 7, 11, 29, 39, 55, 81, 144, 179, 205, 243, 278, 300, 312, 355, 419, 468, 497, 564, 654, 747, 802, 928, 995, 1236, 1436, 1629, 1733\n|y12Title=Extremadura\n|y12=0, 0, 0, 4, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 7, 8, 9, 19, 39, 66, 95, 111, 153, 194, 241, 297, 354, 384, 493, 636, 742, 969, 1231, 1394, 1456, 1560\n|y13Title=Canary Islands\n|y13=6, 6, 6, 7, 7, 7, 7, 8, 11, 18, 17, 22, 25, 37, 51, 70, 90, 109, 119, 148, 181, 220, 287, 348, 414, 481, 557, 657, 784, 878, 1025, 1125, 1204\n|y14Title=Asturias\n|y14=0, 0, 0, 1, 1, 1, 2, 5, 5, 5, 7, 7, 22, 32, 47, 67, 92, 137, 177, 193, 242, 292, 344, 486, 545, 594, 662, 779, 841, 900, 1004, 1088, 1158\n|y15Title=Cantabria\n|y15=0, 0, 0, 1, 10, 10, 10, 10, 10, 10, 12, 12, 12, 12, 16, 29, 31, 51, 58, 58, 68, 83, 144, 215, 282, 347, 425, 510, 671, 810, 937, 1023, 1100\n|y16Title=Balearic Islands\n|y16=1, 1, 2, 2, 2, 2, 5, 6, 6, 6, 8, 11, 13, 16, 22, 30, 28, 28, 73, 92, 112, 169, 203, 246, 331, 400, 478, 562, 660, 755, 862, 958, 1000\n|y17Title=Murcia\n|y17=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 4, 9, 11, 26, 35, 47, 71, 77, 97, 122, 167, 204, 240, 296, 345, 385, 477, 596, 714, 802, 872, 939\n|y18Title=Melilla\n|y18=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 3, 8, 8, 17, 20, 23, 24, 25, 25, 28, 28, 38, 39, 42, 45, 48, 51\n|y19Title=Ceuta\n|y19=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 1, 5, 5, 5, 6, 6, 9, 10, 17, 17, 21, 25\n-->\n|yGrid=\n|xGrid=\n}}\n\n;Number of cases on a logarithmic scale\n\n[[File:CoViD-19 SP.svg|thumb|upright=2|left|Number of cases (blue) and number of deaths (red) on a [[logarithmic scale]].]]\n\n{{clear}}\n;New cases, recoveries and deaths per day\n{{Graph:Chart\n|width=680\n|height=\n|colors= #F46D43\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle= No. of new cases\n|legend= Legend\n|y1= 4, 3, 3, 16, 25, 25, 37, 36, 48, 39, 128, 200, 200, 234, 623, 506, 822, 1259, 1544, 2000, 1438, 1987, 2538, 3431, 2833, 4946, 3646, 4517, 6584, 7937, 8578, 7871, 8189, 6549, 6398, 9222, 7719, 8102, 7472, 7026, 6023, 4273, 5478, 6180, 5756, 4576, 4830, 4167, 3477\n|y1Title= New cases per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height=\n|colors= #87CEEB\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of recoveries per day\n|yAxisMax = 5000\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 7, 0, 0, 0, 28, 103, 51, 4, 324, 0, 13, 498, 53, 26, 481, 537, 450, 780, 439, 1573, 1648, 2342, 2928, 2424, 2071, 2479, 3388, 4096, 3770, 3706, 3861, 2357, 2771, 4813, 4144, 3503, 3441, 3282, 2336\n|y1Title= Recoveries per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height=\n|colors= #000000\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of deaths per day\n|yAxisMax = 1000\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 3, 3, 5, 19, 12, 37, 36, 16, 152, 101, 182, 107, 169, 235, 324, 394, 462, 514, 738, 655, 769, 832, 838, 812, 849, 864, 950, 932, 809, 674, 637, 743, 757, 683, 605, 510, 619, 517\n|y1Title= Deaths per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{clear}}\n\n== See also ==\n* [[2020 coronavirus pandemic in the Community of Madrid]]\n* [[2020 coronavirus pandemic in Asturias]]\n* [[2020 coronavirus pandemic in Ceuta]]\n* [[2020 coronavirus pandemic in Melilla]]\n* [[2020 coronavirus pandemic in the Canary Islands]]\n\n{{Portal bar|COVID-19|Spain|Medicine|Viruses}}\n\n== References ==\n{{Reflist|group=Note}}\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n{{Commons category|COVID-19 pandemic in Spain}}\n* Data and maps, frequently updated:\n** {{cite web |url=https://www.rtve.es/noticias/20200227/mapa-del-coronavirus-espana-24-casos-siete-comunidades-autonomas/2004681.shtml |title=El mapa del coronavirus en Espa\u00f1a |trans-title=The map of coronavirus in Spain |access-date=1 April 2020 |publisher=[[RTVE]] |language=Spanish}}\n** {{cite web |url=https://elpais.com/sociedad/2020/03/30/actualidad/1585589827_546714.html |title=Casos confirmados de coronavirus en Espa\u00f1a y en el mundo |trans-title=Confirmed cases of coronavirus in Spain and in the world |access-date=1 April 2020 |publisher=[[El Pa\u00eds]] |language=Spanish}}\n** {{cite web |url=https://covid19.isciii.es/ |title=Situaci\u00f3n de COVID-19 en Espa\u00f1a |trans-title=Situation of COVID-19 in Spain |access-date=1 April 2020 |publisher=[[Carlos III Health Institute|ISCIII]] |language=Spanish}}\n* Government-issued information:\n** {{cite web |url=https://www.mscbs.gob.es/en/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/home.htm |title=Enfermedad por nuevo coronavirus, COVID-19 |trans-title=New coronavirus disease, COVID-19 |access-date=1 April 2020 |publisher=[[Ministry of Health (Spain)|Ministry of Health]] |language=Spanish}}\n\n{{#related:2020 coronavirus pandemic in the Community of Madrid}}\n{{#related:2020 coronavirus pandemic in the Canary Islands}}\n{{#related:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory}}\n\n{{COVID-19|state=expanded}}\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Spain| ]]\n[[Category:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory|Spain]]\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Europe|Spain]]\n[[Category:Medical outbreaks in Spain]]\n[[Category:January 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:February 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:March 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:April 2020 events in Spain]]\n", "text_old": "{{Current disaster|event=pandemic|date=January 2020}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020|cs1-dates=y}}\n{{Short description|Details of ongoing viral pandemic in Spain}}\n{{EngvarB|date=February 2020}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in Spain\n| map1            = COVID-19 outbreak Spain per capita cases map.svg\n| legend1         = Number of confirmed cases per million residents by autonomous community\n<!-- | map2            = COVID-19_Cases_in_Spain_by_Community.svg\n| legend2         = Number of confirmed cases by autonomous community (as of 4 April): {{legend|#fee5d9|Confirmed 1\u201399}}{{legend|#fcbba1|Confirmed 100\u2013499}}{{legend|#fc9272|Confirmed 500\u2013999}}{{legend|#fb6a4a|Confirmed 1,000\u20132,499}}{{legend|#de2d26|Confirmed 2,500\u20134,999}}{{legend|#a50f15|Confirmed 5,000\u20139,999}}{{legend|#630606|Confirmed 10,000\u201319,999}}{{legend|#3a0303|Confirmed \u226520,000}} -->| map3            = COVID-19_outbreak_Spain_per_capita_map.svg\n| legend3         = Number of confirmed cases per million inhabitants by province (as of 1 April): {{legend|#C0C0C0|No data available}}{{legend|#fee5d9|Confirmed <99}}{{legend|#fcbba1|Confirmed 100\u2013249}}{{legend|#fc9272|Confirmed 250\u2013499}}{{legend|#fb6a4a|Confirmed 500\u2013999}}{{legend|#de2d26|Confirmed 1,000\u20132,999}}{{legend|#a50f15|Confirmed 3,000\u20134,999}}{{legend|#630606|Confirmed \u22655,000}}{{small|The Government of Catalonia does not give data at the provincial level.}}\n| disease         = [[COVID-19]]\n| virus_strain    = [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]]\n| location        = Spain\n| first_case      = [[La Gomera]], Canary Islands<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" />\n| arrival_date    = 31 January 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days|month1=01|day1=31|year1=2020|month2=|day2=|year2=}})\n| origin          = [[Wuhan]], [[Hubei]], China<ref>{{cite web |title=Q&A on coronaviruses (COVID-19) |url=https://www.who.int/news-room/q-a-detail/q-a-coronaviruses |website=www.who.int |access-date=24 March 2020 |language=en |quote=\"the outbreak began in Wuhan, China, in December 2019.\"}}</ref><ref>{{cite news |last1=Sheikh |first1=Knvul |last2=Rabin |first2=Roni Caryn |title=The Coronavirus: What Scientists Have Learned So Far |url=https://www.nytimes.com/article/what-is-coronavirus.html |work=[[The New York Times]] |date=10 March 2020|access-date=24 March 2020}}</ref>\n| recovery_cases  = 64,727<ref name=\"es-rtve\"/>\n| deaths          = 17,614<ref name=\"es-rtve\"/>\n| confirmed_cases = 169,510<!--IMPORTANT: SOURCING INSTRUCTIONS! Keep the most up-to-date source uncommented and comment the others. All these three sources (\"es-rtve\", \"es-elpais\", \"es-iscii\") are reliable sources. --><ref name=\"es-rtve\">{{cite web |url=https://www.rtve.es/noticias/20200412/mapa-del-coronavirus-espana/2004681.shtml |title=El mapa del coronavirus en Espa\u00f1a: 14.792 muertos y m\u00e1s de 148.000 casos |website=RTVE |date=8 April 2020 |language=es}}</ref><!-- <ref name=\"es-elpais\">{{cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020/03/16/actualidad/1584379038_891570.html|title=Casos confirmados en Espa\u00f1a y en el mundo y claves para entender el coronavirus|website=El Pa\u00eds|language=es}}</ref> --><!-- <ref name=\"es-iscii\">{{cite web|url=https://covid19.isciii.es/|title=Situaci\u00f3n de COVID-19 en Espa\u00f1a|work=Instituto de Salud Carlos III|language=es}}</ref> -->\n| suspected_cases = \n| total_ili       = \n| website         = \n}}\nThe [[2019\u201320 coronavirus pandemic|<noinclude>2019\u201320 coronavirus </noinclude>pandemic]] was confirmed to have spread to Spain on 31 January 2020, when a German tourist tested positive for [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]] in [[La Gomera]], [[Canary Islands]].<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" >{{cite web|title=Sanidad confirma en La Gomera el primer caso de coronavirus en Espa\u00f1a|url=https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|website=[[El Pais]]|access-date=31 January 2020|date=31 January 2020|language=es|archive-url=https://web.archive.org/web/20200131225909/https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|archive-date=31 January 2020|url-status=live}}</ref> By 24 February, Spain confirmed multiple cases related to the [[2020 coronavirus pandemic in Italy|Italian cluster]], originating from a medical doctor from [[Lombardy]], Italy, who was on holiday in [[Tenerife]].<ref>{{cite web|url=https://www.lasprovincias.es/comunitat/sanidad-confirma-nuevo-20200227090714-nt.html|title=Sanidad confirma el primer positivo por coronavirus en Valencia|date=27 February 2020|website=Las Provincias|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> Other cases involving individuals who visited Italy were also discovered in [[Peninsular Spain]].<ref name=\":82\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/esteri/2020/02/25/news/coronavirus_contagiati_in_italia-249569108/|title=Coronavirus, positivi due italiani a Tenerife. Mille persone nell'hotel in quarantena|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\":72\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/cronaca/2020/02/25/news/coronavirus_cina_trump-249513033/|title=Coronavirus, dall'Italia si spande in Europa. Conte: \"Inaccettabili limitazioni agli italiani\". Ma molti Paesi prendono misure|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\"thelocal1\">{{cite web|url=https://www.thelocal.es/20200225/woman-in-barcelona-tests-positive-to-coronavirus-the-first-confirmed-case-in-mainland-spain|title=Woman in Barcelona tests positive to coronavirus, the first confirmed case on mainland Spain|website=thelocal.es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\nBy 13 March, cases had been registered in all 50 provinces of the country. A state of alarm and national lockdown was imposed on 14 March.<ref>{{cite web|url=https://administracion.gob.es/pag_Home/atencionCiudadana/Estado-de-alarma-crisis-sanitaria.html#.Xn3xj0dKjIU|title=Estado de alarma por crisis sanitaria COVID-19\u2014Atenci\u00f3n e informacion\u2014Punto de Acceso General|website=administracion.gob.es}}</ref> On 29 March it was announced that, beginning the following day, all non-essential workers were to stay home for the next 14 days.<ref>{{cite web|url=https://www.msn.com/en-nz/news/world/spain-poised-to-tighten-coronavirus-lockdown-after-record-daily-toll/ar-BB11S9Gj|title=Spain poised to tighten coronavirus lockdown after record daily toll|website=www.msn.com|accessdate=29 March 2020}}</ref>\n\nBy late March, the [[2020 coronavirus pandemic in the Community of Madrid|Community of Madrid]] has recorded the most cases and deaths in the country. Medical professionals and those who live in retirement homes have experienced especially high infection rates.<ref name=\"IrishTimes\">{{cite news |last1=Hedgecoe |first1=Guy |title='Top of the curve'? Spain hopes Covid-19 peak reached as deaths pass 4,000 |url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/top-of-the-curve-spain-hopes-covid-19-peak-reached-as-deaths-pass-4-000-1.4213184 |accessdate=28 March 2020 |publisher=The Irish Times |date=26 March 2020}}</ref> On 25 March 2020, the death toll in Spain surpassed [[2019\u20132020 coronavirus pandemic in mainland China|that reported in mainland China]] and only [[2020 coronavirus pandemic in Italy|Italy]] had a higher death toll globally.<ref>{{Cite news| url=https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3076802/coronavirus-latest-italys-virus-toll-shoots-back-doctors-see-hope | title=Coronavirus latest: Britain's Prince Charles tests positive for Covid-19 |work=[[South China Morning Post]] |quote=\"Spain\u2019s coronavirus death toll overtook that of China on Wednesday, rising to 3,434 after 738 people died over the past 24 hours, the government said.\" | date=25 March 2020 |accessdate=25 March 2020}}</ref> On 2 April, 950 people died of the virus in a 24-hour period\u2014at the time, the most by any country in a single day.<ref>{{cite web|url=https://www.businessinsider.com/coronavirus-spain-950-deaths-one-day-most-of-any-country-2020-4|title=Spain recorded 950 coronavirus deaths in a day, the highest single-day toll of any country|last1=Collman|first1=Ashley|website=Business Insider|accessdate=2 April 2020}}</ref> The next day Spain surpassed Italy in total cases and is now second only to the United States.<ref>{{cite web|url=https://www.usnews.com/news/world-report/articles/2020-04-03/spain-coronavirus-cases-surpass-italy-deaths-near-11-000|title=Spain coronavirus cases surpass Italy|website=US News and World Report|accessdate=3 April 2020}}</ref> Of any country in the world, Spain has the highest number of deaths per capita.<ref>{{cite news |title=Espa\u00f1a ya es el pa\u00eds con m\u00e1s muertes por mill\u00f3n de habitantes por Covid-19 |url=https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/04/05/economia/1586105852_219127.html |accessdate=6 April 2020 |work=[[Cinco D\u00edas]] |date=6 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n{{As of|2020|4|12|df=UK}}, there have been 169,510 confirmed cases with 64,727 recoveries and 17,614 deaths in Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_73_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba 73. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19)|last=|first=|date=12 April 2020|website=|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=12 April 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200328/mapa-del-coronavirus-espana/2004681.shtml|title=Coronavirus\u2014El mapa del coronavirus en Espa\u00f1a: 13.055 muertos y m\u00e1s de 135.000 casos|last=|first=|date=6 April 2020|website=[[RTVE]]|language=es|trans-title=Coronavirus\u2014The map of coronavirus in Spain: 13,055 deaths and more than 135,000 cases|url-status=live|access-date=6 April 2020}}</ref> The actual number of cases, however, is likely to be much higher, as many people with only mild or no symptoms are unlikely to have been tested.<ref>{{Cite journal|last=Lau|first=Hien|last2=Khosrawipour|first2=Veria|last3=Kocbach|first3=Piotr|last4=Mikolajczyk|first4=Agata|last5=Ichii|first5=Hirohito|last6=Schubert|first6=Justyna|last7=Bania|first7=Jacek|last8=Khosrawipour|first8=Tanja|date=2020-03-14|title=Internationally lost COVID-19 cases|url=http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1684118220300736|journal=Journal of Microbiology, Immunology and Infection|language=en|doi=10.1016/j.jmii.2020.03.013|pmid=32205091|pmc=7102572|issn=1684-1182}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://english.elpais.com/society/2020-03-18/lack-of-testing-hampering-spains-efforts-to-slow-coronavirus-outbreak.html|title=Lack of testing hampering Spain's efforts to slow coronavirus outbreak|last=Linde|first=Oriol G\u00fcell, Elena Sevillano, Pablo|date=2020-03-18|website=EL PA\u00cdS|language=en|access-date=2020-03-31}}</ref> The number of deceased is also believed to be an underestimate due to lack of testing and reporting, perhaps by as much as 10,000 according to [[excess mortality]] analysis.<ref name=diario6April/>\n\n== Background ==\nOn 12 January, the [[World Health Organization]] (WHO) confirmed that a [[novel coronavirus]] was the cause of a respiratory illness in a cluster of people in Wuhan City, Hubei Province, China, who had initially come to the attention of the WHO on 31 December 2019.<ref name=\"Elsevier\">{{cite web|url=https://www.elsevier.com/connect/coronavirus-information-center|title=Novel Coronavirus Information Center|last=Elsevier|date=|website=Elsevier Connect|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200130171622/https://www.elsevier.com/connect/coronavirus-information-center|archive-date=30 January 2020|access-date=15 March 2020}}</ref><ref name=\"Reynolds4March2020\">{{Cite news|last=Reynolds|first=Matt|url=https://www.wired.co.uk/article/china-coronavirus|title=What is coronavirus and how close is it to becoming a pandemic?|date=4 March 2020|work=Wired UK|access-date=5 March 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200305104806/https://www.wired.co.uk/article/china-coronavirus|archive-date=5 March 2020|issn=1357-0978}}</ref>\n\n==Timeline==\n{{main|Timeline of the 2020 coronavirus pandemic in Spain}}\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Spain medical cases chart}}\n\n=== First cases (31 January \u2013 25 February) ===\nOn 31 January 2020, Spain confirmed its first COVID-19 case in [[La Gomera]], [[Canary Islands]]. A tourist from Germany tested positive and was admitted to [[Hospital Universitario Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria|University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria]].<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" /><ref>{{cite web|url=http://outbreaknewstoday.com/first-confirmed-coronavirus-case-in-spain-in-la-gomera-canary-islands-20628/|title=First confirmed coronavirus case in Spain in La Gomera, Canary Islands|date=3 February 2020|website=Outbreak News Today|language=en-US|access-date=28 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/sanidadgob/status/1223370304275255299/photo/1|title=El Centro Nacional de Microbiolog\u00eda ha confirmado, pasadas las diez de esta noche, que una de las muestras enviadas desde La Gomera ha dado positivo en #coronaviruspic.twitter.com/B21LojPzZD|last=Sanidad|first=Ministerio de|date=31 January 2020|website=@sanidadgob|language=es|access-date=28 February 2020}}</ref> On 9 February, the second case involved a British male tourist in [[Palma de Mallorca]], [[Balearic Islands]], who contracted the disease after coming into contact with someone in France who subsequently tested positive.<ref name=\":4\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-spain-idUSKBN20309T|title=Spanish authorities confirm Briton is country's second coronavirus case|date=9 February 2020|agency=Reuters|access-date=9 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200210113958/https://www.reuters.com/article/us-china-health-spain-idUSKBN20309T|archive-date=10 February 2020|url-status=live}}</ref> On 13 February, the first death in Spain was recorded involving a 69-year-old man who had been in [[Nepal]]. He died in [[Valencia]] and was diagnosed post-mortem.<ref>[https://www.20minutos.es/noticia/4176043/0/mujer-99-anos-primera-victima-coronavirus-madrid/ Muere una mujer de 99 a\u00f1os en Madrid con coronavirus: primera v\u00edctima en la capital y tercera en Espa\u00f1a] 5 March 2020 Press article, ''www.20minutos.es'', accessed 20 March 2020</ref> On 24 February, following a COVID-19 outbreak in Italy, a medical doctor from [[Lombardy]], Italy, who was on holiday in [[Tenerife]], tested positive at the University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria in [[Spain]].<ref name=\":82\" /> The H10 Costa Adeje Palace in Tenerife was put on lockdown.<ref name=\":7\">{{cite news|url=https://www.cnn.com/2020/02/25/europe/tenerife-coronavirus-hotel-intl/index.html|title=Tenerife hotel on partial lockdown as Italian tests positive for coronavirus|author1=Laura Perez Maestro |author2=Niamh Kennedy |author3=Amy Woodyatt|website=CNN|access-date=29 February 2020}}</ref>\n\nOn 25 February, four new cases related to the Italian cluster were confirmed in Spain. In Canary Islands, the wife of the medical doctor from Lombardy, who was on holiday in Tenerife, tested positive.<ref name=\":82\"/> In [[Catalonia]], a 36-year-old Italian woman living in Spain, who visited [[Bergamo]] and Milan from 12 to 22 February, also tested positive in [[Barcelona]].<ref name=\":72\"/><ref name=\"thelocal1\"/>. A 24-year-old man from [[Madrid]], who recently returned from Northern Italy, tested positive and was admitted to [[Hospital Carlos III]].<ref>{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/espana/2020/02/25/confirmado-primer-caso-coronavirus-cataluna/1982130.html|title=Un caso de coronavirus en Madrid eleva a siete los infectados en Espa\u00f1a|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Confirmado-primer-caso-coronavirus-Madrid-0-2207779217--20200225111539.html|title=Confirmado el primer caso de coronavirus en Madrid|website=telemadrid.es|access-date=26 February 2020|date=26 February 2020}}</ref> In the [[Valencian Community]], a man from [[Villarreal]], who recently travelled to [[Milan]], tested positive and was admitted to Hospital Universitario De La Plana, [[Castell\u00f3n de la Plana|Castell\u00f3n]].<ref>{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/02/25/coronavirus-caso-valencia-positivo/1982275.html|title=Sanidad confirma el primer caso de coronavirus en la C. Valenciana|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\n=== Community transmission (26 February \u2013 12 March) ===\n\n[[File:Televisions Coronavirus Hospital.jpg|thumb|On 28 February, television cameras covered the first coronavirus cases at {{ill|Hospital Cl\u00ednico Universitario de Valencia|es}}.]]\nOn 26 February, the first reported case in [[Andalusia]] was confirmed in [[Seville]], the first case of [[community transmission]] reported in Spain.<ref name=\"5new\" /> The next day, eight cases of Italian origin and one from Iran were reported, in Catalunya,  [[Castile and Le\u00f3n]], and Valencia.<ref>{{cite web|url=https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-mujer-22-anos-viajo-italia-tercer-caso-importado-coronavirus-cataluna-202002271249_noticia.html|title=Una tinerfe\u00f1a de 22 a\u00f1os que viaj\u00f3 a Italia, tercer caso \"importado\" de coronavirus en Catalu\u00f1a |date=27 February 2020 |website=abc |language=es|access-date=27 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.leonoticias.com/castillayleon/primer-coronavirus-castilla-20200227184850-nt.html|title=Confirmados en Segovia y Valladolid los dos primeros casos registrados en Castilla y Le\u00f3n|date=27 February 2020|website=Leonoticias|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\":6\">{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/02/27/coronavirus-valencia-nuevos-casos-infectados/1983062.html|title=Sanidad confirma 6 nuevos casos de coronavirus en la C. Valenciana|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> On 28 February, nine more people tested positive in Andalusia<ref>{{cite news |url=https://www.diariodealmeria.es/almeria/caso-coronavirus-almeria_0_1441656059.html |title=Confirmado el primer caso de coronavirus en Almer\u00eda |first=Rafael |last=Espino |date=28 February 2020 |access-date=28 February 2020 |newspaper=[[Diario de Almer\u00eda]]|publisher=[[Joly Digital]]|language=es}}</ref><ref name=5new>{{cite news |url=https://www.redaccionmedica.com/autonomias/andalucia/sanidad-confirma-5-nuevos-casos-de-coronavirus-en-andalucia-6106 |title=Sanidad confirma 5 nuevos casos de coronavirus en Andaluc\u00eda |date=28 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|Redacci\u00f3n M\u00e9dica|es}}|publisher=[[Sanitaria 2000]]|language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2020/02/28/salud-confirma-cuatro-casos-coronavirus/1149348.html |title=Salud confirma cuatro casos de coronavirus en M\u00e1laga |date=28 February 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Opini\u00f3n de M\u00e1laga]]|publisher={{interlanguage link|Editorial Prensa Ib\u00e9rica| lt=Grupo Editorial Prensa Ib\u00e9rica|es}}|language=es}}</ref> and a fifth case was confirmed in Madrid.<ref>{{cite news |url=https://www.redaccionmedica.com/autonomias/madrid/confirmado-el-quinto-caso-de-coronavirus-en-la-comunidad-de-madrid-1697 |title=El quinto caso de positivo por coronavirus en Madrid, tambi\u00e9n grave |date=28 February 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|Redacci\u00f3n M\u00e9dica|es}}|publisher=[[Sanitaria 2000]]|language=es}}</ref> On 29 February, [[Asturias]] and [[Navarra]] reported their first cases, one each.<ref>{{cite news |url=https://www.elindependiente.com/vida-sana/salud/2020/02/29/diagnostican-el-primer-caso-de-coronavirus-en-asturias/ |title=Diagnostican el primer caso de coronavirus en Asturias |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|El Independiente (diario digital)|lt=El Independiente|es}} |publisher= |language=es}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.europapress.es/navarra/noticia-detecta-primer-caso-coronavirus-navarra-20200229174414.html |title=Se detecta el primer caso de coronavirus en Navarra|date=29 March 2020 |access-date=3 February 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> On 1 March, in Andalusia, two doctors were confirmed as infected, increasing the number of Andalusian cases to 12.<ref>{{cite news |url=https://www.elplural.com/autonomias/andalucia/jovenes-medicos-infectados-elevan-12-casos-andaluces-coronavirus_234339102 |title=Dos j\u00f3venes m\u00e9dicos infectados elevan a 12 los casos andaluces de coronavirus |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Plural]] |publisher= |language=es}}</ref> In the Basque Country another four cases were reported, from other parts of Spain.<ref>{{cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/paisvasco/20200302/473905559335/contagios-coronavirus-euskadi.html|title=Euskadi mantiene en nueve el n\u00famero de contagiados|date=2 March 2020|newspaper=[[La Vanguardia]]|language=es|access-date=3 March 2020}}</ref> In [[Castilla\u2013La Mancha]] the first case of coronavirus was confirmed,<ref>{{cite news |url=https://www.lavozdetalavera.com/noticia/54114/actualidad/primer-caso-de-coronavirus-en-castilla-la-mancha-confirmado-por-el-ministerio-de-sanidad.html |title=Primer caso de coronavirus en Castilla-La Mancha confirmado por el Ministerio de Sanidad |first= |last= |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=La voz de Talavera |publisher=PAR Comunicaci\u00f3n Talavera. |language=es}}</ref> and [[Extremadura]] announced the first four cases.<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicoextremadura.com/noticias/extremadura/confirmados-casos-coronavirus-extremadura_1221514.html |title=Confirmados cuatro casos de coronavirus en Extremadura |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Peri\u00f3dico Extremadura]] |publisher=Editorial Extremadura S.A. |language=es}}</ref> On 2 March in Cantabria, nine new cases originating from people who travelled to Italy increased the total cases there 10 cases in the community.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/cantabria/noticia-sanidad-confirma-10-casos-coronavirus-cantabria-20200302094846.html |title=Sanidad confirma otros 9 casos de coronavirus en Cantabria |first= |last= |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In Castile and Le\u00f3n five new cases in one day brought the total to eight people affected by coronavirus in the region.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/cinco-nuevos-casos-20200302201555-nt.html |title=Cinco nuevos casos en un d\u00eda elevan a ocho los afectados por coronavirus en la regi\u00f3n |first=Ana |last=Santiago |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>  Catalonia reported three more positive cases, all related to travel from Italy.<ref>{{cite news |url=https://www.correofarmaceutico.com/salud-publica/coronavirus-sanidad-convoca-al-consejo-interterritorial-para-valorar-nuevas-medidas-de-contencion.html|title=Coronavirus: Espa\u00f1a mantiene el actual escenario de contenci\u00f3n |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Correo Farmaceutico |publisher= Unidad Editorial Revistas, S.L.U |language=es}}</ref> There were two new positives in Extremadura, bringing the total to 6.<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicoextremadura.com/noticias/sociedad/dos-nuevos-casos-coronavirus-confirmados-extremadura_1221697.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus confirmados en Extremadura |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Peri\u00f3dico Extremadura]] |publisher=Editorial Extremadura S.A. |language=es}}</ref> Madrid reported that its total had increased to 29.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-comunidad-confirma-13-nuevos-positivos-coronavirus-eleva-cifra-casos-28-20200302113904.html |title=Se elevan a 29 los casos positivos de coronavirus en la regi\u00f3n |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In La Rioja, the first case was confirmed.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-confirmado-primer-caso-coronavirus-rioja-20200302163810.html |title=Confirmado el primer caso de coronavirus en La Rioja |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> \n\nOn 3 March, the second and third cases in [[Asturias]] were reported.<ref name=\"elcomercio1\">{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/asturias/segundo-positivo-coronavirus-20200303170149-nt.html?ref=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F |title=Segundo caso positivo de Coronavirus en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=[[Vocento]] |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-salud-detecta-tercer-positivo-covi-19-asturias-20200303221636.html |title=Salud detecta un tercer positivo de Covid-19 en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the [[Balearic Islands]] a third positive case was confirmed.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4172705/0/confirmado-un-tercer-caso-positivo-por-sars-cov-2-en-mallorca/ |title=Confirmado un tercer caso positivo por SARS-CoV-2 en Mallorca |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora, S.L. |language=es}}</ref> In the Basque Country three more positives, two in \u00c1lava, and the first one in [[Biscay]], raised the total positives to 13 for the region.<ref name=\"autogenerated1\">{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/03/gobierno-vasco-confirma-primer-caso/1021948.html |title=El Gobierno vasco confirma el primer caso de coronavirus en Bizkaia |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref> In [[Castilla\u2013La Mancha]] there were four new cases reported, bringing the total up to seven, two in the province of Guadalajara and another two in the [[province of Toledo]].<ref name=\"eldiario1\">{{cite news |url=https://www.eldiario.es/clm/Castilla-La-Mancha-confirma-nuevos-coronavirus_0_1001950086.html|title=Castilla-La Mancha confirma cuatro nuevos casos de coronavirus |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Eldiario.es]] |publisher=El Diario de Prensa Digital S.L. |language=es}}</ref> In the Community of Madrid 27 new positive cases of coronavirus brought the total up to 56, with five serious in intensive care.<ref name=\"lavanguardia1\">{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200303/473957904371/los-casos-de-coronovirus-aumentan-a-56-en-madrid-segun-diaz-ayuso.html |title=Los casos de coronovirus aumentan a 56 en Madrid, seg\u00fan D\u00edaz Ayuso |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref> In La Rioja the second case of coronavirus was confirmed.<ref name=\"europapress2\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-rioja-confirma-segundo-caso-covid-2019-asintomatico-aislado-domicilio-20200303140417.html |title=La Rioja confirma un segundo caso de COVID-2019, asintom\u00e1tico y aislado en su domicilio |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the Valencian Community, four new cases were confirmed, bringing the number of infected to 19 cases.<ref>{{cite news |url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/03/03/coronavirus-valencia-infectados/1984792.html|title=Sanidad confirma en Val\u00e8ncia el primer fallecido con coronavirus en Espa\u00f1a |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Levante |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref> The first death in Madrid took place on 3 March but was not confirmed until 5 March.<ref name=autogenerated2>{{cite news |url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200305/coronavirus-ultimas-noticias-directo-7817968|title=Coronavirus: Tercer muerto en Espa\u00f1a. \u00daltimas noticias en DIRECTO|date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[elperiodic.com]] |publisher=Editorial Digital 2014 S.L. |language=es}}</ref><ref name=autogenerated4>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4176043/0/mujer-99-anos-primera-victima-coronavirus-madrid/ |title=Muere una mujer de 99 a\u00f1os en Madrid con coronavirus: primera v\u00edctima en la capital y tercera en Espa\u00f1a |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n\n[[File:S\u00e1nchez visita el Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias Sanitarias 03.jpg|thumb|left|On 4 March, Prime Minister [[Pedro S\u00e1nchez]] visited the {{ill|Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias Sanitarias|es}}]]\nOn 4 March, the first case of coronavirus was confirmed in [[Aragon]],  a 79-year-old man.<ref>{{cite news |url=https://www.aragondigital.es/2020/03/04/aragon-registra-su-primer-caso-de-coronavirus-en-un-hombre-de-79-anos/ |title=Arag\u00f3n registra su primer caso de coronavirus en un hombre de 79 a\u00f1os a expensas del segundo an\u00e1lisis |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Arag\u00f3ndigital.es]] |publisher= |language=es}}</ref> In the Basque Country 8 another positives brought the total to 21, with 250 people in isolation (about half of these health professionals).<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/04/ascienden-17-casos-coronavirus-euskadi/1022315.html |title=Cuatro nuevos positivos elevan a diecisiete los casos de coronavirus en Euskadi |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4175566/0/segundo-muerto-coronavirus-pais-vasco/ |title=Segundo muerto en Espa\u00f1a infectado con coronavirus: un hombre de Bilbao de 82 a\u00f1os que padec\u00eda neumon\u00eda |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref> In Castilla\u2013La Mancha there were 5 new cases reported, bringing the total up to 12: 7 in the province of Guadalajara, 2 in Toledo, 1 in Albacete, 1 in [[Almansa]] and 1 in [[Tomelloso]].<ref>{{cite news |url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/ya-hay-12-personas-afectadas-por-el-coronavirus-en-castilla-la-mancha/|title=Ya hay 12 personas afectadas por el coronavirus en CLM, dos de ellos menores de edad |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Encastillalamancha.es]] |publisher= |language=es}}</ref> Ten  new cases were reported in Catalonia, reaching a total of 28 infected people, some from travel in Italy and others by local contact.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-catalunya-confirma-seis-nuevos-casos-coronavirus-cifra-asciende-24-20200304130039.html |title=Catalunya confirma seis nuevos casos de coronavirus y la cifra asciende a 24 |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-catalunya-confirma-cuatro-casos-mas-coronavirus-20200304191221.html |title=Catalunya confirma cuatro casos m\u00e1s de coronavirus |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In [[Galicia (Spain)|Galicia]], the first case in the community was confirmed in [[A Coru\u00f1a]].<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/galicia/noticia-confirmado-primer-caso-coronavirus-galicia-20200304143404.html |title=Confirmado el primer caso por coronavirus en Galicia |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the Community of Madrid 20 new positive cases of coronavirus brought the total to 76, of which 41 were hospitalised and 7 in intensive care.<ref>{{cite news |url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-enfermos-coronavirus-hospitalizados-UCI-0-2210178992--20200304010117.html |title=Madrid cuenta con 76 enfermos de coronavirus, de los que 41 est\u00e1n hospitalizados y 7 en la UCI |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Telemadrid]] |publisher=[[Community of Madrid]] |language=es}}</ref> Four new cases were reported in La Rioja, bringing the region's total to 6.<ref>{{cite news |url=https://www.consalud.es/pacientes/especial-coronavirus/confirmados-casos-riojanos-coronavirus_75239_102.html |title=Confirmados cinco nuevos casos riojanos de coronavirus |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=ConSalud.es |publisher=Mediforum S.L.U. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.larioja.com/la-rioja/confirmados-cinco-nuevos-20200304142048-nt.html |title=Los cuatro casos confirmados hoy provienen del entorno del vecino de Casalarreina |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=LaRioja.com |publisher=VOCENTO |language=es}}</ref> On 5 March, another six cases were confirmed in the Basque Country, raising the total to 27.<ref name=\"auto7\">{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4176141/0/ascienden-a-27-los-casos-de-coronavirus-en-euskadi-al-detectarse-seis-nuevos-infectados/ |title=Ascienden a 27 los casos de coronavirus en Euskadi, al detectarse seis nuevos infectados |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref> In Galicia, the second positive in the community was confirmed in [[Vigo]].<ref>{{cite news |url=https://www.elidealgallego.com/articulo/galicia/galicia-confirmado-segundo-caso-coronavirus-galicia-mujer-ingresada-alvaro-cunqueiro-vigo/20200305174803430474.html |title=Confirmado un segundo caso de coronavirus en Galicia, una mujer ingresada en el \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Ideal Gallego]] |publisher=Editorial La Capital S.L. |language=es}}</ref> In the Community of Madrid, 13 new positive cases of coronavirus increase to 89 in total.<ref name=autogenerated2 /><ref name=autogenerated4 /> In La Rioja 4 new positive cases of coronavirus brought the total to 10.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-confirmados-cuatro-nuevos-casos-riojanos-coronavirus-comunidad-suma-ya-11-afectados-20200305133504.html |title=Confirmados cuatro nuevos casos riojanos de coronavirus, con lo que la comunidad suma ya 11 afectados |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> Subsequently, that same afternoon the figure was increased to 17 cases.<ref>{{cite news |url=https://m.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-sanidad-eleva-17-casos-contagio-coronavirus-rioja-261-toda-espana-20200305185735.html |title=Sanidad eleva a 17 los casos de contagio de coronavirus en La Rioja |date=5 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the Valencian Community the infected rises to 30 cases, with 8 new cases in [[Castell\u00f3n de la Plana|Castell\u00f3n]], [[Elche]], [[Orihuela]], and Valencia.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-sanidad-confirma-ocho-nuevos-casos-coronavirus-elevan-30-cifra-contagiados-comunitat-valenciana-20200305194709.html |title=Sanidad confirma ocho nuevos casos de coronavirus que elevan a 30 a la cifra de contagiados en la Comunitat Valenciana |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> \n\nOn 6 March, another nine cases of coronavirus were confirmed in Arag\u00f3n, including an 87-year-old man who died a few hours later.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177561/0/el-centro-nacional-de-microbiologia-confirma-dos-casos-positivos-de-coronavirus-en-aragon/ |title=El Centro Nacional de Microbiolog\u00eda confirma dos casos positivos de coronavirus en Arag\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicodearagon.com/noticias/aragon/coronavirus-aragon-dos-casos-confirmados-cuatro-estudio_1412454.html |title=Primera muerte por coronavirus en Arag\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[El peri\u00f3dico de Arag\u00f3n]] |publisher=Prensa Diaria Aragonesa S.A.U. |language=es}}</ref><ref name=\"auto2\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/aragon/noticia-aragon-registra-nueve-casos-coronavirus-notificar-tres-nuevos-20200306192053.html |title=Arag\u00f3n registra nueve casos de coronavirus, tras notificar tres nuevos |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In Basque Country, another 18 people were confirmed to have the disease, 13  in \u00c1lava and 5 in Biscay, bringing the total to 45.<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/06/euskadi-registra-18-nuevos-casos/1022838.html |title=Euskadi registra 18 nuevos casos de coronavirus en un solo d\u00eda |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref> In Galicia, the third and fourth positives in the community, a 15-year-old and a 47-year-old woman admitted to the \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo Hospital were confirmed in Vigo.<ref>{{cite news |url=https://www.abc.es/espana/galicia/abci-cinco-nuevos-casos-coronavirus-pendientes-confirmacion-galicia-202003051415_noticia.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus en Galicia: una pareja de mediana edad ingresada en Vigo |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]] |publisher=Diario ABC S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/galicia/noticia-confirmado-cuarto-positivo-coronavirus-galicia-menor-vigo-hijo-personas-infectadas-20200306154038.html |title=Confirmado el cuarto positivo de coronavirus, un menor en Vigo hijo de una de los infectados |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In the Community of Madrid, 46 new positive cases and three deaths are reported, bringing the total to 134 active cases and 4 deaths in total,<ref>{{cite news |url=https://m.infosalus.com/actualidad/noticia-comunidad-madrid-registra-137-positivos-coronavirus-dos-muertes-20200306105931.html |title=La Comunidad de Madrid registra 137 positivos por coronavirus y dos muertes |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Infosalus]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> In La Rioja, 21 new cases of coronavirus were confirmed for a total of 38.<ref name=\"auto10\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-rioja-confirma-doce-nuevos-casos-positivos-coronavirus-alcanzando-ya-29-20200306122232.html |title=La Rioja confirma doce nuevos casos positivos de coronavirus, alcanzando ya los 29 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-rioja-confirma-tarde-otros-casos-positivos-alcanzando-ya-38-20200306181336.html |title=La Rioja confirma esta tarde otros 9 casos positivos, alcanzando ya los 38 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> On 8 March, seven more confirmed deaths were reported,<ref name=ELMUNDO>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora {{!}} Siete nuevas muertes en Madrid, Zaragoza y Pa\u00eds Vasco elevan a 17 las v\u00edctimas mortales|author1=Sara Polo|author2=Marif\u00e9 Velasco|date=8 March 2020|orig-year=17:59|website=Elmundo|language=es|access-date=8 March 2020|url-status=usurped|archive-url= https://web.archive.org/web/20200308170056/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|archive-date=8 March 2020}} \u2013 {{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora {{!}} Contagiado un beb\u00e9 de cinco meses en Murcia|author1=Sara Polo|author2=Marif\u00e9 Velasco|date=9 March 2020|orig-year=00:49|website=Elmundo|language=es|access-date=9 March 2020|url-status=live|archive-url= https://web.archive.org/web/20200309000238/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|archive-date=9 March 2020}}</ref> while the first case in the [[Region of Murcia]] was diagnosed.<ref>{{Cite web|url=https://www.murcia.com/noticias/2020/03/08-se-confirma-el-primer-caso-de-coronavirus-en-la-region.asp|title=Se confirma el primer caso de coronavirus en la Regi\u00f3n de Murcia - murcia.com|website=murcia.com|access-date=8 March 2020}}</ref> On 8 March, around 120,000 people participated in an [[International Women's Day]] march in Madrid.<ref name=\"13Marchnyt\">{{cite news |last1=Minder |first1=Raphael |title=Spain Becomes Latest Epicenter of Coronavirus After a Faltering Response |url=https://www.nytimes.com/2020/03/13/world/europe/spain-coronavirus-emergency.html |accessdate=1 April 2020 |work=The New York Times |date=13 March 2020}}</ref><ref>{{cite news |title=Thousands March in Spain on Women's Day Despite Coronavirus Fears |url=https://www.usnews.com/news/world/articles/2020-03-08/thousands-march-in-spain-on-womens-day-despite-coronavirus-fears |accessdate=1 April 2020 |work=[[US News]] |agency=[[Reuters]]}}</ref>\n\n[[File:Dia de la mujer trabajadora, Madrid 2020.jpg|thumb|[[International Women's Day]] march in Madrid, 8 March 2020]]\nOn 9 March, the [[List of Ministers of Health of Catalonia|Catalan Ministry of Health]] reported two new deaths in Catalonia.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200309/474038552981/coronavirus-espana-madrid-catalunya-valencia-muertos-infectados-sintomas-ultimas-noticias-ultima-hora-hoy-en-directo.html|title=Coronavirus: Dos nuevos fallecidos en Catalunya por Covid-19. \u00daltimas noticias en Espa\u00f1a, en directo|website=La Vanguardia|access-date=9 March 2020}}</ref> On 10 March, La Rioja announced its first death due to the virus.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200310/474077569127/primera-muerte-en-la-rioja-por-coronavirus.html|title=Redirect Notice|last=|first=|date=10 March 2020|website=google.es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=10 March 2020}}</ref> Following four confirmed cases in [[province of Tarragona|Tarragona]]<ref>{{cite web|url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Cuatro-casos-de-coronavirus-confirmados-en-Tarragona-20200310-0049.html|title=Cuatro casos de coronavirus confirmados en Tarragona|website=Diari de Tarragona|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> and one case in [[Province of Lleida|Lleida]], all Catalan provinces had at least one case diagnosed.<ref>{{cite web|url=https://www.elpuntavui.cat/societat/article/14-salut/1754984-una-dona-de-castellsera-primer-positiu-en-coronavirus-a-lleida.html|title=Una dona de Castellser\u00e0, primer positiu en coronavirus a Lleida|website=El Punt Avui|language=ca|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> The Catalan regional government suspended events with more than one thousand attendees under its jurisdiction.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/catalunya/Catalunya-prohibe-eventos-personas-coronavirus_0_1004749678.html|title=Catalunya proh\u00edbe los eventos de m\u00e1s de 1.000 personas por la crisis del coronavirus|last=Rodr\u00edguez|first=Pau|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>  The first death in Extremadura was reported.<ref>{{Cite tweet|user=Junta_Ex|number=1237685241218768897|title=@GFVara: En Extremadura hay dos casos positivos m\u00e1s, uno de ellos lamentablemente ha fallecido. Nuestra solidaridad y condolencias a la familia #Covid19 #Coronaviruspic.twitter.com/TQksGf1OT2|author=Junta de Extremadura|date=11 March 2020|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> On 12 March, most of the autonomous communities shut down their school systems, leaving more than 10 million students (1 million in university and 9 million in primary and secondary education) at home, initially for two weeks.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=9,5 millones de estudiantes se quedan dos semanas sin clase en Espa\u00f1a|last=Pa\u00eds|first=El|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>  Two cases of the virus are confirmed in the autonomous city of [[Melilla]],<ref name=autogenerated3>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4186103/0/confirmados-los-dos-primeros-casos-de-coronavirus-en-melilla/|title=Confirmados los dos primeros casos de coronavirus en Melilla|last=20minutos|date=13 March 2020|website=20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> while the first two cases reported in the island of [[La Palma]].<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/canariasahora/lapalmaahora/sociedad/LaPalma-registra-casos-coronavirus-asintomaticos_0_1005099980.html|title=La Palma registra los primeros dos casos de coronavirus y son asintom\u00e1ticos|last=Palma|first=La Palma Ahora-Santa Cruz de La|website=eldiario.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> Spain's stock index, [[IBEX 35]], falls 14%, in the highest drop in history for one day.<ref>{{Cite web|url=https://www.elcomercio.es/economia/mercados/ibex-afronta-jornada-20200312090857-ntrc.html|title=El Ibex se desploma un 14%, la mayor ca\u00edda de su historia en un solo d\u00eda|last=El Comercio|date=12 March 2020|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n\n=== State of alarm (13\u201327 March) ===\n<!-- [[File:Ministros delegados Estado de Alarma 2020 02.jpg|thumb|Minister of Health, [[Salvador Illa]], during a press conference, 15 March]] -->\nOn 13 March, [[Prime Minister of Spain]] [[Pedro S\u00e1nchez]] announced a declaration of a nationwide [[State of Alarm]] for 15 days, to become effective the following day after the approval of the Council of Ministers.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-13/el-gobierno-debate-decretar-el-estado-de-alarma.html|title=S\u00e1nche decreta el estado de alarma durante 15 d\u00edas|last=Blas|first=Carlos E. Cu\u00e9, Claudi P\u00e9rez, Elsa Garc\u00eda de|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> The president of the [[Audiencia Nacional]] announced the suspension of all the ordinary functions of this Court for 15 days, keeping only the urgent proceedings and the court on duty.<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-audiencia-nacional-suspende-diligencias-instruccion-durante-quince-dias-202003131253_noticia.html|title=La Audiencia Nacional suspende las diligencias de instrucci\u00f3n durante quince d\u00edas|date=13 March 2020|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> Judicial activity in the [[Community of Madrid]], Basque Country, Igualada and [[Haro, La Rioja|Haro]] were suspended by an order of the [[General Council of the Judiciary]].<ref>{{Cite web|url=https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/03/13/economia/1584105776_573361.html|title=El CGPJ suspende la actividad judicial en Pa\u00eds Vasco, Madrid, Haro e Igualada|language=es|website=El Pa\u00eds|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020}}</ref> Vicepresident of Castile and Le\u00f3n, Francisco Igea, announced the suspension of the [[Holy Week in Spain|Holy Week]] festivities in the region after talks with the regional administration.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/FranciscoIgea/status/1238571610468220929|title=Gracias a la Junta de Cofrad\u00edas de Semana Santa de Castilla y Le\u00f3n. Una decisi\u00f3n solidaria para una semana de pasi\u00f3n desgraciadamente diferente. @jcylpic.twitter.com/l3VXJoP1WT|last=Arisqueta|first=Francisco Igea|date=13 March 2020|website=@FranciscoIgea|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> All provinces of Spain confirmed at least one positive after cases are confirmed in [[Province of \u00c1vila|\u00c1vila]], [[Province of Cuenca|Cuenca]], [[Province of Huesca|Huesca]], [[Province of Palencia|Palencia]] and [[Province of Soria|Soria]], leaving the Autonomous City of Ceuta and the islands of El Hierro and Formentera as the only territories without cases reported.<ref>{{Cite web|url=https://www.lasnoticiasdecuenca.es/cuenca/sanidad-confirma-11-casos-positivos-coronavirus-cuenca-47195|title=Sanidad confirma 11 casos positivos por coronavirus en la provincia de Cuenca|last=Cuenca|first=Las Noticias de|date=13 March 2020|website=Las Noticias de Cuenca|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.heraldo.es/noticias/aragon/huesca/2020/03/12/el-concejal-de-vox-en-huesca-primer-caso-de-coronavirus-conocido-en-la-provincia-1363617.html|title=El concejal de Vox en Huesca, primer caso de coronavirus conocido en la provincia|last=Arag\u00f3n|first=Heraldo de|website=heraldo.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/palencia/profesor-colegio-bosco-20200312213153-nt.html|title=El director del centro Don Bosco de Villamuriel, primer positivo de Palencia|date=12 March 2020|website=El Norte de Castilla|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://avilared.com//art/45292/tres-casos-de-coronavirus-en-avila-que-hasta-ahora-no-habia-registrado-ninguno|title=Tres casos de coronavirus en \u00c1vila, que hasta ahora no hab\u00eda registrado ninguno|last=\u00c1vilared|first=Avilared com|website=El diario digital de \u00c1vila|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elmirondesoria.es/soria/capital/primer-caso-positivo-de-coronavirus-en-soria|title=Primer caso positivo de coronavirus en Soria|last=Herv\u00e1s|first=Juan Carlos|date=12 March 2020|website=El Miron de Soria|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> Catalonia reported 190 new cases in the highest rise in cases in a day.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200313/474111815138/catalunya-registra-nuevos-casos-coronavirus-viernes.html|title=Catalunya registra 190 nuevos casos de coronavirus este viernes|date=13 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> The first two cases were reported in the [[Autonomous cities of Spain|autonomous city]] of [[Melilla]].<ref name=autogenerated3 /> \n\n[[File:Euskadik desinfekzio-lanak indartu ditu bere trenbide-sareko geltokietan 11.jpg|thumb|left|Disinfection of the [[Metro Bilbao|underground]] in [[Bilbao]], Basque Country, 21 March]]\nOn 15 March the national lockdown due to the State of Alarm becomes effective.<ref name=\":0\">{{Cite news|last=Jones|first=Sam|url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/14/spain-government-set-to-order-nationwide-coronavirus-lockdown|title=Spain government set to order nationwide coronavirus lockdown|date=14 March 2020|work=The Guardian|access-date=14 March 2020|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.marketwatch.com/story/spain-may-be-a-week-ahead-of-the-us-in-its-coronavirus-quarantine-heres-what-you-can-learn-from-its-experience-2020-03-13|title=Spain may be a week ahead of the U.S. in its coronavirus quarantine: Here's what you can learn from its experience|last=Kollmeyer|first=Barbara|website=MarketWatch}}</ref> All residents are mandated to remain in their normal residences except to purchase food and medicines, work or attend emergencies.<ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/spain-to-impose-nationwide-lockdown-el-mundo|title=Spain to impose nationwide lockdown \u2013 El Mundo {{!}} National Post|last=Health|first=P. M. N.|date=14 March 2020|language=en-CA|access-date=14 March 2020}}</ref><ref>{{Cite journal|date=14 March 2020|title=Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19|url=https://www.boe.es/boe/dias/2020/03/14/pdfs/BOE-A-2020-3692.pdf|journal=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]]|language=Spanish|publisher=Agencia Estatal Bolet\u00edn Oficial del Estado|issue=67|pages=25390\u201325400|issn=0212-033X}}</ref> Lockdown restrictions also mandated the temporary closure of non-essential shops and businesses, including bars, restaurants, cafes, cinemas and commercial and retail businesses, while also announcing that the government will be able to take over private healthcare providers, if needed.<ref name=\":0\" /><ref>{{Cite news|last=Gayle|first=Matthew Weaver (now) Damien|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/mar/16/coronavirus-live-updates-us-cdc-events-europe-lockdown-uk-deaths-australia-france-italy-spain-update-latest-news?page=with%3Ablock-5e6f65758f085c6327bc0aa3|title=Coronavirus updates: New York, New Jersey and Connecticut in lockdown as global death toll passes 6,500 - live news|date=16 March 2020|work=The Guardian|access-date=16 March 2020|last2=Sullivan (earlier)|first2=Helen|language=en-GB|issn=0261-3077|last3=Kassam|first3=Ashifa|last4=Robinson|first4=Gregory|last5=Chulov|first5=Martin|last6=Hern|first6=Alex}}</ref> The announcement came following significant increases in the number of confirmed cases of [[COVID-19]] in Spain, increasing by 66% from 3,146 cases to 5,232 cases on 13 March 2020.<ref name=\"mscbs\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm|title=Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social - Profesionales - Situaci&oacute;n actual Coronavirus|website=mscbs.gob.es|access-date=14 March 2020}}</ref> The \"extraordinary decision\", according to the PM [[Pedro S\u00e1nchez]], is necessary as Spain deals with a \"health, social and economic crisis\".<ref name=\":0\" /> [[Seville]]'s [[Feria de Abril]] is postponed to September for the first time in its history.<ref>{{Cite web|url=https://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-juan-espadas-aplaza-feria-abril-sevilla-coronavirus-202003151436_noticia.html|title=La Feria de Abril de Sevilla, aplazada a septiembre por el coronavirus|date=15 March 2020|website=ABC|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref> The first case in the autonomous city of [[Ceuta]] was diagnosed.<ref>{{Cite web|url=https://www.ideal.es/sociedad/salud/ceuta-confirma-primer-20200315013814-ntrc.html|title=Ceuta confirma el primer caso por coronavirus|date=15 March 2020|website=Ideal|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref> \n\nOn 17 March, PM Pedro S\u00e1nchez announces a support package of more than 200 billion [[euro]]s, almost 20% of the [[Gross domestic product|Spanish GDP]], to cushion the impact of the coronavirus crisis. The Royal Decree approved by his government also includes a moratorium on the payment of mortgages for workers and self-employed in economic vulnerability and for those affected by COVID-19, as well as the streamlining of temporary dismissal files (known as ERTE), support for workers and companies affected by downturns, measures to guarantee the liquidity of companies and to promote research to achieve a vaccine.<ref>{{Cite web|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-aid/spain-approves-200-billion-euro-aid-package-for-coronavirus-crisis-pm-idUSKBN2142Q4|title=Spain approves 200 billion euro aid package for coronavirus crisis: PM|first1=Inti|last1=Landauro|first2=Jesus|last2=Aguado|first3=Belen|last3=Carreno|editor-first=Andrei|editor-last=Khalip|date=17 March 2020|website=[[Reuters]]|access-date=20 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/economia/2020-03-17/el-gobierno-aprobara-una-moratoria-para-el-pago-de-hipotecas.html|title=S\u00e1nchez anuncia un plan que movilizar\u00e1 200.000 millones para amortiguar el impacto de la crisis del coronavirus|last=P\u00e9rez|first=Jes\u00fas S\u00e9rvulo Gonz\u00e1lez, Manuel V. G\u00f3mez, Claudi|date=17 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref> The first death in the province of Tarragona is confirmed in [[Valls]] hospital, an 88-year-old woman from [[Badalona]].<ref>{{Cite web|url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Fallece-una-vecina-de-Montblanc-por-el-coronavirus-20200317-0027.html|title=Fallece una vecina de Montblanc por el coronavirus|date=17 March 2020|website=Diari de Tarragona|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n\n[[File:22 de marzo 2020-Gran Via-Madrid.jpg|thumb|upright=0.6|The [[Gran V\u00eda, Madrid|Gran V\u00eda]] of Madrid on 22 March.]]\nOn 19 March, the first death of a healthcare worker in the country is reported, a nurse from the Basque Country.<ref>{{Cite web|url=https://www.publico.es/sociedad/crisis-coronavirus-covid-19-cobra-primera-victima-mortal-sanitarios-fallece-enfermera-52-anos-bizkaia.html|title=El Covid-19 se cobra su primera v\u00edctima mortal entre los sanitarios: fallece una enfermera de 52 a\u00f1os en Bizkaia|website=publico.es|access-date=2020-03-19}}</ref> On 20 March, Spain exceeds 1,000 deaths.<ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200320/espana-supera-mil-muertos-coronavirus-roza-20000-contagiados/2010461.shtml|title=Coronavirus {{!}} Espa\u00f1a supera los mil muertos con coronavirus y sigue los pasos de Italia|last=RTVE.es|date=2020-03-20|website=RTVE.es|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref>. The first case is confirmed on the island of [[El Hierro]].<ref>{{Cite web|url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/20/hierro-registra-primer-caso-positivo/1266661.html|title=El Hierro registra su primer caso positivo con coronavirus y Canarias suma cuatro fallecidos|last=Palmas|first=La Provincia-Diario de Las|website=laprovincia.es|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref> On 21 March, the Ministry of Health announces the purchase of 640,000 rapid tests<ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200321/sanidad-compra-640000-test-rapidos-cuatro-robots-permitiran-realizar-hasta-80000-pruebas-diarias-coronavirus/2010513.shtml|title=Sanidad compra 640.000 test r\u00e1pidos y cuatro robots que permitir\u00e1n realizar hasta 80.000 pruebas diarias de coronavirus|last=FRESNEDA|first=DIANA|date=2020-03-21|website=RTVE.es|language=es|access-date=2020-03-21}}</ref> and reports that more than 350,000 tests for COVID-19 had been conducted.<ref>{{cite news |date=21 March 2020 |title=Sanidad dice que ya se han realizado 350.000 tests de coronavirus y espera la llegada de hasta un mill\u00f3n de pruebas r\u00e1pidas |url=https://www.20minutos.es/noticia/4196040/0/sanidad-dice-realizado-350000-tests-coronavirus-llegada-otros-600000/ |publisher=20 minutos |access-date=21 March 2020}}</ref><ref>{{cite news|url=https://maldita.es/malditodato/2020/03/23/350000-tests-pruebas-diagnostico-coronavirus-gobierno-hecho-realmente-cambios-criterio/|title=\u00bfHa hecho Espa\u00f1a \"355.000 tests\" de detecci\u00f3n del coronavirus? Los distintos cambios de criterio del Gobierno|date=23 March 2020|work=Maldita|access-date=31 March 2020|language=es}}</ref> On 22 March, Spanish PM [[Pedro S\u00e1nchez]] announces that he will take the petition to extend the [[State of Alarm]] in the nation until 11 April to the [[Congress of Deputies|Congress]] after consultations with regional presidents.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-22/el-gobierno-decide-prorrogar-el-estado-de-alarma-15-dias.html|title=El Gobierno decide prorrogar 15 d\u00edas el estado de alarma por la crisis del coronavirus|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-22|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://edition.cnn.com/2020/03/22/europe/spain-coronavirus-sunday-intl/index.html|title=Spain to extend coronavirus state of emergency as deaths soar|date=2020-03-22|website=CNN|access-date=2020-03-22}}</ref> The President of the [[Region of Murcia]] orders the cessation of all non-essential economic activities, a decision later revoked by the central government.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200322/murcia-ordena-el-cese-de-toda-actividad-economica-no-esencial-7900635|title=Murcia ordena el cese de toda actividad econ\u00f3mica no esencial|date=2020-03-22|website=EL Peri\u00f3dico|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref> On 23 March, the [[Spanish Army]] found elderly people abandoned and dead inside retirement homes, according to Defence Minister [[Margarita Robles]]. A criminal investigation is launched.<ref name=\"carehomes-bbc\">{{Cite web|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-52014023|title=Coronavirus: Spanish army finds care home residents 'dead and abandoned|date=23 March 2020|access-date=23 March 2020|website=BBC}}</ref> The \"Palacio del Hielo\", an ice rink in Madrid, begins to be used as a morgue.<ref>{{Cite news|url=https://edition.cnn.com/2020/03/24/europe/spain-ice-rink-morgue-coronavirus-intl/index.html |title=Spain turns ice rink into a morgue as coronavirus deaths pile up|work=CNN News|access-date=2020-03-24|language=en-us}}</ref> By this date, 5,400 medical professionals are confirmed to have tested positive for coronavirus and sent home, further straining the hospitals, where a lack of protective equipment has put workers at risk.<ref name=nytMinder>{{cite web |last1=Minder |first1=Raphael |last2=Peltier |first2=Elian |title=Virus Knocks Thousands of Health Workers Out of Action in Europe |url=https://www.nytimes.com/2020/03/24/world/europe/coronavirus-europe-covid-19.html |website=The New York Times |archiveurl=https://web.archive.org/web/20200325102311/https://www.nytimes.com/2020/03/24/world/europe/coronavirus-europe-covid-19.html |archivedate=25 March 2020 |date=24 March 2020 |url-status=live}}</ref>\n\n=== Halting of all non-essential activity (28 March\u2013) ===\n[[File:Miranda de Ebro - Police music against COVID-19 - April 5, 2020.webm|Police cars playing motivational music for confined neighbours in the streets of [[Miranda de Ebro]], [[Province of Burgos|Burgos]], [[Castile and Le\u00f3n]]|thumb|upright=0.6]]\nOn 28 March, the Spanish government banned all non-essential activity,<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-28/el-gobierno-amplia-el-confinamiento-los-trabajadores-de-actividades-no-esenciales-deberan-quedarse-en-casa.html|title=Paralizada toda actividad no esencial en Espa\u00f1a|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-28|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-29}}</ref><ref>{{Cite news|last=Jones|first=Sam|url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/28/covid-19-may-be-peaking-in-parts-of-spain-says-official|title=Spain orders non-essential workers stay home for two weeks|date=2020-03-28|work=The Guardian|access-date=2020-03-29|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref> providing affected workers with ''paid recoverable leave'' unless they provide an essential service, work remotely, are on sick leave, or have their contracts suspended.<ref>{{cite web |title=The Spanish state's lockdown 2.0: who has to work, and who receives paid leave |url=https://www.elnacional.cat/en/news/coronavirus-spain-lockdown-rules-essential_486867_102.html |website=El Nacional |accessdate=5 April 2020 |date=30 March 2020}}</ref> The next day, two cases of coronavirus were diagnosed on [[Formentera]], [[Balearic Islands]], leaving the island of [[Graciosa, Canary Islands|La Graciosa]] ([[Canary Islands]]) as the only territory with no cases detected.<ref>{{Cite web|url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/formentera-registra-los-dos-primeros-casos-positivos-de-coronavirus/|title=Formentera registra los dos primeros casos positivos de coronavirus|last=cronicabalear.es|date=2020-03-29|website=Cr\u00f3nica Balear|language=es|access-date=2020-03-29}}</ref> On 30 March, [[Fernando Sim\u00f3n]], the head of Spain's Centre for Health Emergencies and the public face of the government's response because of his daily briefings, tested positive for the virus and temporarily resigned.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-30/fernando-simon-a-la-espera-de-confirmar-que-tiene-el-coronavirus.html|title=Fernando Sim\u00f3n da positivo por coronavirus|last=Pa\u00eds|first=El|date=2020-03-30|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-30}}</ref><ref>{{Cite news|last=Quinn (now)|first=Ben|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/mar/30/coronavirus-live-news-us-deaths-could-reach-200000-uk-warned-six-month-lockdown-covid-19-latest-updates?page=with%3Ablock-5e81c2758f08af215f6fdedc|title=Coronavirus live news: Spain wakes to more restrictive lockdown as New York state passes 1,000 deaths|date=2020-03-30|work=The Guardian|access-date=2020-03-30|last2=Sullivan (earlier)|first2=Helen|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref> On 4 April, [[Prime Minister of Spain|Prime Minister]] [[Pedro S\u00e1nchez]] requested that the Congress of Deputies extend the State of Alarm for another two weeks, until 26 April,<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-04-04/sanchez-prorroga-dos-semanas-mas-el-estado-de-alarma.html|title=Pedro S\u00e1nchez prorroga dos semanas m\u00e1s el estado de alarma|last=Cu\u00e9|first=Carlos E.|date=2020-04-04|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-04-05}}</ref> a request that was granted on 9 April.<ref>{{cite web |title=S\u00e1nchez logra el apoyo del Congreso y convoca a un acuerdo nacional del que recela la oposici\u00f3n |url=https://elpais.com/espana/2020-04-09/sanchez-convoca-a-los-partidos-y-agentes-sociales-la-proxima-semana-para-impulsar-otros-pactos-de-la-moncloa.html |website=EL PA\u00cdS |accessdate=10 April 2020 |language=es |date=9 April 2020}}</ref>\n\nFrom 3 April to 11 April, the number of new cases and deaths in general had a decreasing trend. On 3 April, 950 deaths were reported, the highest number for a single country over a 24-hour interval,<ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/apr/02/coronavirus-live-news-global-cases-latest-updates|title=Coronavirus live news: Spain death toll passes 10,000 with record single-day rise of 950|last1=Gayle (now)|first1=Damien|last2=Topping|first2=Alexandra|date=2 April 2020|via=www.theguardian.com|last3=Mohdin|first3=Aamna|last4=Sullivan(earlier)|first4=Helen|last5=McCormick|first5=Erin|last6=Greenfield|first6=Patrick|last7=McDonald|first7=Henry|last8=Jones|first8=Sam|last9=Rushe|first9=Dominic}}</ref> on the same day, estimates for the [[basic reproduction number]] of the virus indicated a number below 1.0 for the first time, meaning that each case was infecting less than one other person.<ref>{{cite web |title=Evoluci\u00f3n diaria de la pandemia de COVID-19 en Espa\u00f1a |url=https://portalcne.isciii.es/covid19/ |publisher=[[Carlos III Health Institute]] |accessdate=6 April 2020}}</ref><ref>{{cite web |last1=Fern\u00e1ndez |first1=Juanma |title=Coronavirus: Espa\u00f1a alcanza el pico de la epidemia; 11 CCAA ya en remisi\u00f3n |url=https://www.redaccionmedica.com/secciones/sanidad-hoy/coronavirus-epidemia-fin-espana-inicia-remision-11-comunidades-tambien-4911 |website=Redacci\u00f3n m\u00e9dica |accessdate=6 April 2020 |language=es |date=4 April 2020}}</ref> On 4, 5, and 6 April, consecutive decreases in number of new cases and deaths were reported, including 637 new deaths on 6 April, the lowest figure in ten days.<ref>{{cite web |title=Los fallecidos diarios en Espa\u00f1a por coronavirus caen a 637, la cifra m\u00e1s baja en dos semanas |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-06/los-fallecidos-diarios-en-espana-por-coronavirus-caen-a-637-la-cifra-mas-baja-en-dos-semanas.html |website=EL PA\u00cdS |accessdate=6 April 2020 |language=es |date=6 April 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-04/los-datos-dan-un-respiro-caen-los-casos-las-muertes-y-los-ingresos-hospitalarios.html|title=Los datos dan un respiro: caen los casos, las muertes y los ingresos hospitalarios por coronavirus|last=Linde|first=Pablo|date=2020-04-04|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-04-04}}</ref>  On 10 April, the number of confirmed deaths dropped to 605, and then on 11 April to 510, the lowest figure in more than a month; the number of confirmed cases only increased by 3%, the lowest amount since the Ministry of Health began collecting data.<ref>{{cite news |last1=Linde |first1=Pablo |title=El n\u00famero de muertes por coronavirus cae a 605, el m\u00e1s bajo desde hace m\u00e1s de dos semanas |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-10/el-numero-de-muertes-por-coronavirus-cae-a-605-el-mas-bajo-desde-hace-mas-de-dos-semanas.html |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref><ref>{{cite web |title=Espa\u00f1a registra 510 muertos en un d\u00eda por coronavirus, la menor cifra desde el 23 de marzo |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-11/ultima-hora-del-coronavirus-en-espana-y-el-mundo-en-directo.html |website=EL PA\u00cdS |accessdate=11 April 2020 |language=es |date=11 April 2020}}</ref>\n\n== Government response ==\nOn 9 February, Fernando Sim\u00f3n, who is in charge of medical emergencies in Madrid, stated that \"Spain will only have a handful of cases\".<ref name=\"guardian\" /> \n\nThe Spanish government had ordered 340,000 coronavirus test kits from Shenzhen Bioeasy Biotechnology, which claimed an 80 percent strike rate. However, the Spanish Society of Infectious Diseases and Clinical Microbiology (SEIMC) found that Bioeasy's test kit, which uses nose swabs, had an accuracy rate of less than 30 percent, and the city of Madrid stopped using them. The Chinese embassy claimed that the Bioeasy test kits had not been approved by China's National Medical Products Administration and said they were not included in the medical supplies sent by the Chinese government to Spain.<ref>{{Cite web | url=https://www.washingtonexaminer.com/opinion/the-old-lesson-in-chinas-sale-of-junk-coronavirus-kits-to-spain | title=The old lesson in China's sale of junk coronavirus kits to Spain| date=26 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.scmp.com/news/china/society/article/3077169/spanish-capital-ditches-unreliable-chinese-coronavirus-test-kits|title=Spanish capital ditches 'unreliable' Chinese coronavirus kits|date=27 March 2020|website=South China Morning Post|accessdate=3 April 2020}}</ref><ref>{{Cite web | url=https://www.nationalreview.com/news/china-supplied-faulty-coronavirus-test-kits-to-spain-czech-republic/ |title = China Supplied Faulty Coronavirus Test Kits to Spain, Czech Republic|date = 26 March 2020}}</ref> On 29 March, the Czech Republic donated 10,000 protective medical suits and 90 respirators, which were sent in a [[Czech Air Force]] plane.<ref>{{cite news |title=Coronavirus response: Czech medical aid arrives in Spain, heads to Italy |url=https://www.nato.int/cps/en/natohq/news_174623.htm |accessdate=1 April 2020 |work=NATO |language=en}}</ref>\n===Travel restrictions===\nOn 10 March 2020 the [[Government of Spain]] decreed the immediate cancellation of all direct flights from Italy to Spain until 25 March.<ref>{{Cite web|url=https://www.elespanol.com/invertia/empresas/20200310/espana-prohibe-vuelos-directos-italia-marzo/473703280_0.html |website=[[El Espa\u00f1ol]]|date=10 March 2020|title=Espa\u00f1a proh\u00edbe todos los vuelos directos a Italia hasta el 25 de marzo|first=Mar\u00eda|last=Vega}}</ref> On 12 March, all traffic between Morocco and Spain was suspended.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/el_pais/status/1238160324966088704|title=\u00daLTIMA HORA {{!}} Suspendido el tr\u00e1fico a\u00e9reo y mar\u00edtimo entre Espa\u00f1a y Marruecos por la crisis del coronavirus |last=PA\u00cdS|first=EL|date=12 March 2020|website=@el_pais|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>  On 16 March, Minister of the Interior Grande-Marlaska announces the closing of Spanish frontiers to be in effect from 12 pm on 16 March, only authorising the entry of Spanish citizens and those that prove cause of force majeure or situation of need. The entry restrictions will have no effect on the transport of merchandise to guarantee the supply chain. It will not affect foreign diplomatic personnel either.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/16/5e6f1b62fdddff6d798b4618.html|title=\u00daltima hora del coronavirus en Espa\u00f1a: Marlaska suspende la libre circulaci\u00f3n y restablece los controles de fronteras|date=16 March 2020|website=ELMUNDO|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref> Following this, [[President of the Balearic Islands|President of the Government of the Balearic Islands]], [[Francina Armengol]], would announce that after receiving the approval of the Spanish government, her government will proceed to the closure of all airports and ports in the region, with \"a few exceptions\".<ref>{{Cite web|url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/baleares-se-blinda-y-cierra-sus-aeropuertos-y-puertos-con-excepciones/|title=Baleares se blinda y cierra sus aeropuertos y puertos con excepciones|last=cronicabalear.es|date=17 March 2020|website=Cr\u00f3nica Balear|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>; the Canary Islands would restrict flights between the peninsula and its islands. Air and sea connections to The Balearic Islands cease due to flight companies stopping all flights.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/economia/2020-03-19/canarias-y-baleares-se-blindan-por-mar-y-aire.html|title=Canarias y Baleares se blindan por mar y aire|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-19|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-19}}</ref>\n\n===Closures=== \n\nOn 10 March, the [[Ministry of Culture (Spain)|Ministry of Culture]] ordered the closing of its buildings in Madrid, including the museums of [[Museo del Prado|El Prado]], [[Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda|Reina Sof\u00eda]], [[Thyssen-Bornemisza Museum|Thyssen]], the Spanish [[Filmoteca Espa\u00f1ola]], [[National Archaeological Museum, Madrid|Archaeological]] and [[Museo Nacional de Antropolog\u00eda (Madrid)|Anthropological]] museums, as well as the [[Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a|National Library]] and the [[Royal Palace of Madrid|Royal Palace]] among others.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/cultura/2020-03-11/coronavirus-el-mundo-de-la-cultura-pone-en-mayo-sus-esperanzas-tras-el-aluvion-de-cancelaciones.html|title=Coronavirus: cierran el Prado, el Reina Sof\u00eda, el Thyssen, la Filmoteca y los centros dependientes del ministerio|last=Marcos|first=Raquel Vidales, Tommaso Koch, Carlos|date=11 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> The [[Constitutional Court of Spain|Constitutional Court]] suspended its activity for two days,<ref>{{cite web|url=https://www.elimparcial.es/noticia/210857/cultura/el-coronavirus-obliga-a-la-rae-y-al-tribunal-constitucional-a-suspender-sus-plenos.html|title=El coronavirus obliga a la RAE y al Tribunal Constitucional a suspender sus plenos|website=El Imparcial|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> and the [[Royal Spanish Academy]] suspended its plenary sessions.<ref>{{cite web|url=https://www.elconfidencial.com/espana/2020-03-10/tribunal-constitucional-suspende-sesiones-coronavirus_2490907/|title=El Tribunal Constitucional suspende sus sesiones por el coronavirus|website=El Confidencial|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> On 12 March, the Spanish [[Cortes Generales]] suspended their activity for 15 days<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/nacional/noticia-congreso-suspende-15-dias-actividad-coronavirus-20200312132455.html|title=El Congreso suspende 15 d\u00edas su actividad por el coronavirus|last=Press|first=Europa|date=12 March 2020|website=europapress.es|access-date=12 March 2020}}</ref> and the [[Ministry of the Interior (Spain)|Ministry of the Interior]] ordered the isolation of its 69 jails.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-12/interior-eleva-a-16-las-carceles-aisladas-para-evitar-la-expansion-del-coronavirus.html|title=Interior decide aislar sus 69 centros penitenciarios|last=L\u00f3pez-Fonseca|first=\u00d3scar|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> The [[Sagrada Familia]], in Barcelona, closes for tourists and construction workers.<ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-sagrada-fami/barcelonas-sagrada-familia-landmark-to-close-to-tourists-over-coronavirus-idUSKBN20Z25D|title=Barcelona's Sagrada Familia landmark to close to tourists over coronavirus|last=Reuters|newspaper=Reuters|date=12 March 2020|language=en|access-date=12 March 2020}}</ref>  On 13 March 2020 the Government of the Community of Madrid decreed the shutting down of bars, restaurants and \"non-alimentary\" shops (only allowing the opening of supermarkets and chemist's shops).<ref>{{Cite web|url=https://www.elindependiente.com/vida-sana/salud/2020/03/13/la-comunidad-de-madrid-decreta-el-cierre-obligatorio-de-bares-restaurantes-y-tiendas/ |date=13 March 2020|website=El Independiente|title=La Comunidad de Madrid decreta el cierre obligatorio de bares, restaurantes y tiendas}}</ref> On 14 March, Asturias, Catalonia, Cantabria, Galicia, Madrid, Murcia and the Basque Country closed all shops except those selling food and basic necessities.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-03-13/madrid-clausura-las-terrazas-por-el-coronavirus-y-recomienda-cerrar-los-bares.html|title=Madrid cierra desde el s\u00e1bado todos los comercios salvo los de alimentaci\u00f3n y primera necesidad|last=Ferrero|first=Juan Jos\u00e9 Mateo, Berta|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/cantabria/ultima-hora/Cantabria-hosteleria-superficies-edificios-actividades_0_1005450439.html|title=Cantabria cierra negocios de hosteler\u00eda, grandes superficies y edificios p\u00fablicos para frenar al coronavirus|last=Cantabria|first=eldiario es|website=eldiario.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/catalunya/2020-03-13/cataluna-cierra-pistas-de-esqui-discotecas-y-areas-comerciales-que-no-sean-de-alimentacion.html|title=Catalu\u00f1a cierra bares, cafeter\u00edas y restaurantes|last=Mouzo|first=\u00c0ngels Pi\u00f1ol, Jessica|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.laverdad.es/murcia/comunidad-extiende-cierre-20200314112226-nt.html|title=La Comunidad extiende el cierre de comercios a toda la Regi\u00f3n de Murcia|date=14 March 2020|website=La Verdad|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref> The Mayor of Madrid closed parks and public gardens.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/MADRID/status/1238802288854159361|title=Ante las aglomeraciones de personas que lamentablemente y pese a todos los avisos se est\u00e1n produciendo en espacios p\u00fablicos de Madrid,el alcalde ha dado la orden de proceder al cierre de todos los parques y jardines de la ciudad a partir de las 16.00 #Coronavirusmadrid #COVID19|last=Madrid|first=Ayuntamiento|date=14 March 2020|website=@MADRID|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\n===Quarantines and lockdowns===\n\n[[File:2020-03-Detalls_i_conseq\u00fc\u00e8ncies_del_COVID-19_al_Pa\u00eds_Valenci\u00e0_14.jpg|thumb|left|People maintain social distancing in [[Valencia]], Spain.]]\nOn 7 March, [[Haro, La Rioja|Haro]] was put on lockdown due to a concentration of cases.<ref>{{cite news |last1=Jones |first1=Sam |title=Spanish town faces police lockdown to contain coronavirus |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/07/spanish-town-faces-police-lockdown-to-contain-coronavirus |accessdate=5 April 2020 |work=The Guardian |date=7 March 2020}}</ref> On 12 March, the Catalan regional government quarantined four Catalan municipalities\u2014[[Igualada]], [[Vilanova del Cami]], [[Santa Margarida de Montbui]] and [[Odena]]\u2014following  a cluster of cases being reported at Igualada Hospital; the measure affected 70,000 people and was scheduled to last 14 days.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/catalunya/2020-03-12/ordenan-el-confinamiento-de-la-poblacion-de-igualada-y-tres-municipios-mas-por-el-brote-de-coronavirus.html|title=La Generalitat ordena el confinamiento de 70.000 personas en Igualada y otros cuatro municipios por el coronavirus|last=El Pa\u00eds|date=12 March 2020|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{cite news |title=Four towns locked down as Spain announces package to tackle coronavirus |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain/four-towns-locked-down-as-spain-announces-package-to-tackle-coronavirus-idUSKBN20Z3LM |accessdate=28 March 2020 |work=Reuters |date=12 March 2020 |language=en}}</ref> The next day, the Government of Spain announced a [[state of alarm (Spain)|state of alarm]] over all of the country would be decreed on the next day, initially for 15 days as specified in the Article 116.2 of the [[Spanish constitution]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/13/5e6b844e21efa0dd258b45a5.html |website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|title=Pedro S\u00e1nchez decreta el estado de alarma en toda Espa\u00f1a para frenar la expansi\u00f3n del coronavirus|date=13 March 2020|first=Marisol|last=Hern\u00e1ndez}}</ref> Under the state of alarm, the central government retains all powers and all police are under the control of the Interior Ministry. Many nonessential activities are forbidden, including large gatherings, restaurants, museums and the like. However, citizens are still permitted to travel to work and buy essential items, and religious services are allowed under certain conditions.<ref>{{cite news |title=Spain\u2019s state of alarm: the key measures that are now in place |url=https://english.elpais.com/society/2020-03-15/spains-state-of-alarm-the-key-measures-that-are-now-in-place.html |accessdate=12 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=15 March 2020 |language=en}}</ref> The delay in implementing the lockdown meant that some people in Madrid left for the regions, bringing the virus with them.<ref name=\"guardian\" /> \n\nSome autonomous communities announced emergency measures on the same day. The Basque Country announced a declaration of sanitary emergency in the region, which allows population confinement.<ref>{{Cite web|url=https://www.diariodenavarra.es/noticias/actualidad/nacional/2020/03/13/el-pais-vasco-decreta-estado-alerta-sanitaria-por-coronavirus-684044-1031.html|title=El Pa\u00eds Vasco decreta el estado de \"alerta sanitaria\" por el coronavirus|last=Vitoria|first=Efe|date=13 March 2020|website=diariodenavarra.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> The government of Murcia announced the confinement of more than 500,000 people in coastal municipalities.<ref>{{Cite web|url=https://www.laverdad.es/murcia/coronavirus-murcia-mar-menor-20200313131957-nt.html|title=Confinadas 500.000 personas en municipios costeros de la Regi\u00f3n|date=13 March 2020|website=La Verdad|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> President of the Balearic Islands, [[Francina Armengol]], asked the Prime Minister to suspend traffic between the mainland and the islands.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/F_Armengol/status/1238561640364335104|title=He parlat amb el President @sanchezcastejon. Hem analitzat la gravetat de la situaci\u00f3 i li he oferit tot el suport. Li he explicat les dures mesures de contenci\u00f3 que hem pres i li he demanat que,per protegir a la nostra gent,restringeixi temporalment les connexions amb les Illes.|last=Armengol|first=Francina|date=13 March 2020|website=@F_Armengol|language=ca|access-date=13 March 2020}}</ref>. [[President of the Government of Catalonia|President of Catalonia]], [[Quim Torra]], asked the Prime Minister to authorise the closure of all Catalonia's ports, airports and railways.<ref>{{cite web|url=https://www.majorcadailybulletin.com/news/local/2020/03/13/64051/covid-closes-catalonia-rail-sea-air-links.html|title=Catalonia isolated over coronavirus|publisher=Majorca Daily Bulletin|date=13 March 2020|access-date=14 March 2020}}</ref> [[Mayor of Madrid]], [[Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida|Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida]], ordered the closure of bars and terraces in the capital,<ref>{{Cite web|url=https://www.economiadigital.es/politica-y-sociedad/almeida-clausura-las-terrazas-de-madrid-y-pide-a-los-bares-que-cierren_20043090_102.html|title=Madrid se queda sin terrazas por el coronavirus|last=Digital|first=Econom\u00eda|website=Econom\u00eda Digital|access-date=13 March 2020}}</ref> and announced that his government is prepared, if needed, to isolate the city. In Extremadura, [[Arroyo de la Luz]] was put on lockdown.<ref>{{cite news |title=Vara pide a los vecinos de Arroyo de la Luz \"confianza\" en la decisi\u00f3n de decretar su aislamiento social|trans-title=Vara asks the residents of Arroyo de la Luz to \"trust\" in the decision to decree their social isolation |url=https://www.20minutos.es/noticia/4187495/0/vara-pide-a-los-vecinos-de-arroyo-de-la-luz-confianza-en-la-decision-de-decretar-su-aislamiento-social/ |access-date=14 March 2020 |work=20 minutos |date=13 March 2020 |language=Spanish}}</ref>  \n\nOn 25 March, the parliament\u2014with less than 50 members of 350 present\u2014approved the government's request to extend of the state of alarm until 11 April.<ref>{{cite news |title=Parlamento espa\u00f1ol aprueba extender estado de alarma |url=https://www.sandiegouniontribune.com/en-espanol/noticias/story/2020-03-25/parlamento-espanol-aprueba-extender-estado-de-alarma |accessdate=28 March 2020 |work=San Diego Union-Tribune en Espa\u00f1ol |date=26 March 2020 |language=en}}</ref> On 28 March, the prime minister ordered all non-essential workers to stay at home from 30 March to 9 April to bend the curve and contain the epidemic. Fernando Sim\u00f3n stated that ICUs were expected to be full by the end of this week or early the next week.<ref name=\"stay at home\">{{cite news |title=El Gobierno obliga a quedarse en casa a los trabajadores de servicios no esenciales del 30 de marzo al 9 de abril |url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200328/48136764563/gobierno-trabajadores-servicios-no-esenciales-30-de-marzo-9-de-abril-semana-santa-pedro-sanchez-coronavirus.html |accessdate=28 March 2020 |work=La Vanguardia |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> On 1 April, the state of alarm was scheduled to expire on 12 April and the government planned to ease lockdowns going forward, assuming that new infections decrease.<ref name=1AprilPais>{{cite news |title=Spain's emergency coronavirus measures to be lifted gradually |url=https://english.elpais.com/politics/2020-04-01/spains-emergency-coronavirus-measures-to-be-lifted-gradually.html |accessdate=1 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=1 April 2020 |language=en}}</ref> Because the previous week had seen many Spaniards die of the disease, on 3 April, S\u00e1nchez was considering extending the quarantine another fifteen days to 26 April. He consulted the opposition to obtain its support, and will speak to presidents of the autonomous communities on 5 April.<ref>{{cite news |title=S\u00e1nchez llamar\u00e1 a Casado para informarle de la pr\u00f3rroga del Estado de alarma |url=https://elpais.com/espana/2020-04-03/sanchez-llamara-a-casado-para-informarle-de-la-prorroga-del-estado-de-alarma.html |accessdate=3 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=3 April 2020 |language=es}}</ref> On 13 April, some nonessential workers who are unable to telecommute will be allowed to return to work, although other social distancing measures will remain in place. Instead, the government will distribute masks on public transport and attempt aggressive [[contact tracing]] to reduce the spread of the virus.<ref>{{cite news |last1=Linde |first1=Pablo |title=El Gobierno tom\u00f3 la decisi\u00f3n de reiniciar la actividad laboral sin consultar a su comit\u00e9 de expertos |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-10/el-gobierno-tomo-la-decision-de-retomar-la-actividad-laboral-sin-consultar-a-su-comite-de-expertos.html |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n===Enforcement===\n[[File:Cuarentena Alca\u00f1iz Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol 2020.jpg|thumb|Spanish Army deploys to enforce lockdown in [[Alca\u00f1iz]], Arag\u00f3n, 27 March]]\nAs of 23 March 2020, there were 240,245 police officers<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/politica/FyCSE-realizado-propuestas-sancion-respetar_0_1008599690.html |title=Las FyCSE han realizado 48.000 propuestas de sanci\u00f3n por no respetar el estado de alarma|last=Press|first=Europa |website=eldiario.es|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref> and more than 2,500 military deployed across the country.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/sociedad/Ejercito-residencias-patrullara-Guardia-Civil_0_1008949599.html |title=El Ej\u00e9rcito ayuda en 73 residencias de mayores y patrullar\u00e1 con la Guardia Civil|last=EFE|website=eldiario.es |language=es|access-date=2020-03-23}}</ref> Some police made trips to quarantined populations and played music to lift spirits.<ref>{{cite web |last1=Friedenberger |first1=Heidi |title=Spanish police sing to families during coronavirus lockdown in Mallorca \u2013 video |url=https://www.theguardian.com/world/video/2020/mar/23/spanish-police-sing-to-families-in-lockdown-in-mallorca-video |website=[[The Guardian]] |date=23 March 2020}}</ref> On 24 March, the government seized control of private nursing homes nationwide, and announced a judicial inquiry after troops found nursing home patients who had died of COVID-19 left dead in their beds.<ref name=ap24 /> In Madrid, hospitals refused transfers from nursing homes, and a skating rink was used to store dead bodies as the city morgue overflowed.<ref name=\"ap24\">{{Cite web|url=https://apnews.com/8bd9ec1261d19913a301a9bfb8684321|title=Grim find: Bodies of virus victims in Spanish nursing homes|date=24 March 2020|website=AP NEWS|accessdate=3 April 2020}}</ref> By 31 March, police had issued 100,000 citations and arrested 1,000 people for violating social distancing regulations. Fines can range from \u20ac100 to \u20ac30,000 for serious violations or up to four months in prison.<ref>{{cite news |last1=Dolz |first1=Patricia Ortega |title=926 detenidos y 102.000 denuncias por incumplir el estado de alarma |url=https://elpais.com/espana/2020-03-24/926-detenidos-y-102000-denuncias-por-incumplir-el-estado-de-alarma.html?rel=mas |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=24 March 2020 |language=es}}</ref><ref>{{cite news |last1=Johnson |first1=Miles |last2=Ghiglione |first2=David |last3=Dombey  |first3=Daniel  |title=Tempers fray as coronavirus lockdown fatigue hits Italy and Spain |url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/tempers-fray-as-coronavirus-lockdown-fatigue-hits-italy-and-spain-1.4216812 |accessdate=1 April 2020 |work=The Irish Times |language=en}}</ref> Drones are used for enforcement. Police also set up 30,000 roadblocks to stop people from traveling.<ref name=\"Vox\" /> By 10 April, 3,000 drivers had been sanctioned for violating quarantine while thousands were being stopped each day.<ref>{{cite news |last1=Dolz |first1=Patricia Ortega |title=M\u00e1s de 3.000 conductores sancionados por no respetar los l\u00edmites de movilidad del estado de alarma |url=https://elpais.com/espana/2020-04-10/mas-de-3000-conductores-sancionados-por-no-respetar-los-limites-de-movilidad-del-estado-el-alarma.html |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n===Criticism===\n\nAccording to ''[[The Guardian]]'', Spain's initially slow response to the coronavirus caused the epidemic to become severe even though it did not share a land border with Italy or other severely affected countries.<ref name=\"guardian\">{{cite news |last1=Tremlett |first1=Giles |title=How did Spain get its coronavirus response so wrong? |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/26/spain-coronavirus-response-analysis |accessdate=28 March 2020 |work=The Guardian |date=26 March 2020}}</ref> An analysis in ''[[Vox (website)|Vox]]'' hypothesised that the minority government did not want to risk its hold on power by banning large gatherings early; the prime minister initially defended his decision to allow large gatherings to continue.<ref name=Vox>{{cite news |last1=Ward |first1=Alex |title=How Spain's coronavirus outbreak got so bad so fast |url=https://www.vox.com/2020/3/20/21183315/coronavirus-spain-outbreak-cases-tests |accessdate=1 April 2020 |work=Vox |date=20 March 2020 |language=en}}</ref>\n\n== Impact ==\n[[File:2020-03-14 Desabastiment a Mercadona Museros per compra compulsiva pel COVID-19 04.jpg|thumb|left|upright=0.7|Empty shelves in a [[Mercadona]] supermarket in Valencia on 14 March|210px]] \nOn 6 March, [[EFE]] reported that [[myths related to the coronavirus]] were spreading through the country.<ref>{{cite news |author1=Alberto Garc\u00eda, Ramiro Fuente y Desir\u00e9e Garc\u00eda |title=Las falsedades sobre el coronavirus se propagan por Espa\u00f1a |url=https://www.efe.com/efe/espana/efeverifica/las-falsedades-sobre-el-coronavirus-se-propagan-por-espana/50001435-4182630 |accessdate=28 March 2020 |agency=[[EFE]] |language=es}}</ref> [[Panic buying]] occurred by 10 March.<ref>{{cite news |last1=Al-Arshani |first1=Sarah |title=Photos show how coronavirus precautions left everything from schools to stadiums deserted across Spain \u2014 as cases spike past 1,600 |url=https://www.businessinsider.com/coronavirus-spain-photos-show-everything-from-schools-stadiums-empty-2020-3 |accessdate=28 March 2020 |work=Business Insider|date=10 March 2020}}</ref> On 28 March, children and young people who obeyed social distancing by staying at home were applauded by Spanish residents for doing their part to combat the epidemic.<ref>{{cite news |last1=Artusa |first1=Martina |title=Coronavirus en Espa\u00f1a: aplausos desde los balcones para los chicos que soportan el encierro en casa |url=https://www.clarin.com/mundo/coronavirus-espana-aplausos-balcones-chicos-soportan-encierro-casa_0_191l5Scve.html |accessdate=28 March 2020 |work=[[Clar\u00edn (Argentine newspaper)|Clar\u00edn]] |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> By 29 March, visits to retail and recreation places, transit stations and parks had fallen by 94%, 88%, and 89% respectively, and visits to workplaces had reduced by 64%, according to a report by [[Google]] based on [[Location-based service|location history]] data from mobile devices.<ref>{{cite web |title=COVID-19 Community Mobility Report of 29 March 2020 |url=https://www.gstatic.com/covid19/mobility/2020-03-29_ES_Mobility_Report_en.pdf |website=Google |accessdate=3 April 2020 |date=29 March 2020}}</ref>\n\nThe coronavirus has caused a spike in [[cybercrime]];<ref name=\"10AprilP\" /> [[phishing]] scams imitating the Ministry of Health have targeted [[WhatsApp]] users<ref>{{cite news |last1=Ju\u00e1rez |first1=Bel\u00e9n |title=Los cibercriminales suplantan al Ministerio de Sanidad para robar datos a los usuarios de Whatsapp |url=https://elpais.com/tecnologia/2020-03-09/los-cibercriminales-suplantan-al-ministerio-de-sanidad-para-robar-datos-a-los-usuarios-de-whatsapp.html?rel=mas |accessdate=11 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=9 March 2020 |language=es}}</ref> as of 10 April, the [[National Police Corps]] has discovered 12,000 fraudulent websites targeting Spaniards. One businessman was arrested for allegedly stealing {{euro}}5 million in medical equipment. Some companies are selling essential supplies, such as masks or hand sanitizer, at high markup leading to claims of [[price gouging]].  Other companies are selling fake miracle cures with aggressive marketing campaigns.<ref name=10AprilP>{{cite news |last1=S\u00e1nchez-Silva |first1=Carmen |title=Timos y abusos empresariales en los tiempos del coronavirus |url=https://elpais.com/economia/negocio/2020-04-10/timos-y-abusos-empresariales-en-los-tiempos-del-coronavirus.html |accessdate=11 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref> \n\nCoronavirus has significantly increased mortality in Spain, with substantially more observed deaths in mortality surveillance reports than expected based on historical data. It has caused more than five time as many deaths as the entire 2019-20 flu season.<ref name=\"renave-mortality-reports\"/> \n\n===Healthcare system===\n\n[[File:Daily mortality in Spain April 2018\u2013April 2020.png|thumb|upright=1.3|Daily mortality in Spain April 2018\u2013April 2020. Black indicates expected deaths with confidence interval in gray; red denotes observed deaths.]]\nOn 23 March, ''The Guardian'' reported that hospitals in the Madrid area were being overwhelmed by coronavirus patients.<ref name=\"Jones\" /> Per capita, Spain has only a third as many hospital beds as Germany and Austria.<ref name=\"guardian\" /> As of 28 March, the burden on [[intensive care units]] per confirmed case was 7.8, almost as high as Italy and far above any other European country.<ref name=\"austerity\" /> As of 31 March, [[intensive care units]] in Catalu\u00f1a, Madrid, [[Castilla\u2013La Mancha]], and [[Castilla y Le\u00f3n]] are at or over 80% capacity, despite efforts to triple the number of beds available. Most of the patients are suffering from coronavirus.<ref>{{cite news |title=Cuatro comunidades tienen sus UCI saturadas, el resto puede aguantar |url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200401/48232823408/coronavirus-espana-situacion-ucis-colapso-comunidades-casos.html |accessdate=1 April 2020 |work=La Vanguardia |date=1 April 2020 |language=es}}</ref> After 1 April, some hospitals in Madrid saw a small decline in the number of patients in intensive care while others are stable or still rising. The number of patients in intensive care in Galicia, Asturias, and Castilla\u2013La Mancha has also dropped. In Castilla y Le\u00f3n, Catalu\u00f1a, and Valencia it is stable, while in Arag\u00f3n and Andaluc\u00eda it was still increasing as of 7 April.<ref>{{cite news |title=Las UCI empiezan a respirar |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-06/las-uci-empiezan-a-respirar.html |accessdate=7 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=6 April 2020 |language=es}}</ref> \n\n[[Austerity in Spain|Austerity]] measures, enacted by the previous government of [[Mariano Rajoy]] which cut billions of euros from health budgets, were blamed by some experts for reducing the capacity of the healthcare system. Healthcare spending in Spain is 5.9 percent, below the EU average of 7.5 percent. Before the coronavirus epidemic, some doctors were unemployed or had emigrated to look for work. Now, retired healthcare workers are being called back to the job and medical students are being recruited to perform some tasks. The privatisation of hospitals undergone during Rajoy's tenure has undermined efforts to coordinate the response to the crisis.<ref name=\"vulnerable\" /><ref>{{cite news |last1=Hedgecoe |first1=Guy |title=In Spain, austerity legacy cripples coronavirus fight |url=https://www.politico.eu/article/in-spain-austerity-legacy-cripples-coronavirus-fight/ |accessdate=1 April 2020 |work=POLITICO |date=28 March 2020}}</ref>\n\nAs of 3 April, about 10% of the cases are in healthcare workers.<ref>{{cite web |title=Informe n\u00ba 20. Situaci\u00f3n de COVID-19 en Espa\u00f1a a 3 de abril de 2020 |url=https://www.isciii.es/QueHacemos/Servicios/VigilanciaSaludPublicaRENAVE/EnfermedadesTransmisibles/Documents/INFORMES/Informes%20COVID-19/Informe%20n%C2%BA%2020.%20Situaci%C3%B3n%20de%20COVID-19%20en%20Espa%C3%B1a%20a%203%20de%20abril%20de%202020.pdf |publisher=[[Carlos III Health Institute]] |accessdate=6 April 2020 |date=3 April 2020 |quote=Table 7. Healthcare workers ('Profesional sanitario'): 6,500 of the 63,002 cases analyzed}}</ref> One cause of infection is the lack of adequate protective gear, leading some healthcare workers to make their own improvised gear. According to Fernando Sim\u00f3n, only 8.8% of diagnosed healthcare workers require hospitalisation, in contrast to 40% of other cases of the disease.<ref>{{cite news |title=Spain's Health Staff Are Catching The Coronavirus As Protective Gear Runs Short |url=https://www.npr.org/sections/coronavirus-live-updates/2020/03/31/824654965/spains-health-staff-are-catching-the-coronavirus-as-protective-gear-runs-short |accessdate=1 April 2020 |work=NPR.org |language=en}}</ref><ref name=austerity>{{cite news |author=Ana Alfageme and Isabel Vald\u00e9s|title=Necesito volver a trabajar y sentir que hago algo |url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-28/necesito-volver-a-trabajar-y-sentir-que-hago-algo.html |accessdate=29 March 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> Twelve nurses and doctors have succumbed to the illness.<ref>{{cite news |last1=Ordaz |first1=Pablo |title=Cuando se pierde la vida por curar a los dem\u00e1s |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-05/cuando-se-pierde-la-vida-por-curar-a-los-demas.html |accessdate=6 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=5 April 2020 |language=es}}</ref>\n===Age and economic inequality===\n\n[[File:02El Ayuntamiento hace desde hoy pruebas diagn\u00f3sticas del COVID-19 a los servicios esenciales municipales.jpg|thumb|left|[[Polic\u00eda Municipal de Madrid|Local police officer in Madrid]] is tested for coronavirus, 25 March]]\nLow income neighbourhoods in Barcelona have seven times the rate of infection of more affluent neighbourhoods. Part of the reason is that essential workers, who have kept going to work despite the epidemic, are likely to work in low-skill jobs such as supermarkets or elder care. Also, many care workers are immigrants, who lack access to [[unemployment benefits]] and live in some of the lowest category housing. Homeless people are also at risk and the charities that help them were forced to cease operations because of the disease.<ref name=vulnerable>{{cite news |last1=Madrid |first1=Stephen Burgen Sam Jones in |title=Poor and vulnerable hardest hit by pandemic in Spain |url=https://www.theguardian.com/world/2020/apr/01/poor-and-vulnerable-hardest-hit-by-pandemic-in-spain |accessdate=1 April 2020 |work=The Guardian |date=1 April 2020}}</ref>\n\n<section begin=Nursing homes/>Many nursing homes in Spain are understaffed because they are for-profit businesses and elderly Spaniards cannot necessarily afford sufficient care.<ref name=\"guardian\" /> In some nursing homes, elderly victims were found abandoned in their beds by Spanish soldiers mounting emergency response. Defense minister [[Margarita Robles]] said that anyone guilty of neglect will be prosecuted.<ref name=Jones>{{cite news |last1=Jones |first1=Sam |title=Spanish minister says older people found 'dead and abandoned' |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/23/spain-distributes-650000-testing-kits-as-coronavirus-deaths-rise-steeply |accessdate=28 March 2020 |work=The Guardian |date=23 March 2020}}</ref> By 23 March, a fifth of nursing homes in the Madrid area had reported cases of the virus. More than 65% of fatalities have occurred in those 80 or older, compared to 50% in Italy and only 15% in China.<ref name=25Marchnyt>{{cite news |last1=Minder |first1=Raphael |last2=Peltier |first2=Elian |title=A Deluged System Leaves Some Elderly to Die, Rocking Spain's Self-Image |url=https://www.nytimes.com/2020/03/25/world/europe/Spain-coronavirus-nursing-homes.html?action=click&module=RelatedLinks&pgtype=Article |accessdate=1 April 2020 |work=The New York Times |date=25 March 2020}}</ref> By 3 April, at least 3,500 Spaniards had died in nursing homes and another 6,500 contracted infections there. Thousands of elder care workers are also infected.<ref>{{cite news |last1=Troya |first1=Mar\u00eda Sosa |title=Al menos 3.600 personas han muerto en residencias de mayores por el coronavirus |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-03/al-menos-3500-personas-han-muerto-en-residencias-de-mayores-por-el-coronavirus.html |accessdate=3 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=3 April 2020 |language=es}}</ref><section end=Nursing homes/>\n\nDuring the pandemic, the healthcare system is using [[triage]], denying resources to elderly patients. Furthermore, infected elderly people living in [[Nursing home care|nursing homes]] are being rejected by hospitals.<ref>{{Cite web|url=https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-03-25/spanish-doctors-forced-to-choose-who-to-let-die-from-coronavirus|title=Spanish Doctors Are Forced to Choose Who to Let Die|date=2020-03-25|website=Bloomberg|language=en|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://apnews.com/a6dacb2042657df4bb360d9e6fe802bf|title=Agonizing decisions being made in Spain\u2019s virus hot spots|date=2020-04-02|website=Associated Press|language=en|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-homes/they-just-sedate-them-coronavirus-overwhelms-spains-care-homes-idUSKBN21L2TP|title=\"They just sedate them\"; coronavirus overwhelms Spain's care homes|date=2020-04-03|website=Reuters|language=en|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.efe.com/efe/english/destacada/doctors-without-defenses/50000261-4207786|title=Doctors without defenses|date=2020-03-29|website=EFE|language=en|access-date=2020-04-10}}</ref> A [[Intensive care medicine|critical care]] medical association released a document recommending a [[triage]] based on criteria like \"life expectancy\" and \"social value\" of the patient.<ref>{{Cite web|url=https://semicyuc.org/wp-content/uploads/2020/03/%C3%89tica_SEMICYUC-COVID-19.pdf|title=RECOMENDACIONES \u00c9TICAS PARA LA TOMADE DECISIONES EN LA SITUACI\u00d3N EXCEPCIONAL DE CRISIS POR PANDEMIA COVID-19 EN LAS UNIDADES DECUIDADOS INTENSIVOS|website=Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Intensiva, Cr\u00edtica y Unidades Coronarias|language=es|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.efesalud.com/uci-coronavirus-criterios|title=Criterios para ingreso en UCI con coronavirus: Expectativa de vida y valor social|date=2020-03-20|website=EFE|language=es|access-date=2020-04-10}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200320/474273746104/uci-triaje-coronavirus-valor-social-esperanza-vida-pacientes-colapsar.html|title=Las UCI plantean un \u201ctriaje\u201d de los pacientes seg\u00fan su \u201cvalor social\u201d o esperanza de vida en caso de colapsar|date=2020-03-20|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-04-10}}</ref>\n\n===Finance===\n{{see also|Financial impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic}}\n[[File:Verlust Ibex-35 B\u00f6rse Coronavirus M\u00e4rz 2020.png|thumb|[[IBEX 35]] March 2020]]\nOn 9 March, the Spanish stock index [[IBEX 35]] dropped 7.96%, the fourth-largest single-day loss in its history.<ref>{{cite news |title=Plunging stocks, remote work: The economic effects of the coronavirus in Spain |url=https://english.elpais.com/economy_and_business/2020-03-10/plunging-stocks-remote-work-the-economic-effects-of-the-coronavirus-in-spain.html |accessdate=4 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 March 2020 |language=en}}</ref> On 12 March, the stock index dropped another 14.06%, the largest in history, as part of the [[2020 stock market crash]].<ref>{{cite news |title=El Ibex 35 sufre el mayor desplome de su historia por el p\u00e1nico del coronavirus |url=https://www.lavanguardia.com/economia/20200312/474100976973/ibex-35-coronavirus-bolsa-espana-wall-street-bolsas-mercados.html |accessdate=4 April 2020 |work=La Vanguardia |date=12 March 2020 |language=es}}</ref> The pandemic has also influenced Spain's fragile economy and finances, with economist [[Toni Rold\u00e1n]] stating that the country will need \u20ac200bn in loans from the [[European Stability Mechanism]].<ref name=\"guardian\" /> Spanish leaders have called for \"[[corona bonds]]\", similar to the proposed but never implemented [[eurobond (eurozone)|eurobond]]s, to help the country recover from the epidemic.<ref name=\"stay at home\" /><ref>{{cite news |title=The EU can't agree on how to help Italy and Spain pay for coronavirus relief |url=https://www.cnn.com/2020/03/27/economy/corona-bonds-eu/index.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNN}}</ref> Real estate transactions have nearly been frozen by the crisis, and future impact remains uncertain.<ref name=\"Pais6April\" /> Employment in Spain saw its largest historical drop in a month in March, with close to 900,000 people losing their jobs between 12 March and 31 March.<ref>{{cite web |title=La crisis del coronavirus destruy\u00f3 900.000 empleos en la \u00faltima quincena de marzo y supuso la mayor subida hist\u00f3rica del paro |url=https://www.eldiario.es/economia/crisis-coronavirus-dispara-personas-historia_0_1012448798.html |website=El Diario |accessdate=3 April 2020 |date=2 April 2020}}</ref> As of 28 March, [[Goldman Sachs]] was predicting a double-digit GDP decline for Spain.<ref>{{cite news |last1=Fariza |first1=Ignacio |title=El reto de congelar la econom\u00eda |url=https://elpais.com/economia/2020-03-28/el-reto-de-congelar-la-economia.html |accessdate=29 March 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> \n\nThe country's financial institutions are in better shape than they were before the [[2008\u20132014 Spanish financial crisis]], and exports and [[trade balance]] have improved. However, the [[debt-to-GDP ratio]], [[government deficit]], and unemployment are all higher than they were in 2008, leaving the government less room to manoeuver in its response to the crisis.<ref name=Pais6April>{{cite news |last1=Aranda |first1=Jos\u00e9 Luis |title=La nueva crisis pilla a Espa\u00f1a con menos margen pero con nuevas armas |url=https://elpais.com/economia/2020-04-06/la-nueva-crisis-pilla-a-espana-con-menos-margen-pero-con-nuevas-armas.html |accessdate=7 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=6 April 2020 |language=es}}</ref> According to an article in ''El Pa\u00eds'', house prices in some parts of Spain have seen significant declines, although few sales are occurring due to the lockdown.<ref>{{cite news |last1=Let\u00f3n |first1=Sandra L\u00f3pez |title=Los propietarios rebajan ya el precio de sus viviendas ante el temor de un gran desplome del mercado |url=https://elpais.com/economia/negocio/2020-04-10/los-propietarios-rebajan-ya-el-precio-de-sus-viviendas-ante-el-temor-de-un-gran-desplome-del-mercado.html |accessdate=11 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=10 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n===Politics===\n\n[[File:17 March 2020 Virtual Council of Ministers of Spain 02.jpg|thumb|left|Due to the pandemic, the [[Council of Ministers (Spain)|Cabinet]] had to meet virtually for the first time, with the majority of ministers attending via [[videoconference]].{{cn|date=April 2020}}]]\n[[Javier Ortega Smith]], the leader of Vox, tested positive after his party hosted a large meeting with sympathizers on 8 March,<ref name=Vox10Marzo>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/10/5e6778e7fdddff851e8b4611.html|title=Javier Ortega Smith da positivo por coronavirus y Vox pide perd\u00f3n por celebrar Vistalegre|publisher=El Mundo|date=10 March 2020|last=Carvajal|first=\u00c1lvaro|language=es|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref> leading  the [[Congress of Deputies]] and the [[Senate of Spain|Senate]] to suspend their parliamentary activity for a period of a week with 52 Vox's lawmakers asked to stay at home.<ref>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/10/5e677680fdddff77138b45be.html|title=El Congreso suspende su actividad una semana tras el positivo del diputado Ortega Smith|publisher=El Mundo|date=10 March 2020|last=Cruz|first=Marisa|language=es|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref> On 11 March, the [[Assembly of Madrid]], regional parliament of Madrid, suspended its activities for a period of 15 days, following Ortega Smith's positive test.<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-asamblea-madrid-suspende-actividad-parlamentaria-15-dias-coronavirus-20200311141829.html|title=La Asamblea de Madrid suspende su actividad parlamentaria durante 15 d\u00edas por el coronavirus|last=Press|first=Europa|date=11 March 2020|website=europapress.es|access-date=11 March 2020}}</ref> The [[Parliament of Andalusia]], regional parliament of Andalusia, suspended its activities for a week after a deputy in the regional chamber from Vox was confirmed positive.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/andalucia/coronavirus-Parlamento-andaluz-suspender-actividad_0_1004749914.html|title=El Parlamento de Andaluc\u00eda suspende su actividad toda la semana por el riesgo de coronavirus en los diputados de Vox|last=Cela|first=Daniel|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>  The [[2020 Basque regional election]], scheduled for 5 April, was delayed, after an agreement between all the political parties represented in the Basque parliament; the [[2020 Galician regional election|Galician election]] was also suspended.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-16/urkullu-aplaza-las-elecciones-vascas-hasta-superar-la-crisis-del-coronavirus.html|title=Urkullu aplaza las elecciones vascas hasta superar la crisis del coronavirus|last=Gorospe|first=Pedro|date=2020-03-16|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-16}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-16/urkullu-aplaza-las-elecciones-vascas-hasta-superar-la-crisis-del-coronavirus.html|title=Galicia y Pa\u00eds Vasco aplazan las elecciones hasta superar la crisis del coronavirus|last=Vizoso|first=Pedro Gorospe, Sonia|date=2020-03-16|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-16}}</ref>\n\nOn 18 March, The [[Congress of Deputies]] met and the Prime Minister reported on the management of the state of Alarm with only 5% of lawmakers present.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200318/474244803194/valentina-ujier-congreso-de-los-diputados-pleno-coronavirus.html|title=Las im\u00e1genes de un pleno in\u00e9dito en el Congreso marcado por la ujier Valentina|date=18 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref> When the Congress of Deputies approved the extension of the [[State of Alarm]] on 18 March, it was the first time that opposition parties [[Popular Party (Spain)|The People's Party]] and [[Vox (Spain)|Vox]] had supported the government in a vote while separatist parties, such as [[Catalan Republican Left]], abstained.<ref name=\"opposition\" /> The [[King of Spain|King]] [[Felipe VI of Spain|Felipe VI]] addressed a message to the nation in a special speech for the second time in his reign and the sixth by a monarch in 40 years of democracy.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200318/474246587629/rey-felipe-vi-comparecencia-discurso-crisis-corona-casa-real-espana-juan-carlos-i-herencia-asignacion-coronavirus-en-directo.html|title=Rey Felipe VI. El discurso del monarca por la crisis del coronavirus y reacciones, en directo|date=18 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-coronavirus-discurso-felipe-directo-202003182029_directo.html|title=Discurso del Rey Felipe VI por el coronavirus, en directo: \"Este virus no nos vencer\u00e1, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\"|date=18 March 2020|website=ABC.es|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref> A donation from the Chinese government of more than 500,000 facemasks arrived in Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200318/474242410685/avion-shangai-500000-mascarillas.html|title=Un avi\u00f3n procedente Shanghai aterriza en Zaragoza con 500.000 mascarillas quir\u00fargicas|date=2020-03-18|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref> \n\nSpain's government response to the coronavirus has been criticised as insufficient or late by several international organisations and newspapers<ref name=\"13Marchnyt\"/><ref>{{cite news |last1=Tremlett |first1=Giles |title=How did Spain get its coronavirus response so wrong? |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/26/spain-coronavirus-response-analysis |accessdate=6 April 2020 |publisher=The Guardian |date=March 26, 2020}}</ref>. Some say{{who|date=April 2020}} that the response was also delayed by the fact that [[Pedro S\u00e1nchez]] is leading [[PSOE]] (in coalition with [[Unidas Podemos]]) [[minority government]] which is counting on support from opposition parties to enact coronavirus measures, especially with regards to economic stimulus. The cabinet discussed proposals to offer zero-interest loans to tenants to pay rent so that smaller landlords who depend on rent income can stay afloat. PP leader [[Pablo Casado]] complained that the government was not keeping him informed of developments on the coronavirus. [[Ciudadanos|Citizens]] leader [[In\u00e9s Arrimadas]] said that she supports the government's actions.<ref name=opposition>{{cite news |title=Government counting on opposition support for coronavirus measures despite lack of dialogue |url=https://english.elpais.com/politics/2020-03-31/government-counting-on-opposition-support-for-coronavirus-measures-despite-lack-of-dialogue.html?rel=mas |accessdate=1 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=31 March 2020 |language=en}}</ref> Vox has called for the prime minister's resignation.<ref name=\"1AprilPais\" />\n\nThe [[Regional Government of Andalusia]] has paid for [[sponsored content]] praising its handling of the coronavirus outbreak, some of which attribute federal initiatives to the Andalusian government. The ads have been published in ''[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]'', ''[[ABC (newspaper)|ABC]]'', ''[[El Confidencial]]'', and other media.<ref>{{cite news |last1=Colom\u00e9 |first1=Jordi P\u00e9rez |title=La Junta de Andaluc\u00eda paga por art\u00edculos elogiosos de su gesti\u00f3n de la crisis del coronavirus |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-09/la-junta-de-andalucia-paga-por-articulos-elogiosos-de-su-gestion-de-la-crisis-del-coronavirus.html?rel=lom |accessdate=11 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=9 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n===Education===\n[[File:Parc infantil tancat Sant Mat\u00ed COVID19 20200318 2 (cropped).jpg|thumb|Playground in [[Sant Mart\u00ed (district)|Sant Mart\u00ed]], Barcelona is shut down]]\nOn 9 March, Isabel D\u00edaz Ayuso announced the cancellation of classes in the Autonomous community of Madrid at all educational levels due to the strong increase in cases in the region, which affected 1.5 million students.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-03-09/la-comunidad-estudia-endurecer-sus-medidas-para-combatir-la-expansion-del-virus.html|title=Madrid deja sin clases a 1,5 millones de alumnos y cancelar\u00e1 operaciones y citas para combatir el coronavirus|last=Ferrero|first=Juan Jos\u00e9 Mateo, Berta|date=9 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref> The [[Basque Government|Basque government]] closed all schools in the municipalities of [[Vitoria-Gasteiz|Vitoria]]<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-09/cierre-de-todos-los-centros-educativos-de-vitoria-por-la-epidemia-de-coronavirus.html|title=Cierre de todos los centros educativos de Vitoria por la epidemia de coronavirus|last=Ormazabal|first=Mikel|date=9 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref> and [[Labastida]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elcorreo.com/sociedad/salud/labastida-cierra-colegios-caso-coronavirus-20200309071459-nt.html|title=Labastida cierra sus dos colegios y Vitoria uno, los primeros del pa\u00eds, para evitar una epidemia|date=9 March 2020|website=El Correo|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref> A Barcelona kindergarten was closed after a worker tested positive,<ref>{{Cite web|url=https://www.ccma.cat/324/tanquen-una-escola-bressol-de-barcelona-pel-positiu-en-coronavirus-duna-treballadora/noticia/2995613/|title=Tanquen una escola bressol de Barcelona pel positiu en coronavirus d'una treballadora|website=ccma.cat|date=9 March 2020|access-date=9 March 2020}}</ref> On 10 March, the Conference of Rectors of Madrid public universities (CRUMA) delayed the academic calendar, including classes, exams and enrollments, by two weeks.<ref>{{Cite web|url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-retrasa-semanas-calendario-academico-0-2211978814--20200310103154.html|title=Madrid retrasa dos semanas el calendario acad\u00e9mico|website=telemadrid.es|date=10 March 2020|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> and the regional government of La Rioja suspended classes for two weeks.<ref>{{cite news |title=Logro\u00f1o cierra sus escuelas infantiles, las ludotecas, los centros j\u00f3venes y La Gota de Leche |url=https://www.larioja.com/la-rioja/logrono-cierra-escuelas-20200310173106-nt.html |accessdate=5 April 2020 |work=La Rioja |date=10 March 2020 |language=es}}</ref> \n\nOn 11 March, the Minister of Health of the Basque government, {{ill|Nekane Murga|es}}, announced the closure of all schools in \u00c1lava, after 12 pupils were diagnosed with coronavirus; the measure affected more than 60,000 students.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-11/euskadi-suspende-las-clases-en-alva-por-la-expansion-de-la-enfermedad.html|title=Euskadi suspende las clases en \u00c1lava para frenar la expansi\u00f3n de la enfermedad|last=Pa\u00eds|first=El|date=11 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> On 12 March, the regional governments of [[Region of Murcia|Murcia]], [[Xunta de Galicia|Galicia]], [[Executive Council of Catalonia|Catalonia]], the [[Basque Government|Basque Country]], [[Asturias]], [[Aragon]], [[Canary Islands]], [[Regional Government of Castile-La Mancha|Castile-La Mancha]], [[Government of Navarre|Navarre]], [[Government of Extremadura|Extremadura]], [[Government of the Balearic Islands|Balearic Islands]], [[Government of Cantabria|Cantabria]] and the city of Melilla suspend classes at all educational levels in their respective regions,<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=Suspendidas las clases en todos los centros educativos de Euskadi, Galicia y Murcia|last=Agencias|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.lasexta.com/noticias/internacional/cataluna-ultima-cierre-colegios-partir-lunes-brote-coronavirus_202003125e6a18077795c70001992b97.html|title=Pa\u00eds Vasco, Catalu\u00f1a, Galicia y Murcia cierran los colegios ante el brote de coronavirus|date=12 March 2020|website=LaSexta|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/GobAsturias/status/1238131574086008832|title=El Consejo de Gobierno acordar\u00e1 esta tarde el cierre temporal durante 14 d\u00edas naturales de todos los centros educativos del Principado.|date=12 March 2020|access-date=12 March 2020|language=Spanish}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://navarra.elespanol.com/articulo/sociedad/coronavirus/20200312160243315917.html|title=Navarra ordena el cierre de todos los colegios|last=Navarra.com|website=Navarra.com|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200312/pais-vasco-cierra-centros-educativos-coronavirus/2009123.shtml|title=Pa\u00eds Vasco, Murcia, Galicia, Catalu\u00f1a, Navarra, Canarias y Arag\u00f3n cierran sus centros educativos por el coronavirus|last=RTVE.es|date=12 March 2020|website=RTVE.es|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/castilla-la-mancha-suspende-desde-manana-viernes-las-clases/|title=Castilla-La Mancha suspende desde ma\u00f1ana viernes las clases|date=12 March 2020|website=ENCLM|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.hoy.es/extremadura/coronavirus-cierre-colegios-institutos-universidad-20200312172752-nt.html|title=La Junta de Extremadura suspende las clases en los colegios, institutos y en la Universidad|date=12 March 2020|website=Hoy|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/baleares/2020/03/12/5e6a74c6fdddffdc218b46f5.html|title=Los colegios de Baleares cierran las puertas a partir del lunes|date=12 March 2020|website=ELMUNDO|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.cope.es/emisoras/cantabria/cantabria-provincia/santander/noticias/suspenden-las-clases-cantabria-partir-del-lunes-marzo-20200312_644760|title=Se suspenden las clases en Cantabria a partir del lunes 16 de marzo|last=COPE|date=12 March 2020|website=COPE|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> making a total of 14 out of 17 autonomous communities and one of the autonomous cities with school closures.<ref>{{Cite web|url=https://elfarodemelilla.es/suspenden-clases-melilla-14-dias/|title=Suspendidas las clases en Melilla durante 14 d\u00edas|date=12 March 2020|website=El Faro de Melilla|language=es-ES|access-date=12 March 2020}}</ref> More than 10 million students (1 million university and 9 million in secondary and primary education) were ordered to stay at home, initially for two weeks.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=9,5 millones de estudiantes se quedan dos semanas sin clase en Espa\u00f1a|last=Pa\u00eds|first=El|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> On 17 March, the [[Selectividad]] (Spanish University Admission Tests), scheduled in June for more than 300,000 students, was delayed until further notice.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-17/la-selectividad-se-retrasa-por-la-crisis-del-coronavirus.html|title=La Selectividad se retrasa por la crisis del coronavirus|last=Lucas|first=Beatriz|date=17 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref> On 18 March, the Basque Minister of Education extended the closure of schools indefinitely.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200318/euskadi-cierra-los-centros-educativos-hasta-nuevo-aviso-7895415|title=La suspensi\u00f3n de clases de los centros educativos vascos se prorroga hasta nuevo aviso|date=18 March 2020|website=El Peri\u00f3dico|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n===Religion===\nOn 6 March, the [[Episcopal Conference of Spain|Spanish Episcopal Conference]] indicated that churches should remove the holy water from the pillars, avoid the gesture of shaking hands as a way of giving peace, and not kiss religious images, a typical gesture in [[Lent]].<ref>{{cite news|url=https://conferenciaepiscopal.es/indicaciones-de-la-cee-ante-el-coronavirus/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=indicaciones-de-la-cee-ante-el-coronavirus|title=Indicaciones de la CEE ante el coronavirus|website=conferenciaepiscopal.es|access-date=9 March 2020}}</ref>\n===Affected events===\n{{see also|List of events affected by the 2019\u201320 coronavirus pandemic}}\n{{expand section|date=April 2020}}\n\n== Spread to other countries and territories ==\n[[File:Spain - Travel restrictions due to COVID-19.svg|thumb|{{legend|#000000|Spain}}{{legend|#800000|Entry ban}}{{legend|#d45500|Mandatory quarantine}}|upright=1.2]]\nOn 29 February 2020, a woman who had arrived in Ecuador on 14 February from Spain tested positive for SARS-CoV-2 and became the first case of coronavirus in the country. Days later she felt discomfort and fever, so she was hospitalised and underwent various tests. The person, 70 years old and with previous illnesses, was isolated and admitted \u201cin intensive care\u201d. According to Deputy Minister Julio L\u00f3pez, her status was critical and her forecast was reserved.<ref>{{Cite news |url=https://www.correofarmaceutico.com/salud-publica/coronavirus-no-hay-informacion-que-nos-diga-que-es-necesario-cancelar-ningun-evento.html|title=Coronavirus: Espa\u00f1a 'exporta' el primer caso con una mujer ecuatoriana diagnosticada de vuelta a su pa\u00eds |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Correo Farmaceutico |publisher= Unidad Editorial Revistas, S.L.U |language=es}}</ref> On 13 March 2020, the first death (the first Ecuadorian infection case) was reported by the Minister of Public Health of Ecuador, Catalina Andramu\u00f1o, during a press conference in Guayaquil.<ref>{{Cite web|url=https://www.infobae.com/america/agencias/2020/03/13/ecuador-confirma-primera-muerte-por-coronavirus/|title=Ecuador confirma primera muerte por coronavirus|date=13 March 2020|website=Infobae|language=es-ES|access-date=13 March 2020}}</ref>\n\nOn 6 March, [[Ministry of Health (Peru)|Peruvian Ministry of Health]] and [[President of Peru|President]] confirmed the first case in the country from a 25-year-old man who visited Spain, France and Czech Republic.<ref>{{cite news|accessdate=14 March 2020|title=Peru records first confirmed case of coronavirus, President Vizcarra says|url=https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-peru-idUSE6N29R02T|newspaper=Reuters|date=6 March 2020|via=www.reuters.com}}</ref>\n\nOn 8 March, Portugal confirmed a case originating from Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-006-08032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=8 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref> On 10 March, a further case was detected and the following day (11 March) another three cases.<ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-008-10032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=10 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-010-12032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=12 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nOn 10 March, a 40-year-old woman returning from Madrid, Spain was confirmed the first case in Panama.<ref>{{Cite web|url=https://abcnews.go.com/Health/wireStory/latest-holocaust-march-poland-cancelled-virus-69478927|title=The Latest: Panama confirms 1st case of coronavirus|last=|first=|date=10 March 2020|website=ABC News|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nOn 10, March, Honduras confirmed two cases of Coronavirus the first patient or patient 0 was a pregnant women who came from Spain on 4 March but was confirmed on the early morning of 10 March .<ref>{{Cite web |url=https://www.laprensa.hn/inicio/1363915-410/story.html |title=Salud confirma los dos primeros casos de COVID-19 en el territorio hondure\u00f1o |language=Spanish |trans-title=Health confirms the first two cases of COVID-19 in the Honduran territory |publisher=Secretar\u00eda de Salud Honduras |date=13 March 2020}}</ref>\n\nOn 13 March, Venezuelan Vice-President [[Delcy Rodr\u00edguez]] confirmed two cases of the virus in the state of [[Miranda (state)|Miranda.]]<ref name=\"FirstCases\">{{Cite web|url=https://www.ntn24.com/america-latina/venezuela/regimen-de-maduro-confirma-dos-primeros-casos-de-coronavirus-120128|title=R\u00e9gimen de Maduro confirma dos primeros casos de coronavirus|date=13 March 2020|website=NTN24.com|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref name=\"PH\">{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-venezuela/venezuela-confirms-coronavirus-cases-amid-public-health-concerns-idUSKBN2102DR|title=Venezuela confirms coronavirus cases amid public health concerns|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020|publisher=[[Reuters]]}}</ref> Rodr\u00edguez asked all the passengers of the 5 and 8 March Iberia 6673 flight to immediately enter into a mandatory preventive quarantine since the two cases were from this flight.<ref>{{Cite web|url=https://elpitazo.net/gran-caracas/gobierno-convoca-a-viajeros-del-vuelo-6673-presentarse-para-cumplir-la-cuarentena/|title=Gobierno convoca a viajeros del vuelo 6673 presentarse para cumplir la cuarentena|date=13 March 2020|website=[[El Pitazo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\nOn 14 March it was reported that a woman coming from the Spanish city of [[M\u00f3stoles]] became the first case in Equatorial Guinea.<ref>{{cite news |title=Equatorial Guinea announces first coronavirus case |url=https://www.deccanherald.com/international/equatorial-guinea-announces-first-coronavirus-case-813802.html |accessdate=15 March 2020 |work=Deccan Herald |date=14 March 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200315210831/https://www.deccanherald.com/international/equatorial-guinea-announces-first-coronavirus-case-813802.html |archive-date=15 March 2020 |url-status=live}}</ref>\n\nOn 17 March, a 47-year-old male Spanish national doing business in Macau tested positive; he took the SU2501 flight from Madrid to Moscow on 15 March, and then the SU204 flight from Moscow to Beijing. On 16 March, he took the NX001 flight from Beijing to Macau, arriving at Macau Airport at 8:00 pm of the same day.<ref>{{Cite web|url=https://www.tdm.com.mo/c_news/radio_news.php?id=460383|title=\u96fb\u53f0\u65b0\u805e>\u672c\u6fb3\u4eca\u65e5\u78ba\u8a3a2\u5b97\u65b0\u51a0\u80ba\u708e(2020.03.17 19:47)|website=www.tdm.com.mo|accessdate=3 April 2020}}</ref>\n\nOn 20 March, [[Prime Minister of Papua New Guinea]] [[James Marape]] confirmed the first case in the country from a mine worker who had travelled from Spain.<ref>{{Cite web|url=https://news.pngfacts.com/2020/03/png-confirms-first-case-of-coronavirus.html|title=PNG Confirms first Case of Coronavirus-COVID -19|accessdate=20 March 2020}}</ref>\n\n=== Travel restrictions ===\nAs of 9 April 2020 the following countries or territories have imposed some kind of travel restrictions on Spanish citizens:\n\n{{collapse top|List of countries}}\n\n==== Entry ban or passenger traffic suspended ====\n{{clear}}\n{{div col|colwidth=15em}}\n* {{flag|Abkhazia}}<ref>[https://civil.ge/archives/340166 Fearing Coronavirus, Abkhazia Extends Travel Ban on Foreigners Except Russians] civil.ge</ref>\n* {{flag|Albania}}<ref name=\"exteriores-ban\">[http://www.exteriores.gob.es/Portal/es/SalaDePrensa/ElMinisterioInforma/PublishingImages/2020_03/2020_03%20MAPA%20CORONAVIRUS.png Restricciones a los viajes de ciudadanos provenientes de Espa\u00f1a (09/04/2020)] [[Ministry of Foreign Affairs (Spain)|Ministerio de Asuntos Exteriores]] {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Algeria}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|American Samoa}}<ref>[https://6fe16cc8-c42f-411f-9950-4abb1763c703.filesusr.com/ugd/4bfff9_50b99629268b40cca8f2fc0979c0fc0d.pdf TRAVEL RESTRICTIONS AND GUIDELINES] American Samoa Goverment</ref>\n* {{flag|Angola}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Antigua and Barbuda}}<ref name=\"iata-ban\">{{Cite web|url=https://www.iatatravelcentre.com/international-travel-document-news/1580226297.htm|title=IATA - International Travel Document News|website=www.iatatravelcentre.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Argentina}}<ref>{{Cite web | url=https://www.batimes.com.ar/news/argentina/argentina-to-close-schools-for-two-weeks-borders-to-visitors.phtml | title=Buenos Aires Times &#124; Argentina to close schools for two weeks, borders to visitors}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Armenia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Artsakh}}<ref>[https://news.am/eng/news/567292.html Artsakh restricts entry of foreign citizens until April 14] news.am</ref>\n* {{flag|Aruba}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Australia}}<ref>{{Cite news|url=https://www.abc.net.au/news/2020-03-19/coronavirus-non-resident-travel-ban-australia/12071640|title=Australia blocks arrival of all non-residents in expanded coronavirus travel ban|access-date=19 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Austria}}<ref name=\"forbes-ban\">[https://www.forbes.com/sites/tamarathiessen/2020/03/14/coronavirus-europe-closes-borders-tourists/#359319522765 Coronavirus: Some Of These 24 European Countries Have Closed Their Borders To Tourists] Forbes</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Azerbaijan}}<ref>[https://restrictions.info/news/detail/3010 Travel restrictions update for Azerbaijan] ''restrictions.info'', accessed 25 March 2020</ref><ref name=\"aljazeera-ban\">[https://www.aljazeera.com/news/2020/03/coronavirus-travel-restrictions-border-shutdowns-country-200318091505922.html Coronavirus: Travel restrictions, border shutdowns by country] Al Jazeera</ref>\n* {{flag|Bahamas}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bahrain}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"elpais-ban\">[https://elpais.com/elpais/2020/03/11/paco_nadal/1583936505_767374.html M\u00e1s de 110 pa\u00edses proh\u00edben ya la entrada a viajeros espa\u00f1oles o les obligan a guardar cuarentena] elpais.com (15/03/2020) {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Bangladesh}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Barbados}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Belgium}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Belize}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Bermuda}}<ref>{{Citation | url = https://www.gov.bm/coronavirus | title = Novel Coronavirus (COVID-19) - Information for Travellers | date = 10 March 2020 | publisher = Govenment of Bermuda | accessdate = 2020-03-20}}</ref>\n* {{flag|Bolivia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20200317/bolivia-cierra-fronteras-suspende-vuelos-limita-transporte-terrestre|title=Bolivia cierra fronteras, suspende vuelos y limita el transporte terrestre por el coronavirus &#124; Los Tiempos<!-- Bot generated title -->|accessdate=3 April 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bonaire}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Bosnia and Herzegovina}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Botswana}}<ref>[https://newsghana.com.gh/botswana-imposes-travel-ban-on-people-entering-from-18-high-risk-countries/ Botswana imposes travel ban on people entering from 18 high-risk countries] newsghana.com.gh</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Brazil}}<ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-brazil-borders/brazil-restricts-land-borders-with-neighbors-due-to-coronavirus-idUSKBN2162YP|title=Brazil restricts land borders with neighbors due to coronavirus|website=[[Reuters]]|date=19 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/03/19/coronavirus-governo-restringe-entrada-de-passageiros-estrangeiros-de-voos-internacionais.ghtml|title=Governo restringe entrada de passageiros estrangeiros de voos internacionais|website=g1.globo.com|language= pt}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bhutan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|British Indian Ocean Territory}}<ref>{{Cite web|url=https://biot.gov.io/visiting/|title=Visiting|website=British Indian Ocean Territory|accessdate=5 April 2020}}</ref>\n* {{flag|British Virgin Islands}}<ref>[https://viconsortium.com/vi-coronavirus/virgin-islands-bvi-restricts-gatherings-to-30-bans-certain-visitors-and-closes-schools-in-sweeping-action-to-blunt-coronavirus-outbreak- BVI Restricts Gatherings to 30, Bans Certain Visitors and Closes Schools in Sweeping Action to Blunt Coronavirus Outbreak] The Virgin Islands Consortium</ref>\n* {{flag|Brunei}}<ref>[https://thescoop.co/2020/03/13/covid-19-live-updates/ COVID-19 live updates: Tally climbs to 114 with 5 new infections] 27 March 2020 ''thescoop.co'', accessed 27 March 2020</ref><ref>[https://www.brudirect.com/news.php?id=89853 Minister Of Home Affairs Explained The Control Of Foreigner's Entry Into The Country] 24 March 2020 ''www.brudirect.com'', accessed 27 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bulgaria}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Burkina Faso}}<ref name=\"internationalsos-ban\">[https://www.internationalsos.com/pandemic-sites/pandemic/home/2019-ncov/ncov-travel-restrictions-flight-operations-and-screening Travel restrictions, Flight operations and Screening] internationalsos.com</ref>\n* {{flag|Burundi}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cambodia}}<ref name=\"travelban-scmp\">[https://www.scmp.com/news/asia/article/3075422/coronavirus-how-countries-are-clamping-down-arrivals Coronavirus: how countries are clamping down on arrivals] South China Morning Post</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cameroon}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Canada}}<ref>{{Cite web|url=https://www.cbc.ca/news/politics/cbsa-border-airports-screening-trudeau-covid19-coronavirus-1.5498866|title=Canada to bar entry to travellers who are not citizens, permanent residents or Americans &#124; CBC News}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cape Verde}}<ref>{{cite url|url=https://www.cnn.com/travel/article/coronavirus-travel-bans/index.html |title=Coronavirus: Which countries have travel bans?|work=CNN |last=O'Hare |first=Maureen |last2=Hardingham |first2=Tamara |last-author-amp=y |date=17 March 2020 |accessdate=17 March 2020}}</ref><ref>{{cite web |url=https://www.governo.cv/covid19-governo-declara-situacao-de-contingencia-a-nivel-da-protecao-civil/ |title=COVID19: Governo declara situa\u00e7\u00e3o de conting\u00eancia a n\u00edvel da Prote\u00e7\u00e3o Civil |publisher=Governo de Cabo Verde |language=Portuguese |date=17 March 2020 |access-date=20 March 2020}}</ref><ref>{{cite web |url=http://www.rtc.cv/tcv/index.php?paginas=47&id_cod=89239 |work=TCV |title=Governo declara situa\u00e7\u00e3o de conting\u00eancia, a n\u00edvel de Prote\u00e7\u00e3o Civil, por causa do Covid-19 |language=Portuguese |date=17 March 2020 |access-date=20 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cayman Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Central African Republic}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Chad}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Chile}}<ref name=\"nytimes-ban\">[https://www.nytimes.com/article/coronavirus-travel-restrictions.html Coronavirus Travel Restrictions, Across the Globe] The New York Times</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|China}}<ref>{{cite web|url=https://www.fmprc.gov.cn/mfa_eng/wjbxw/t1761867.shtml|title=Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China, National Immigration Administration Announcement on the Temporary Suspension of Entry by Foreign Nationals Holding Valid Chinese Visas or Residence Permits|publisher=Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China|date=2020-03-26}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Colombia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.portafolio.co/economia/gobierno/colombia-cierra-sus-fronteras-539113|title=Colombia cierra sus fronteras durante los pr\u00f3ximos 75 d\u00edas|date=16 March 2020|via=portfolio.co}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Comoros}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Congo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cook Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Costa Rica}}<ref>{{Cite web|url=https://www.nacion.com/el-pais/salud/nuevo-coronavirus-en-costa-rica-gobierno-decreta/FWLVLR5NSZDZ3FKVHHWXYQSCHI/story/|title=Nuevo coronavirus en Costa Rica: Gobierno decreta estado de emergencia nacional|website=La Naci\u00f3n, Grupo Naci\u00f3n}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cuba}}<ref>[https://adncuba.com/noticias-de-cuba/cuba-anuncia-cierre-de-frontera-solo-podran-entrar-cubanos-y-extranjeros Cuba anuncia cierre de frontera: solo podr\u00e1n entrar cubanos y extranjeros residentes] ''adncuba.com'', accessed 25 March 2020</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-cuba-president/cuba-bars-entry-to-foreign-tourists-in-bid-to-contain-coronavirus-spread-idUSKBN2173NC|title=Cuba bars entry to foreign tourists in bid to contain coronavirus spread|newspaper=Reuters|date=20 March 2020|accessdate = 21 March 2020 |via=www.reuters.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cura\u00e7ao}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Cyprus}}<ref>[https://www.bbc.com/news/live/world-51866403 As it happened- Coronavirus on Friday, 19:55 13 March 2020- Cyprus limits entry to country] ''/www.bbc.com'', accessed 15 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Czechia}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Democratic Republic of Congo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Denmark}}<ref name=\"forbes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Djibouti}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Dominica}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Dominican Republic}}<ref>{{Cite web|url=https://www.nydailynews.com/news/politics/ny-dominican-coronavirus-20200318-fedw3a473zcz5jkwh5d2xco4um-story.html|title=Dominican Republic closes borders over coronavirus, halts all incoming flights|date=18 March 2020|via=nydailynews.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|East Timor}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ecuador}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Egypt}}<ref>{{Cite web|url=https://egyptianstreets.com/2020/03/16/egypt-shuts-down-airports-suspends-air-travel-pm/|title=Egypt Shuts Down Airports, Suspends Air Travel: PM|date=16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|El Salvador}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Equatorial Guinea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Estonia}}<ref>{{Cite web | url=https://news.err.ee/1064173/estonia-to-close-borders-to-foreign-nationals-from-march-17 | title=Estonia to close borders to foreign nationals from 17 March| date=15 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Eswatini}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Eritrea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ethiopia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Faroe Islands}}<ref>[https://visitfaroeislands.com/about/plea-to-tourists-to-refrain-from-traveling-to-the-faroe-islands/ Plea to tourists to refrain from traveling to the Faroe Islands] visitfaroeislands.com</ref>\n* {{flag|Fiji}}<ref>{{Cite news|url=https://www.itij.com/latest/news/fiji-airways-suspends-95-cent-its-international-flights|title=Fiji closes borders|accessdate=22 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Finland}}<ref>{{Cite web|url=https://yle.fi/uutiset/3-11262175|title=Muutokset astuvat voimaan: Koronaviruksen aiheuttama poikkeustila sulkee koulut t\u00e4n\u00e4\u00e4n, rajat kiinni torstaina|date=18 March 2020|website=Yle|access-date=20 March 2020|language=fi}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|French Guiana}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|French Polynesia}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Gabon}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Gambia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Georgia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Germany}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ghana}}<ref>[https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-03-15/ghana-closes-borders-for-arrivals-from-coronavirus-hit-countries Ghana closes borders for arrivals from coronavirus hit countries] 15 March 2020 ''www.bloomberg.com'', accessed 20 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Greece}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Greenland}}<ref>[https://visitgreenland.com/articles/corona-virus-status/ COVID-19 status in Greenland] visitgreenland.com</ref>\n* {{flag|Grenada}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guam}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Guatemala}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guinea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guinea-Bissau}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guyana}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Haiti}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Honduras}}<ref name=F24Bsw>{{Cite web | url=https://www.france24.com/en/20200316-as-latin-america-takes-steps-to-counter-coronavirus-brazil-s-bolsonaro-snubs-warnings | title=Latin America takes steps to counter coronavirus, Brazil's Bolsonaro snubs warnings | date=16 March 2020 | website=france24.com | access-date=16 March 2020 | archive-url=https://web.archive.org/web/20200320165406/https://www.france24.com/en/20200316-as-latin-america-takes-steps-to-counter-coronavirus-brazil-s-bolsonaro-snubs-warnings | archive-date=20 March 2020 | url-status=dead }}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Hong Kong}}<ref>[https://www.info.gov.hk/gia/general/202003/24/P2020032400050.htm Government announces enhancements to anti-epidemic measures in four aspects] ''www.info.gov.hk'', accessed 25 March 2020</ref>\n* {{flag|Hungary}}<ref>{{Cite web | url=https://hungarytoday.hu/coronavirus-orban-hungary-closes-borders |title = UPDATED Coronavirus \u2013 Orb\u00e1n: Hungary Closes Borders for All Passenger Transport, Gov't Bans All Events|date = 16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|India}}<ref>{{cite news|url=https://economictimes.indiatimes.com/news/politics-and-nation/coronavirus-a-pandemic-india-shuts-doors-for-outsiders-under-self-imposed-quarantine/articleshow/74582547.cms|title=Coronavirus a pandemic: India shuts doors for outsiders, under self imposed quarantine|date=12 March 2020|work=The Economic Times|access-date=12 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Indonesia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.thejakartapost.com/news/2020/03/17/covid-19-indonesia-suspends-visa-free-policy-expands-ban-for-people-from-worst-hit-countries.html|title=COVID-19: Indonesia suspends visa-free policy, expands ban for people from worst-hit countries|last=Post|first=The Jakarta|website=The Jakarta Post|language=en|access-date=2020-03-18}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Iraq}}<ref name=\"elmundo-ban\">[https://www.elmundo.es/internacional/2020/03/13/5e6ad0ff21efa0941a8b463b.html 62 pa\u00edses han impuesto ya restricciones de entrada a espa\u00f1oles por el coronavirus] elmundo.es {{in lang|es}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ireland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Isle of Man}}<ref>[https://covid19.gov.im/general-information/travel-and-borders/ Travel and borders] Isle of Man goverment</ref>\n* {{flag|Israel}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ivory Coast}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Japan}}<ref>[https://www.japan.travel/en/coronavirus/ Coronavirus (COVID-19) advisory information] Travel Japan - Japan National Tourism Organization (JNTO)</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Jamaica}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Jordan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kazakhstan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kenya}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kiribati}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kosovo}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Kuwait}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kyrgyzstan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Laos}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Latvia}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Lebanon}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Liberia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Libya}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Lithuania}}<ref>[https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-lithuania-borders/update-1-lithuania-to-close-border-to-foreigners-idUSL8N2B70W0 UPDATE 1-Lithuania to close border to foreigners] Reuters</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Luxembourg}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Macau}}<ref name=\"travelban-scmp\"/>\n* {{flag|Madagascar}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malawi}}<ref>[https://www.ethiopianairlines.com/aa/en/breaking-news/updates-and-health-advisory-on-the-covid-19-virus Updates and Health Advisory on COVID-19 (Corona Virus)] Ethiopian Airlines</ref><ref>[https://malawi24.com/2020/03/20/coronavirus-malawi-imposes-travel-ban/ Coronavirus: Malawi imposes travel ban] malawi24.com</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malaysia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.straitstimes.com/asia/se-asia/malaysia-to-impose-lockdown-from-wednesday-to-march-31|title=Malaysia to impose lockdown from Wednesday to 31 March|date=17 March 2020|website=Straits Times}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Maldives}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mali}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malta}}<ref name=\"forbes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Marshall Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mauritania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mauritius}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mayotte}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Micronesia}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Moldova}}<ref>[https://tass.ru/obschestvo/7984033 \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0441 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430]. tass.ru (15 March 2020)</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mongolia}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Montenegro}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Montserrat}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Morocco}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mozambique}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Myanmar}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Namibia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Nauru}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Nepal}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Netherlands}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|New Caledonia}}<ref name=\"nzherald-ban\">[https://www.nzherald.co.nz/world/news/article.cfm?c_id=2&objectid=12318529 Coronavirus: A look at cases and restrictions in the Pacific] nzherald.co.nz</ref>\n* {{flag|New Zealand}}<ref>{{Cite news|url=https://www.rnz.co.nz/news/national/412162/nz-to-close-its-borders-to-anyone-not-a-citizen-or-permanent-resident-pm-confirms|title=NZ to close its borders to anyone not a citizen or permanent resident., PM confirms|access-date=19 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Niger}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Nigeria}}<ref name=\"ccn-ban\">[https://edition.cnn.com/travel/article/coronavirus-travel-bans/index.html Coronavirus: Which countries have travel bans?] CNN</ref><ref name=\"aljazeera-ban\"/>\n* {{flag|Niue}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|North Korea}}<ref name=\"newsweek1484978\">{{cite web |url=https://www.newsweek.com/china-neighbors-close-borders-coronavirus-sars-1484978 |title=China's neighbors close borders as country's coronavirus cases surpass SARS |last=O'Connor |first=Tom |date=30 January 2020 |website=Newsweek |access-date=10 February 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200209125342/https://www.newsweek.com/china-neighbors-close-borders-coronavirus-sars-1484978 |archive-date=9 February 2020 |url-status=live}}</ref>\n* {{flag|North Macedonia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Northern Cyprus}}<ref>[https://www.aa.com.tr/en/turkey/trnc-shuts-border-amid-coronavirus-outbreak/1772122 TRNC shuts border amid coronavirus outbreak] aa.com.tr</ref>\n* {{flag|Norway}}<ref>{{Cite news|url=https://uk.reuters.com/article/uk-health-coronavirus-norway-airport-idUKKBN2110Z0|title=Norway to close ports, airports from Monday to stop coronavirus - PM|date=2020-03-14|work=Reuters|access-date=2020-03-15|language=en}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Oman}}<ref>{{Cite web | url=https://gulfbusiness.com/oman-suspends-tourist-visas-halts-sports-activities-for-month/ | title=Oman suspends tourist visas, halts sports activities for month| date=12 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Pakistan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Palestine}}<ref>{{Cite web | url=https://www.france24.com/en/20200305-palestinians-announce-west-bank-tourism-ban-over-coronavirus |title = Palestinians announce West Bank tourism ban over coronavirus|date = 5 March 2020}}</ref>\n* {{flag|Panama}}<ref name=F24Bsw/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Papua New Guinea}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Paraguay}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Peru}}<ref>{{Cite web | url=https://gestion.pe/peru/coronavirus-en-peru-presidente-martin-vizcarra-anuncia-cierre-de-todas-las-fronteras-durante-estado-de-emergencia-nndc-noticia/ |title = Per\u00fa anuncia el cierre de todas sus fronteras para evitar el avance de coronavirus: Vigente desde el martes|date = 16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Philippines}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Pitcairn}}<ref>{{Cite web|url=http://www.visitpitcairn.pn/index.html|title=Pitcairn Islands Tourism|website=Pitcairn Islands Tourism|accessdate=3 April 2020}}</ref>\n* {{flag|Poland}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Portugal}}<ref>[https://www.business-standard.com/article/pti-stories/portugal-to-close-border-with-spain-to-tourists-120031600058_1.html Portugal to close border with Spain to tourists] Business Standard</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Puerto Rico}}<ref name=\"usvisa\">[[Visa policy of the United States]] applies to [[Puerto Rico]] and the [[United States Virgin Islands]] too.</ref>\n* {{flag|Qatar}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|R\u00e9union}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Romania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Russian Federation}}<ref>{{Cite web|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/coronavirus-russia-border-close-flights-when-residents-latest-a9405131.html|title=Russia closes borders until May amid coronavirus pandemic|date=16 March 2020|website=The Independent}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Rwanda}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saba}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Sahrawi Republic}}<ref>[https://www.spsrasd.info/news/en/articles/2020/03/19/25151.html The Saharawi Government announces new measures to face the world coronavirus pandemic (COVID-19)] Sahara Press Service</ref><ref>[https://www.lavanguardia.com/vida/20200327/48113065577/el-sahara-afronta-el-covid-19-blindado-y-con-recursos-limitados.html El Sahara afronta el COVID-19 blindado y con recursos limitados] La Vanguardia {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Saint Kitts and Nevis}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saint Helena}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Saint Lucia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Samoa}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|San Marino}}<ref>[https://www.sanmarinortv.sm/uploads/media/media/5e/5e6c7c75c2060351842920.pdf DECRETO-LEGGE 14 marzo 2020 n.51] Bollettino Ufficiale della Repubblica di San Marino {{in lang|it}}</ref>\n* {{flag|S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saudi Arabia}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Senegal}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Serbia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Seychelles}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sierra Leone}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Singapore}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sint Eustatius}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Sint Maarten}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Slovakia}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Slovenia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Solomon Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Somalia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Somaliland}}<ref>{{cite news |title=Somaliland: Country Goes on High Covid-19 Alert, Establishes Stringent Virus Preventive... |url=https://menafn.com/1099870188/Somaliland-Country-Goes-on-High-Covid-19-Alert-Establishes-Stringent-Virus-Preventive |accessdate=20 March 2020 |work=menafn.com}}</ref>\n* {{flag|South Africa}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|South Korea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|South Ossetia}}<ref>[http://www.mfa-rso.su/node/3116 \u0421\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041e\u0441\u0435\u0442\u0438\u044f] \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b - \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041e\u0441\u0435\u0442\u0438\u044f {{in lang|ru}}</ref><ref>[https://oc-media.org/abkhazia-and-south-ossetia-scramble-to-prepare-for-coronavirus/ Abkhazia and South Ossetia scramble to prepare for coronavirus] oc-media.org</ref>\n* {{flag|South Sudan}}<ref>[http://www.china.org.cn/world/Off_the_Wire/2020-03/24/content_75854983.htm South Sudan closes airports, borders over COVID-19 outbreak] China.org.cn</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sri Lanka}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sudan}}<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/internacional/noticia-sudan-declara-estado-emergencia-sanitaria-cierra-puertos-aeropuertos-cruces-fronterizos-coronavirus-20200316193257.html|title=Sud\u00e1n declara el \"estado de emergencia sanitaria\" y cierra puertos, aeropuertos y cruces fronterizos por el coronavirus|first=Europa|last=Press|date=16 March 2020|website=europapress.es}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Suriname}}<ref>{{Cite news |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-suriname-confirmed/suriname-confirms-first-coronavirus-case-authorities-will-close-borders-idUSKBN210373 |title=Suriname confirms first coronavirus case, authorities will close borders |date=13 March 2020 |work=Reuters |access-date=13 March 2020 |via=reuters.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sweden}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Switzerland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Syria}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Taiwan}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Thailand}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Togo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tokelau}}<ref name=\"nzherald-ban\"/>\n* {{flag|Tonga}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Transnistria}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Trinidad and Tobago}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tristan da Cunha}}<ref>[https://www.tristandc.com/government/news-2020-03-15-visitsban.php Tristan da Cunha Government announces ban on visitors due to coronavirus contagion fears] Tristan da Cunha Government News</ref>\n* {{flag|Tunisia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Turkey}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Turkmenistan}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref>{{cite web|url=http://turkmenistan.mfa.gov.by/ru/embassy/news/d803cc8d80e70872.html|title=\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c, \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043c - \u041f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c \u0432 \u0422\u0443\u0440\u043a\u043c\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435|website=turkmenistan.mfa.gov.by|accessdate=20 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200320030421/http://turkmenistan.mfa.gov.by/ru/embassy/news/d803cc8d80e70872.html|archive-date=20 March 2020|url-status=live}}</ref>\n* {{flag|Turks and Caicos}}<ref>[https://www.visittci.com/travel-info/turks-and-caicos-coronavirus-covid-19 Coronavirus (COVID-19) Update] visittci.com</ref>\n* {{flag|Tuvalu}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uganda}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ukraine}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|United Arab Emirates}}<ref>{{Cite web | url=https://gulfbusiness.com/uae-suspends-issuance-of-all-visas-bans-travel-to-italy-turkey-among-others/ |title = UAE suspends issuance of all visas, bans travel to Italy, Turkey, among others|date = 14 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|United States of America}}<ref name=\"ccn-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uruguay}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|U.S. Virgin Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"usvisa\"/>\n* {{flag|Uzbekistan}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Vanuatu}}<ref name=\"iata-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Venezuela}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Vietnam}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Zambia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Zimbabwe}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n{{div col end}}\n\n==== Mandatory quarantine ====\n{{div col|colwidth=15em}}\n* {{flag|Anguilla}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Belarus}}<ref name=\"quarantine_gov\">{{cite web |title=\u041e \u043c\u0435\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043c COVID-19 |url=http://www.government.by/ru/content/9339 |accessdate=30 March 2020 |website=government.by |date=30 March 2020|language=ru }}</ref><ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Benin}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Croatia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Donetsk People's Republic}}<ref>[https://tass.com/world/1132181 DPR to close border with Ukraine for coronavirus concerns \u2014 head] TASS</ref>\n* {{flag|Falklands}}<ref>[https://www.falklandislands.com/visitor-information/important-information-on-covid19 IMPORTANT INFORMATION ON COVID19] Falkland Islands Tourist Board</ref>\n* {{flag|Guadeloupe}}<ref>[https://la1ere.francetvinfo.fr/guadeloupe/prefet-impose-quatorzaine-toute-personne-entrant-guadeloupe-817044.html Coronavirus : Le pr\u00e9fet impose la quatorzaine \u00e0 toute personne entrant en Guadeloupe] la1ere.francetvinfo.fr</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\">[https://www.zinfos974.com/Annick-Girardin-impose-une-quatorzaine-tres-stricte-a-toute-personne-entrant-en-outre-mer_a151083.html Annick Girardin impose une quatorzaine \"tr\u00e8s stricte\" \u00e0 toute personne entrant en outre-mer] zinfos974.com</ref>\n* {{flag|Guernsey}}<ref>[https://gov.gg/CHttpHandler.ashx?id=124043&p=0 Imposition of a requirement to self-isolate by the Medical Officer of Health under the Emergency Powers (Coronavirus) (Bailiwick of Guernsey) Regulations, 2020] 19 March 2020 \"www.gov.gg\", accessed 20 March 2020</ref>\n* {{flag|Iceland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Italy}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/><ref>[http://www.salute.gov.it/portale/nuovocoronavirus/dettaglioFaqNuovoCoronavirus.jsp?lingua=english&id=230 FAQ - Covid-19, questions and answers] [[Ministry of Health (Italy)|Ministero della Salute]]</ref>\n* {{flag|Jersey}}<ref>[https://www.gov.je/Health/Coronavirus/Pages/CoronavirusTravelAdvice.aspx Travel advice for coronavirus (COVID-19) All travellers to Jersey need to self-isolate] 20 March 2020 ''www.gov.je'', accessed 20 March 2020</ref>\n* {{flag|Lesotho}}<ref>[https://www.msn.com/en-za/news/africa/lesotho-declares-national-emergency-over-covid-19-outbreak/ar-BB11ozHJ?li=BBqfP3n Lesotho declares national emergency over COVID-19 outbreak] MSN News</ref>\n* {{flag|Martinique}}<ref>[https://www.facebook.com/prefet.martinique/photos/a.706202742737514/3197353346955762/?type=3&theater Communiqu\u00e9 de presse] Pr\u00e9fet de la Martinique</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n* {{flag|Northern Mariana Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Palau}}<ref name=\"internationalsos-ban\"/>\n* {{flag|Saint Barth\u00e9lemy}}<ref name=\"stbarth-martin\">[https://www.stmartinweek.fr/2020/03/23/bulletin-n19-information-coronavirus-point-de-situation/77002 Bulletin n\u00b019 Information \u00ab coronavirus \u00bb \u2013 Point de situation] St. Martin's Week</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n* {{flag|Saint Martin}}<ref name=\"stbarth-martin\"/><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n* {{flag|Saint Pierre and Miquelon}}<ref>[https://la1ere.francetvinfo.fr/saintpierremiquelon/coronavirus-mesures-securite-renforcee-voyageurs-arrivant-saint-pierre-miquelon-814756.html Coronavirus : des mesures de s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e pour les voyageurs arrivant \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon] la1ere.francetvinfo.fr</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n* {{flag|Saint Vincent and the Grenadines}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tajikistan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tanzania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Wallis and Futuna}}<ref>[http://www.wallis-et-futuna.gouv.fr/content/download/7502/49178/file/20200318-%20Mise%20en%20place%20des%20mesures%20de%20pr\u00e9vention%20contre%20l'\u00e9pid\u00e9mie%20de%20COVID-19%20\u00e0%20WF.pdf Mise en place des mesures de pr\u00e9vention contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 dans les \u00eeles Wallis et Futuna] PR\u00c9FET ADMINISTRATEUR SUP\u00c9RIEUR CHEF DU TERRITOIRE DES ILES WALLIS ET FUTUNA</ref><ref name=\"overseas-fr-quarantine\"/>\n{{div col end}}\n{{collapse bottom}}\n\n== Statistics ==\n\n=== Data quality issues ===\n\nMinistry of Health statistics are underestimates as they are based on incomplete data.<ref name=\"elpais_20200403\">{{cite news |last1=Linde |first1=Pablo |title=Una epidemia en la que todas las cifras son una inc\u00f3gnita |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-03/una-epidemia-en-la-que-todas-las-cifras-son-una-incognita.html |accessdate=3 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=3 April 2020 |language=es}}</ref> Confirmed cases are those that test positive, but only those with severe symptoms are offered tests and testing may lag symptom onset by as much as a week.<ref name=\"elpais_20200403\"/><ref>{{cite web |last1=Ansede |first1=Manuel |title=\u00bfHay ya siete millones de infectados en Espa\u00f1a? |url=https://elpais.com/ciencia/2020-03-31/hay-ya-siete-millones-de-infectados-en-espana.html |website=EL PA\u00cdS |accessdate=7 April 2020 |language=es |date=31 March 2020}}</ref><ref>{{cite document |title=Report 13: Estimating the number of infections and the impact of non-pharmaceutical interventions on COVID-19 in 11 European countries |publisher=Imperial College of London |date=30 March 2020|doi=10.25561/77731 |last1=Flaxman |first1=S. |last2=Mishra |first2=S. |last3=Gandy |first3=A. |last4=Unwin |first4=H. |last5=Coupland |first5=H. |last6=Mellan |first6=T. |last7=Zhu |first7=H. |last8=Berah |first8=T. |last9=Eaton |first9=J. |last10=Perez Guzman |first10=P. |last11=Schmit |first11=N. |last12=Cilloni |first12=L. |last13=Ainslie |first13=K. |last14=Baguelin |first14=M. |last15=Blake |first15=I. |last16=Boonyasiri |first16=A. |last17=Boyd |first17=O. |last18=Cattarino |first18=L. |last19=Ciavarella |first19=C. |last20=Cooper |first20=L. |last21=Cucunuba Perez |first21=Z. |last22=Cuomo-Dannenburg |first22=G. |last23=Dighe |first23=A. |last24=Djaafara |first24=A. |last25=Dorigatti |first25=I. |last26=Van Elsland |first26=S. |last27=Fitzjohn |first27=R. |last28=Fu |first28=H. |last29=Gaythorpe |first29=K. |last30=Geidelberg |first30=L. |displayauthors=29 }}</ref> On 7 March, the Ministry of Health estimated that the actual number of cases is  at least 15 times higher than the number of confirmed cases.<ref>{{cite news |title=M\u00e1s del 90% de contagios est\u00e1n ocultos |url=https://elpais.com/sociedad/2020-04-07/mas-del-90-de-contagios-estan-ocultos.html |accessdate=10 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=7 April 2020 |language=es}}</ref>\n\nDeaths by coronavirus are also underestimated because they only consider confirmed cases, and many people die at home or in nursing homes without being tested.<ref name=\"elpais_20200403\"/> In March, an estimated 4,260 people have died in nursing homes with coronavirus symptoms (out of 4,750 total deaths in the homes), but only 781 were diagnosed and counted as coronavirus fatalities.<ref>{{cite news |last1=Mateo |first1=Juan Jos\u00e9 |title=Madrid admite que 4.260 personas murieron en residencias con coronavirus o s\u00edntomas, de las que solo 781 estaban diagnosticadas |url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-04-08/4750-ancianos-mueren-en-las-residencias-de-madrid-en-el-ultimo-mes.html |accessdate=8 April 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=8 April 2020 |language=es}}</ref> Mortality reports by [[Carlos III Health Institute]] have found significant [[excess mortality]] beyond that explained by the official coronavirus death statistics. From 17 March to 4 April, the death rate in Spain was 47% higher than usual; the vast majority of excess deaths were the elderly and the worst affected communities were Castilla\u2013La Mancha (188% higher), Castile and Le\u00f3n (160% higher), and the Community of Madrid (143% higher). This is despite the fact that Madrid and Catalonia have not reported as many deaths as there are confirmed coronavirus deaths in those areas.<ref>{{cite news |last1=Andrino |first1=Borja |last2=Grasso |first2=Daniele |last3=Llaneras |first3=Kiko |title=La epidemia de coronavirus ha provocado ya cinco veces m\u00e1s muertes que la gripe de 2019 |url=https://elpais.com/sociedad/2020/04/09/actualidad/1586435286_092135.html |accessdate=10 April 2020 |work=El Pa\u00eds |date=10 April 2020 |language=es}}</ref> According to the institute's calculations, as many as 10,000 excess deaths occurred which were not counted in the official coronavirus mortality statistics, with further investigation needed to determine how many of them were due to the pandemic.<ref name=diario6April>{{cite web |title=Espa\u00f1a registra un aumento del 47% en la mortalidad pero los expertos piden tiempo para relacionarlo con el coronavirus |url=https://www.eldiario.es/sociedad/Espana-registra-mortalidad-relacionarlo-coronavirus_0_1013849053.html |accessdate=7 April 2020 |language=es |date=6 April 2020|first= Oriol Sol\u00e9 |last=Altimira |first2= Ra\u00fal |last2=S\u00e1nchez}}</ref><ref name=\"renave-mortality-reports\">{{cite web |url=https://www.isciii.es/QueHacemos/Servicios/VigilanciaSaludPublicaRENAVE/EnfermedadesTransmisibles/MoMo/Paginas/Informes-MoMo-2020.aspx |title=Infomes MoMo - Vigilancia de la Mortalidad Diaria |trans-title=MoMo Reports - Daily Mortality Surveilance |access-date=5 April 2020 |publisher=[[Carlos III Health Institute|ISCIII]] |language=Spanish}}</ref>\n\n=== Confirmed cases, hospitalisations, recoveries, and deaths ===\n\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Spain medical cases}}\n\n=== Charts based on daily reports ===\n\nCharts based on daily reports from the Spanish Ministry of Health on confirmed cases of COVID-19.<ref name=\"gov-updates\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm|title=Situaci\u00f3n actual Coronavirus|publisher=Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social, Gobierno de Espa\u00f1a|last=|first=|date=|website=|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref> Dates correspond to report dates; reports starting from 2020-03-17 refer to numbers consolidated the night before at 9pm.\n\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|colors= #FF6347,#FFC000,#87CEEB,#000000\n|showValues=\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Legend\n|y1Title=Confirmed\n|y1=16, 32, 44, 66, 114, 150, 198, 237, 365, 430, 589, 1204, 1639, 2140, 2965, 4231, 5753, 7753, 9191, 11178, 13716, 17147, 19980, 24926, 28572, 33089, 39673, 47610, 56188, 64059, 72248, 78797, 85195, 94417, 102136, 110238, 117710, 124736, 130759, 135032, 140510, 146690, 152446, 157022, 161984, 166831, 169496 <!-- update DAILY, not throughout the day; see talk page -->\n|y2Title=Active\n|y2=16, 32, 44, 66, 114, 150, 196, 231, 350, 422, 572, 982, 1549, 1940, 2674, 3893, 5097, 6940, 8352, 9659, 12037, 15273, 17393, 21475, 24277, 27552, 33183, 38809, 45084, 49844, 54273, 57560, 61075, 66969, 70436, 73762, 77488, 78773, 80261, 81540, 83504, 84114, 85043, 85511, 86390, 86656, 87280\n|y3Title=Recoveries\n|y3=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 10, 0, 0, 0, 38, 141, 192, 196, 520, 525, 530, 1028, 1081, 1107, 1585, 2125, 2575, 3355, 3794, 5367, 7015, 9357, 12285, 14709, 16780, 19259, 22647, 26743, 30513, 34219, 38080, 40437, 43208, 48021, 52165, 55668, 59109, 62391, 64727\n|y4Title=Deaths\n|y4=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 5, 8, 17, 17, 35, 47, 84, 120, 136, 288, 309, 491, 598, 767, 1002, 1326, 1720, 2182, 2696, 3434, 4089, 4858, 5690, 6528, 7340, 8189, 9053, 10003, 10935, 11744, 12418, 13055, 13798, 14555, 15238, 15843, 16495, 17209, 17489 <!-- update DAILY, not throughout the day; see talk page -->\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n;Cases per autonomous community, for the 10 communities with most cases\n\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|showValues=\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Autonomous Community\n|y1Title=Madrid\n|y1=4, 5, 8, 10, 29, 49, 70, 90, 137, 174, 202, 469, 782, 1024, 1388, 1990, 2940, 3544, 4165, 4871, 5637, 6777, 7165, 8921, 9702, 10575, 12352, 14597, 17166, 19243, 21520, 22677, 24090, 27509, 29840, 32155, 34188, 36249, 37584, 38723, 40469, 42450, 43877, 44783, 45849, 46587, 47146\n|y2Title=Catalonia\n|y2=2, 3, 5, 6, 15, 15, 15, 24, 24, 24, 49, 75, 124, 156, 260, 316, 509, 715, 903, 1394, 1866, 2702, 3270, 4203, 4704, 5925, 7864, 9937, 11592, 12940, 14263, 15026, 16157, 18773, 19991, 21804, 23460, 24734, 26032, 26824, 28323, 29647, 31043, 31824, 32984, 34027, 34726\n|y3Title=Castilla-La Mancha\n|y3=0, 0, 0, 1, 3, 7, 12, 13, 15, 15, 15, 26, 39, 71, 115, 194, 289, 401, 567, 567, 675, 801, 1044, 1423, 1819, 2078, 2465, 2780, 3383, 3934, 4512, 5246, 5858, 6424, 7047, 7682, 8523, 9324, 10031, 10602, 11077, 11788, 12489, 13063, 13456, 13698, 14054\n|y4Title=Castile and Leon\n|y4=0, 2, 2, 3, 3, 8, 11, 11, 14, 14, 22, 23, 56, 71, 92, 169, 223, 292, 334, 431, 668, 868, 1147, 1466, 1744, 2055, 2460, 2940, 3488, 4132, 4791, 5414, 5801, 6211, 6847, 7355, 7875, 8332, 8749, 9116, 9581, 10058, 10518, 11102, 11543, 12118, 12628\n|y5Title=Basque Country\n|y5=0, 0, 2, 3, 9, 13, 17, 17, 45, 45, 102, 149, 195, 225, 346, 417, 417, 630, 630, 765, 973, 1190, 1465, 1725, 2097, 2421, 2728, 3271, 3946, 4601, 5136, 5740, 6057, 6320, 6838, 7317, 7827, 8187, 8628, 8810, 9021, 9452, 9806, 10103, 10515, 10772, 11018\n|y6Title=Andalusia\n|y6=1, 6, 8, 12, 12, 13, 13, 12, 21, 27, 35, 54, 71, 90, 115, 219, 269, 437, 554, 683, 859, 1008, 1287, 1515, 1725, 1961, 2471, 3010, 3406, 3793, 4277, 4682, 5405, 5818, 6392, 6972, 7374, 7869, 8301, 8581, 8767, 8997, 9261, 9510, 9712, 10006, 10187\n|y7Title=Valencian Community\n|y7=2, 8, 10, 15, 15, 15, 19, 19, 30, 30, 37, 37, 50, 65, 76, 94, 130, 409, 409, 541, 726, 921, 1105, 1363, 1604, 1901, 2167, 2616, 3200, 3532, 4034, 4784, 5110, 5508, 5922, 6308, 6624, 6901, 7184, 7334, 7443, 7655, 7964, 8331, 8578, 8841, 9060\n|y8Title=Galicia\n|y8=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 3, 3, 5, 6, 22, 39, 35, 85, 115, 195, 245, 292, 341, 453, 578, 739, 915, 1208, 1415, 1653, 1915, 2322, 2772, 3139, 3723, 4039, 4432, 4842, 5219, 5625, 5944, 6151, 6331, 6538, 6758, 6946, 7176, 7336, 7494\n|y9Title=Aragon\n|y9=0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 6, 11, 13, 13, 38, 45, 64, 80, 80, 147, 174, 207, 226, 281, 360, 424, 532, 638, 758, 907, 1116, 1338, 1592, 1858, 2078, 2272, 2491, 2700, 2889, 3078, 3232, 3347, 3449, 3549, 3685, 3831, 3969, 4070, 4187\n|y10Title=Navarre\n|y10=0, 0, 0, 1, 1, 1, 3, 3, 3, 3, 3, 3, 12, 46, 73, 130, 146, 183, 274, 313, 386, 482, 554, 664, 794, 886, 1014, 1197, 1411, 1641, 1829, 2011, 2146, 2305, 2497, 2682, 2836, 2972, 3073, 3231, 3355, 3467, 3575, 3748, 3817, 3969, 4092\n<!--\n For clarity, displaying only the 10 ones with more cases\n|y11Title=La Rioja\n|y11=0, 0, 0, 0, 1, 3, 7, 11, 29, 39, 55, 81, 144, 179, 205, 243, 278, 300, 312, 355, 419, 468, 497, 564, 654, 747, 802, 928, 995, 1236, 1436, 1629, 1733\n|y12Title=Extremadura\n|y12=0, 0, 0, 4, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 7, 8, 9, 19, 39, 66, 95, 111, 153, 194, 241, 297, 354, 384, 493, 636, 742, 969, 1231, 1394, 1456, 1560\n|y13Title=Canary Islands\n|y13=6, 6, 6, 7, 7, 7, 7, 8, 11, 18, 17, 22, 25, 37, 51, 70, 90, 109, 119, 148, 181, 220, 287, 348, 414, 481, 557, 657, 784, 878, 1025, 1125, 1204\n|y14Title=Asturias\n|y14=0, 0, 0, 1, 1, 1, 2, 5, 5, 5, 7, 7, 22, 32, 47, 67, 92, 137, 177, 193, 242, 292, 344, 486, 545, 594, 662, 779, 841, 900, 1004, 1088, 1158\n|y15Title=Cantabria\n|y15=0, 0, 0, 1, 10, 10, 10, 10, 10, 10, 12, 12, 12, 12, 16, 29, 31, 51, 58, 58, 68, 83, 144, 215, 282, 347, 425, 510, 671, 810, 937, 1023, 1100\n|y16Title=Balearic Islands\n|y16=1, 1, 2, 2, 2, 2, 5, 6, 6, 6, 8, 11, 13, 16, 22, 30, 28, 28, 73, 92, 112, 169, 203, 246, 331, 400, 478, 562, 660, 755, 862, 958, 1000\n|y17Title=Murcia\n|y17=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 4, 9, 11, 26, 35, 47, 71, 77, 97, 122, 167, 204, 240, 296, 345, 385, 477, 596, 714, 802, 872, 939\n|y18Title=Melilla\n|y18=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 3, 8, 8, 17, 20, 23, 24, 25, 25, 28, 28, 38, 39, 42, 45, 48, 51\n|y19Title=Ceuta\n|y19=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 1, 5, 5, 5, 6, 6, 9, 10, 17, 17, 21, 25\n-->\n|yGrid=\n|xGrid=\n}}\n\n;Number of cases on a logarithmic scale\n\n[[File:CoViD-19 SP.svg|thumb|upright=2|left|Number of cases (blue) and number of deaths (red) on a [[logarithmic scale]].]]\n\n{{clear}}\n;New cases, recoveries and deaths per day\n{{Graph:Chart\n|width=680\n|height=\n|colors= #F46D43\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle= No. of new cases\n|legend= Legend\n|y1= 4, 3, 3, 16, 25, 25, 37, 36, 48, 39, 128, 200, 200, 234, 623, 506, 822, 1259, 1544, 2000, 1438, 1987, 2538, 3431, 2833, 4946, 3646, 4517, 6584, 7937, 8578, 7871, 8189, 6549, 6398, 9222, 7719, 8102, 7472, 7026, 6023, 4273, 5478, 6180, 5756, 4576, 4830, 4167, 3477\n|y1Title= New cases per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height=\n|colors= #87CEEB\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of recoveries per day\n|yAxisMax = 5000\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 7, 0, 0, 0, 28, 103, 51, 4, 324, 0, 13, 498, 53, 26, 481, 537, 450, 780, 439, 1573, 1648, 2342, 2928, 2424, 2071, 2479, 3388, 4096, 3770, 3706, 3861, 2357, 2771, 4813, 4144, 3503, 3441, 3282, 2336\n|y1Title= Recoveries per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height=\n|colors= #000000\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of deaths per day\n|yAxisMax = 1000\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 3, 3, 5, 19, 12, 37, 36, 16, 152, 101, 182, 107, 169, 235, 324, 394, 462, 514, 738, 655, 769, 832, 838, 812, 849, 864, 950, 932, 809, 674, 637, 743, 757, 683, 605, 510, 619, 517\n|y1Title= Deaths per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{clear}}\n\n== See also ==\n* [[2020 coronavirus pandemic in the Community of Madrid]]\n* [[2020 coronavirus pandemic in Asturias]]\n* [[2020 coronavirus pandemic in Ceuta]]\n* [[2020 coronavirus pandemic in Melilla]]\n* [[2020 coronavirus pandemic in the Canary Islands]]\n\n{{Portal bar|COVID-19|Spain|Medicine|Viruses}}\n\n== References ==\n{{Reflist|group=Note}}\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n{{Commons category|COVID-19 pandemic in Spain}}\n* Data and maps, frequently updated:\n** {{cite web |url=https://www.rtve.es/noticias/20200227/mapa-del-coronavirus-espana-24-casos-siete-comunidades-autonomas/2004681.shtml |title=El mapa del coronavirus en Espa\u00f1a |trans-title=The map of coronavirus in Spain |access-date=1 April 2020 |publisher=[[RTVE]] |language=Spanish}}\n** {{cite web |url=https://elpais.com/sociedad/2020/03/30/actualidad/1585589827_546714.html |title=Casos confirmados de coronavirus en Espa\u00f1a y en el mundo |trans-title=Confirmed cases of coronavirus in Spain and in the world |access-date=1 April 2020 |publisher=[[El Pa\u00eds]] |language=Spanish}}\n** {{cite web |url=https://covid19.isciii.es/ |title=Situaci\u00f3n de COVID-19 en Espa\u00f1a |trans-title=Situation of COVID-19 in Spain |access-date=1 April 2020 |publisher=[[Carlos III Health Institute|ISCIII]] |language=Spanish}}\n* Government-issued information:\n** {{cite web |url=https://www.mscbs.gob.es/en/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/home.htm |title=Enfermedad por nuevo coronavirus, COVID-19 |trans-title=New coronavirus disease, COVID-19 |access-date=1 April 2020 |publisher=[[Ministry of Health (Spain)|Ministry of Health]] |language=Spanish}}\n\n{{#related:2020 coronavirus pandemic in the Community of Madrid}}\n{{#related:2020 coronavirus pandemic in the Canary Islands}}\n{{#related:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory}}\n\n{{COVID-19|state=expanded}}\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Spain| ]]\n[[Category:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory|Spain]]\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Europe|Spain]]\n[[Category:Medical outbreaks in Spain]]\n[[Category:January 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:February 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:March 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:April 2020 events in Spain]]\n", "name_user": "Nuzaliwaj", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2020_coronavirus_pandemic_in_Spain"}
