{"title_page": "List of twin towns and sister cities in Italy", "text_new": "{{short description|Wikipedia list article}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n[[File:ItalyOMC.png|upright|thumb|right|200px|Map of Italy]]\n__NOTOC__ \nThis is a list of places in [[Italy]] having standing links to local communities in other countries. In most cases, the association, especially when formalised by local government, is known as \"[[town twinning]]\" (though other terms, such as \"partner towns\" or \"sister cities\" are sometimes used instead), and while most of the places included are towns, the list also comprises villages, cities, districts, counties, etc. with similar links.\n\n{{compact ToC| side=yes | name=Index | nobreak=yes | center=yes | align=center | seealso=no | notes=no | refs=yes | extlinks=no}}\n{{clear}}\n\n==A==\n'''[[Acquaviva delle Fonti]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.acquaviva.ba.it/index.php/2-non-categorizzato/108-citta-gemellate|website=comune.acquaviva.ba.it|publisher=Acquaviva delle Fonti|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|MEX}} [[San Miguel de Allende]], Mexico\n\n'''[[Agrigento]]'''<ref>{{cite web |title=Agrigento partecipa alle celebrazioni per il 295esimo anniversario della fondazione di Perm|url=https://www.scrivolibero.it/agrigento-partecipa-alle-celebrazioni-per-il-295esimo-anniversario-della-fondazione-di-perm/|website=scrivolibero.it|publisher=Scrivo Libero News|language=it|date=2018-06-14|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Delegazione di Tampa in visita al Comune di Agrigento|url=https://www.comune.agrigento.it/delegazione-di-tampa-in-visita-al-comune-di-agrigento/|website=comune.agrigento.it|publisher=Agrigento|language=it|date=2018-05-03|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Valenciennes Les Italiens et leurs descendants sont ici chez eux|url=https://www.lavoixdunord.fr/600559/article/2019-06-18/les-italiens-et-leurs-descendants-sont-ici-chez-eux|website=lavoixdunord.fr|publisher=La Voix du Nord|language=fr|date=2019-06-18|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|RUS}} [[Perm]], Russia\n*{{flagicon|USA}} [[Tampa, Florida|Tampa]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Valenciennes]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Alba, Piedmont|Alba]]'''<ref>{{cite web |title=Ufficio Gemellaggi|url=http://www.comune.alba.cn.it/uffici-e-serviziorari/uffici-e-servizi-legali/gemellaggi|website=comune.alba.cn.it|publisher=Alba|language=it|accessdate=2020-01-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BEL}} [[Arlon]], Belgium\n*{{flagicon|SVK}} [[Bansk\u00e1 Bystrica]], Slovakia\n*{{flagicon|FRA}} [[Beausoleil, Alpes-Maritimes|Beausoleil]], France\n*{{flagicon|GER}} [[B\u00f6blingen]], Germany\n*{{flagicon|TUR}} [[Giresun]], Turkey\n*{{flagicon|USA}} [[Medford, Oregon|Medford]], United States\n*{{flagicon|ESP}} [[Sant Cugat del Vall\u00e8s]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Albano Laziale]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio tra la Citt\u00e0 di Albano Laziale e la Citt\u00e0 di Homburg|url=http://www.comune.albanolaziale.rm.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/2913|website=comune.albanolaziale.rm.it|publisher=Albano Laziale|language=it|date=April 2018|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Bia\u0142ogard]], Poland\n*{{flagicon|GER}} [[Homburg (Saar)|Homburg]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Koszalin]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Alessandria]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.alessandria.it/vivere-la-citta/promozione-della-citta/citta-gemellate|website=comune.alessandria.it|publisher=Alessandria|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u044b/Cities-partners|url=http://rgdrzn.ru/pages/show/cities-partners|website=rgdrzn.ru|publisher=Ryazan|language=ru|accessdate=2020-02-01}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ROU}} [[Alba Iulia]], Romania\n*{{flagicon|FRA}} [[Argenteuil]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[Hradec Kr\u00e1lov\u00e9]], Czech Republic\n*{{flagicon|PSE}} [[Jericho]], Palestine\n*{{flagicon|CRO}} [[Karlovac]], Croatia\n*{{flagicon|ARG}} [[Rosario, Santa Fe|Rosario]], Argentina\n*{{flagicon|RUS}} [[Ryazan]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Alghero]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=http://totalguer.com/citta-di-alghero/citta-gemellate/|website=totalguer.com|publisher=TotAlguer|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Balaguer]], Spain\n*{{flagicon|AND}} [[Encamp]], Andorra\n*{{flagicon|ESP}} [[Palma de Mallorca]], Spain\n*{{flagicon|ESP}} [[Tarragona]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Anagni]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.anagni.fr.it/pagina2265_citt-gemellate.html|website=comune.anagni.fr.it|publisher=Anagni|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Gniezno]], Poland\n*{{flagicon|FRA}} [[L'Isle-sur-la-Sorgue]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Ancona]]'''<ref>{{cite web |title=Ancona|url=https://www.comune-italia.it/comune-ancona.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Gradovi prijatelji|url=http://www.grad-zadar.hr/gradovi-prijatelji-437/|website=grad-zadar.hr|publisher=Zadar|language=hr|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Karde\u015f \u015eehirlerimiz|url=https://www.cesme.bel.tr/sayfa/kardes-sehirlerimiz|website=cesme.bel.tr|publisher=\u00c7e\u015fme|language=tr|accessdate=2020-01-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|TUR}} [[\u00c7e\u015fme]], Turkey\n*{{flagicon|ROU}} [[Gala\u0163i]], Romania\n*{{flagicon|CAN}} [[Granby, Quebec|Granby]], Canada\n*{{flagicon|CRO}} [[Split, Croatia|Split]], Croatia\n*{{flagicon|CRO}} [[Zadar]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Aosta]]'''<ref>{{cite web |title=Relazione al Conto Consuntivo|url=http://www.comune.aosta.it/atti_amministrativi/odg/1327581.pdf|website=comune.aosta.it|publisher=Aosta|page=107|language=it|date=2017|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SEN}} [[Kaolack]], Senegal\n*{{flagicon|FRA}} [[Narbonne]], France\n*{{flagicon|ROU}} [[Sinaia]], Romania\n{{div col end}}\n\n'''[[L'Aquila]]'''<ref>{{cite web |title=L'ordine del Corteo della Bolla della 720esima Perdonanza Celestiniana|url=http://www.radiolaquila1.it/cronaca/item/3955-l-ordine-del-corteo-della-bolla-della-720esima-perdonanza-celestiniana|website=radiolaquila1.it|publisher=Radio L'Aquila 1|language=it|date=2014-08-27|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Patto dei Sindaci per il clima e l'energia: L'Aquila \u00e8 tra le 6 citt\u00e0 scelte per il programma di gemellaggio; l'assessore Imprudente: \"La nostra 'gemella' sar\u00e0 la citt\u00e0 portoghese di Figueira da Foz\"|url=http://www.comune.laquila.it/index.php?id_oggetto=3&id_cat=0&id_doc=6136&id_sez_ori=19&template_ori=4&&gtp=1|website=comune.laquila.it|publisher=L'Aquila|language=it|date=2018-11-22|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Gemellaggio con Cento citt\u00e0 colpita dal terremoto|url=https://www.ilcentro.it/l-aquila/gemellaggio-con-cento-citt%C3%A0-colpita-dal-terremoto-1.1332073|website=ilcentro.it|publisher=Il Centro|language=it|date=2015-08-25|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref name=foggia/>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Bernalda]], Italy\n*{{flagicon|ROU}} [[Bistri\u021ba]], Romania\n*{{flagicon|ITA}} [[Cento]], Italy\n*{{flagicon|ESP}} [[Cuenca, Spain|Cuenca]], Spain\n*{{flagicon|POR}} [[Figueira da Foz]], Portugal\n*{{flagicon|ITA}} [[Foggia]], Italy\n*{{flagicon|GER}} [[Rottweil]], Germany\n*{{flagicon|ARG}} [[San Carlos de Bariloche]], Argentina\n*{{flagicon|ITA}} [[Sant'Angelo d'Alife]], Italy\n*{{flagicon|POL}} [[Zielona G\u00f3ra]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Arco, Trentino|Arco]]'''<ref>{{cite web |title=Comuni gemellati|url=https://www.comune.arco.tn.it/Comune/Municipio/Comuni-gemellati|website=comune.arco.tn.it|publisher=Arco|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Beloeil et ses villes jumel\u00e9es|url=https://www.beloeil.be/vie-administrative/le-service-des-affaires-sociales/beloeil-et-ses-villes-jumelees.html|website=beloeil.be|publisher=Bel\u0153il|language=fr|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Beloeil et ses villes jumel\u00e9es|url=https://www.rymarov.cz/o-meste-rymarov/partnerska-mesta|website=rymarov.cz|publisher=R\u00fdma\u0159ov|language=cs|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BEL}} [[Bel\u0153il]], Belgium\n*{{flagicon|GER}} [[Bogen, Germany|Bogen]], Germany\n*{{flagicon|ITA}} [[Roccella Ionica]], Italy\n*{{flagicon|CZE}} [[R\u00fdma\u0159ov]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Schotten]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Arezzo]]'''<ref>{{cite web |title=Approfondimento: citt\u00e0 gemelle, citt\u00e0 sorelle|url=http://www.comune.arezzo.it/ufficio-stampa/approfondimenti/approfondimento-citta-gemelle-citta-sorelle|website=comune.arezzo.it|publisher=Arezzo|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--Eger - twinning ended-->\n*{{flagicon|USA}} [[Norman, Oklahoma|Norman]], United States\n*{{flagicon|POL}} [[O\u015bwi\u0119cim]], Poland\n*{{flagicon|POR}} [[Viseu]], Portugal\n{{div col end}}\n\n'''[[Ariccia]]'''<ref>{{cite web |title=I Gemellaggi|url=http://www.gemellaggiariccia.it/gemellaggio/i-gemellaggi.html|website=gemellaggiariccia.it|publisher=Comitato dei Gemellaggi di Ariccia|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Cournon-d'Auvergne]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Lichtenfels, Bavaria|Lichtenfels]], Germany\n*{{flagicon|SCO}} [[Prestwick]], Scotland, United Kingdom\n*{{flagicon|ITA}} [[Santa Margherita di Belice]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Ascoli Piceno]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.ap.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/203|website=comune.ap.it|publisher=Ascoli Piceno|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Partnersk\u00e9 mest\u00e1|url=https://www.banskabystrica.sk/zivot-v-meste/o-meste/partnerske-mesta/|website=banskabystrica.sk|publisher=Bansk\u00e1 Bystrica|language=sk|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SVK}} [[Bansk\u00e1 Bystrica]], Slovakia\n*{{flagicon|FRA}} [[Massy, Essonne|Massy]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Trier]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Assago]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.assago.mi.it/site/home/gemellaggi.html|website=comune.assago.mi.it|publisher=Spoleto|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Nozay, Essonne|Nozay]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[St\u0159elice (Brno-Country District)|St\u0159elice]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Assisi]]'''<ref>{{cite web |title=Documento Unico di Programmazione 2016-2021 \u2013 DUP|url=http://www.comune.assisi.pg.it/wp-content/uploads/2016/10/DUP_versione_definitiva_DEFINITIVO.pdf|website=comune.assisi.pg.it|publisher=Assisi|page=63,78|language=it|date=October 2016|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|USA}} [[San Francisco]], United States\n*{{flagicon|ESP}} [[Santiago de Compostela]], Spain\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Wadowice|Wadowice]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Avezzano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Con Le Citta' Di Belen E Santa Maria (Argentina)|url=https://www.comune.avezzano.aq.it/archivio10_notizie-e-comunicati_0_749.html|website=comune.avezzano.aq.it|publisher=Avezzano|language=it|date=2015-07-31|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Los Andes y Europa, la cooperaci\u00f3n por la paz|url=https://www.panoramical.eu/columnas/51813/|website=panoramical.eu|publisher=Panor\u00e1mica|language=es|date=2019-11-20|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Ora\u0219e \u00eenfr\u0103\u021bite cu Municipiul C\u00e2mpulung Moldovenesc|url=https://www.campulungmoldovenesc.ro/info-publice/orase-infratite/|website=campulungmoldovenesc.ro|publisher=C\u00e2mpulung Moldovenesc|language=ro|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PER}} [[Ayacucho]], Peru\n*{{flagicon|ARG}} [[Bel\u00e9n, Catamarca|Bel\u00e9n]], Argentina\n*{{flagicon|ROU}} [[C\u00e2mpulung Moldovenesc]], Romania\n*{{flagicon|ARG}} [[Santa Mar\u00eda, Catamarca|Santa Mar\u00eda]], Argentina\n{{div col end}}\n\n==B==\n'''[[Bagnacavallo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.bagnacavallo.ra.it/Citta-e-territorio/La-citta/Gemellaggi-e-rapporti-internazionali/Gemellaggi|website=comune.bagnacavallo.ra.it|publisher=Bagnacavallo|language=it|accessdate=2019-12-28}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Aix-Villemaur-P\u00e2lis]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Neresheim]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Strzy\u017c\u00f3w|Strzy\u017c\u00f3w]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Bari]]'''<ref>{{cite web |title=I sedici gemellaggi di Bari|url=https://quotidianodibari.it/i-sedici-gemellaggi-di-bari/|website=quotidianodibari.it|publisher=Quotidiano di Bari|language=it|date=2017-07-11|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Gradovi pobratimi|url=http://podgorica.me/gradovi-pobratimi/|website=podgorica.me|publisher=Podgorica|language=cnr|accessdate=2019-12-28}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BIH}} [[Banja Luka]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|GEO}} [[Batumi]], Georgia\n*{{flagicon|GRC}} [[Corfu (city)|Corfu]], Greece\n*{{flagicon|ALB}} [[Durr\u00ebs]], Albania\n*{{flagicon|CHN}} [[Guangzhou]], China\n*{{flagicon|RUS}} [[Kostroma]], Russia\n*{{flagicon|ARG}} [[Mar del Plata]], Argentina\n*{{flagicon|ITA}} [[Monte Sant'Angelo]], Italy\n*{{flagicon|ESP}} [[Palma de Mallorca]], Spain\n*{{flagicon|GRC}} [[Patras]], Greece\n*{{flagicon|MNE}} [[Podgorica]], Montenegro\n*{{flagicon|ITA}} [[San Giovanni Rotondo]], Italy\n*{{flagicon|POL}} [[S\u0142upsk]], Poland\n*{{flagicon|POL}} [[Szczecin]], Poland\n<!--rest - not twinning or twinning ended-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Barletta]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Barletta - Herceg Novi|url=https://www.comune.barletta.bt.it/retecivica/avvisi16/160915_gemel_barletta_herceg_novi.html|website=comune.barletta.bt.it|publisher=Barletta|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|MNE}} [[Herceg Novi]], Montenegro\n\n'''[[Bassano del Grappa]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.bassano.vi.it/Cittadino/Gemellaggi|website=comune.bassano.vi.it|publisher=Bassano del Grappa|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[M\u00fchlacker]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Voiron]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Bellagio, Lombardy|Bellagio]]''' is a member of the [[Douzelage]], a [[town twinning]] association of towns across the [[European Union]], alongside with:<ref>{{cite web |title=Member towns|url=https://douzelage.eu/member-towns/|website=douzelage.eu|publisher=Douzelage|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CYP}} [[Agros, Cyprus|Agros]], Cyprus\n*{{flagicon|ESP}} [[Altea]], Spain\n*{{flagicon|FIN}} [[Asikkala]], Finland\n*{{flagicon|GER}} [[Bad K\u00f6tzting]], Germany\n*{{flagicon|IRL}} [[Bundoran]], Ireland\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Chojna|Chojna]], Poland\n*{{flagicon|FRA}} [[Granville, Manche|Granville]], France\n*{{flagicon|DEN}} [[Holstebro Municipality|Holstebro]], Denmark\n*{{flagicon|BEL}} [[Houffalize]], Belgium\n*{{flagicon|AUT}} [[Judenburg]], Austria\n*{{flagicon|HUN}} [[K\u0151szeg]], Hungary\n*{{flagicon|MLT}} [[Marsaskala]], Malta\n*{{flagicon|NED}} [[Meerssen]], Netherlands\n*{{flagicon|LUX}} [[Niederanven]], Luxembourg\n*{{flagicon|SWE}} [[Oxel\u00f6sund Municipality|Oxel\u00f6sund]], Sweden\n*{{flagicon|GRC}} [[Preveza]], Greece\n*{{flagicon|LTU}} [[Roki\u0161kis District Municipality|Roki\u0161kis]], Lithuania\n*{{flagicon|CRO}} [[Rovinj]], Croatia\n*{{flagicon|POR}} [[Sesimbra]], Portugal\n*{{flagicon|ENG}} [[Sherborne]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|LVA}} [[Sigulda Municipality|Sigulda]], Latvia\n*{{flagicon|ROU}} [[Siret]], Romania\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of \u0160kofja Loka|\u0160kofja Loka]], Slovenia\n*{{flagicon|CZE}} [[Su\u0161ice]], Czech Republic\n*{{flagicon|BUL}} [[Tryavna Municipality|Tryavna]], Bulgaria\n*{{flagicon|EST}} [[T\u00fcri Parish|T\u00fcri]], Estonia\n*{{flagicon|SVK}} [[Zvolen]], Slovakia\n{{div col end}}\n\n'''[[Bergamo]]'''<ref>{{cite web |title=Bergamo|url=https://efus.eu/en/efus/en/our-network/public/3954/|website=efus.eu|publisher=European Forum for Urban Security|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CHN}} [[Bengbu]], China\n*{{flagicon|ARG}} [[Buenos Aires]], Argentina\n*{{flagicon|BOL}} [[Cochabamba]], Bolivia\n*{{flagicon|USA}} [[Greenville, South Carolina|Greenville]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Mulhouse]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Olkusz|Olkusz]], Poland\n*{{flagicon|USA}} [[Pueblo, Colorado|Pueblo]], United States\n*{{flagicon|RUS}} [[Tver]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Biella]]'''<ref>{{cite web |title=Elenco siti collegati a Biella|url=http://www.comune.biella.it/web/vivere-biella/elenco-siti-collegati-biella|website=comune.biella.it|publisher=Biella|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PER}} [[Arequipa]], Peru\n*{{flagicon|JPN}} [[Kiry\u016b, Gunma|Kiry\u016b]], Japan\n*{{flagicon|FRA}} [[Tourcoing]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Weihai]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Bientina]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio \"Saint Remy de Provence\"|url=http://www.comune.bientina.pi.it/home/vivere/Gemellaggio.html|website=comune.bientina.pi.it|publisher=Bientina|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-R\u00e9my-de-Provence]], France\n\n'''[[Bologna]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi del Comune di Bologna|url=http://www.comune.bologna.it/relazioniinternazionali/servizio_singolo/159:14328/|website=comune.bologna.it|publisher=Bologna|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Coventry]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|UKR}} [[Kharkiv]], Ukraine\n*{{flagicon|GER}} [[Leipzig]], Germany\n*{{flagicon|ARG}} [[La Plata]], Argentina\n*{{flagicon|USA}} [[Portland, Oregon|Portland]], United States\n*{{flagicon|SEN}} [[Saint-Louis, Senegal|Saint-Louis]], Senegal\n*{{flagicon|NIC}} [[San Carlos, R\u00edo San Juan|San Carlos]], Nicaragua\n*{{flagicon|USA}} [[St. Louis]], United States\n*{{flagicon|GRC}} [[Thessaloniki]], Greece\n*{{flagicon|FRA}} [[Toulouse]], France\n*{{flagicon|BIH}} [[Tuzla]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|ESP}} [[Valencia]], Spain\n*{{flagicon|CRO}} [[Zagreb]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Bolzano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con la citt\u00e0 di Erlangen (D)|url=https://www.comune.bolzano.it/context.jsp?ID_LINK=5233&area=305|website=comune.bolzano.it|publisher=Bolzano|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Delegazione del Comune di Bolzano a Sopron per i 30 anni del Pic-nic paneuropeo|url=http://www.comune.bolzano.it/stampa_context.jsp?ID_LINK=426&area=295&id_context=35465&COL0008=48|website=comune.bolzano.it|publisher=Bolzano|language=it|date=2019-08-20|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Erlangen]], Germany\n*{{flagicon|HUN}} [[Sopron]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Borgo San Lorenzo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Borgo S. Lorenzo - Varpalota|url=http://www.comune.borgo-san-lorenzo.fi.it/eventi-notizie/gemellaggio-borgo-s-lorenzo-varpalota|website=comune.borgo-san-lorenzo.fi.it|publisher=Borgo San Lorenzo|language=it|date=2015-01-24|accessdate=2019-12-28}}</ref>\n*{{flagicon|HUN}} [[V\u00e1rpalota]], Hungary\n\n'''[[Bracciano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio: Chatenay-Malabry e Neusaess|url=http://www.comune.bracciano.rm.it/po/mostra_news.php?id=1754&area=H|website=comune.bracciano.rm.it|publisher=Bracciano|language=it|date=2019-08-12|accessdate=2019-12-28}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Ch\u00e2tenay-Malabry]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Neus\u00e4\u00df]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Brescia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.turismobrescia.it/it/content/gemellaggi|website=turismobrescia.it|publisher=Turismo Brescia|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|GER}} [[Darmstadt]], Germany\n*{{flagicon|ESP}} [[Logro\u00f1o]], Spain\n*{{flagicon|FRA}} [[Troyes]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Brixen]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.brixen.it/it/citta-gemellate/regensburg|website=brixen.it|publisher=Brixen|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of Bled|Bled]], Slovenia\n*{{flagicon|CZE}} [[Havl\u00ed\u010dk\u016fv Brod]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Regensburg]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Brugherio]]'''<ref>{{cite web|title=Scambi Internazionali|url=http://www.comune.brugherio.mb.it/servizio-00001/Scambi-Internazionali-00001/|website=comune.brugherio.mb.it|publisher=Brugherio|language=it|accessdate=2019-12-13|archive-url=https://web.archive.org/web/20191216194057/http://www.comune.brugherio.mb.it/servizio-00001/Scambi-Internazionali-00001/|archive-date=16 December 2019|url-status=dead}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Le Puy-en-Velay]], France\n\n'''[[Bruneck]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.brunico.bz.it/it/Vivere_a_Brunico/Informazioni_utili/Citta_gemellate|website=comune.brunico.bz.it|publisher=Bruneck|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Brignoles]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Gro\u00df-Gerau]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Szamotu\u0142y|Szamotu\u0142y]], Poland\n*{{flagicon|BEL}} [[Tielt]], Belgium\n{{div col end}}\n\n==C==\n'''[[Caltanissetta]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Caltanissetta-Rochester|url=https://www.comune.caltanissetta.it/argomento-ente/gemellaggio-caltanissetta-rochester/|website=comune.caltanissetta.it|publisher=Caltanissetta|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|USA}} [[Rochester, New York|Rochester]], United States\n\n'''[[Camaiore]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.camaiore.lu.it/it/categorie/133-gemellaggi|website=comune.camaiore.lu.it|publisher=Camaiore|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Carpentras]], France\n*{{flagicon|ITA}} [[Castel di Casio]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[L'H\u00f4pital, Moselle|L'H\u00f4pital]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Rovinj]], Croatia\n*{{flagicon|GER}} [[\u00dcberherrn]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Campi Bisenzio]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.campi-bisenzio.fi.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/4528|website=comune.campi-bisenzio.fi.it|publisher=Campi Bisenzio|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESH}} [[Bir Lehlou]], Western Sahara\n*{{flagicon|SCO}} [[Coatbridge]], Scotland, United Kingdom\n*{{flagicon|FRA}} [[Orly]], France\n*{{flagicon|ITA}} [[Pallagorio]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Cant\u00f9]]'''<ref>{{cite web |title=Cosa vedere a Dumfries in Scozia|url=https://www.onemag.it/cosa-vedere-a-dumfries-in-scozia/|website=onemag.it|publisher=Onemag|language=it|date=2018-12-14|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|SCO}} [[Dumfries]], Scotland, United Kingdom\n\n'''[[Capannori]]'''<ref>{{cite web |title=Successo per la XIXX Mostra Antiche Camelie della Lucchesia: seimila visitatori provenienti dall'Italia e dall'estero|url=https://www.comune.capannori.lu.it/news/dettaglio/article/successo-per-la-xixx-mostra-antiche-camelie-della-lucchesia-seimila-visitatori-provenienti-dallita/|website=comune.capannori.lu.it|publisher=Capannori|language=it|date=2018-04-03|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Losheim am See]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Pillnitz|Pillnitz (Dresden)]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Pirna]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Cappella Maggiore]]'''<ref>{{cite web |title=Nozioni storiche|url=http://www.comune.cappellamaggiore.tv.it/c026007/zf/index.php/servizi-aggiuntivi/index/index/idtesto/29|website=comune.cappellamaggiore.tv.it|publisher=Cappella Maggiore|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|SCO}} [[Earlston]], Scotland, United Kingdom\n\n'''[[Carmagnola]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Carmagnola - Rio Tercero|url=https://www.comune.carmagnola.to.it/it-it/Gemellaggio|website=comune.carmagnola.to.it|publisher=Carmagnola|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n*{{flagicon|ARG}} [[R\u00edo Tercero, C\u00f3rdoba|R\u00edo Tercero]], Argentina\n\n'''[[Carrara]]'''<ref>{{cite web |title=All'inaugurazione del CARMI presenti anche le delegazioni delle citt\u00e0 gemellate con Carrara|url=http://web.comune.carrara.ms.it/archivio10_notizie-e-comunicati_0_2431.html|website=web.comune.carrara.ms.it|publisher=Carrara|language=it|date=2018-06-01|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=FESTIVAL - Yerevan Outdoor Advertising Festival|url=http://web.comune.carrara.ms.it/archivio10_notizie-e-comunicati_0_1901.html|website=web.comune.carrara.ms.it|publisher=Carrara|language=it|date=2017-10-26|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Grasse]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Ingolstadt]], Germany\n*{{flagicon|SRB}} [[Kragujevac]], Serbia\n*{{flagicon|POL}} [[Opole]], Poland\n*{{flagicon|ARM}} [[Yerevan]], Armenia\n*{{flagicon|CHN}} [[Yunfu]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Casalecchio di Reno]]'''<ref>{{cite web |title=Regolamento Comunale del Comitato di Gemellaggio|url=https://semplice.comune.casalecchio.bo.it/si4web/sprweb/JPModulo.do?MVPG=SprProcedimentoVis&id=93&rv=1&idc=|website=semplice.comune.casalecchio.bo.it|publisher=Casalecchio di Reno|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[P\u00e1pa]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Romainville]], France\n*{{flagicon|SVK}} [[Tren\u010d\u00edn]], Slovakia\n{{div col end}}\n\n'''[[Cascinette d'Ivrea]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con Novy Bydzov|url=https://www.comune.cascinette.to.it/it-it/vivere-il-comune/rubriche/gemellaggio-con-novy-bydzov-1193-1-ba28a71a55e255ba246302df4a97592c|website=comune.cascinette.to.it|publisher=Cascinette d'Ivrea|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|CZE}} [[Nov\u00fd Byd\u017eov]], Czech Republic\n\n'''[[Cassino]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.cassino.fr.it/per-i-visitatori/citta-gemellate/|website=comune.cassino.fr.it|publisher=Cassino|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Twinning|url=https://localgovernment.gov.mt/en/lc/Senglea/Pages/Services/Twinning.aspx|website=localgovernment.gov.mt|publisher=Government of Malta|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|AUS}} [[Casino, New South Wales|Casino]], Australia\n*{{flagicon|ITA}} [[Cavarzere]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Falaise, Calvados|Falaise]], France\n<!--Karlovy Vary - twinning ended-->\n*{{flagicon|CAN}} [[North York|North York (Toronto)]], Canada\n*{{flagicon|ITA}} [[Ortona]], Italy\n*{{flagicon|MLT}} [[Senglea]], Malta\n*{{flagicon|GER}} [[Steglitz-Zehlendorf|Steglitz-Zehlendorf (Berlin)]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Tychy]], Poland\n*{{flagicon|SRB}} [[U\u017eice]], Serbia\n<!--Zamo\u015b\u0107 - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Castel San Pietro Terme]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.castelsanpietroterme.bo.it/2/30/citta-e-territorio/citta-gemellate|website=comune.castelsanpietroterme.bo.it|publisher=Castel San Pietro Terme|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad Salzschlirf]], Germany\n*{{flagicon|CRO}} [[Lovran]], Croatia\n*{{flagicon|CRO}} [[Matulji]], Croatia\n*{{flagicon|CRO}} [[Opatija]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Castelfranco Emilia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.castelfranco-emilia.mo.it/servizi/Menu/dinamica.aspx?idSezione=616&idArea=17077&idCat=40648&ID=40648&TipoElemento=categoria|website=comune.castelfranco-emilia.mo.it|publisher=Castelfranco Emilia|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|GER}} [[Marktredwitz]], Germany\n\n'''[[Castelfranco Veneto]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con la citt\u00e0 di Guelph|url=https://www.comune.castelfrancoveneto.tv.it/index.php?area=14&menu=67&page=585|website=comune.castelfrancoveneto.tv.it|publisher=Castelfranco Veneto|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Guelph]], Canada\n\n'''[[Castenaso]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=http://www.comune.castenaso.bo.it/vivi-castenaso/gemellaggio|website=comune.castenaso.bo.it|publisher=Castenaso|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|GRC}} [[Rethymno]], Greece\n\n'''[[Castiglione del Lago]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.castiglione-del-lago.pg.it/gemellaggi|website=comune.castiglione-del-lago.pg.it|publisher=Castiglione del Lago|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref><ref>{{cite web |title=Les jumelages |url=https://www.trappes.fr/mairie/decouvrir-la-ville/les-jumelages|website=trappes.fr|publisher=Trappes|language=fr|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Kop\u0159ivnice]], Czech Republic\n*{{flagicon|FIN}} [[Lemp\u00e4\u00e4l\u00e4]], Finland\n*{{flagicon|FRA}} [[Trappes]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Catania]]'''<ref>{{cite web |title=Catania Amica Del Mondo, Ecco Tutti I Gemellaggi Della Citt\u00e0 Etnea|url=http://www.cataniaup.it/curiosita/catania-amica-del-mondo-ecco-tutti-i-gemellaggi-della-citta-etnea/|website=cataniaup.it|publisher=Catania Up|language=it|date=2019-07-15|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|EGY}} [[Alexandria]], Egypt\n*{{flagicon|SMR}} [[Borgo Maggiore]], San Marino\n*{{flagicon|FRA}} [[Grenoble]], France\n*{{flagicon|RUS}} [[Kaliningrad]], Russia\n*{{flagicon|POL}} [[O\u015bwi\u0119cim County]], Poland\n*{{flagicon|CAN}} [[Ottawa]], Canada\n*{{flagicon|ENG}} [[Oxford]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|USA}} [[Phoenix, Arizona|Phoenix]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Catanzaro]]'''<ref>{{cite web |title=Sergio Abramo incontra il sindaco di Betlemme|url=https://www.comune.catanzaro.it/sergio-abramo-incontra-il-sindaco-di-betlemme/|website=comune.catanzaro.it|publisher=Catanzaro|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n\n'''[[Cava de' Tirreni]]'''<ref>{{cite web |title=Le citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comitatogemellaggicava.it/pubblic/index.php?option=com_content&view=article&id=65&Itemid=42|website=comitatogemellaggicava.it|publisher=Comitato per la Promozione dei Gemellaggi Cava de' Tirreni|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Gorz\u00f3w Wielkopolski]], Poland\n*{{flagicon|LTU}} [[Kaunas]], Lithuania\n*{{flagicon|USA}} [[Pittsfield, Massachusetts|Pittsfield]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Schwerte]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Chieri]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.chieri.to.it/chieri-aperta/gemellaggi|website=comune.chieri.to.it|publisher=Chieri|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Adria]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[\u00c9pinal]], France\n*{{flagicon|BFA}} [[Nanoro]], Burkina Faso\n*{{flagicon|ITA}} [[Tolve]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Cento]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.cento.fe.it/aree-tematiche/cultura-turismo-sport-e-tempo-libero/gemellaggi|website=comune.cento.fe.it|publisher=Cento|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[L'Aquila]], Italy\n*{{flagicon|HUN}} [[Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r]], Hungary\n*{{flagicon|ARG}} [[Vicente L\u00f3pez, Buenos Aires|Vicente Lopez]], Argentina\n{{div col end}}\n\n'''[[Cerveteri]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.cerveteri.rm.it/turismo-e-cultura/cerveteri/citta-gemellate|website=comune.cerveteri.rm.it|publisher=Cerveteri|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Almu\u00f1\u00e9car]], Spain\n*{{flagicon|GER}} [[F\u00fcrstenfeldbruck]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Livry-Gargan]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Cesenatico]]'''<ref>{{cite web |title=Patto di gemellaggio: dal 15 al 19 agosto l\u2019Assemblea Plenaria a Sierre in Svizzera|url=https://www.comune.cesenatico.fc.it/servizi/notizie/notizie_fase02.aspx?ID=15437|website=comune.cesenatico.fc.it|publisher=Cesenatico|language=it|date=2019-08-14|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Aubenas]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Schwarzenbek]], Germany\n*{{flagicon|SUI}} [[Sierre]], Switzerland\n*{{flagicon|BEL}} [[Zelzate]], Belgium\n{{div col end}}\n\n'''[[Civitanova Marche]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://servizi.comune.civitanova.mc.it/index.php?option=com_content&task=view&id=685&Itemid=238|website=comune.civitanova.mc.it|publisher=Civitanova Marche|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Esine]], Italy\n*{{flagicon|ARG}} [[San Mart\u00edn, Buenos Aires|San Mart\u00edn]], Argentina\n*{{flagicon|CRO}} [[\u0160ibenik]], Croatia\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Skawina|Skawina]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Collegno]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.collegno.gov.it/gemellaggi|website=comune.collegno.gov.it|publisher=Collegno|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Antony, Hauts-de-Seine|Antony]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[Cerdanyola del Vall\u00e8s]], Spain\n*{{flagicon|CZE}} [[Hav\u00ed\u0159ov]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Neubrandenburg]], Germany\n*{{flagicon|TUN}} [[Ousseltia]], Tunisia\n*{{flagicon|ITA}} [[Rocchetta Sant'Antonio]], Italy\n*{{flagicon|ITA}} [[San Gregorio Magno]], Italy\n*{{flagicon|BIH}} [[Sarajevo]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|HUN}} [[S\u00e1rospatak]], Hungary\n*{{flagicon|RUS}} [[Volzhsky, Volgograd Oblast|Volzhsky]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Como]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemelle|url=http://www.comune.como.it/it/comune/citta-messaggera-di-pace/citta-gemelle/|website=comune.como.it|publisher=Como|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Fulda]], Germany\n*{{flagicon|PSE}} [[Nablus]], Palestine\n*{{flagicon|ISR}} [[Netanya]], Israel\n*{{flagicon|JPN}} [[T\u014dkamachi]], Japan\n{{div col end}}\n\n'''[[Conselve]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=http://www.comune.conselve.pd.it/gemellaggio.html|website=comune.conselve.pd.it|publisher=Conselve|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[J\u00e1szber\u00e9ny]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Torcy, Sa\u00f4ne-et-Loire|Torcy]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Corato]]'''<ref>{{cite web |title=Corato|url=https://www.grenoble.fr/325-corato.htm|website=grenoble.fr|publisher=Grenoble|language=fr|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Grenoble]], France\n\n'''[[Corsico]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.corsico.mi.it/servizi-e-uffici/cultura/gemellaggi|website=comune.corsico.mi.it|publisher=Corsico|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Malakoff]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[Matar\u00f3]], Spain\n*{{flagicon|ITA}} [[San Giovanni a Piro]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Cortona]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comunedicortona.it/turismo-e-cultura/gemellaggi/|website=comunedicortona.it|publisher=Cortona|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref><ref>{{cite web |title=Cortona|url=http://www.czechowice-dziedzice.pl/www_3.0/strona-299-cortona.html|website=czechowice-dziedzice.pl|publisher=Gmina Czechowice-Dziedzice|language=pl|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Athens, Georgia|Athens]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Ch\u00e2teau-Chinon, Ville|Ch\u00e2teau-Chinon]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Czechowice-Dziedzice|Czechowice-Dziedzice]], Poland\n*{{flagicon|ALB}} [[Kruj\u00eb]], Albania\n*{{flagicon|NIC}} [[San Jos\u00e9 de los Remates]], Nicaragua\n{{div col end}}\n\n'''[[Crema, Lombardy|Crema]]'''<ref>{{cite web |title=Crema con gli occhi a mandorla, un gemellaggio con Nanning|url=https://crema.laprovinciacr.it/news/crema/93451/Crema-con-gli-occhi-a-mandorla.html|website=crema.laprovinciacr.it|publisher=La Provincia di Crema|language=it|date=2014-07-10|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Melun]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Nanning]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Cuneo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.cuneo.it/la-citta/storia/gemellaggi.html|website=comune.cuneo.it|publisher=Cuneo|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[F\u00fcrstenberg/Havel]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Nice]], France\n*{{flagicon|SEN}} [[Richard Toll]], Senegal\n*{{flagicon|ARG}} [[Santa Fe, Argentina|Santa Fe]], Argentina\n{{div col end}}\n\n==D==\n'''[[Delia, Sicily|Delia]]'''<ref>{{cite web |title=L'Abitato|url=http://www.comune.delia.cl.it/labitato/|website=comune.delia.cl.it|publisher=Delia|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Vaughan]], Canada\n\n'''[[Desenzano del Garda]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi di Desenzano|url=http://www.comune.desenzano.brescia.it/italian/Gemellaggi.php?iExpand1=128|website=comune.desenzano.brescia.it|publisher=Desenzano del Garda|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Amberg]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Antibes]], France\n*{{flagicon|CPV}} [[Sal, Cape Verde|Sal]], Cape Verde\n*{{flagicon|AUT}} [[Wiener Neustadt]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Duino-Aurisina]]'''<ref>{{cite web |title=Duino lancia il gemellaggio con Kolin|url=https://ricerca.gelocal.it/ilpiccolo/archivio/ilpiccolo/2015/06/13/nazionale-duino-lancia-il-gemellaggio-con-kolin-28.html|website=ricerca.gelocal.it|publisher=GE local Il Piccolo|language=it|date=2015-06-13|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Buje]], Croatia\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of Ilirska Bistrica|Ilirska Bistrica]], Slovenia\n*{{flagicon|CZE}} [[Kol\u00edn]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n==E==\n'''[[Erba, Lombardy|Erba]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=https://www.comune.erba.co.it/it/page/gemellaggio-f1b39c82-427d-4543-a751-d30f360f04b3|website=comune.erba.co.it|publisher=Erba|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Fellbach]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Tain-l'Hermitage]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Tournon-sur-Rh\u00f4ne]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Ercolano]]'''<ref>{{cite web |title=Progetto SWAN, al via gemellaggio con citt\u00e0 belga|url=https://www.comune.ercolano.na.it/primo-piano/-/asset_publisher/8sYXKWJeMJGw/content/progetto-swan-al-via-gemellaggio-con-citta-belga|website=comune.ercolano.na.it|publisher=Ercolano|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Presto il gemellaggio ufficiale tra Ercolano e la citt\u00e0 di Xi'an|url=https://www.comune.ercolano.na.it/primo-piano/-/asset_publisher/8sYXKWJeMJGw/content/presto-il-gemellaggio-ufficiale-tra-ercolano-e-la-citta-di-xi-an|website=comune.ercolano.na.it|publisher=Ercolano|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BEL}} [[Heist-op-den-Berg]], Belgium\n*{{flagicon|CHN}} [[Xi'an]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Este, Veneto|Este]]'''<ref>{{cite web|title=Citt\u00e0 Gemellate|url=http://www.comune.este.pd.it/index.php/amministrazione/citta-gemellate|website=comune.este.pd.it|publisher=Este|language=it|accessdate=2019-12-18|archive-url=https://web.archive.org/web/20180514213926/http://www.comune.este.pd.it/index.php/amministrazione/citta-gemellate|archive-date=14 May 2018|url-status=dead}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad Windsheim]], Germany\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|USA}} [[Fredericksburg, Virginia|Fredericksburg]], United States\n*{{flagicon|ENG}} [[Leek, Staffordshire|Leek]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|FRA}} [[Pertuis]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Rijeka]], Croatia\n*{{flagicon|HUN}} [[Tapolca]], Hungary\n{{div col end}}\n\n==F==\n'''[[Fabro]]''' <ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.fabro.tr.it/AreeTematiche.asp/D0701=63/|website=comune.fabro.tr.it|publisher=Comune di Fabro|language=it|accessdate=2020-01-28}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Bas-en-Basset]], France\n\n'''[[Faenza]]'''<ref>{{cite web |title=Chi Siamo|url=http://www.gemellaggifaenza.it/|website=gemellaggifaenza.it|publisher=Associazione per i Gemellaggi con il Comune Faenza|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bergerac, Dordogne|Bergerac]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Gmunden]], Austria\n*{{flagicon|CHN}} [[Jingdezhen]], China\n*{{flagicon|GRC}} [[Marousi]], Greece\n*{{flagicon|CRO}} [[Rijeka]], Croatia\n*{{flagicon|GER}} [[Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd]], Germany\n*{{flagicon|ESP}} [[Talavera de la Reina]], Spain\n*{{flagicon|ROU}} [[Timi\u0219oara]], Romania\n*{{flagicon|JPN}} [[Toki, Gifu|Toki]], Japan\n{{div col end}}\n\n'''[[Fano]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Fano|url=https://www.comune-italia.it/comune-fano.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref><ref>{{cite web |title=Nov\u00fdm partnersk\u00fdm m\u011bstem Mlad\u00e9 Boleslavi je italsk\u00e9 Fano|url=https://www.mb-net.cz/novym-partnerskym-mestem-mlade-boleslavi-je-italske-fano/d-65444|website=mb-net.cz|publisher=Mlad\u00e1 Boleslav|language=cs|date=2019-06-26|accessdate=2019-12-30}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Mlad\u00e1 Boleslav]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Rastatt]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne]], France\n*{{flagicon|ENG}} [[St Albans City and District|St Albans]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|CZE}} [[St\u0159\u00edbro]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Fermo]]'''<ref>{{cite web |title=Fermo Internazionale|url=https://www.comune.fermo.it/it/fermo-internazionale/|website=comune.fermo.it|publisher=Fermo|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Ansbach]], Germany\n*{{flagicon|ARG}} [[Bah\u00eda Blanca]], Argentina\n*{{flagicon|ALB}} [[Berat]], Albania\n{{div col end}}\n\n'''[[Ferrara]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e patti d'amicizia|url=https://www.comune.fe.it/2975/gemellaggi-e-patti-d-amicizia|website=comune.fe.it|publisher=Ferrara|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--rest - not twinning-->\n*{{flagicon|ITA}} [[Broni]], Italy\n*{{flagicon|ARG}} [[Buenos Aires]], Argentina\n*{{flagicon|ITA}} [[Formia]], Italy\n*{{flagicon|GER}} [[Giessen]], Germany\n*{{flagicon|USA}} [[Highland Park, Illinois|Highland Park]], United States\n*{{flagicon|GRC}} [[Kallithea]], Greece\n*{{flagicon|GER}} [[Kaufbeuren]], Germany\n*{{flagicon|SVN}} [[Koper]], Slovenia\n*{{flagicon|RUS}} [[Krasnodar]], Russia\n*{{flagicon|ESP}} [[Lleida]], Spain\n*{{flagicon|CZE}} [[Prague 1|Prague 1 (Prague)]], Czech Republic\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-\u00c9tienne]], France\n*{{flagicon|BIH}} [[Sarajevo]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|WAL}} [[Swansea]], Wales, United Kingdom\n*{{flagicon|HUN}} [[Szombathely]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Fidenza]]'''<ref>{{cite web |title=Relazioni Internazionali|url=https://www.comune.fidenza.pr.it/il-comune/servizi-e-uffici/cultura/relazioni-internazionali/|website=comune.fidenza.pr.it|publisher=Fidenza|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Herrenberg]], Germany\n*{{flagicon|SVK}} [[Kremnica]], Slovakia\n*{{flagicon|CZE}} [[Kutn\u00e1 Hora]], Czech Republic\n*{{flagicon|FRA}} [[Sisteron]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Florence]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e patti di amicizia|url=https://www.comune.fi.it/pagina/firenze-internazionale/gemellaggi-e-patti-di-amicizia|website=comune.fi.it|publisher=Florence|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|HUN}} [[Budapest]], Hungary\n*{{flagicon|GER}} [[Dresden]], Germany\n*{{flagicon|SCO}} [[Edinburgh]], Scotland, United Kingdom\n*{{flagicon|MAR}} [[Fez, Morocco|Fez]], Morocco\n*{{flagicon|IRN}} [[Isfahan]], Iran\n*{{flagicon|GER}} [[Kassel]], Germany\n*{{flagicon|UKR}} [[Kiev]], Ukraine\n*{{flagicon|KWT}} [[Kuwait City]], Kuwait\n*{{flagicon|JPN}} [[Kyoto]], Japan\n*{{flagicon|CHN}} [[Nanjing]], China\n*{{flagicon|ISR}} [[Nazareth]], Israel\n*{{flagicon|USA}} [[Philadelphia]], United States\n*{{flagicon|MEX}} [[Puebla]], Mexico\n*{{flagicon|FRA}} [[Reims]], France\n*{{flagicon|LVA}} [[Riga]], Latvia\n*{{flagicon|BRA}} [[Salvador, Bahia|Salvador]], Brazil\n*{{flagicon|AUS}} [[Sydney]], Australia\n*{{flagicon|ALB}} [[Tirana]], Albania\n*{{flagicon|FIN}} [[Turku]], Finland\n*{{flagicon|ESP}} [[Valladolid]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Foggia]]'''<ref name=foggia>{{cite web |title=Non solo G\u00f6ppingen, ecco tutti i gemellaggi di Foggia|url=https://www.foggiareporter.it/non-solo-goppingen-gemellaggi-foggia.html|website=foggiareporter.it|publisher=Foggia Reporter|language=it|date=2018-12-18|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[L'Aquila]], Italy\n*{{flagicon|ITA}} [[Forl\u00ec]], Italy\n*{{flagicon|GER}} [[G\u00f6ppingen]], Germany\n*{{flagicon|ITA}} [[Pescasseroli]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Quimper]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Wa\u0142brzych]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Foligno]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.foligno.pg.it/pagine/citta-gemellate|website=comune.foligno.pg.it|publisher=Foligno|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Gemona del Friuli]], Italy\n*{{flagicon|BEL}} [[La Louvi\u00e8re]], Belgium\n*{{flagicon|JPN}} [[Shibukawa, Gunma|Shibukawa]], Japan\n{{div col end}}\n\n'''[[Fondi]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Fondi-Dachau|url=https://www.comunedifondi.it/gemellaggio.php|website=comunedifondi.it|publisher=Fondi|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|GER}} [[Dachau]], Germany\n\n'''[[Forl\u00ec]]'''<ref>{{cite web |title=Le jumelage entre Bourges et Forli (Italie) est relanc\u00e9|url=https://www.leberry.fr/bourges-18000/actualites/le-jumelage-entre-bourges-et-forli-italie-est-relance_13062234/|website=leberry.fr|publisher=Le Berry R\u00e9publicain|language=fr|date=2018-11-25|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Menu -> Tarptautinis bendradarbiavimas|url=https://www.elektrenai.lt/|website=elektrenai.lt|publisher=Elektr\u0117n\u0173 savivaldyb\u0117|language=lt|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Miasta partnerskie|url=http://www.plock.eu/pl/miasta_partnerskie.html|website=plock.eu|publisher=P\u0142ock|language=pl|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Forli (Olaszorsz\u00e1g)|url=http://info.szolnok.hu/forli-m180|website=info.szolnok.hu|publisher=Szolnok|language=hu|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u044b|url=https://www.klgd.ru/city/twins/|website=klgd.ru|publisher=Kaliningrad|language=ru|accessdate=2020-02-01}}</ref><ref name=foggia/>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POR}} [[Aveiro, Portugal|Aveiro]], Portugal\n*{{flagicon|FRA}} [[Bourges]], France\n*{{flagicon|LTU}} [[Elektr\u0117nai Municipality|Elektr\u0117nai]], Lithuania\n*{{flagicon|ITA}} [[Foggia]], Italy\n*{{flagicon|RUS}} [[Kaliningrad]], Russia\n*{{flagicon|ENG}} [[Peterborough]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|POL}} [[P\u0142ock]], Poland\n*{{flagicon|HUN}} [[Szolnok]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Formia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://welcometoformia.it/citt%C3%A0-gemellate|website=welcometoformia.it|publisher=Formia|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Ferrara]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Fleury-les-Aubrais]], France\n*{{flagicon|BIH}} [[Gra\u010danica, Bosnia and Herzegovina|Gra\u010danica]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|SWE}} [[Haninge Municipality|Haninge]], Sweden\n*{{flagicon|ITA}} [[Santeramo in Colle]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Fossano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Cooperazione Internazionale|url=http://www.comune.fossano.cn.it/servizi/Menu/dinamica.aspx?idSezione=17123&idArea=17143&idCat=17143&ID=17143&TipoElemento=area|website=comune.fossano.cn.it|publisher=Fossano|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Camponogara]], Italy\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina D\u0142ugo\u0142\u0119ka|D\u0142ugo\u0142\u0119ka]], Poland\n*{{flagicon|ARG}} [[Rafaela]], Argentina\n{{div col end}}\n\n'''[[Frascati]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.frascati.rm.it/pagina1785_citt-gemellate.html|website=comune.frascati.rm.it|publisher=Frascati|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad Godesberg|Bad Godesberg (Bonn)]], Germany\n*{{flagicon|BEL}} [[Kortrijk]], Belgium\n*{{flagicon|RUS}} [[Obninsk]], Russia\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Cloud]], France\n*{{flagicon|ENG}} [[Royal Borough of Windsor and Maidenhead|Windsor and Maidenhead]], England, United Kingdom\n{{div col end}}\n\n'''[[Fucecchio]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.fucecchio.fi.it/comune/gemellaggi|website=comune.fucecchio.fi.it|publisher=Fucecchio|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Nogent-sur-Oise]], France\n\n==G==\n'''[[Gaeta]]'''<ref>{{cite web |title=Comuni Gemellati|url=http://www.comune.gaeta.lt.it/Comuni-Gemellati|website=comune.gaeta.lt.it|publisher=Gaeta|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Cambridge, Massachusetts|Cambridge]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Frontignan]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Somerville, Massachusetts|Somerville]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Gallipoli, Apulia|Gallipoli]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellagi|url=http://www.gallipolinweb.it/gallipolinwebit/lacitta/52-gemellaggi.html|website=gallipolinweb.it|publisher=Gallipoli|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|ITA}} [[Monfalcone]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Gela]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi di Gela: Eleusi, Nordkapp e Wittingen|url=https://gela.italiani.it/i-gemellaggi-di-gela-eleusi-nordkapp-e-wittingen/|website=gela.italiani.it|publisher=Gela|language=it|date=2019-06-11|accessdate=2020-01-08}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GRC}} [[Eleusis]], Greece\n*{{flagicon|NOR}} [[Nordkapp]], Norway\n*{{flagicon|GER}} [[Wittingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Gemona del Friuli]]'''<ref>{{cite web |title=Twinning|url=http://www.gemonaturismo.com/informazioni-utili-gemona/citta-gemellate-con-gemona/?lang=en|website=gemonaturismo.com|publisher=Gemona Turismo|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Foligno]], Italy\n*{{flagicon|AUT}} [[Laakirchen]], Austria\n*{{flagicon|AUT}} [[Velden am W\u00f6rther See]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Genoa]]'''<ref>{{cite web |title=Relazioni internazionali|url=http://www.comune.genova.it/content/odessa|website=comune.genova.it|publisher=Genoa|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Gemellaggio Genova-Murcia, presto un collegamento aereo diretto|url=http://www.comune.genova.it/content/gemellaggio-genova-murcia-presto-un-collegamento-aereo-diretto|website=comune.genova.it|publisher=Genoa|language=it|date=2018-05-07|accessdate=2019-12-31}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|TUR}} [[Beyo\u011flu]], Turkey\n*{{flagicon|USA}} [[Columbus, Ohio|Columbus]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Marseille]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[Murcia]], Spain\n*{{flagicon|UKR}} [[Odessa]], Ukraine\n*{{flagicon|CRO}} [[Rijeka]], Croatia\n*{{flagicon|RUS}} [[Ryazan]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Genzano di Roma]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.genzanodiroma.roma.it/home/esplorare/storia/la-citta/gemellaggi/|website=comune.genzanodiroma.roma.it|publisher=Genzano di Roma|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Ch\u00e2tillon, Hauts-de-Seine|Ch\u00e2tillon]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Merseburg]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Gioia del Colle]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Gioia del Colle-Targoviste|url=http://www.gioiadelcolle.info/gemellaggio-gioia-del-colle-targoviste/|website=gioiadelcolle.info|publisher=Gioia del Colle|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref> \n*{{flagicon|ROU}} [[T\u00e2rgovi\u0219te]], Romania\n\n'''[[Gorizia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e collaborazioni|url=http://www3.comune.gorizia.it/it/gemellaggi-e-collaborazioni|website=comune.gorizia.it|publisher=Gorizia|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref><ref>{{cite web |title=A settembre il gemellaggio tra Gorizia e Zalaegerszeg|url=https://ilpiccolo.gelocal.it/trieste/cronaca/2014/07/13/news/a-settembre-il-gemellaggio-tra-gorizia-e-zalaegerszeg-1.9592775?refresh_ce|website=ilpiccolo.gelocal.it|publisher=Il Piccolo|language=it|date=2014-07-14|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--Grosseto - not twinning-->\n*{{flagicon|AUT}} [[Klagenfurt]], Austria\n*{{flagicon|AUT}} [[Lienz]], Austria\n*{{flagicon|ITA}} [[Sassari]], Italy\n*{{flagicon|HUN}} [[Zalaegerszeg]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Greve in Chianti]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi - la comunit\u00e0|url=http://www.comune.greve-in-chianti.fi.it/ps/s/gemellaggi|website=comune.greve-in-chianti.fi.it|publisher=Greve in Chianti|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Auxerre]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Brtonigla]], Croatia\n*{{flagicon|ESH}} [[Farsia]], Western Sahara\n*{{flagicon|DEN}} [[Greve Municipality|Greve]], Denmark\n*{{flagicon|CRO}} [[Jasenice, Zadar County|Jasenice]], Croatia\n*{{flagicon|USA}} [[Rehoboth Beach, Delaware|Rehoboth Beach]], United States\n*{{flagicon|USA}} [[Sonoma, California|Sonoma]], United States\n*{{flagicon|NOR}} [[Ulvik]], Norway\n*{{flagicon|JPN}} [[Ushiku, Ibaraki|Ushiku]], Japan\n*{{flagicon|GER}} [[Veitsh\u00f6chheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Grosseto]]'''<ref>{{cite web |title=Grosseto|url=https://www.comune-italia.it/comune-grosseto.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|MLT}} [[Birkirkara]], Malta\n*{{flagicon|GER}} [[Cottbus]], Germany\n*{{flagicon|BUL}} [[Dimitrovgrad, Bulgaria|Dimitrovgrad]], Bulgaria\n*{{flagicon|JPN}} [[Kashiwara]], Japan\n*{{flagicon|FRA}} [[Montreuil, Seine-Saint-Denis|Montreuil]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Narbonne]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Saintes-Maries-de-la-Mer]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Grottaferrata]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=https://www.comune.grottaferrata.rm.it/index.php/servizi/canali/1007|website=comune.grottaferrata.rm.it|publisher=Grottaferrata|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GRC}} [[Patmos]], Greece\n*{{flagicon|FRA}} [[Vand\u0153uvre-l\u00e8s-Nancy]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Gualdo Tadino]]'''<ref>{{cite web |title=Rinnovato gemellaggio tra Gualdo Tadino ed Audun Le Tiche|url=https://www.altochiasciooggi.it/gualdo-tadino/rinnovato-gemellaggio-tra-gualdo-tadino-ed-audun-le-tiche-2655/|website=altochiasciooggi.it|publisher=Altochiascio Oggi|language=it|date=2015-07-20|accessdate=2019-12-31}}</ref><ref>{{cite web |title=Prosegue il gemellaggio tra Gualdo Tadino e Krosno, una delegazione in Polonia|url=https://www.altochiasciooggi.it/gualdo-tadino/prosegue-il-gemellaggio-tra-gualdo-tadino-e-krosno-10195/|website=altochiasciooggi.it|publisher=Altochiascio Oggi|language=it|date=2019-08-26|accessdate=2019-12-31}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Audun-le-Tiche]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Krosno]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Gubbio]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=http://www.gubbiogemellaggi.it/index.php/citta-gemellate/|website=gubbiogemellaggi.it|publisher=Associazione Gemellaggi Gubbio|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Godmanchester]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|ENG}} [[Huntingdon]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|USA}} [[Jessup, Pennsylvania|Jessup]], United States\n*{{flagicon|ITA}} [[Livinallongo del Col di Lana]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Salon-de-Provence]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Thann, Haut-Rhin|Thann]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Wertheim am Main|Wertheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n==I==\n'''[[Imola]]'''<ref>{{cite web |title=Relazioni internazionali|url=http://www.comune.imola.bo.it/aree-tematiche/relazioni-e-progetti-europei/relazioni-internazionali|website=comune.imola.bo.it|publisher=Imola|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Borough of Colchester|Colchester]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|FRA}} [[Gennevilliers]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Pi\u0142a]], Poland\n*{{flagicon|CRO}} [[Pula]], Croatia\n*{{flagicon|GER}} [[Weinheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Imperia]]'''<ref>{{cite web |title=Imperia: un assessorato per ogni gemellaggio. Friedrichshafen, Rosario e Newport, ecco le deleghe del sindaco Scajola|url=https://www.imperiapost.it/381740/imperia-citta-gemellate-friedrichshafen-rosario-newport-claudio-scajola|website=imperiapost.it|work=Imperia Post|language=it|date=2019-03-22|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Friedrichshafen]], Germany\n*{{flagicon|USA}} [[Newport, Rhode Island|Newport]], United States\n*{{flagicon|ARG}} [[Rosario, Santa Fe|Rosario]], Argentina\n{{div col end}}\n\n'''[[Iseo, Lombardy|Iseo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.iseo.bs.it/cittadino/comune/citta-gemellate|website=comune.iseo.bs.it|publisher=Iseo|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n*{{flagicon|AUT}} [[Tamsweg]], Austria\n\n==J==\n'''[[Jesi]]'''<ref>{{cite web |title=Manifestazione di interesse per la partecipazione a gara con procedura negoziata ai sensi dell'art. 36, comma 2, lett. b) del d.lgs. 50/2016 per l'affidamento della gestione dell'Ufficio Turismo - IAT del Comune di Jesi|url=https://www.comune.jesi.an.it/bandi/Manifestazione-di-interesse-per-la-partecipazione-a-gara-con-procedura-negoziata-ai-sensi-dellart.-36-comma-2-lett.-b-del-d.lgs.-50-2016-per-laffidamento-della-gestione-dellUfficio-Turismo-IAT-del-Comune-di-Jesi/|website=comune.jesi.an.it|publisher=Jesi|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Mayenne, Mayenne|Mayenne]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Waiblingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n==L==\n'''[[Lainate]]'''<ref>{{cite web |title=Partnersk\u00e1 m\u011bsta a obce|url=https://www1.rosice.cz/partnerska-mesta/d-1355/|website=rosice.cz|publisher=M\u011bsto Rosice|language=cs|accessdate=2019-12-23}}</ref><ref>{{cite web |title=Sadraudz\u012bbas pils\u0113tas|url=https://strencunovads.lv/pasvaldiba/strencu-novads/sadraudzibas-pilsetas/|website=strencunovads.lv|publisher=Stren\u010du novads|language=lv|accessdate=2019-12-23}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Rosice]], Czech Republic\n*{{flagicon|LVA}} [[Stren\u010di Municipality|Stren\u010di]], Latvia\n{{div col end}}\n\n'''[[Lanciano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.lanciano.eu/c069046/po/mostra_news.php?id=48|website=lanciano.eu|publisher=Lanciano|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ARG}} [[Berazategui]], Argentina\n*{{flagicon|MLT}} [[Qala, Malta|Qala]], Malta\n*{{flagicon|CAN}} [[Vaughan]], Canada\n*{{flagicon|HUN}} [[Visegr\u00e1d]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Langhirano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.langhirano.pr.it/il-territorio/gemellaggi|website=comune.langhirano.pr.it|publisher=Langhirano|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Cavaillon]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Espalion]], France\n*{{flagicon|ITA}} [[Nove]], Italy\n*{{flagicon|ESP}} [[Tauste]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Latina, Lazio|Latina]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.latina.it/citta-gemellate/|website=comune.latina.it|publisher=Latina|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BRA}} [[Farroupilha]], Brazil\n*{{flagicon|SVN}} [[Nova Gorica]], Slovenia\n*{{flagicon|ESP}} [[Palos de la Frontera]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Lecce]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Lecce|url=https://www.comune-italia.it/comune-lecce.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Benevento]], Italy\n*{{flagicon|ESP}} [[Murcia]], Spain\n*{{flagicon|POL}} [[Ostr\u00f3w Wielkopolski]], Poland\n*{{flagicon|MKD}} [[Skopje]], North Macedonia\n*{{flagicon|ESP}} [[Valladolid]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Lecco]]'''<ref>{{cite web |title=Lecco: i 'gemelli' in visita per un fine settimana di festa insieme|url=https://www.leccoonline.com/articolo.php?idd=47559&origine=1&t=Lecco%3A+i+%27gemelli%27+in+visita+per+un+fine+settimana+di+festa+insieme|website=leccoonline.com|publisher=Lecco Online|language=it|date=2019-10-05|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Igualada]], Spain\n*{{flagicon|FRA}} [[M\u00e2con]], France\n*{{flagicon|RUS}} [[Mytishchi]], Russia\n*{{flagicon|BEL}} [[Overijse]], Belgium\n*{{flagicon|HUN}} [[Szombathely]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Ledro]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con la Boemia|url=https://www.comune.ledro.tn.it/Aree-tematiche/Gemellaggi/Gemellaggio-con-la-Boemia|website=comune.ledro.tn.it|publisher=Ledro|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Bu\u0161t\u011bhrad]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Chy\u0148ava]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Doksy (Kladno District)|Doksy]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Mil\u00edn]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Nov\u00fd Kn\u00edn]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[P\u0159\u00edbram]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Ptice]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[V\u0161e\u0148]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Lucca]]'''<ref>{{cite web |title=Lucca e i gemellaggi|url=http://www.comune.lucca.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/1467|website=comune.lucca.it|publisher=Lucca|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Yst\u00e4vyyskaupungit|url=https://www.hameenlinna.fi/hallinto-ja-talous/tietoa-hameenlinnasta/ystavyyskaupungit/|website=hameenlinna.fi|publisher=H\u00e4meenlinna|language=fi|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Abingdon-on-Thames]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|FRA}} [[Colmar]], France\n*{{flagicon|FIN}} [[H\u00e4meenlinna]], Finland\n*{{flagicon|GER}} [[Schongau, Bavaria|Schongau]], Germany\n*{{flagicon|BEL}} [[Sint-Niklaas]], Belgium\n*{{flagicon|USA}} [[South San Francisco, California|South San Francisco]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Lugo, Emilia-Romagna|Lugo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.lugogemellaggi.net/citta-gemellate/|website=lugogemellaggi.net|publisher=Lugo Gemellaggi|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|COL}} [[Agust\u00edn Codazzi, Cesar|Agust\u00edn Codazzi]], Colombia\n*{{flagicon|FRA}} [[Choisy-le-Roi]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Kulmbach]], Germany\n*{{flagicon|ITA}} [[Nervesa della Battaglia]], Italy\n*{{flagicon|IRL}} [[Wexford]], Ireland\n*{{flagicon|ISR}} [[Yokneam Illit]], Israel\n{{div col end}}\n\n==M==\n'''[[Macerata]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.macerata.it/aree-tematiche/informati-per-partecipare/relazioni-internazionali/cartella-servizio-relazioni-internazionali/pagine-relative-a-gemellaggi/gemellaggi|website=comune.macerata.it|publisher=Macerata|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Issy-les-Moulineaux]], France\n*{{flagicon|MLT}} [[Floriana]], Malta\n*{{flagicon|ALB}} [[Kam\u00ebz]], Albania\n*{{flagicon|GER}} [[Weiden in der Oberpfalz]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Mantua]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.mantova.gov.it/index.php/cultura/mantova-citta-di-cultura/gemellaggi|website=comune.mantova.gov.it|publisher=Mantova|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Charleville-M\u00e9zi\u00e8res]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Madison, Wisconsin|Madison]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Nevers]], France\n*{{flagicon|JPN}} [[\u014cmihachiman]], Japan\n*{{flagicon|ROU}} [[Oradea]], Romania\n*{{flagicon|RUS}} [[Pushkin, Saint Petersburg|Pushkin]], Russia\n*{{flagicon|GER}} [[Weingarten, W\u00fcrttemberg|Weingarten]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Marino, Lazio|Marino]]'''<ref>{{cite web |title=Jumelages|url=https://www.boulognebillancourt.com/ma-ville/histoire-et-patrimoine/jumelage|website=boulognebillancourt.com|publisher=Boulogne-Billancourt|language=fr|accessdate=2019-12-24}}</ref><ref>{{cite web |title=Irving Sister Cities|url=https://www.irvingchamber.com/international-business/irving-sister-cities|website=irvingchamber.com|publisher=Irving-Las Colinas Chamber of Commerce|accessdate=2019-12-24}}</ref><ref>{{cite web |title=Neuk\u00f6llner St\u00e4dtepartnerschaften|url=https://www.berlin.de/ba-neukoelln/politik-und-verwaltung/beauftragte/partnerstaedte/|website=berlin.de|publisher=Berlin|language=de|accessdate=2019-12-24}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Boulogne-Billancourt]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Irving, Texas|Irving]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Neuk\u00f6lln|Neuk\u00f6lln (Berlin)]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Marsciano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.marsciano.pg.it/pagina1898_gemellaggi.html|website=comune.marsciano.pg.it|publisher=Marsciano|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Jablonec nad Nisou]], Czech Republic\n*{{flagicon|BFA}} [[Lorop\u00e9ni]], Burkina Faso\n*{{flagicon|ITA}} [[Orosei]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Tremblay-en-France]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Medicina]]'''<ref>{{cite web |title=Le citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.medicina.bo.it/citta-e-territorio/le-citta-gemellate/|website=comune.medicina.bo.it|publisher=Medicina|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Romilly-sur-Seine]], France\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of \u0160kofja Loka|\u0160kofja Loka]], Slovenia\n{{div col end}}\n\n'''[[Merano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.merano.bz.it/it/Gemellaggi|website=comune.merano.bz.it|publisher=Merano|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Merano, It\u00e1lie|url=https://www.pardubice.eu/o-pardubicich/informace-o-meste/partnerska-a-spratelena-mesta/merano-italie/|website=pardubice.eu|publisher=Pardubice|language=cs|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Pardubice]], Czech Republic\n*{{flagicon|AUT}} [[Salzburg]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Messina]]'''<ref>{{cite web |title=Messina e Messene. Gemellaggio con la citt\u00e0 greca \"sorella\"|url=https://www.tempostretto.it/news/radici-comuni-messina-messene-gemellaggio-citt-greca-sorella.html|website=tempostretto.it|publisher=Tempo Stretto|language=it|date=2013-08-28|accessdate=2019-12-19}}</ref><ref>{{cite web |title=\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u044b|url=http://visitkronshtadt.ru/goroda-partnry|website=visitkronshtadt.ru|publisher=Visit Kronshtadt|language=ru|accessdate=2020-02-05}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|RUS}} [[Kronstadt]], Russia\n*{{flagicon|GRC}} [[Messini]], Greece\n{{div col end}}\n\n'''[[Milan]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.milano.it/aree-tematiche/relazioni-internazionali/gemellaggi|website=comune.milano.it|publisher=Milano|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--Bethlehem - twinning ended-->\n*{{flagicon|ENG}} [[Birmingham]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|USA}} [[Chicago]], United States\n*{{flagicon|KOR}} [[Daegu]], South Korea\n*{{flagicon|SEN}} [[Dakar]], Senegal\n*{{flagicon|GER}} [[Frankfurt|Frankfurt am Main]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Krak\u00f3w]], Poland\n*{{flagicon|FRA}} [[Lyon]], France\n*{{flagicon|AUS}} [[Melbourne]], Australia\n*{{flagicon|JPN}} [[Osaka]], Japan\n*{{flagicon|RUS}} [[Saint Petersburg]], Russia\n*{{flagicon|BRA}} [[S\u00e3o Paulo]], Brazil\n*{{flagicon|CHN}} [[Shanghai]], China\n*{{flagicon|ISR}} [[Tel Aviv]], Israel\n*{{flagicon|CAN}} [[Toronto]], Canada\n{{div col end}}\n\n'''[[Mira, Veneto|Mira]]'''<ref>{{cite web |title=St\u00e4dtepartnerschaften|url=https://www.leibnitz.at/rathaus/staedtepartnerschaften/|website=leibnitz.at|publisher=Leibnitz|language=de|accessdate=2019-10-03}}</ref>\n*{{flagicon|AUT}} [[Leibnitz]], Austria\n\n'''[[Modena]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Reti nazionali ed europee|url=https://www.comune.modena.it/il-comune/gemellaggi-e-reti|website=comune.modena.it|publisher=Modena|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Sister Cities|url=https://www.visitlakecounty.org/Sister-Cities|website=visitlakecounty.org|publisher=Highland Park|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|KAZ}} [[Almaty]], Kazakhstan\n*{{flagicon|CHN}} [[Benxi]], China\n*{{flagicon|USA}} [[Highland Park, Illinois|Highland Park]], United States\n*{{flagicon|AUT}} [[Linz]], Austria\n*{{flagicon|BRA}} [[Londrina]], Brazil\n*{{flagicon|SRB}} [[Novi Sad]], Serbia\n*{{flagicon|USA}} [[Saint Paul, Minnesota|Saint Paul]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Monopoli]]'''<ref>{{cite web |title=Monopoli gemellata|url=http://www.comune.monopoli.ba.it/ViverelaCittagrave/Learee/Beniculturali/Gemellaggi/tabid/477/language/it-IT/Default.aspx|website=comune.monopoli.ba.it|publisher=Monopoli|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ROU}} [[Lugoj]], Romania\n*{{flagicon|SUI}} [[Lyss]], Switzerland\n{{div col end}}\n\n'''[[Monreale]]'''<ref>{{cite web |title=Town Twinning|url=https://sangwannmalta.org/twinning.html|website=sangwannmalta.org|publisher=San \u0120wann Local Council|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n*{{flagicon|MLT}} [[San \u0120wann]], Malta\n\n'''[[Monselice]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.monselice.padova.it/c028055/zf/index.php/servizi-aggiuntivi/index/index/idtesto/20063|website=comune.monselice.padova.it|publisher=Monselice|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Niepo\u0142omice|Niepo\u0142omice]], Poland\n*{{flagicon|FIN}} [[Parkano]], Finland\n*{{flagicon|CRO}} [[Pore\u010d]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Monsummano Terme]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con il Comune di D\u00e9cines-Charpieu|url=https://www.comune.monsummano-terme.pt.it/cultura/la-cittaa0-ed-il-territorio/gemellaggio-con-il-comune-di-daa9cines-charpieu/3232|website=comune.monsummano-terme.pt.it|publisher=Monsummano Terme|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[D\u00e9cines-Charpieu]], France\n\n'''[[Montebelluna]]'''<ref>{{cite web |title=Montebelluna incontra le delegazioni delle sette citt\u00e0 gemellate|url=http://www.trevisotoday.it/cronaca/montebelluna-palio-gemellaggi-3-settembre-2016.html|website=trevisotoday.it|publisher=Treviso Today|language=it|date=2016-09-03|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ROU}} [[Chi\u0219ineu-Cri\u0219]], Romania\n*{{flagicon|FRA}} [[Dammarie-l\u00e8s-Lys]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Eppelheim]], Germany\n<!--Imatra - twinning ended-->\n*{{flagicon|HUN}} [[Kocs]], Hungary\n*{{flagicon|GER}} [[Oberkochen]], Germany\n*{{flagicon|HUN}} [[Tata, Hungary|Tata]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Montecarlo, Tuscany|Montecarlo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.montecarlo.lu.it/home/comune/gemellaggi.html|website=comune.montecarlo.lu.it|publisher=Montecarlo|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Althen-des-Paluds]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[Karl\u0161tejn]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Reichenbach im Vogtland]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Montecchio Maggiore]]'''<ref>{{cite web |title=Premio per Tesi di Laurea|url=https://www.comune.montecchio-maggiore.vi.it/images/bando%20premio%20montecchio%20definitivo.pdf|website=comune.montecchio-maggiore.vi.it|publisher=Montecchio Maggiore|page=1|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Alton, Hampshire|Alton]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|GER}} [[Passau]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Montesilvano]]'''<ref>{{cite web |title=Montesilvano, Sindaco e delegazione in Ungheria|url=https://www.giornaledimontesilvano.com/montesilvano-notizie/montesilvano-sindaco-e-delegazione-in-ungheria|website=giornaledimontesilvano.com|publisher=Giornale di Montesilvano|language=it|date=2019-09-12|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Gradovi prijatelji|url=http://www.trogir.hr/GradTrogir/gradovi-prijatelji|website=trogir.hr|publisher=Trogir|language=hr|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Patto di gemellaggio Montesilvano-Gradiska|url=http://www.pagineabruzzo.it/notizie/news/Pescara/85941/Patto_di_gemellaggio_montesilvano_gradiska.html|website=pagineabruzzo.it|publisher=Pagine Abruzzo|language=it|date=2018-07-13|accessdate=2019-12-24}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BIH}} [[Gradi\u0161ka, Bosnia and Herzegovina|Gradi\u0161ka]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|HUN}} [[Hajd\u00fab\u00f6sz\u00f6rm\u00e9ny]], Hungary\n*{{flagicon|CRO}} [[Trogir]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Montespertoli]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.montespertoli.fi.it/index.php/gemellaggi|website=comune.montespertoli.fi.it|publisher=Montespertoli|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Caronia]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[\u00c9pernay]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Neustadt an der Aisch]], Germany\n*{{flagicon|ITA}} [[Santo Stefano di Cadore]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Montevarchi]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Cooperazione|url=http://www.comune.montevarchi.ar.it/gemellaggi-e-cooperazione|website=comune.montevarchi.ar.it|publisher=Montevarchi|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|ESH}} [[Bir Lehlou]], Western Sahara\n*{{flagicon|GER}} [[Kitzingen]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Roanne]], France\n<!--rest - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Monza]]'''<ref>{{cite web |title=Community partners|url=https://www.internationalcenter.org/community-partners/|website=internationalcenter.org|publisher=The International Center|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Partnersk\u00e1 m\u011bsta a regiony|url=https://www.praha1.cz/mestska-cast/partnerska-mesta-a-regiony/|website=praha1.cz|publisher=M\u011bstsk\u00e1 \u010d\u00e1st Praha 1|language=cs|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Indianapolis]], United States\n*{{flagicon|CZE}} [[Prague 1|Prague 1 (Prague)]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n==N==\n'''[[Naples]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.napoli.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/5931|website=comune.napoli.it|publisher=Napoli|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref><ref>{{cite web |title=Napoli e Kagoshima, si rinnova il gemellaggio|url=http://www.napolitoday.it/politica/napoli-kagoshima-citta-gemelle.html|website=napolitoday.it|publisher=Napoli Today|language=it|date=2018-09-03|accessdate=2020-04-08}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--rest - not twinning-->\n*{{flagicon|TUN}} [[Gafsa]], Tunisia\n*{{flagicon|JPN}} [[Kagoshima]], Japan\n*{{flagicon|PSE}} [[Nablus]], Palestine\n*{{flagicon|MDG}} [[Nosy Be]], Madagascar\n*{{flagicon|ESP}} [[Palma de Mallorca]], Spain\n*{{flagicon|CUB}} [[Santiago de Cuba]], Cuba\n{{div col end}}\n\n'''[[Nichelino]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e politiche comunitarie|url=http://www.comune.nichelino.to.it/index.php?option=com_content&view=article&id=1901&Itemid=562|website=comune.nichelino.to.it|publisher=Nichelino|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Caluire-et-Cuire]], France\n*{{flagicon|MLT}} [[Victoria, Gozo|Victoria]], Malta\n{{div col end}}\n\n'''[[Novara]]'''<ref>{{cite web |title=Chi siamo|url=http://www.gemellagginovaresi.it/ITAChiSiamo.html|website=gemellagginovaresi.it|publisher=Associazione per i Gemellaggi Novaresi e per l'Amicizia Internazionale|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref> \n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Koblenz]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Novellara]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Patti d'Amicizia|url=http://www.comune.novellara.re.it/servizi/Menu/dinamica.aspx?idSezione=11292&idArea=11314&idCat=673&ID=673&TipoElemento=categoria|website=comune.novellara.re.it|publisher=Novellara|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ISR}} [[Neve Shalom|Neve Shalom (Mateh Yehuda)]], Israel\n*{{flagicon|CZE}} [[Nov\u00fd Ji\u010d\u00edn]], Czech Republic\n*{{flagicon|CUB}} [[Sancti Sp\u00edritus]], Cuba\n*{{flagicon|BRA}} [[Santa Gertrudes]], Brazil\n*{{flagicon|ITA}} [[Santo Stefano di Cadore]], Italy\n{{div col end}}\n\n==O==\n'''[[Ozzano dell'Emilia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.ozzano.bo.it/la-citt%C3%A0/gemellaggi|website=comune.ozzano.bo.it|publisher=Ozzano dell'Emilia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|SWE}} [[Staffanstorp Municipality|Staffanstorp]], Sweden\n\n==P==\n'''[[Padua]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e patti di amicizia|url=http://www.padovanet.it/sindaco-e-amministrazione/gemellaggi-e-patti-di-amicizia|website=padovanet.it|publisher=Padova|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|MOZ}} [[Beira, Mozambique|Beira]], Mozambique\n*{{flagicon|USA}} [[Boston]], United States\n*{{flagicon|POR}} [[Coimbra]], Portugal\n*{{flagicon|GER}} [[Freiburg im Breisgau]], Germany\n*{{flagicon|CHN}} [[Handan]], China\n*{{flagicon|ROU}} [[Ia\u015fi]], Romania\n*{{flagicon|FRA}} [[Nancy, France|Nancy]], France\n*{{flagicon|ENG}} [[Oxford]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|CRO}} [[Zadar]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Palazzolo Acreide]]'''<ref>{{cite web |title=Il gemellaggio tra Palazzolo Acreide e Sicione|url=https://palazzoloacreide.italiani.it/gemellaggio-tra-sicione-e-palazzolo-acreide/|website=palazzoloacreide.italiani.it|publisher=Italiani.it: Palazzolo Acreide|language=it|date=2019-02-25|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|GRC}} [[Sikyona]], Greece\n\n'''[[Palermo]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Palermo|url=https://www.comune-italia.it/comune-palermo.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Bilancio Sociale 2016: Palermo Capitale del Mediterraneo|url=https://www.comune.palermo.it/bilancio_sociale.php?anno=2016&id=350&lev=3&cap=374&int=582|website=comune.palermo.it|publisher=Palermo|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Palermo and Valletta together for 2018. Cultural twinning at Palazzo Asmundo|url=http://www.palermoworld.it/eng/palermo-and-valletta-together-for-2018-cultural-twinning-at-palazzo-asmundo/|website=palermoworld.it|publisher=Palermo World|accessdate=2019-09-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|TUN}} [[Biserta]], Tunisia\n*{{flagicon|COD}} [[Bukavu]], Democratic Republic of the Congo\n*{{flagicon|CHN}} [[Chengdu]], China\n*{{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]], Germany\n<!--Gda\u0144sk - not twinning-->\n*{{flagicon|CIV}} [[Grand-Bassam]], Ivory Coast\n*{{flagicon|VIE}} [[Hanoi]], Vietnam\n*{{flagicon|PSE}} [[Khan Yunis]], Palestine\n*{{flagicon|USA}} [[Miami]], United States\n*{{flagicon|USA}} [[Monterey, California|Monterey]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Montpellier]], France\n*{{flagicon|CAN}} [[Ottawa]], Canada\n*{{flagicon|COL}} [[Palermo, Huila|Palermo]], Colombia\n<!--Pistoia - not twinning-->\n*{{flagicon|RUS}} [[Samara]], Russia\n*{{flagicon|CUB}} [[Santiago de Cuba]], Cuba\n*{{flagicon|ITA}} [[Sestu]], Italy\n*{{flagicon|GEO}} [[Tbilisi]], Georgia\n*{{flagicon|ROU}} [[Timi\u0219oara]], Romania\n*{{flagicon|MLT}} [[Valletta]], Malta\n*{{flagicon|RUS}} [[Yaroslavl]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Parabiago]]'''<ref>{{cite web |title=Il ponte pi\u00f9 storico di Samobor intitolato alla citt\u00e0 di Parabiago|url=http://www.legnanonews.com/news/28/52696/il_ponte_piu_storico_di_samobor_intitolato_alla_citta_di_parabiago|website=legnanonews.com|publisher=Legnano News|language=it|date=2015-10-21|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|CRO}} [[Samobor]], Croatia\n\n'''[[Parma]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.parma.it/comune/Gemellaggi.aspx|website=comune.parma.it|publisher=Parma|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bourg-en-Bresse]], France\n*{{flagicon|SVN}} [[Ljubljana]], Slovenia\n*{{flagicon|CHN}} [[Shijiazhuang]], China\n*{{flagicon|HUN}} [[Szeged]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Tours]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Worms, Germany|Worms]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pavia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi / Twinning|url=https://www.comune.pv.it/site/home/amministrazione/gemellaggi-e-cooperazione-internazionale/gemellaggi.html|website=comune.pv.it|publisher=Pavia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CIV}} [[Ayam\u00e9]], Ivory Coast\n*{{flagicon|FRA}} [[Besan\u00e7on]], France\n<!--Bethlehem - not twinning-->\n*{{flagicon|GER}} [[Hildesheim]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Hersbruck]], Germany\n*{{flagicon|LTU}} [[Vilnius]], Lithuania\n*{{flagicon|GRC}} [[Zakynthos (city)|Zakynthos]], Greece\n{{div col end}}\n\n'''[[Pavia di Udine]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=http://www.comune.paviadiudine.ud.it/index.php?id=7432|website=comune.paviadiudine.ud.it|publisher=Pavia di Udine|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|AUT}} [[Finkenstein am Faaker See]], Austria\n\n'''[[Pergine Valsugana]]'''<ref>{{cite web |title=Comitato Pergine-Amstetten|url=http://www.comune.pergine.tn.it/associazione/comitato-pergine-amstetten|website=comune.pergine.tn.it|publisher=Pergine Valsugana|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n*{{flagicon|AUT}} [[Amstetten, Lower Austria|Amstetten]], Austria\n\n'''[[Perugia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemelle|url=http://turismo.comune.perugia.it/pagine/citta-gemelle-000|website=turismo.comune.perugia.it|publisher=Turismo Perugia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Aix-en-Provence]], France\n*{{flagicon|SVK}} [[Bratislava]], Slovakia\n*{{flagicon|USA}} [[Grand Rapids, Michigan|Grand Rapids]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Potsdam]], Germany\n*{{flagicon|USA}} [[Seattle]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[T\u00fcbingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pesaro]]'''<ref>{{cite web |title=Pesaro|url=https://www.italien.de/staedte/pesaro|website=italien.de|publisher=Italien.de|language=de|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Pesaro|url=http://www.primaria-resita.ro/portal/cs/resita/portal.nsf/AllByUNID/pesaro-0000476a?OpenDocument|website=primaria-resita.ro|publisher=Re\u0219i\u021ba|language=ro|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Si rafforza il gemellaggio Pesaro-Kakegawa. Cerimonia del t\u00e8 verde con la delegazione giapponese guidata dal sindaco Saburo Matsui|url=http://www.pu24.it/2019/11/15/si-rafforza-gemellaggio-pesaro-kakegawa-cerimonia-del-verde-la-delegazione-giapponese-guidata-dal-sindaco-saburo-matsui/287055/|website=pu24.it|publisher=PU24|language=it|date=2019-11-15|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|JPN}} [[Kakegawa, Shizuoka|Kakegawa]], Japan\n*{{flagicon|NER}} [[Keita, Niger|Keita]], Niger\n*{{flagicon|SVN}} [[Ljubljana]], Slovenia\n*{{flagicon|FRA}} [[Nanterre]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Qinhuangdao]], China\n*{{flagicon|PSE}} [[Rafah]], Palestine\n*{{flagicon|ROU}} [[Re\u0219i\u021ba]], Romania\n<!--Rovinj - not twinning-->\n*{{flagicon|ENG}} [[Watford]], England, United Kingdom\n{{div col end}}\n\n'''[[Pescantina]]'''<ref>{{cite web |title=C'\u00e8 una via Pescantina nella citt\u00e0 di Siedlce|url=https://www.larena.it/territori/valpolicella/pescantina/c-%C3%A8-una-via-pescantinanella-citt%C3%A0-di-siedlce-1.5945347|website=larena.it|publisher=L'Arena|language=it|date=2017-09-08|accessdate=2020-01-03}}</ref>\n*{{flagicon|POL}} [[Siedlce]], Poland\n\n'''[[Pesche]]'''<ref>{{cite web |title=Sister Cities|url=https://www.cityofwoodstock.ca/en/city-governance/sister-cities.aspx|website=cityofwoodstock.ca|publisher=Woodstock|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Woodstock, Ontario|Woodstock]], Canada\n\n'''[[Pescia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=http://www.comune.pescia.pt.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/79|website=comune.pescia.pt.it|publisher=Pescia|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Nerja]], Spain\n*{{flagicon|FRA}} [[Oullins]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Piacenza]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Piacenza|url=https://www.comune-italia.it/comune-piacenza.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref><ref>{{cite web |title=Gradovi partneri|url=https://www.opcina-jajce.ba/gradovi-partneri.html|website=opcina-jajce.ba|publisher=Jajce|language=bs|accessdate=2019-12-30}}</ref><ref>{{cite news|title=\u0414\u0430\u043b\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0435\u0432\u0442\u0435 \u043a\u043e\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438 \u0441\u0435 \u0437\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0441\u043e \u0421\u0442\u0440\u0443\u043c\u0438\u0446\u0430? \u041f\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0433\u0438!|publisher=Strumica Denes|language=mk|date=2018-10-02}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BIH}} [[Jajce]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|ESP}} [[Plasencia]], Spain\n*{{flagicon|MKD}} [[Strumica Municipality|Strumica]], North Macedonia\n*{{flagicon|RUS}} [[Tolyatti]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Pietrasanta]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.pietrasanta.lu.it/index.php?id=129|website=comune.pietrasanta.lu.it|publisher=Pietrasanta|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Statue unveiled celebrating Montgomery and 'sister city' in Italy|url=https://www.wsfa.com/2019/11/07/statue-unveiled-celebrating-montgomery-sister-city-italy/|website=wsfa.com|publisher=WSFA 12 News|date=2019-11-06|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BEL}} [[\u00c9caussinnes]], Belgium\n*{{flagicon|GER}} [[Grenzach-Wyhlen]], Germany\n*{{flagicon|USA}} [[Montgomery, Alabama|Montgomery]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Villeparisis]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Zdu\u0144ska Wola]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Pinerolo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.pinerolo.to.it/web/index.php/turismo/in-evidenza/citta-gemellate|website=comune.pinerolo.to.it|publisher=Pinerolo|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BIH}} [[Derventa]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|FRA}} [[Gap, Hautes-Alpes|Gap]], France\n*{{flagicon|ARG}} [[San Francisco, C\u00f3rdoba|San Francisco]], Argentina\n*{{flagicon|GER}} [[Traunstein]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pisa]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.pisa.it/it/list-linked-item/id:2013|website=comune.pisa.it|publisher=Pisa|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ISR}} [[Acre, Israel|Acre]], Israel\n*{{flagicon|RUS}} [[Akademgorodok|Akademgorodok (Novosibirsk)]], Russia\n*{{flagicon|FRA}} [[Angers]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Hangzhou]], China\n*{{flagicon|ITA}} [[Iglesias, Sardinia|Iglesias]], Italy\n*{{flagicon|PSE}} [[Jericho]], Palestine\n*{{flagicon|DEN}} [[Kolding Municipality|Kolding]], Denmark\n*{{flagicon|USA}} [[Niles, Illinois|Niles]], United States\n*{{flagicon|USA}} [[Ocala, Florida|Ocala]], United States\n*{{flagicon|GRC}} [[Rhodes (city)|Rhodes]], Greece\n*{{flagicon|ESP}} [[Santiago de Compostela]], Spain\n*{{flagicon|GER}} [[Unna]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pistoia]]'''<ref>{{cite web |title=Pistoia|url=https://www.italien.de/staedte/pistoia|website=italien.de|publisher=Italien.de|language=de|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SRB}} [[Kru\u0161evac]], Serbia\n*{{flagicon|FRA}} [[Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques|Pau]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Zittau]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Poggibonsi]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate - Marcq en Baroeul|url=https://www.comune.poggibonsi.si.it/eventi-e-turismo/citta-gemellate/marcq-en-baroeul/|website=comune.poggibonsi.si.it|publisher=Poggibonsi|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref><ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate - Werne|url=https://www.comune.poggibonsi.si.it/eventi-e-turismo/citta-gemellate/werne/|website=comune.poggibonsi.si.it|publisher=Poggibonsi|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Marcq-en-Bar\u0153ul]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Werne]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pomezia]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Pomezia|url=https://www.comune-italia.it/comune-pomezia.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|TUR}} [[\u00c7anakkale]], Turkey\n*{{flagicon|BRA}} [[It\u00e1polis]], Brazil\n*{{flagicon|GER}} [[Singen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pontassieve]]'''<ref>{{cite web |title=Le citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.pontassieve.fi.it/rete-civica/le-citta-gemellate|website=comune.pontassieve.fi.it|publisher=Pontassieve|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Griesheim, Hesse|Griesheim]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Genis-Laval]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[Znojmo]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Ponte San Nicol\u00f2]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://igemellaggi.it/gemellaggi.html|website=igemellaggi.it|publisher=Associazione I Gemellaggi di Ponte San Nicol\u00f2|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Crest, Dr\u00f4me|Crest]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Dobra, Police County|Dobra]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Porcia, Friuli-Venezia Giulia|Porcia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.proporcia.it/gemellaggi/|website=comune.pontassieve.fi.it|publisher=Porcia|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[Beretty\u00f3\u00fajfalu]], Hungary\n*{{flagicon|AUT}} [[Spittal an der Drau]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Porto Ceresio]]'''<ref>{{cite web |title=August\u00f3w Citta' Gemellata|url=http://www.comune.portoceresio.va.it/c012113/zf/index.php/servizi-aggiuntivi/index/index/idtesto/20033|website=comune.portoceresio.va.it|publisher=Porto Ceresio|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|POL}} [[August\u00f3w]], Poland\n\n'''[[Prato]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi della citt\u00e0 di Prato|url=http://www.comune.prato.it/prato/gemella/|website=comune.prato.it|publisher=Prato|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Miasta partnerskie|url=https://www.nasztomaszow.pl/wiadomosci/526/miasta-partnerskie|website=nasztomaszow.pl|publisher=Tomasz\u00f3w Mazowiecki|language=pl|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Albemarle County]], United States\n*{{flagicon|ESH}} [[Bir Lehlou]], Western Sahara\u200a\n*{{flagicon|CHN}} [[Changzhou]], China\n*{{flagicon|AUT}} [[Ebensee|Ebensee am Traunsee]], Austria\n*{{flagicon|VIE}} [[Nam Dinh]], Vietnam\n*{{flagicon|FRA}} [[Roubaix]], France\n*{{flagicon|BIH}} [[Sarajevo]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|POL}} [[Tomasz\u00f3w Mazowiecki]], Poland\n*{{flagicon|GER}} [[Wangen im Allg\u00e4u]], Germany\n{{div col end}}\n\n==Q==\n'''[[Quartu Sant'Elena]]'''<ref>{{cite web |title=Firma del Patto di Gemellaggio con la Citt\u00e0 Dominicana di Los Alcarrizos|url=http://www.comune.quartusantelena.ca.it/notizia.php?id=2430|website=comune.quartusantelena.ca.it|publisher=Quartu Sant'Elena|language=it|date=2019-02-01|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|DOM}} [[Los Alcarrizos]], Dominican Republic\n\n==R==\n'''[[Racalmuto]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Racalmuto-Hamilton|url=http://www.comune.racalmuto.ag.it/gemellaggio-racalmuto-hamilton/|website=comune.racalmuto.ag.it|publisher=Racalmuto|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Hamilton, Ontario|Hamilton]], Canada\n\n'''[[Ragusa, Sicily|Ragusa]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Ragusa|url=https://www.comune-italia.it/comune-ragusa.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Twinning|url=https://www.mostalocalcouncil.com/pages/twinning|website=mostalocalcouncil.com|publisher=Mosta Local Council|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Dubrovnik]], Croatia\n*{{flagicon|MLT}} [[Mosta]], Malta\n*{{flagicon|ROU}} [[R\u0103d\u0103u\u021bi]], Romania\n<!--Termoli - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Ravenna]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.ra.it/La-Citta/Rapporti-internazionali/Citta-gemellate|website=comune.ra.it|publisher=Ravenna|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Chartres]], France\n*{{flagicon|ENG}} [[Chichester]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|GER}} [[Speyer]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Reggio Emilia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e dichiarazioni di amicizia|url=https://www.comune.re.it/retecivica/urp/retecivi.nsf/PESDocumentID/D4909628607E87F7C1257CAF00325C77?opendocument&FROM=Gmllgg2|website=comune.re.it|publisher=Reggio nell'Emilia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Beit Jala]], Palestine\n*{{flagicon|POL}} [[Bydgoszcz]], Poland\n*{{flagicon|MDA}} [[Chi\u0219in\u0103u]], Moldova\n*{{flagicon|FRA}} [[Dijon]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Fort Worth, Texas|Fort Worth]], United States\n*{{flagicon|ESP}} [[Girona]], Spain\n*{{flagicon|SRB}} [[Kragujevac]], Serbia\n*{{flagicon|MOZ}} [[Pemba, Mozambique|Pemba]], Mozambique\n*{{flagicon|RSA}} [[Polokwane]], South Africa\n*{{flagicon|GER}} [[Schwerin]], Germany\n*{{flagicon|CRO}} [[Zadar]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Rende]]'''<ref>{{cite web|title=Miesto partneriai|url=http://www.kaunas.lt/apie-kauna/miesto-partneriai/|website=kaunas.lt|publisher=Kaunas|language=lt|accessdate=2019-12-22|archive-url=https://web.archive.org/web/20190724141315/http://www.kaunas.lt/apie-kauna/miesto-partneriai/|archive-date=24 July 2019|url-status=dead}}</ref>\n*{{flagicon|LTU}} [[Kaunas]], Lithuania\n\n'''[[Rieti]]'''<ref>{{cite web |title=Comitato Gemellaggi: si rinnova l'Albo delle famiglie ospitanti per gli scambi di studenti con Nordhorn, Saint Pierre Les Elbeuf e Ito|url=http://www.comune.rieti.it/article/19/11/comitato-gemellaggi-si-rinnova-l-albo-delle-famiglie-ospitanti-gli-scambi-di-studenti|website=comune.rieti.it|publisher=Rieti|language=it|date=2019-11-22|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|JPN}} [[It\u014d, Shizuoka|It\u014d]], Japan\n*{{flagicon|GER}} [[Nordhorn]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Pierre-l\u00e8s-Elbeuf]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Rimini]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.rimini.it/comune-e-citta/citta/gemellaggi|website=comune.rimini.it|publisher=Rimini|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Fort Lauderdale, Florida|Fort Lauderdale]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Maur-des-Foss\u00e9s]], France\n*{{flagicon|BEL}} [[Seraing]], Belgium\n*{{flagicon|RUS}} [[Sochi]], Russia\n*{{flagicon|CHN}} [[Yangzhou]], China\n*{{flagicon|SEN}} [[Ziguinchor]], Senegal\n{{div col end}}\n\n'''[[Rivoli, Piedmont|Rivoli]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.rivoli.to.it/citta-gemellate/|website=comune.rivoli.to.it|publisher=Rivoli|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SVN}} [[Kranj]], Slovenia\n*{{flagicon|ESP}} [[Mollet del Vall\u00e8s]], Spain\n*{{flagicon|FRA}} [[Mont\u00e9limar]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Ravensburg]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Rome]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Roma-Paris|url=https://lamiaparis.com/gemellaggio-roma-paris/|website=lamiaparis.com|publisher=La Mia Paris|language=it|date=2019-01-30|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Paris]], France\n\n'''[[Rovereto]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.rovereto.tn.it/Entra-in-Comune/Organi-e-uffici/Citta-gemellate|website=comune.rovereto.tn.it|publisher=Rovereto|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BRA}} [[Bento Gon\u00e7alves, Rio Grande do Sul|Bento Gon\u00e7alves]], Brazil\n*{{flagicon|CZE}} [[Doln\u00ed Dobrou\u010d]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Forchheim]], Germany\n*{{flagicon|AUT}} [[Kufstein]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Rovigo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate e amiche|url=http://comune.rovigo.it/web/rovigo/vivere/vivere-interna?p_p_id=ALFRESCO_MYPORTAL_CONTENT_PROXY_WAR_myportalportlet_INSTANCE_nc6A&p_p_lifecycle=1&p_p_state=normal&p_p_mode=view&template=/regioneveneto/myportal/servgenerico-detail&uuid=0f3c6efd-bcc9-4e43-8a2a-932aef64bfd7&contentArea=_Rovigo_vivere-interna_Body1_&selVert=menu-contestuale_6cbbad1e-cb5c-4782-a0fd-f272bc782b31|website=comune.rovigo.it|publisher=Rovigo|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Borough of Bedford|Bedford]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|ROU}} [[Tulcea]], Romania\n*{{flagicon|GER}} [[Viernheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n==S==\n'''[[Sabaudia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.sabaudia.lt.it/per-i-visitatori/gemellaggi/|website=comune.sabaudia.lt.it|publisher=Sabaudia|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-M\u00e9dard-en-Jalles]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[El Vendrell]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Salerno]]'''<ref>{{cite web |title=Il gemellaggio di Salerno: la rete per rimanere umani|url=https://salerno.italiani.it/il-gemellaggio-di-salerno-la-rete-per-rimanere-umani/|website=salerno.italiani.it|publisher=Italiani.it|language=it|date=2019-08-16|accessdate=2020-04-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Legnago]], Italy\n<!--Montpellier - not twinning-->\n*{{flagicon|BUL}} [[Pazardzhik]], Bulgaria\n*{{flagicon|FRA}} [[Rouen]], France\n*{{flagicon|JPN}} [[T\u014dno, Iwate|T\u014dno]], Japan\n{{div col end}}\n\n'''[[Salzano]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.salzano.ve.it/myportal/C_H735/vivere/cittagemellate|website=comune.salzano.ve.it|publisher=Salzano|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Villefontaine]], France\n\n'''[[San Benedetto del Tronto]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comunesbt.it/InfoCitta/Citta-gemellate-1|website=comunesbt.it|publisher=San Benedetto del Tronto|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Alfortville]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Chicago Heights]], United States\n*{{flagicon|ARG}} [[Mar del Plata]], Argentina\n*{{flagicon|CRO}} [[\u0160ibenik]], Croatia\n*{{flagicon|AUT}} [[Steyr]], Austria\n*{{flagicon|CUB}} [[Trinidad, Cuba|Trinidad]], Cuba\n*{{flagicon|ITA}} [[Viareggio]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[San Don\u00e0 di Piave]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e rapporti interistituzionali|url=http://www.sandonadipiave.net/myportal/C_H823/amministrazione/ufficicomunali/amministrazione_generale/gemellaggi|website=sandonadipiave.net|publisher=San Don\u00e0 di Piave|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Villeneuve-sur-Lot]], France\n\n'''[[San Giuliano Milanese]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.sangiulianonline.it/la-citt%C3%A0/storia-e-persone/gemellaggi|website=sangiulianonline.it|publisher=San Giuliano Milanese|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bussy-Saint-Georges]], France\n*{{flagicon|ROU}} [[Curtea de Arge\u015f]], Romania\n{{div col end}}\n\n'''[[San Giuliano Terme]]'''<ref>{{cite web |title=Chi siamo|url=https://www.spv-badtoelz.de/staedtepartnerschaft/wir.php.it|website=spv-badtoelz.de|publisher=St\u00e4dtepartnerschaftsverein Bad T\u00f6lz-Vichy-San Giuliano Terme|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad T\u00f6lz]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Vichy]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[San Miniato]]'''<ref>{{cite web |title=Citta' gemellate e patti d'amicizia|url=https://www.comune.san-miniato.pi.it/gemellaggi.html|website=comune.san-miniato.pi.it|publisher=San Miniato|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Apolda]], Germany\n<!--Bethlehem - not twinning-->\n*{{flagicon|BEL}} [[Silly, Belgium|Silly]], Belgium\n*{{flagicon|FRA}} [[Villeneuve-l\u00e8s-Avignon]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[San Pietro in Cariano]]'''<ref>{{cite web |title=Comuni Gemellati|url=https://www.comune.sanpietroincariano.vr.it/c023076/zf/index.php/servizi-aggiuntivi/index/index/idtesto/16|website=comune.sanpietroincariano.vr.it|publisher=San Pietro in Cariano|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Ingelheim am Rhein]], Germany\n*{{flagicon|ENG}} [[Ludlow]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|AUT}} [[Stans]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[San Vito al Tagliamento]]'''<ref>{{cite web |title=Paesi gemellati|url=http://www.comune.san-vito-al-tagliamento.pn.it/index.php?id=18952|website=comune.san-vito-al-tagliamento.pn.it|publisher=San Vito al Tagliamento|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[Nagyat\u00e1d]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Rixheim]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Sankt Veit an der Glan]], Austria\n*{{flagicon|GER}} [[Stadtlohn]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Santa Teresa di Riva]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=https://www.comune.santateresadiriva.me.it/it-it/vivere-il-comune/rubriche/citta-gemellate-1828-1-e3cc80cd0649240a491361e252a4abc3|website=comune.santateresadiriva.me.it|publisher=Santa Teresa di Riva|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Fuveau]], France\n\n'''[[Savona]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Savona|url=https://www.comune-italia.it/comune-savona.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CUB}} [[Bayamo]], Cuba\n*{{flagicon|DOM}} [[Saona]], Dominican Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Villingen-Schwenningen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Scandiano]]'''<ref>{{cite web |title=Relazioni internazionali e Gemellaggi|url=https://www.comune.scandiano.re.it/turismo-e-cultura/gemellaggi/|website=comune.scandiano.re.it|publisher=Scandiano|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Almansa]], Spain\n*{{flagicon|CZE}} [[Blansko]], Czech Republic\n*{{flagicon|BEL}} [[Tubize]], Belgium\n{{div col end}}\n\n'''[[Scandicci]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi|url=http://storia.scandiccicultura.it/guidato/gemellaggi.htm|website=storia.scandiccicultura.it|publisher=Scandicci Cultura|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Pantin]], France\n\n'''[[Schio]]'''<ref>{{cite web |title=Chi siamo|url=https://creus.altervista.org/chi-siamo/|website=creus.altervista.org|publisher=C.R.EU.S.|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[Kaposv\u00e1r]], Hungary\n*{{flagicon|GER}} [[Landshut]], Germany\n*{{flagicon|LUX}} [[P\u00e9tange]], Luxembourg\n{{div col end}}\n\n'''[[Segrate]]'''<ref>{{cite web |title=Il Gemellaggio con la citt\u00e0 di Sonsonate|url=http://www.comune.segrate.mi.it/comune/cooperazione/gemellaggio.html|website=comune.segrate.mi.it|publisher=Segrate|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Suradnja s gradovima|url=http://www.porec.hr/prva.aspx?stranica=1184&pid=54|website=porec.hr|publisher=Pore\u010d|language=hr|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Pore\u010d]], Croatia\n*{{flagicon|SLV}} [[Sonsonate, El Salvador|Sonsonate]], El Salvador\n{{div col end}}\n\n'''[[Senigallia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.senigallia.an.it/site/senigallia/live/taxonomy/senigallia/infocitta/citta_gemellate/senigallia-e-le-citta-gemellate.html|website=comune.senigallia.an.it|publisher=Senigallia|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Chester]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|GER}} [[L\u00f6rrach]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Sens]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Sesto Fiorentino]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi|url=http://www.comune.sesto-fiorentino.fi.it/it/comune/i-gemellaggi|website=comune.sesto-fiorentino.fi.it|publisher=Sesto Fiorentino|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bagnolet]], France\n*{{flagicon|ESH}} [[Al Mahbes]], Western Sahara\n*{{flagicon|ITA}} [[Stefanaconi]], Italy\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Wieliczka|Wieliczka]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Sesto San Giovanni]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e patti d'amicizia|url=http://www.sestosg.net/sportelli/citta/gemellaggiepattiamicizia/|website=sestosg.net|publisher=Sesto San Giovanni|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Denis, Seine-Saint-Denis|Saint-Denis]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[Zl\u00edn]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Sestri Levante]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.sestri-levante.ge.it/citta-gemellate-citta-gemellate|website=comune.sestri-levante.ge.it|publisher=Sestri Levante|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Dole, Jura|Dole]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Santa Cruz, California|Santa Cruz]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Siena]]'''<ref>{{cite web |title=Siena|url=https://stadt.weimar.de/ueber-weimar/partnerstaedte/siena/?l=0Weimar&cHash=338ec438c3046214bc66218af1a936c7|website=stadt.weimar.de|publisher=Weimar|language=de|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Buffalo Sister Cities|url=https://www.buffalony.gov/645/Buffalo-Sister-Cities|website=buffalony.gov|publisher=Buffalo|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Concord's new sister city \u2013 Freeport, Bahamas|url=https://www.independenttribune.com/news/concord-s-new-sister-city-freeport-bahamas/article_3a0b3940-bacd-11e9-a2cc-d7b2a6420576.html|website=independenttribune.com|publisher=Independent Tribune|date=2019-08-09|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Avignon]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Buffalo, New York|Buffalo]], United States\n*{{flagicon|USA}} [[Concord, North Carolina|Concord]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Weimar]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Wetzlar]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Signa]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.signa.fi.it/schede/biblioteca-e-cultura/schedaimportata_990001672|website=comune.signa.fi.it|publisher=Signa|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Maromme]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Oberdrauburg]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Sona, Veneto|Sona]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://comune.sona.vr.it/menu/66830/gemellaggi|website=comune.sona.vr.it|publisher=Sona|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Soyaux]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Wadowice|Wadowice]], Poland\n*{{flagicon|GER}} [[Weiler bei Bingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Sondrio]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.sondrio.it/la-citta/citta-gemellate/|website=comune.sondrio.it|publisher=Sondrio|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of Radovljica|Radovljica]], Slovenia\n*{{flagicon|BRA}} [[S\u00e3o Mateus, Esp\u00edrito Santo|S\u00e3o Mateus]], Brazil\n*{{flagicon|GER}} [[Sindelfingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Sora, Lazio|Sora]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=https://www.comune.sora.fr.it/tag/gemellaggio/|website=comune.sora.fr.it|publisher=Sora|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Vaughan]], Canada\n\n'''[[La Spezia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.laspezia.it/Comune/Pol-com-e-coop.-int./gemellaggi.html|website=comune.laspezia.it|publisher=La Spezia|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bayreuth]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Toulon]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Spilimbergo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.spilimbergo.pn.it/citta-gemellate/index.html|website=comune.spilimbergo.pn.it|publisher=Spilimbergo|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[La Ch\u00e2tre]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Sachsenburg]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Spoleto]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.spoleto.pg.it/la-citta/citta-gemellate/|website=comune.spoleto.pg.it|publisher=Spoleto|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PER}} [[Cajamarca]], Peru\n*{{flagicon|MNE}} [[Cetinje]], Montenegro\n*{{flagicon|USA}} [[Charleston, South Carolina|Charleston]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Orange, Vaucluse|Orange]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Schwetzingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n==T==\n'''[[Taormina]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.taormina.me.it/aree-tematiche/gemellaggio-sunny-isles-beach/|website=comune.taormina.me.it|publisher=Taormina|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|IRN}} [[Abadan, Iran|Abadan]], Iran\n*{{flagicon|FRA}} [[Contrex\u00e9ville]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Sunny Isles Beach, Florida|Sunny Isles Beach]], United States\n*{{flagicon|MLT}} [[Swieqi]], Malta\n{{div col end}}\n\n'''[[Taranto]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Jonica gemellata|url=https://prolocoditaranto.wordpress.com/menu-laterale/citta-jonica-gemellata/|website=prolocoditaranto.wordpress.com|publisher=Pro Loco di Taranto|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Brest, France|Brest]], France\n*{{flagicon|UKR}} [[Donetsk]], Ukraine\n*{{flagicon|GRC}} [[Sparta, Laconia|Sparta]], Greece\n{{div col end}}\n\n'''[[Tavullia]]'''<ref>{{cite web |title=Sister Cities|url=https://www.vernon.ca/government-services/departments/corporate-services/sister-cities|website=vernon.ca|publisher=Vernon|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Vernon, British Columbia|Vernon]], Canada\n\n'''[[Teramo]]'''<ref>{{cite web |title=Useful info|url=https://www.discoverteramo.it/en/Location/Teramo/180-27-1.html|website=discoverteramo.it|publisher=Discover Teramo|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CYP}} [[Aglandjia]], Cyprus\n*{{flagicon|ESP}} [[\u00c1vila, Spain|\u00c1vila]], Spain\n*{{flagicon|MNE}} [[Berane]], Montenegro\n*{{flagicon|POL}} [[Gorz\u00f3w Wielkopolski]], Poland\n*{{flagicon|GER}} [[Memmingen]], Germany\n*{{flagicon|CZE}} [[Prague 7|Prague 7 (Prague)]], Czech Republic\n*{{flagicon|BRA}} [[Ribeir\u00e3o Preto]], Brazil\n*{{flagicon|ISR}} [[Rishon LeZion]], Israel\n*{{flagicon|CYP}} [[Strovolos]], Cyprus\n{{div col end}}\n\n'''[[Termoli]]'''<ref>{{cite web |title=Termoli ha una citt\u00e0 gemella in Florida, cerimonia ufficiale a Pompano Beach: \"Un ponte per i giovani\"|url=https://www.primonumero.it/2018/11/termoli-ha-una-citta-gemella-in-florida-cerimonia-ufficiale-a-pompano-beach-un-ponte-per-i-giovani/1530532489/|website=primonumero.it|publisher=Termoli|language=it|date=2018-11-03|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Chorz\u00f3w]], Poland\n*{{flagicon|USA}} [[Pompano Beach, Florida|Pompano Beach]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Terni]]'''<ref>{{cite web |title=Vieni a Trovarci|url=https://www.amarantoidea.com/contatti/|website=amarantoidea.com|publisher=Amaranto Idea|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Cartagena, Spain|Cartagena]], Spain\n*{{flagicon|HUN}} [[Duna\u00fajv\u00e1ros]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Ouen-sur-Seine]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Terracina]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.icicero.it/iC/City-Capitoli.asp?Ci=14&i=4&tc=Gemellaggi&t=Citt%C3%A0%20gemellate&C=1&p=1|website=icicero.it|publisher=iCicero|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad Homburg vor der H\u00f6he]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Cabourg]], France\n*{{flagicon|SUI}} [[Chur]], Switzerland\n*{{flagicon|ENG}} [[Exeter]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|LVA}} [[J\u016brmala]], Latvia\n*{{flagicon|AUT}} [[Mayrhofen]], Austria\n*{{flagicon|LUX}} [[Mondorf-les-Bains]], Luxembourg\n*{{flagicon|HUN}} [[P\u00e9cs]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Thiene]]'''<ref>{{cite web |title=Ville de Thiene|url=http://www.apt.fr/Ville-de-Thiene.html?retour=back|website=apt.fr|publisher=Apt|language=fr|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Apt, Vaucluse|Apt]], France\n\n'''[[Tolfa]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://comune.tolfa.rm.it/vivere-la-citta/cultura-e-sport/gemellaggi/|website=comune.tolfa.rm.it|publisher=Tolfa|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Biograd na Moru]], Croatia\n*{{flagicon|IRL}} [[Dingle]], Ireland\n*{{flagicon|MLT}} [[G\u0127ajnsielem]], Malta\n*{{flagicon|SVN}} [[Slovenske Konjice]], Slovenia\n{{div col end}}\n\n'''[[Torremaggiore]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.torremaggiore.fg.it/interna.php?Rif=353|website=comune.torremaggiore.fg.it|publisher=Torremaggiore|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Buffalo, New York|Buffalo]], United States\n*{{flagicon|ITA}} [[Canosa di Puglia]], Italy\n*{{flagicon|ITA}} [[Villafalletto]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Tremosine sul Garda]]'''<ref>{{cite news |title=Tremosine riabbraccia i \"parenti\" americani|url=https://www.bresciaoggi.it/territori/garda/tremosine-riabbraccia-i-parenti-americani-1.3950706|publisher=Brescia Oggi|language=it|date=2015-05-11|accessdate=2020-03-30}}</ref>\n*{{flagicon|USA}} [[North Adams, Massachusetts|North Adams]], United States\n\n'''[[Trento]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi col Comune|url=https://www.comune.trento.it/Aree-tematiche/Gemellaggi-e-relazioni-internazionali/Gemellaggi-col-Comune|website=comune.trento.it|publisher=Trento|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Charlottenburg-Wilmersdorf|Charlottenburg-Wilmersdorf (Berlin)]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Kempten]], Germany\n*{{flagicon|CZE}} [[Prague 1|Prague 1 (Prague)]], Czech Republic\n*{{flagicon|ESP}} [[San Sebasti\u00e1n]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Trieste]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Trieste|url=https://www.comune-italia.it/comune-trieste.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|AUT}} [[Graz]], Austria\n*{{flagicon|UKR}} [[Mykolaiv]], Ukraine\n*{{flagicon|BRA}} [[Santos, S\u00e3o Paulo|Santos]], Brazil\n<!--rest - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Turin]]'''<ref>{{cite web|title=Twinnings and Agreements|url=http://www.comune.torino.it/relint/inglese/gemellaggieaccordi/index.shtml|website=comune.torino.it|publisher=Turin|accessdate=2019-12-14|archive-url=https://web.archive.org/web/20130618182559/http://www.comune.torino.it/relint/inglese/gemellaggieaccordi/index.shtml|archive-date=18 June 2013|url-status=dead}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Chamb\u00e9ry]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Cologne]], Germany\n*{{flagicon|ARG}} [[C\u00f3rdoba, Argentina|C\u00f3rdoba]], Argentina\n*{{flagicon|USA}} [[Detroit]], United States\n*{{flagicon|LUX}} [[Esch-sur-Alzette]], Luxembourg\n*{{flagicon|PSE}} [[Gaza City]], Palestine\n*{{flagicon|SCO}} [[Glasgow]], Scotland, United Kingdom\n*{{flagicon|BEL}} [[Li\u00e8ge]], Belgium\n*{{flagicon|FRA}} [[Lille]], France\n*{{flagicon|JPN}} [[Nagoya]], Japan\n*{{flagicon|GTM}} [[Quetzaltenango]], Guatemala\n*{{flagicon|NED}} [[Rotterdam]], Netherlands\n*{{flagicon|USA}} [[Salt Lake City]], United States\n*{{flagicon|CHN}} [[Shenyang]], China\n{{div col end}}\n\n==U==\n'''[[Udine]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e relazioni internazionali|url=https://www.comune.udine.it/13-pagina/200-625-02-10-2016-12-58-36|website=comune.udine.it|publisher=Udine|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Our Twin Cities|url=https://www.citywindsor.ca/cityhall/committeesofcouncil/Advisory-Committees/International-Relations-Committee-(IRC)/Pages/Our-Twin-Cities.aspx|website=citywindsor.ca|publisher=Windsor|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Albacete]], Spain\n*{{flagicon|GER}} [[Esslingen am Neckar]], Germany\n*{{flagicon|SVN}} [[Maribor]], Slovenia\n*{{flagicon|WAL}} [[Neath Port Talbot]], Wales, United Kingdom\n<!--Norrk\u00f6ping - twinning ended-->\n*{{flagicon|NED}} [[Schiedam]], Netherlands\n*{{flagicon|FRA}} [[Vienne, Is\u00e8re|Vienne]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Villach]], Austria\n*{{flagicon|CAN}} [[Windsor, Ontario|Windsor]], Canada\n*{{flagicon|CMR}} [[Yaound\u00e9]], Cameroon\n{{div col end}}\n\n==V==\n'''[[Varedo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=http://www.comune.varedo.mi.it/servizi/Menu/dinamica.aspx?idSezione=616&idArea=16805&idCat=17486&ID=17486&TipoElemento=categoria|website=comune.varedo.mi.it|publisher=Varedo|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Champagnole]], France\n\n'''[[Varese]]'''<ref>{{cite web |title=Varese|url=https://www.comune-italia.it/comune-varese.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ROU}} [[Alba Iulia]], Romania\n*{{flagicon|FRA}} [[Romans-sur-Is\u00e8re]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Tongling]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Velletri]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.velletri.rm.it/pagina1535_citt-gemellate.html|website=comune.velletri.rm.it|publisher=Velletri|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|LUX}} [[Esch-sur-Alzette]], Luxembourg\n*{{flagicon|AUT}} [[M\u00f6dling]], Austria\n*{{flagicon|GER}} [[Offenbach am Main]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Puteaux]], France\n*{{flagicon|SRB}} [[Zemun|Zemun (Belgrade)]], Serbia\n<!--rest - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Venice]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Accordi|url=https://www.comune.venezia.it/it/content/gemellaggi-e-accordi|website=comune.venezia.it|publisher=Venezia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Dubrovnik]], Croatia\n*{{flagicon|TUR}} [[Istanbul]], Turkey\n*{{flagicon|RUS}} [[Saint Petersburg]], Russia\n*{{flagicon|BIH}} [[Sarajevo]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|CHN}} [[Suzhou]], China\n*{{flagicon|EST}} [[Tallinn]], Estonia\n*{{flagicon|ARM}} [[Yerevan]], Armenia\n{{div col end}}\n\n'''[[Verbania]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.verbania.it/Turismo/Citta-gemellate|website=comune.verbania.it|publisher=Verbania|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Verbania|url=https://www.hendersonvillesistercities.com/verbania|website=hendersonvillesistercities.com|publisher=Hendersonville Sister Cities|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Ora\u0219e \u00cenfr\u0103\u021bite|url=https://www.primariapn.ro/orase-infratite|website=primariapn.ro|publisher=Piatra Neam\u021b|language=ro|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bourg-de-P\u00e9age]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Crikvenica]], Croatia\n*{{flagicon|ENG}} [[East Grinstead]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|USA}} [[Hendersonville, North Carolina|Hendersonville]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Mindelheim]], Germany\n*{{flagicon|ROU}} [[Piatra Neam\u0163]], Romania\n*{{flagicon|ESP}} [[Sant Feliu de Gu\u00edxols]], Spain\n*{{flagicon|AUT}} [[Schwaz]], Austria\n<!--rest - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Vercelli]]'''<ref>{{cite web |title=Bergamo|url=https://notiziaoggivercelli.it/cronaca/tornado-ad-arles-citta-gemellata-con-vercelli/|website=Notizia Oggi Vercelli|publisher=notiziaoggivercelli|language=it|date=2019-10-16|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Vercelli|url=https://www2.tortosa.cat/agermana/agvercelli.php?lang=es|website=tortosa.cat|publisher=Tortosa|language=es|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Arles]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[Tortosa]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Verona]]'''<ref>{{cite web |title=Grandi Eventi - Gemellaggi e Patti d'Amicizia|url=https://www.comune.verona.it/nqcontent.cfm?a_id=5485&tt=verona_agid|website=comune.verona.it|publisher=Verona|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Albany, New York|Albany]], United States\n*{{flagicon|RSA}} [[Johannesburg]], South Africa\n*{{flagicon|GER}} [[Munich]], Germany\n*{{flagicon|JPN}} [[Nagahama, Shiga|Nagahama]], Japan\n*{{flagicon|FRA}} [[N\u00eemes]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Pula]], Croatia\n*{{flagicon|BEL}} [[Saint-Josse-ten-Noode]], Belgium\n*{{flagicon|AUT}} [[Salzburg]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Vicenza]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.vicenza.it/vicenza/attrattiveturistiche/gemellaggi.php|website=comune.vicenza.it|publisher=Vicenza|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Annecy]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Cleveland]], United States\n*{{flagicon|CRO}} [[Osijek]], Croatia\n*{{flagicon|GER}} [[Pforzheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n==Z==\n'''[[Zan\u00e8]]'''<ref>{{cite web |title=Me\u0111unarodna suradnja|url=https://pag.hr/index.php/gradska-uprava/medunarodna-suradnja|website=pag.hr|publisher=Pag|language=hr|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|CRO}} [[Pag (town)|Pag]], Croatia\n\n==References==\n{{reflist|colwidth=30em}}\n\n{{Twin towns}}\n\n{{DEFAULTSORT:List of twin towns and sister cities in Italy}}\n[[Category:Lists of twin towns and sister cities in Europe|Italy]]\n[[Category:Italy geography-related lists|Twin towns]]\n", "text_old": "{{short description|Wikipedia list article}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n[[File:ItalyOMC.png|upright|thumb|right|200px|Map of Italy]]\n__NOTOC__ \nThis is a list of places in [[Italy]] having standing links to local communities in other countries. In most cases, the association, especially when formalised by local government, is known as \"[[town twinning]]\" (though other terms, such as \"partner towns\" or \"sister cities\" are sometimes used instead), and while most of the places included are towns, the list also comprises villages, cities, districts, counties, etc. with similar links.\n\n{{compact ToC| side=yes | name=Index | nobreak=yes | center=yes | align=center | seealso=no | notes=no | refs=yes | extlinks=no}}\n{{clear}}\n\n==A==\n'''[[Acquaviva delle Fonti]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.acquaviva.ba.it/index.php/2-non-categorizzato/108-citta-gemellate|website=comune.acquaviva.ba.it|publisher=Acquaviva delle Fonti|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|MEX}} [[San Miguel de Allende]], Mexico\n\n'''[[Agrigento]]'''<ref>{{cite web |title=Agrigento partecipa alle celebrazioni per il 295esimo anniversario della fondazione di Perm|url=https://www.scrivolibero.it/agrigento-partecipa-alle-celebrazioni-per-il-295esimo-anniversario-della-fondazione-di-perm/|website=scrivolibero.it|publisher=Scrivo Libero News|language=it|date=2018-06-14|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Delegazione di Tampa in visita al Comune di Agrigento|url=https://www.comune.agrigento.it/delegazione-di-tampa-in-visita-al-comune-di-agrigento/|website=comune.agrigento.it|publisher=Agrigento|language=it|date=2018-05-03|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Valenciennes Les Italiens et leurs descendants sont ici chez eux|url=https://www.lavoixdunord.fr/600559/article/2019-06-18/les-italiens-et-leurs-descendants-sont-ici-chez-eux|website=lavoixdunord.fr|publisher=La Voix du Nord|language=fr|date=2019-06-18|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|RUS}} [[Perm]], Russia\n*{{flagicon|USA}} [[Tampa, Florida|Tampa]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Valenciennes]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Alba, Piedmont|Alba]]'''<ref>{{cite web |title=Ufficio Gemellaggi|url=http://www.comune.alba.cn.it/uffici-e-serviziorari/uffici-e-servizi-legali/gemellaggi|website=comune.alba.cn.it|publisher=Alba|language=it|accessdate=2020-01-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BEL}} [[Arlon]], Belgium\n*{{flagicon|SVK}} [[Bansk\u00e1 Bystrica]], Slovakia\n*{{flagicon|FRA}} [[Beausoleil, Alpes-Maritimes|Beausoleil]], France\n*{{flagicon|GER}} [[B\u00f6blingen]], Germany\n*{{flagicon|TUR}} [[Giresun]], Turkey\n*{{flagicon|USA}} [[Medford, Oregon|Medford]], United States\n*{{flagicon|ESP}} [[Sant Cugat del Vall\u00e8s]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Albano Laziale]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio tra la Citt\u00e0 di Albano Laziale e la Citt\u00e0 di Homburg|url=http://www.comune.albanolaziale.rm.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/2913|website=comune.albanolaziale.rm.it|publisher=Albano Laziale|language=it|date=April 2018|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Bia\u0142ogard]], Poland\n*{{flagicon|GER}} [[Homburg (Saar)|Homburg]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Koszalin]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Alessandria]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.alessandria.it/vivere-la-citta/promozione-della-citta/citta-gemellate|website=comune.alessandria.it|publisher=Alessandria|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u044b/Cities-partners|url=http://rgdrzn.ru/pages/show/cities-partners|website=rgdrzn.ru|publisher=Ryazan|language=ru|accessdate=2020-02-01}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ROU}} [[Alba Iulia]], Romania\n*{{flagicon|FRA}} [[Argenteuil]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[Hradec Kr\u00e1lov\u00e9]], Czech Republic\n*{{flagicon|PSE}} [[Jericho]], Palestine\n*{{flagicon|CRO}} [[Karlovac]], Croatia\n*{{flagicon|ARG}} [[Rosario, Santa Fe|Rosario]], Argentina\n*{{flagicon|RUS}} [[Ryazan]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Alghero]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=http://totalguer.com/citta-di-alghero/citta-gemellate/|website=totalguer.com|publisher=TotAlguer|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Balaguer]], Spain\n*{{flagicon|AND}} [[Encamp]], Andorra\n*{{flagicon|ESP}} [[Palma de Mallorca]], Spain\n*{{flagicon|ESP}} [[Tarragona]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Anagni]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.anagni.fr.it/pagina2265_citt-gemellate.html|website=comune.anagni.fr.it|publisher=Anagni|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Gniezno]], Poland\n*{{flagicon|FRA}} [[L'Isle-sur-la-Sorgue]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Ancona]]'''<ref>{{cite web |title=Ancona|url=https://www.comune-italia.it/comune-ancona.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Gradovi prijatelji|url=http://www.grad-zadar.hr/gradovi-prijatelji-437/|website=grad-zadar.hr|publisher=Zadar|language=hr|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Karde\u015f \u015eehirlerimiz|url=https://www.cesme.bel.tr/sayfa/kardes-sehirlerimiz|website=cesme.bel.tr|publisher=\u00c7e\u015fme|language=tr|accessdate=2020-01-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|TUR}} [[\u00c7e\u015fme]], Turkey\n*{{flagicon|ROU}} [[Gala\u0163i]], Romania\n*{{flagicon|CAN}} [[Granby, Quebec|Granby]], Canada\n*{{flagicon|CRO}} [[Split, Croatia|Split]], Croatia\n*{{flagicon|CRO}} [[Zadar]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Aosta]]'''<ref>{{cite web |title=Relazione al Conto Consuntivo|url=http://www.comune.aosta.it/atti_amministrativi/odg/1327581.pdf|website=comune.aosta.it|publisher=Aosta|page=107|language=it|date=2017|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SEN}} [[Kaolack]], Senegal\n*{{flagicon|FRA}} [[Narbonne]], France\n*{{flagicon|ROU}} [[Sinaia]], Romania\n{{div col end}}\n\n'''[[L'Aquila]]'''<ref>{{cite web |title=L'ordine del Corteo della Bolla della 720esima Perdonanza Celestiniana|url=http://www.radiolaquila1.it/cronaca/item/3955-l-ordine-del-corteo-della-bolla-della-720esima-perdonanza-celestiniana|website=radiolaquila1.it|publisher=Radio L'Aquila 1|language=it|date=2014-08-27|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Patto dei Sindaci per il clima e l'energia: L'Aquila \u00e8 tra le 6 citt\u00e0 scelte per il programma di gemellaggio; l'assessore Imprudente: \"La nostra 'gemella' sar\u00e0 la citt\u00e0 portoghese di Figueira da Foz\"|url=http://www.comune.laquila.it/index.php?id_oggetto=3&id_cat=0&id_doc=6136&id_sez_ori=19&template_ori=4&&gtp=1|website=comune.laquila.it|publisher=L'Aquila|language=it|date=2018-11-22|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Gemellaggio con Cento citt\u00e0 colpita dal terremoto|url=https://www.ilcentro.it/l-aquila/gemellaggio-con-cento-citt%C3%A0-colpita-dal-terremoto-1.1332073|website=ilcentro.it|publisher=Il Centro|language=it|date=2015-08-25|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref name=foggia/>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Bernalda]], Italy\n*{{flagicon|ROU}} [[Bistri\u021ba]], Romania\n*{{flagicon|ITA}} [[Cento]], Italy\n*{{flagicon|ESP}} [[Cuenca, Spain|Cuenca]], Spain\n*{{flagicon|POR}} [[Figueira da Foz]], Portugal\n*{{flagicon|ITA}} [[Foggia]], Italy\n*{{flagicon|GER}} [[Rottweil]], Germany\n*{{flagicon|ARG}} [[San Carlos de Bariloche]], Argentina\n*{{flagicon|ITA}} [[Sant'Angelo d'Alife]], Italy\n*{{flagicon|POL}} [[Zielona G\u00f3ra]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Arco, Trentino|Arco]]'''<ref>{{cite web |title=Comuni gemellati|url=https://www.comune.arco.tn.it/Comune/Municipio/Comuni-gemellati|website=comune.arco.tn.it|publisher=Arco|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Beloeil et ses villes jumel\u00e9es|url=https://www.beloeil.be/vie-administrative/le-service-des-affaires-sociales/beloeil-et-ses-villes-jumelees.html|website=beloeil.be|publisher=Bel\u0153il|language=fr|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Beloeil et ses villes jumel\u00e9es|url=https://www.rymarov.cz/o-meste-rymarov/partnerska-mesta|website=rymarov.cz|publisher=R\u00fdma\u0159ov|language=cs|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BEL}} [[Bel\u0153il]], Belgium\n*{{flagicon|GER}} [[Bogen, Germany|Bogen]], Germany\n*{{flagicon|ITA}} [[Roccella Ionica]], Italy\n*{{flagicon|CZE}} [[R\u00fdma\u0159ov]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Schotten]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Arezzo]]'''<ref>{{cite web |title=Approfondimento: citt\u00e0 gemelle, citt\u00e0 sorelle|url=http://www.comune.arezzo.it/ufficio-stampa/approfondimenti/approfondimento-citta-gemelle-citta-sorelle|website=comune.arezzo.it|publisher=Arezzo|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--Eger - twinning ended-->\n*{{flagicon|USA}} [[Norman, Oklahoma|Norman]], United States\n*{{flagicon|POL}} [[O\u015bwi\u0119cim]], Poland\n*{{flagicon|POR}} [[Viseu]], Portugal\n{{div col end}}\n\n'''[[Ariccia]]'''<ref>{{cite web |title=I Gemellaggi|url=http://www.gemellaggiariccia.it/gemellaggio/i-gemellaggi.html|website=gemellaggiariccia.it|publisher=Comitato dei Gemellaggi di Ariccia|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Cournon-d'Auvergne]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Lichtenfels, Bavaria|Lichtenfels]], Germany\n*{{flagicon|SCO}} [[Prestwick]], Scotland, United Kingdom\n*{{flagicon|ITA}} [[Santa Margherita di Belice]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Ascoli Piceno]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.ap.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/203|website=comune.ap.it|publisher=Ascoli Piceno|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Partnersk\u00e9 mest\u00e1|url=https://www.banskabystrica.sk/zivot-v-meste/o-meste/partnerske-mesta/|website=banskabystrica.sk|publisher=Bansk\u00e1 Bystrica|language=sk|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SVK}} [[Bansk\u00e1 Bystrica]], Slovakia\n*{{flagicon|FRA}} [[Massy, Essonne|Massy]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Trier]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Assago]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.assago.mi.it/site/home/gemellaggi.html|website=comune.assago.mi.it|publisher=Spoleto|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Nozay, Essonne|Nozay]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[St\u0159elice (Brno-Country District)|St\u0159elice]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Assisi]]'''<ref>{{cite web |title=Documento Unico di Programmazione 2016-2021 \u2013 DUP|url=http://www.comune.assisi.pg.it/wp-content/uploads/2016/10/DUP_versione_definitiva_DEFINITIVO.pdf|website=comune.assisi.pg.it|publisher=Assisi|page=63,78|language=it|date=October 2016|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|USA}} [[San Francisco]], United States\n*{{flagicon|ESP}} [[Santiago de Compostela]], Spain\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Wadowice|Wadowice]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Avezzano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Con Le Citta' Di Belen E Santa Maria (Argentina)|url=https://www.comune.avezzano.aq.it/archivio10_notizie-e-comunicati_0_749.html|website=comune.avezzano.aq.it|publisher=Avezzano|language=it|date=2015-07-31|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Los Andes y Europa, la cooperaci\u00f3n por la paz|url=https://www.panoramical.eu/columnas/51813/|website=panoramical.eu|publisher=Panor\u00e1mica|language=es|date=2019-11-20|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Ora\u0219e \u00eenfr\u0103\u021bite cu Municipiul C\u00e2mpulung Moldovenesc|url=https://www.campulungmoldovenesc.ro/info-publice/orase-infratite/|website=campulungmoldovenesc.ro|publisher=C\u00e2mpulung Moldovenesc|language=ro|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PER}} [[Ayacucho]], Peru\n*{{flagicon|ARG}} [[Bel\u00e9n, Catamarca|Bel\u00e9n]], Argentina\n*{{flagicon|ROU}} [[C\u00e2mpulung Moldovenesc]], Romania\n*{{flagicon|ARG}} [[Santa Mar\u00eda, Catamarca|Santa Mar\u00eda]], Argentina\n{{div col end}}\n\n==B==\n'''[[Bagnacavallo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.bagnacavallo.ra.it/Citta-e-territorio/La-citta/Gemellaggi-e-rapporti-internazionali/Gemellaggi|website=comune.bagnacavallo.ra.it|publisher=Bagnacavallo|language=it|accessdate=2019-12-28}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Aix-Villemaur-P\u00e2lis]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Neresheim]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Strzy\u017c\u00f3w|Strzy\u017c\u00f3w]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Bari]]'''<ref>{{cite web |title=I sedici gemellaggi di Bari|url=https://quotidianodibari.it/i-sedici-gemellaggi-di-bari/|website=quotidianodibari.it|publisher=Quotidiano di Bari|language=it|date=2017-07-11|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Gradovi pobratimi|url=http://podgorica.me/gradovi-pobratimi/|website=podgorica.me|publisher=Podgorica|language=cnr|accessdate=2019-12-28}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BIH}} [[Banja Luka]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|GEO}} [[Batumi]], Georgia\n*{{flagicon|GRC}} [[Corfu (city)|Corfu]], Greece\n*{{flagicon|ALB}} [[Durr\u00ebs]], Albania\n*{{flagicon|CHN}} [[Guangzhou]], China\n*{{flagicon|RUS}} [[Kostroma]], Russia\n*{{flagicon|ARG}} [[Mar del Plata]], Argentina\n*{{flagicon|ITA}} [[Monte Sant'Angelo]], Italy\n*{{flagicon|ESP}} [[Palma de Mallorca]], Spain\n*{{flagicon|GRC}} [[Patras]], Greece\n*{{flagicon|MNE}} [[Podgorica]], Montenegro\n*{{flagicon|ITA}} [[San Giovanni Rotondo]], Italy\n*{{flagicon|POL}} [[S\u0142upsk]], Poland\n*{{flagicon|POL}} [[Szczecin]], Poland\n<!--rest - not twinning or twinning ended-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Barletta]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Barletta - Herceg Novi|url=https://www.comune.barletta.bt.it/retecivica/avvisi16/160915_gemel_barletta_herceg_novi.html|website=comune.barletta.bt.it|publisher=Barletta|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|MNE}} [[Herceg Novi]], Montenegro\n\n'''[[Bassano del Grappa]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.bassano.vi.it/Cittadino/Gemellaggi|website=comune.bassano.vi.it|publisher=Bassano del Grappa|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[M\u00fchlacker]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Voiron]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Bellagio, Lombardy|Bellagio]]''' is a member of the [[Douzelage]], a [[town twinning]] association of towns across the [[European Union]], alongside with:<ref>{{cite web |title=Member towns|url=https://douzelage.eu/member-towns/|website=douzelage.eu|publisher=Douzelage|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CYP}} [[Agros, Cyprus|Agros]], Cyprus\n*{{flagicon|ESP}} [[Altea]], Spain\n*{{flagicon|FIN}} [[Asikkala]], Finland\n*{{flagicon|GER}} [[Bad K\u00f6tzting]], Germany\n*{{flagicon|IRL}} [[Bundoran]], Ireland\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Chojna|Chojna]], Poland\n*{{flagicon|FRA}} [[Granville, Manche|Granville]], France\n*{{flagicon|DEN}} [[Holstebro Municipality|Holstebro]], Denmark\n*{{flagicon|BEL}} [[Houffalize]], Belgium\n*{{flagicon|AUT}} [[Judenburg]], Austria\n*{{flagicon|HUN}} [[K\u0151szeg]], Hungary\n*{{flagicon|MLT}} [[Marsaskala]], Malta\n*{{flagicon|NED}} [[Meerssen]], Netherlands\n*{{flagicon|LUX}} [[Niederanven]], Luxembourg\n*{{flagicon|SWE}} [[Oxel\u00f6sund Municipality|Oxel\u00f6sund]], Sweden\n*{{flagicon|GRC}} [[Preveza]], Greece\n*{{flagicon|LTU}} [[Roki\u0161kis District Municipality|Roki\u0161kis]], Lithuania\n*{{flagicon|CRO}} [[Rovinj]], Croatia\n*{{flagicon|POR}} [[Sesimbra]], Portugal\n*{{flagicon|ENG}} [[Sherborne]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|LVA}} [[Sigulda Municipality|Sigulda]], Latvia\n*{{flagicon|ROU}} [[Siret]], Romania\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of \u0160kofja Loka|\u0160kofja Loka]], Slovenia\n*{{flagicon|CZE}} [[Su\u0161ice]], Czech Republic\n*{{flagicon|BUL}} [[Tryavna Municipality|Tryavna]], Bulgaria\n*{{flagicon|EST}} [[T\u00fcri Parish|T\u00fcri]], Estonia\n*{{flagicon|SVK}} [[Zvolen]], Slovakia\n{{div col end}}\n\n'''[[Bergamo]]'''<ref>{{cite web |title=Bergamo|url=https://efus.eu/en/efus/en/our-network/public/3954/|website=efus.eu|publisher=European Forum for Urban Security|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CHN}} [[Bengbu]], China\n*{{flagicon|ARG}} [[Buenos Aires]], Argentina\n*{{flagicon|BOL}} [[Cochabamba]], Bolivia\n*{{flagicon|USA}} [[Greenville, South Carolina|Greenville]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Mulhouse]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Olkusz|Olkusz]], Poland\n*{{flagicon|USA}} [[Pueblo, Colorado|Pueblo]], United States\n*{{flagicon|RUS}} [[Tver]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Biella]]'''<ref>{{cite web |title=Elenco siti collegati a Biella|url=http://www.comune.biella.it/web/vivere-biella/elenco-siti-collegati-biella|website=comune.biella.it|publisher=Biella|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PER}} [[Arequipa]], Peru\n*{{flagicon|JPN}} [[Kiry\u016b, Gunma|Kiry\u016b]], Japan\n*{{flagicon|FRA}} [[Tourcoing]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Weihai]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Bientina]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio \"Saint Remy de Provence\"|url=http://www.comune.bientina.pi.it/home/vivere/Gemellaggio.html|website=comune.bientina.pi.it|publisher=Bientina|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-R\u00e9my-de-Provence]], France\n\n'''[[Bologna]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi del Comune di Bologna|url=http://www.comune.bologna.it/relazioniinternazionali/servizio_singolo/159:14328/|website=comune.bologna.it|publisher=Bologna|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Coventry]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|UKR}} [[Kharkiv]], Ukraine\n*{{flagicon|GER}} [[Leipzig]], Germany\n*{{flagicon|ARG}} [[La Plata]], Argentina\n*{{flagicon|USA}} [[Portland, Oregon|Portland]], United States\n*{{flagicon|SEN}} [[Saint-Louis, Senegal|Saint-Louis]], Senegal\n*{{flagicon|NIC}} [[San Carlos, R\u00edo San Juan|San Carlos]], Nicaragua\n*{{flagicon|USA}} [[St. Louis]], United States\n*{{flagicon|GRC}} [[Thessaloniki]], Greece\n*{{flagicon|FRA}} [[Toulouse]], France\n*{{flagicon|BIH}} [[Tuzla]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|ESP}} [[Valencia]], Spain\n*{{flagicon|CRO}} [[Zagreb]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Bolzano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con la citt\u00e0 di Erlangen (D)|url=https://www.comune.bolzano.it/context.jsp?ID_LINK=5233&area=305|website=comune.bolzano.it|publisher=Bolzano|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Delegazione del Comune di Bolzano a Sopron per i 30 anni del Pic-nic paneuropeo|url=http://www.comune.bolzano.it/stampa_context.jsp?ID_LINK=426&area=295&id_context=35465&COL0008=48|website=comune.bolzano.it|publisher=Bolzano|language=it|date=2019-08-20|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Erlangen]], Germany\n*{{flagicon|HUN}} [[Sopron]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Borgo San Lorenzo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Borgo S. Lorenzo - Varpalota|url=http://www.comune.borgo-san-lorenzo.fi.it/eventi-notizie/gemellaggio-borgo-s-lorenzo-varpalota|website=comune.borgo-san-lorenzo.fi.it|publisher=Borgo San Lorenzo|language=it|date=2015-01-24|accessdate=2019-12-28}}</ref>\n*{{flagicon|HUN}} [[V\u00e1rpalota]], Hungary\n\n'''[[Bracciano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio: Chatenay-Malabry e Neusaess|url=http://www.comune.bracciano.rm.it/po/mostra_news.php?id=1754&area=H|website=comune.bracciano.rm.it|publisher=Bracciano|language=it|date=2019-08-12|accessdate=2019-12-28}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Ch\u00e2tenay-Malabry]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Neus\u00e4\u00df]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Brescia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.turismobrescia.it/it/content/gemellaggi|website=turismobrescia.it|publisher=Turismo Brescia|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|GER}} [[Darmstadt]], Germany\n*{{flagicon|ESP}} [[Logro\u00f1o]], Spain\n*{{flagicon|FRA}} [[Troyes]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Brixen]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.brixen.it/it/citta-gemellate/regensburg|website=brixen.it|publisher=Brixen|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of Bled|Bled]], Slovenia\n*{{flagicon|CZE}} [[Havl\u00ed\u010dk\u016fv Brod]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Regensburg]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Brugherio]]'''<ref>{{cite web|title=Scambi Internazionali|url=http://www.comune.brugherio.mb.it/servizio-00001/Scambi-Internazionali-00001/|website=comune.brugherio.mb.it|publisher=Brugherio|language=it|accessdate=2019-12-13|archive-url=https://web.archive.org/web/20191216194057/http://www.comune.brugherio.mb.it/servizio-00001/Scambi-Internazionali-00001/|archive-date=16 December 2019|url-status=dead}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Le Puy-en-Velay]], France\n\n'''[[Bruneck]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.brunico.bz.it/it/Vivere_a_Brunico/Informazioni_utili/Citta_gemellate|website=comune.brunico.bz.it|publisher=Bruneck|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Brignoles]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Gro\u00df-Gerau]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Szamotu\u0142y|Szamotu\u0142y]], Poland\n*{{flagicon|BEL}} [[Tielt]], Belgium\n{{div col end}}\n\n==C==\n'''[[Caltanissetta]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Caltanissetta-Rochester|url=https://www.comune.caltanissetta.it/argomento-ente/gemellaggio-caltanissetta-rochester/|website=comune.caltanissetta.it|publisher=Caltanissetta|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|USA}} [[Rochester, New York|Rochester]], United States\n\n'''[[Camaiore]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.camaiore.lu.it/it/categorie/133-gemellaggi|website=comune.camaiore.lu.it|publisher=Camaiore|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Carpentras]], France\n*{{flagicon|ITA}} [[Castel di Casio]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[L'H\u00f4pital, Moselle|L'H\u00f4pital]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Rovinj]], Croatia\n*{{flagicon|GER}} [[\u00dcberherrn]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Campi Bisenzio]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.campi-bisenzio.fi.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/4528|website=comune.campi-bisenzio.fi.it|publisher=Campi Bisenzio|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESH}} [[Bir Lehlou]], Western Sahara\n*{{flagicon|SCO}} [[Coatbridge]], Scotland, United Kingdom\n*{{flagicon|FRA}} [[Orly]], France\n*{{flagicon|ITA}} [[Pallagorio]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Cant\u00f9]]'''<ref>{{cite web |title=Cosa vedere a Dumfries in Scozia|url=https://www.onemag.it/cosa-vedere-a-dumfries-in-scozia/|website=onemag.it|publisher=Onemag|language=it|date=2018-12-14|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|SCO}} [[Dumfries]], Scotland, United Kingdom\n\n'''[[Capannori]]'''<ref>{{cite web |title=Successo per la XIXX Mostra Antiche Camelie della Lucchesia: seimila visitatori provenienti dall'Italia e dall'estero|url=https://www.comune.capannori.lu.it/news/dettaglio/article/successo-per-la-xixx-mostra-antiche-camelie-della-lucchesia-seimila-visitatori-provenienti-dallita/|website=comune.capannori.lu.it|publisher=Capannori|language=it|date=2018-04-03|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Losheim am See]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Pillnitz|Pillnitz (Dresden)]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Pirna]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Cappella Maggiore]]'''<ref>{{cite web |title=Nozioni storiche|url=http://www.comune.cappellamaggiore.tv.it/c026007/zf/index.php/servizi-aggiuntivi/index/index/idtesto/29|website=comune.cappellamaggiore.tv.it|publisher=Cappella Maggiore|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|SCO}} [[Earlston]], Scotland, United Kingdom\n\n'''[[Carmagnola]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Carmagnola - Rio Tercero|url=https://www.comune.carmagnola.to.it/it-it/Gemellaggio|website=comune.carmagnola.to.it|publisher=Carmagnola|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n*{{flagicon|ARG}} [[R\u00edo Tercero, C\u00f3rdoba|R\u00edo Tercero]], Argentina\n\n'''[[Carrara]]'''<ref>{{cite web |title=All'inaugurazione del CARMI presenti anche le delegazioni delle citt\u00e0 gemellate con Carrara|url=http://web.comune.carrara.ms.it/archivio10_notizie-e-comunicati_0_2431.html|website=web.comune.carrara.ms.it|publisher=Carrara|language=it|date=2018-06-01|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=FESTIVAL - Yerevan Outdoor Advertising Festival|url=http://web.comune.carrara.ms.it/archivio10_notizie-e-comunicati_0_1901.html|website=web.comune.carrara.ms.it|publisher=Carrara|language=it|date=2017-10-26|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Grasse]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Ingolstadt]], Germany\n*{{flagicon|SRB}} [[Kragujevac]], Serbia\n*{{flagicon|POL}} [[Opole]], Poland\n*{{flagicon|ARM}} [[Yerevan]], Armenia\n*{{flagicon|CHN}} [[Yunfu]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Casalecchio di Reno]]'''<ref>{{cite web |title=Regolamento Comunale del Comitato di Gemellaggio|url=https://semplice.comune.casalecchio.bo.it/si4web/sprweb/JPModulo.do?MVPG=SprProcedimentoVis&id=93&rv=1&idc=|website=semplice.comune.casalecchio.bo.it|publisher=Casalecchio di Reno|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[P\u00e1pa]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Romainville]], France\n*{{flagicon|SVK}} [[Tren\u010d\u00edn]], Slovakia\n{{div col end}}\n\n'''[[Cascinette d'Ivrea]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con Novy Bydzov|url=https://www.comune.cascinette.to.it/it-it/vivere-il-comune/rubriche/gemellaggio-con-novy-bydzov-1193-1-ba28a71a55e255ba246302df4a97592c|website=comune.cascinette.to.it|publisher=Cascinette d'Ivrea|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|CZE}} [[Nov\u00fd Byd\u017eov]], Czech Republic\n\n'''[[Cassino]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.cassino.fr.it/per-i-visitatori/citta-gemellate/|website=comune.cassino.fr.it|publisher=Cassino|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref><ref>{{cite web |title=Twinning|url=https://localgovernment.gov.mt/en/lc/Senglea/Pages/Services/Twinning.aspx|website=localgovernment.gov.mt|publisher=Government of Malta|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|AUS}} [[Casino, New South Wales|Casino]], Australia\n*{{flagicon|ITA}} [[Cavarzere]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Falaise, Calvados|Falaise]], France\n<!--Karlovy Vary - twinning ended-->\n*{{flagicon|CAN}} [[North York|North York (Toronto)]], Canada\n*{{flagicon|ITA}} [[Ortona]], Italy\n*{{flagicon|MLT}} [[Senglea]], Malta\n*{{flagicon|GER}} [[Steglitz-Zehlendorf|Steglitz-Zehlendorf (Berlin)]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Tychy]], Poland\n*{{flagicon|SRB}} [[U\u017eice]], Serbia\n<!--Zamo\u015b\u0107 - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Castel San Pietro Terme]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.castelsanpietroterme.bo.it/2/30/citta-e-territorio/citta-gemellate|website=comune.castelsanpietroterme.bo.it|publisher=Castel San Pietro Terme|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad Salzschlirf]], Germany\n*{{flagicon|CRO}} [[Lovran]], Croatia\n*{{flagicon|CRO}} [[Matulji]], Croatia\n*{{flagicon|CRO}} [[Opatija]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Castelfranco Emilia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.castelfranco-emilia.mo.it/servizi/Menu/dinamica.aspx?idSezione=616&idArea=17077&idCat=40648&ID=40648&TipoElemento=categoria|website=comune.castelfranco-emilia.mo.it|publisher=Castelfranco Emilia|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|GER}} [[Marktredwitz]], Germany\n\n'''[[Castelfranco Veneto]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con la citt\u00e0 di Guelph|url=https://www.comune.castelfrancoveneto.tv.it/index.php?area=14&menu=67&page=585|website=comune.castelfrancoveneto.tv.it|publisher=Castelfranco Veneto|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Guelph]], Canada\n\n'''[[Castenaso]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=http://www.comune.castenaso.bo.it/vivi-castenaso/gemellaggio|website=comune.castenaso.bo.it|publisher=Castenaso|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|GRC}} [[Rethymno]], Greece\n\n'''[[Castiglione del Lago]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.castiglione-del-lago.pg.it/gemellaggi|website=comune.castiglione-del-lago.pg.it|publisher=Castiglione del Lago|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref><ref>{{cite web |title=Les jumelages |url=https://www.trappes.fr/mairie/decouvrir-la-ville/les-jumelages|website=trappes.fr|publisher=Trappes|language=fr|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Kop\u0159ivnice]], Czech Republic\n*{{flagicon|FIN}} [[Lemp\u00e4\u00e4l\u00e4]], Finland\n*{{flagicon|FRA}} [[Trappes]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Catania]]'''<ref>{{cite web |title=Catania Amica Del Mondo, Ecco Tutti I Gemellaggi Della Citt\u00e0 Etnea|url=http://www.cataniaup.it/curiosita/catania-amica-del-mondo-ecco-tutti-i-gemellaggi-della-citta-etnea/|website=cataniaup.it|publisher=Catania Up|language=it|date=2019-07-15|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|EGY}} [[Alexandria]], Egypt\n*{{flagicon|SMR}} [[Borgo Maggiore]], San Marino\n*{{flagicon|FRA}} [[Grenoble]], France\n*{{flagicon|RUS}} [[Kaliningrad]], Russia\n*{{flagicon|POL}} [[O\u015bwi\u0119cim County]], Poland\n*{{flagicon|CAN}} [[Ottawa]], Canada\n*{{flagicon|ENG}} [[Oxford]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|USA}} [[Phoenix, Arizona|Phoenix]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Catanzaro]]'''<ref>{{cite web |title=Sergio Abramo incontra il sindaco di Betlemme|url=https://www.comune.catanzaro.it/sergio-abramo-incontra-il-sindaco-di-betlemme/|website=comune.catanzaro.it|publisher=Catanzaro|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n\n'''[[Cava de' Tirreni]]'''<ref>{{cite web |title=Le citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comitatogemellaggicava.it/pubblic/index.php?option=com_content&view=article&id=65&Itemid=42|website=comitatogemellaggicava.it|publisher=Comitato per la Promozione dei Gemellaggi Cava de' Tirreni|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Gorz\u00f3w Wielkopolski]], Poland\n*{{flagicon|LTU}} [[Kaunas]], Lithuania\n*{{flagicon|USA}} [[Pittsfield, Massachusetts|Pittsfield]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Schwerte]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Chieri]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.chieri.to.it/chieri-aperta/gemellaggi|website=comune.chieri.to.it|publisher=Chieri|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Adria]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[\u00c9pinal]], France\n*{{flagicon|BFA}} [[Nanoro]], Burkina Faso\n*{{flagicon|ITA}} [[Tolve]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Cento]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.cento.fe.it/aree-tematiche/cultura-turismo-sport-e-tempo-libero/gemellaggi|website=comune.cento.fe.it|publisher=Cento|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[L'Aquila]], Italy\n*{{flagicon|HUN}} [[Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r]], Hungary\n*{{flagicon|ARG}} [[Vicente L\u00f3pez, Buenos Aires|Vicente Lopez]], Argentina\n{{div col end}}\n\n'''[[Cerveteri]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.cerveteri.rm.it/turismo-e-cultura/cerveteri/citta-gemellate|website=comune.cerveteri.rm.it|publisher=Cerveteri|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Almu\u00f1\u00e9car]], Spain\n*{{flagicon|GER}} [[F\u00fcrstenfeldbruck]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Livry-Gargan]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Cesenatico]]'''<ref>{{cite web |title=Patto di gemellaggio: dal 15 al 19 agosto l\u2019Assemblea Plenaria a Sierre in Svizzera|url=https://www.comune.cesenatico.fc.it/servizi/notizie/notizie_fase02.aspx?ID=15437|website=comune.cesenatico.fc.it|publisher=Cesenatico|language=it|date=2019-08-14|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Aubenas]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Schwarzenbek]], Germany\n*{{flagicon|SUI}} [[Sierre]], Switzerland\n*{{flagicon|BEL}} [[Zelzate]], Belgium\n{{div col end}}\n\n'''[[Civitanova Marche]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://servizi.comune.civitanova.mc.it/index.php?option=com_content&task=view&id=685&Itemid=238|website=comune.civitanova.mc.it|publisher=Civitanova Marche|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Esine]], Italy\n*{{flagicon|ARG}} [[San Mart\u00edn, Buenos Aires|San Mart\u00edn]], Argentina\n*{{flagicon|CRO}} [[\u0160ibenik]], Croatia\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Skawina|Skawina]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Collegno]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.collegno.gov.it/gemellaggi|website=comune.collegno.gov.it|publisher=Collegno|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Antony, Hauts-de-Seine|Antony]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[Cerdanyola del Vall\u00e8s]], Spain\n*{{flagicon|CZE}} [[Hav\u00ed\u0159ov]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Neubrandenburg]], Germany\n*{{flagicon|TUN}} [[Ousseltia]], Tunisia\n*{{flagicon|ITA}} [[Rocchetta Sant'Antonio]], Italy\n*{{flagicon|ITA}} [[San Gregorio Magno]], Italy\n*{{flagicon|BIH}} [[Sarajevo]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|HUN}} [[S\u00e1rospatak]], Hungary\n*{{flagicon|RUS}} [[Volzhsky, Volgograd Oblast|Volzhsky]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Como]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemelle|url=http://www.comune.como.it/it/comune/citta-messaggera-di-pace/citta-gemelle/|website=comune.como.it|publisher=Como|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Fulda]], Germany\n*{{flagicon|PSE}} [[Nablus]], Palestine\n*{{flagicon|ISR}} [[Netanya]], Israel\n*{{flagicon|JPN}} [[T\u014dkamachi]], Japan\n{{div col end}}\n\n'''[[Conselve]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=http://www.comune.conselve.pd.it/gemellaggio.html|website=comune.conselve.pd.it|publisher=Conselve|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[J\u00e1szber\u00e9ny]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Torcy, Sa\u00f4ne-et-Loire|Torcy]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Corato]]'''<ref>{{cite web |title=Corato|url=https://www.grenoble.fr/325-corato.htm|website=grenoble.fr|publisher=Grenoble|language=fr|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Grenoble]], France\n\n'''[[Corsico]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.corsico.mi.it/servizi-e-uffici/cultura/gemellaggi|website=comune.corsico.mi.it|publisher=Corsico|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Malakoff]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[Matar\u00f3]], Spain\n*{{flagicon|ITA}} [[San Giovanni a Piro]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Cortona]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comunedicortona.it/turismo-e-cultura/gemellaggi/|website=comunedicortona.it|publisher=Cortona|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref><ref>{{cite web |title=Cortona|url=http://www.czechowice-dziedzice.pl/www_3.0/strona-299-cortona.html|website=czechowice-dziedzice.pl|publisher=Gmina Czechowice-Dziedzice|language=pl|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Athens, Georgia|Athens]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Ch\u00e2teau-Chinon, Ville|Ch\u00e2teau-Chinon]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Czechowice-Dziedzice|Czechowice-Dziedzice]], Poland\n*{{flagicon|ALB}} [[Kruj\u00eb]], Albania\n*{{flagicon|NIC}} [[San Jos\u00e9 de los Remates]], Nicaragua\n{{div col end}}\n\n'''[[Crema, Lombardy|Crema]]'''<ref>{{cite web |title=Crema con gli occhi a mandorla, un gemellaggio con Nanning|url=https://crema.laprovinciacr.it/news/crema/93451/Crema-con-gli-occhi-a-mandorla.html|website=crema.laprovinciacr.it|publisher=La Provincia di Crema|language=it|date=2014-07-10|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Melun]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Nanning]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Cuneo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.cuneo.it/la-citta/storia/gemellaggi.html|website=comune.cuneo.it|publisher=Cuneo|language=it|accessdate=2019-12-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[F\u00fcrstenberg/Havel]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Nice]], France\n*{{flagicon|SEN}} [[Richard Toll]], Senegal\n*{{flagicon|ARG}} [[Santa Fe, Argentina|Santa Fe]], Argentina\n{{div col end}}\n\n==D==\n'''[[Delia, Sicily|Delia]]'''<ref>{{cite web |title=L'Abitato|url=http://www.comune.delia.cl.it/labitato/|website=comune.delia.cl.it|publisher=Delia|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Vaughan]], Canada\n\n'''[[Desenzano del Garda]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi di Desenzano|url=http://www.comune.desenzano.brescia.it/italian/Gemellaggi.php?iExpand1=128|website=comune.desenzano.brescia.it|publisher=Desenzano del Garda|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Amberg]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Antibes]], France\n*{{flagicon|CPV}} [[Sal, Cape Verde|Sal]], Cape Verde\n*{{flagicon|AUT}} [[Wiener Neustadt]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Duino-Aurisina]]'''<ref>{{cite web |title=Duino lancia il gemellaggio con Kolin|url=https://ricerca.gelocal.it/ilpiccolo/archivio/ilpiccolo/2015/06/13/nazionale-duino-lancia-il-gemellaggio-con-kolin-28.html|website=ricerca.gelocal.it|publisher=GE local Il Piccolo|language=it|date=2015-06-13|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Buje]], Croatia\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of Ilirska Bistrica|Ilirska Bistrica]], Slovenia\n*{{flagicon|CZE}} [[Kol\u00edn]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n==E==\n'''[[Erba, Lombardy|Erba]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=https://www.comune.erba.co.it/it/page/gemellaggio-f1b39c82-427d-4543-a751-d30f360f04b3|website=comune.erba.co.it|publisher=Erba|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Fellbach]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Tain-l'Hermitage]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Tournon-sur-Rh\u00f4ne]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Ercolano]]'''<ref>{{cite web |title=Progetto SWAN, al via gemellaggio con citt\u00e0 belga|url=https://www.comune.ercolano.na.it/primo-piano/-/asset_publisher/8sYXKWJeMJGw/content/progetto-swan-al-via-gemellaggio-con-citta-belga|website=comune.ercolano.na.it|publisher=Ercolano|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Presto il gemellaggio ufficiale tra Ercolano e la citt\u00e0 di Xi'an|url=https://www.comune.ercolano.na.it/primo-piano/-/asset_publisher/8sYXKWJeMJGw/content/presto-il-gemellaggio-ufficiale-tra-ercolano-e-la-citta-di-xi-an|website=comune.ercolano.na.it|publisher=Ercolano|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BEL}} [[Heist-op-den-Berg]], Belgium\n*{{flagicon|CHN}} [[Xi'an]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Este, Veneto|Este]]'''<ref>{{cite web|title=Citt\u00e0 Gemellate|url=http://www.comune.este.pd.it/index.php/amministrazione/citta-gemellate|website=comune.este.pd.it|publisher=Este|language=it|accessdate=2019-12-18|archive-url=https://web.archive.org/web/20180514213926/http://www.comune.este.pd.it/index.php/amministrazione/citta-gemellate|archive-date=14 May 2018|url-status=dead}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad Windsheim]], Germany\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|USA}} [[Fredericksburg, Virginia|Fredericksburg]], United States\n*{{flagicon|ENG}} [[Leek, Staffordshire|Leek]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|FRA}} [[Pertuis]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Rijeka]], Croatia\n*{{flagicon|HUN}} [[Tapolca]], Hungary\n{{div col end}}\n\n==F==\n'''[[Fabro]]''' <ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.fabro.tr.it/AreeTematiche.asp/D0701=63/|website=comune.fabro.tr.it|publisher=Comune di Fabro|language=it|accessdate=2020-01-28}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Bas-en-Basset]], France\n\n'''[[Faenza]]'''<ref>{{cite web |title=Chi Siamo|url=http://www.gemellaggifaenza.it/|website=gemellaggifaenza.it|publisher=Associazione per i Gemellaggi con il Comune Faenza|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bergerac, Dordogne|Bergerac]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Gmunden]], Austria\n*{{flagicon|CHN}} [[Jingdezhen]], China\n*{{flagicon|GRC}} [[Marousi]], Greece\n*{{flagicon|CRO}} [[Rijeka]], Croatia\n*{{flagicon|GER}} [[Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd]], Germany\n*{{flagicon|ESP}} [[Talavera de la Reina]], Spain\n*{{flagicon|ROU}} [[Timi\u0219oara]], Romania\n*{{flagicon|JPN}} [[Toki, Gifu|Toki]], Japan\n{{div col end}}\n\n'''[[Fano]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Fano|url=https://www.comune-italia.it/comune-fano.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref><ref>{{cite web |title=Nov\u00fdm partnersk\u00fdm m\u011bstem Mlad\u00e9 Boleslavi je italsk\u00e9 Fano|url=https://www.mb-net.cz/novym-partnerskym-mestem-mlade-boleslavi-je-italske-fano/d-65444|website=mb-net.cz|publisher=Mlad\u00e1 Boleslav|language=cs|date=2019-06-26|accessdate=2019-12-30}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Mlad\u00e1 Boleslav]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Rastatt]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne]], France\n*{{flagicon|ENG}} [[St Albans City and District|St Albans]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|CZE}} [[St\u0159\u00edbro]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Fermo]]'''<ref>{{cite web |title=Fermo Internazionale|url=https://www.comune.fermo.it/it/fermo-internazionale/|website=comune.fermo.it|publisher=Fermo|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Ansbach]], Germany\n*{{flagicon|ARG}} [[Bah\u00eda Blanca]], Argentina\n*{{flagicon|ALB}} [[Berat]], Albania\n{{div col end}}\n\n'''[[Ferrara]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e patti d'amicizia|url=https://www.comune.fe.it/2975/gemellaggi-e-patti-d-amicizia|website=comune.fe.it|publisher=Ferrara|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--rest - not twinning-->\n*{{flagicon|ITA}} [[Broni]], Italy\n*{{flagicon|ARG}} [[Buenos Aires]], Argentina\n*{{flagicon|ITA}} [[Formia]], Italy\n*{{flagicon|GER}} [[Giessen]], Germany\n*{{flagicon|USA}} [[Highland Park, Illinois|Highland Park]], United States\n*{{flagicon|GRC}} [[Kallithea]], Greece\n*{{flagicon|GER}} [[Kaufbeuren]], Germany\n*{{flagicon|SVN}} [[Koper]], Slovenia\n*{{flagicon|RUS}} [[Krasnodar]], Russia\n*{{flagicon|ESP}} [[Lleida]], Spain\n*{{flagicon|CZE}} [[Prague 1|Prague 1 (Prague)]], Czech Republic\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-\u00c9tienne]], France\n*{{flagicon|BIH}} [[Sarajevo]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|WAL}} [[Swansea]], Wales, United Kingdom\n*{{flagicon|HUN}} [[Szombathely]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Fidenza]]'''<ref>{{cite web |title=Relazioni Internazionali|url=https://www.comune.fidenza.pr.it/il-comune/servizi-e-uffici/cultura/relazioni-internazionali/|website=comune.fidenza.pr.it|publisher=Fidenza|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Herrenberg]], Germany\n*{{flagicon|SVK}} [[Kremnica]], Slovakia\n*{{flagicon|CZE}} [[Kutn\u00e1 Hora]], Czech Republic\n*{{flagicon|FRA}} [[Sisteron]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Florence]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e patti di amicizia|url=https://www.comune.fi.it/pagina/firenze-internazionale/gemellaggi-e-patti-di-amicizia|website=comune.fi.it|publisher=Florence|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|HUN}} [[Budapest]], Hungary\n*{{flagicon|GER}} [[Dresden]], Germany\n*{{flagicon|SCO}} [[Edinburgh]], Scotland, United Kingdom\n*{{flagicon|MAR}} [[Fez, Morocco|Fez]], Morocco\n*{{flagicon|IRN}} [[Isfahan]], Iran\n*{{flagicon|GER}} [[Kassel]], Germany\n*{{flagicon|UKR}} [[Kiev]], Ukraine\n*{{flagicon|KWT}} [[Kuwait City]], Kuwait\n*{{flagicon|JPN}} [[Kyoto]], Japan\n*{{flagicon|CHN}} [[Nanjing]], China\n*{{flagicon|ISR}} [[Nazareth]], Israel\n*{{flagicon|USA}} [[Philadelphia]], United States\n*{{flagicon|MEX}} [[Puebla]], Mexico\n*{{flagicon|FRA}} [[Reims]], France\n*{{flagicon|LVA}} [[Riga]], Latvia\n*{{flagicon|BRA}} [[Salvador, Bahia|Salvador]], Brazil\n*{{flagicon|AUS}} [[Sydney]], Australia\n*{{flagicon|ALB}} [[Tirana]], Albania\n*{{flagicon|FIN}} [[Turku]], Finland\n*{{flagicon|ESP}} [[Valladolid]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Foggia]]'''<ref name=foggia>{{cite web |title=Non solo G\u00f6ppingen, ecco tutti i gemellaggi di Foggia|url=https://www.foggiareporter.it/non-solo-goppingen-gemellaggi-foggia.html|website=foggiareporter.it|publisher=Foggia Reporter|language=it|date=2018-12-18|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[L'Aquila]], Italy\n*{{flagicon|ITA}} [[Forl\u00ec]], Italy\n*{{flagicon|GER}} [[G\u00f6ppingen]], Germany\n*{{flagicon|ITA}} [[Pescasseroli]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Quimper]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Wa\u0142brzych]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Foligno]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.foligno.pg.it/pagine/citta-gemellate|website=comune.foligno.pg.it|publisher=Foligno|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Gemona del Friuli]], Italy\n*{{flagicon|BEL}} [[La Louvi\u00e8re]], Belgium\n*{{flagicon|JPN}} [[Shibukawa, Gunma|Shibukawa]], Japan\n{{div col end}}\n\n'''[[Fondi]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Fondi-Dachau|url=https://www.comunedifondi.it/gemellaggio.php|website=comunedifondi.it|publisher=Fondi|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|GER}} [[Dachau]], Germany\n\n'''[[Forl\u00ec]]'''<ref>{{cite web |title=Le jumelage entre Bourges et Forli (Italie) est relanc\u00e9|url=https://www.leberry.fr/bourges-18000/actualites/le-jumelage-entre-bourges-et-forli-italie-est-relance_13062234/|website=leberry.fr|publisher=Le Berry R\u00e9publicain|language=fr|date=2018-11-25|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Menu -> Tarptautinis bendradarbiavimas|url=https://www.elektrenai.lt/|website=elektrenai.lt|publisher=Elektr\u0117n\u0173 savivaldyb\u0117|language=lt|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Miasta partnerskie|url=http://www.plock.eu/pl/miasta_partnerskie.html|website=plock.eu|publisher=P\u0142ock|language=pl|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Forli (Olaszorsz\u00e1g)|url=http://info.szolnok.hu/forli-m180|website=info.szolnok.hu|publisher=Szolnok|language=hu|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u044b|url=https://www.klgd.ru/city/twins/|website=klgd.ru|publisher=Kaliningrad|language=ru|accessdate=2020-02-01}}</ref><ref name=foggia/>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POR}} [[Aveiro, Portugal|Aveiro]], Portugal\n*{{flagicon|FRA}} [[Bourges]], France\n*{{flagicon|LTU}} [[Elektr\u0117nai Municipality|Elektr\u0117nai]], Lithuania\n*{{flagicon|ITA}} [[Foggia]], Italy\n*{{flagicon|RUS}} [[Kaliningrad]], Russia\n*{{flagicon|ENG}} [[Peterborough]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|POL}} [[P\u0142ock]], Poland\n*{{flagicon|HUN}} [[Szolnok]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Formia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://welcometoformia.it/citt%C3%A0-gemellate|website=welcometoformia.it|publisher=Formia|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Ferrara]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Fleury-les-Aubrais]], France\n*{{flagicon|BIH}} [[Gra\u010danica, Bosnia and Herzegovina|Gra\u010danica]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|SWE}} [[Haninge Municipality|Haninge]], Sweden\n*{{flagicon|ITA}} [[Santeramo in Colle]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Fossano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Cooperazione Internazionale|url=http://www.comune.fossano.cn.it/servizi/Menu/dinamica.aspx?idSezione=17123&idArea=17143&idCat=17143&ID=17143&TipoElemento=area|website=comune.fossano.cn.it|publisher=Fossano|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Camponogara]], Italy\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina D\u0142ugo\u0142\u0119ka|D\u0142ugo\u0142\u0119ka]], Poland\n*{{flagicon|ARG}} [[Rafaela]], Argentina\n{{div col end}}\n\n'''[[Frascati]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.frascati.rm.it/pagina1785_citt-gemellate.html|website=comune.frascati.rm.it|publisher=Frascati|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad Godesberg|Bad Godesberg (Bonn)]], Germany\n*{{flagicon|BEL}} [[Kortrijk]], Belgium\n*{{flagicon|RUS}} [[Obninsk]], Russia\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Cloud]], France\n*{{flagicon|ENG}} [[Royal Borough of Windsor and Maidenhead|Windsor and Maidenhead]], England, United Kingdom\n{{div col end}}\n\n'''[[Fucecchio]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.fucecchio.fi.it/comune/gemellaggi|website=comune.fucecchio.fi.it|publisher=Fucecchio|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Nogent-sur-Oise]], France\n\n==G==\n'''[[Gaeta]]'''<ref>{{cite web |title=Comuni Gemellati|url=http://www.comune.gaeta.lt.it/Comuni-Gemellati|website=comune.gaeta.lt.it|publisher=Gaeta|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Cambridge, Massachusetts|Cambridge]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Frontignan]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Somerville, Massachusetts|Somerville]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Gallipoli, Apulia|Gallipoli]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellagi|url=http://www.gallipolinweb.it/gallipolinwebit/lacitta/52-gemellaggi.html|website=gallipolinweb.it|publisher=Gallipoli|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|ITA}} [[Monfalcone]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Gela]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi di Gela: Eleusi, Nordkapp e Wittingen|url=https://gela.italiani.it/i-gemellaggi-di-gela-eleusi-nordkapp-e-wittingen/|website=gela.italiani.it|publisher=Gela|language=it|date=2019-06-11|accessdate=2020-01-08}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GRC}} [[Eleusis]], Greece\n*{{flagicon|NOR}} [[Nordkapp]], Norway\n*{{flagicon|GER}} [[Wittingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Gemona del Friuli]]'''<ref>{{cite web |title=Twinning|url=http://www.gemonaturismo.com/informazioni-utili-gemona/citta-gemellate-con-gemona/?lang=en|website=gemonaturismo.com|publisher=Gemona Turismo|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Foligno]], Italy\n*{{flagicon|AUT}} [[Laakirchen]], Austria\n*{{flagicon|AUT}} [[Velden am W\u00f6rther See]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Genoa]]'''<ref>{{cite web |title=Relazioni internazionali|url=http://www.comune.genova.it/content/odessa|website=comune.genova.it|publisher=Genoa|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref><ref>{{cite web |title=Gemellaggio Genova-Murcia, presto un collegamento aereo diretto|url=http://www.comune.genova.it/content/gemellaggio-genova-murcia-presto-un-collegamento-aereo-diretto|website=comune.genova.it|publisher=Genoa|language=it|date=2018-05-07|accessdate=2019-12-31}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|TUR}} [[Beyo\u011flu]], Turkey\n*{{flagicon|USA}} [[Columbus, Ohio|Columbus]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Marseille]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[Murcia]], Spain\n*{{flagicon|UKR}} [[Odessa]], Ukraine\n*{{flagicon|CRO}} [[Rijeka]], Croatia\n*{{flagicon|RUS}} [[Ryazan]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Genzano di Roma]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.genzanodiroma.roma.it/home/esplorare/storia/la-citta/gemellaggi/|website=comune.genzanodiroma.roma.it|publisher=Genzano di Roma|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Ch\u00e2tillon, Hauts-de-Seine|Ch\u00e2tillon]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Merseburg]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Gioia del Colle]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Gioia del Colle-Targoviste|url=http://www.gioiadelcolle.info/gemellaggio-gioia-del-colle-targoviste/|website=gioiadelcolle.info|publisher=Gioia del Colle|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref> \n*{{flagicon|ROU}} [[T\u00e2rgovi\u0219te]], Romania\n\n'''[[Gorizia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e collaborazioni|url=http://www3.comune.gorizia.it/it/gemellaggi-e-collaborazioni|website=comune.gorizia.it|publisher=Gorizia|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref><ref>{{cite web |title=A settembre il gemellaggio tra Gorizia e Zalaegerszeg|url=https://ilpiccolo.gelocal.it/trieste/cronaca/2014/07/13/news/a-settembre-il-gemellaggio-tra-gorizia-e-zalaegerszeg-1.9592775?refresh_ce|website=ilpiccolo.gelocal.it|publisher=Il Piccolo|language=it|date=2014-07-14|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--Grosseto - not twinning-->\n*{{flagicon|AUT}} [[Klagenfurt]], Austria\n*{{flagicon|AUT}} [[Lienz]], Austria\n*{{flagicon|ITA}} [[Sassari]], Italy\n*{{flagicon|HUN}} [[Zalaegerszeg]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Greve in Chianti]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi - la comunit\u00e0|url=http://www.comune.greve-in-chianti.fi.it/ps/s/gemellaggi|website=comune.greve-in-chianti.fi.it|publisher=Greve in Chianti|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Auxerre]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Brtonigla]], Croatia\n*{{flagicon|ESH}} [[Farsia]], Western Sahara\n*{{flagicon|DEN}} [[Greve Municipality|Greve]], Denmark\n*{{flagicon|CRO}} [[Jasenice, Zadar County|Jasenice]], Croatia\n*{{flagicon|USA}} [[Rehoboth Beach, Delaware|Rehoboth Beach]], United States\n*{{flagicon|USA}} [[Sonoma, California|Sonoma]], United States\n*{{flagicon|NOR}} [[Ulvik]], Norway\n*{{flagicon|JPN}} [[Ushiku, Ibaraki|Ushiku]], Japan\n*{{flagicon|GER}} [[Veitsh\u00f6chheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Grosseto]]'''<ref>{{cite web |title=Grosseto|url=https://www.comune-italia.it/comune-grosseto.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|MLT}} [[Birkirkara]], Malta\n*{{flagicon|GER}} [[Cottbus]], Germany\n*{{flagicon|BUL}} [[Dimitrovgrad, Bulgaria|Dimitrovgrad]], Bulgaria\n*{{flagicon|JPN}} [[Kashiwara]], Japan\n*{{flagicon|FRA}} [[Montreuil, Seine-Saint-Denis|Montreuil]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Narbonne]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Saintes-Maries-de-la-Mer]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Grottaferrata]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=https://www.comune.grottaferrata.rm.it/index.php/servizi/canali/1007|website=comune.grottaferrata.rm.it|publisher=Grottaferrata|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GRC}} [[Patmos]], Greece\n*{{flagicon|FRA}} [[Vand\u0153uvre-l\u00e8s-Nancy]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Gualdo Tadino]]'''<ref>{{cite web |title=Rinnovato gemellaggio tra Gualdo Tadino ed Audun Le Tiche|url=https://www.altochiasciooggi.it/gualdo-tadino/rinnovato-gemellaggio-tra-gualdo-tadino-ed-audun-le-tiche-2655/|website=altochiasciooggi.it|publisher=Altochiascio Oggi|language=it|date=2015-07-20|accessdate=2019-12-31}}</ref><ref>{{cite web |title=Prosegue il gemellaggio tra Gualdo Tadino e Krosno, una delegazione in Polonia|url=https://www.altochiasciooggi.it/gualdo-tadino/prosegue-il-gemellaggio-tra-gualdo-tadino-e-krosno-10195/|website=altochiasciooggi.it|publisher=Altochiascio Oggi|language=it|date=2019-08-26|accessdate=2019-12-31}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Audun-le-Tiche]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Krosno]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Gubbio]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=http://www.gubbiogemellaggi.it/index.php/citta-gemellate/|website=gubbiogemellaggi.it|publisher=Associazione Gemellaggi Gubbio|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Godmanchester]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|ENG}} [[Huntingdon]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|USA}} [[Jessup, Pennsylvania|Jessup]], United States\n*{{flagicon|ITA}} [[Livinallongo del Col di Lana]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Salon-de-Provence]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Thann, Haut-Rhin|Thann]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Wertheim am Main|Wertheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n==I==\n'''[[Imola]]'''<ref>{{cite web |title=Relazioni internazionali|url=http://www.comune.imola.bo.it/aree-tematiche/relazioni-e-progetti-europei/relazioni-internazionali|website=comune.imola.bo.it|publisher=Imola|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Borough of Colchester|Colchester]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|FRA}} [[Gennevilliers]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Pi\u0142a]], Poland\n*{{flagicon|CRO}} [[Pula]], Croatia\n*{{flagicon|GER}} [[Weinheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Imperia]]'''<ref>{{cite web |title=Imperia: un assessorato per ogni gemellaggio. Friedrichshafen, Rosario e Newport, ecco le deleghe del sindaco Scajola|url=https://www.imperiapost.it/381740/imperia-citta-gemellate-friedrichshafen-rosario-newport-claudio-scajola|website=imperiapost.it|work=Imperia Post|language=it|date=2019-03-22|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Friedrichshafen]], Germany\n*{{flagicon|USA}} [[Newport, Rhode Island|Newport]], United States\n*{{flagicon|ARG}} [[Rosario, Santa Fe|Rosario]], Argentina\n{{div col end}}\n\n'''[[Iseo, Lombardy|Iseo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.iseo.bs.it/cittadino/comune/citta-gemellate|website=comune.iseo.bs.it|publisher=Iseo|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n*{{flagicon|AUT}} [[Tamsweg]], Austria\n\n==J==\n'''[[Jesi]]'''<ref>{{cite web |title=Manifestazione di interesse per la partecipazione a gara con procedura negoziata ai sensi dell'art. 36, comma 2, lett. b) del d.lgs. 50/2016 per l'affidamento della gestione dell'Ufficio Turismo - IAT del Comune di Jesi|url=https://www.comune.jesi.an.it/bandi/Manifestazione-di-interesse-per-la-partecipazione-a-gara-con-procedura-negoziata-ai-sensi-dellart.-36-comma-2-lett.-b-del-d.lgs.-50-2016-per-laffidamento-della-gestione-dellUfficio-Turismo-IAT-del-Comune-di-Jesi/|website=comune.jesi.an.it|publisher=Jesi|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Mayenne, Mayenne|Mayenne]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Waiblingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n==L==\n'''[[Lainate]]'''<ref>{{cite web |title=Partnersk\u00e1 m\u011bsta a obce|url=https://www1.rosice.cz/partnerska-mesta/d-1355/|website=rosice.cz|publisher=M\u011bsto Rosice|language=cs|accessdate=2019-12-23}}</ref><ref>{{cite web |title=Sadraudz\u012bbas pils\u0113tas|url=https://strencunovads.lv/pasvaldiba/strencu-novads/sadraudzibas-pilsetas/|website=strencunovads.lv|publisher=Stren\u010du novads|language=lv|accessdate=2019-12-23}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Rosice]], Czech Republic\n*{{flagicon|LVA}} [[Stren\u010di Municipality|Stren\u010di]], Latvia\n{{div col end}}\n\n'''[[Lanciano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.lanciano.eu/c069046/po/mostra_news.php?id=48|website=lanciano.eu|publisher=Lanciano|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ARG}} [[Berazategui]], Argentina\n*{{flagicon|MLT}} [[Qala, Malta|Qala]], Malta\n*{{flagicon|CAN}} [[Vaughan]], Canada\n*{{flagicon|HUN}} [[Visegr\u00e1d]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Langhirano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.langhirano.pr.it/il-territorio/gemellaggi|website=comune.langhirano.pr.it|publisher=Langhirano|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Cavaillon]], France\n*{{flagicon|FRA}} [[Espalion]], France\n*{{flagicon|ITA}} [[Nove]], Italy\n*{{flagicon|ESP}} [[Tauste]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Latina, Lazio|Latina]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.latina.it/citta-gemellate/|website=comune.latina.it|publisher=Latina|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BRA}} [[Farroupilha]], Brazil\n*{{flagicon|SVN}} [[Nova Gorica]], Slovenia\n*{{flagicon|ESP}} [[Palos de la Frontera]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Lecce]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Lecce|url=https://www.comune-italia.it/comune-lecce.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Benevento]], Italy\n*{{flagicon|ESP}} [[Murcia]], Spain\n*{{flagicon|POL}} [[Ostr\u00f3w Wielkopolski]], Poland\n*{{flagicon|MKD}} [[Skopje]], North Macedonia\n*{{flagicon|ESP}} [[Valladolid]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Lecco]]'''<ref>{{cite web |title=Lecco: i 'gemelli' in visita per un fine settimana di festa insieme|url=https://www.leccoonline.com/articolo.php?idd=47559&origine=1&t=Lecco%3A+i+%27gemelli%27+in+visita+per+un+fine+settimana+di+festa+insieme|website=leccoonline.com|publisher=Lecco Online|language=it|date=2019-10-05|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Igualada]], Spain\n*{{flagicon|FRA}} [[M\u00e2con]], France\n*{{flagicon|RUS}} [[Mytishchi]], Russia\n*{{flagicon|BEL}} [[Overijse]], Belgium\n*{{flagicon|HUN}} [[Szombathely]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Ledro]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con la Boemia|url=https://www.comune.ledro.tn.it/Aree-tematiche/Gemellaggi/Gemellaggio-con-la-Boemia|website=comune.ledro.tn.it|publisher=Ledro|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Bu\u0161t\u011bhrad]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Chy\u0148ava]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Doksy (Kladno District)|Doksy]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Mil\u00edn]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Nov\u00fd Kn\u00edn]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[P\u0159\u00edbram]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[Ptice]], Czech Republic\n*{{flagicon|CZE}} [[V\u0161e\u0148]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Lucca]]'''<ref>{{cite web |title=Lucca e i gemellaggi|url=http://www.comune.lucca.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/1467|website=comune.lucca.it|publisher=Lucca|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Yst\u00e4vyyskaupungit|url=https://www.hameenlinna.fi/hallinto-ja-talous/tietoa-hameenlinnasta/ystavyyskaupungit/|website=hameenlinna.fi|publisher=H\u00e4meenlinna|language=fi|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Abingdon-on-Thames]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|FRA}} [[Colmar]], France\n*{{flagicon|FIN}} [[H\u00e4meenlinna]], Finland\n*{{flagicon|GER}} [[Schongau, Bavaria|Schongau]], Germany\n*{{flagicon|BEL}} [[Sint-Niklaas]], Belgium\n*{{flagicon|USA}} [[South San Francisco, California|South San Francisco]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Lugo, Emilia-Romagna|Lugo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.lugogemellaggi.net/citta-gemellate/|website=lugogemellaggi.net|publisher=Lugo Gemellaggi|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|COL}} [[Agust\u00edn Codazzi, Cesar|Agust\u00edn Codazzi]], Colombia\n*{{flagicon|FRA}} [[Choisy-le-Roi]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Kulmbach]], Germany\n*{{flagicon|ITA}} [[Nervesa della Battaglia]], Italy\n*{{flagicon|IRL}} [[Wexford]], Ireland\n*{{flagicon|ISR}} [[Yokneam Illit]], Israel\n{{div col end}}\n\n==M==\n'''[[Macerata]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.macerata.it/aree-tematiche/informati-per-partecipare/relazioni-internazionali/cartella-servizio-relazioni-internazionali/pagine-relative-a-gemellaggi/gemellaggi|website=comune.macerata.it|publisher=Macerata|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Issy-les-Moulineaux]], France\n*{{flagicon|MLT}} [[Floriana]], Malta\n*{{flagicon|ALB}} [[Kam\u00ebz]], Albania\n*{{flagicon|GER}} [[Weiden in der Oberpfalz]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Mantua]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.mantova.gov.it/index.php/cultura/mantova-citta-di-cultura/gemellaggi|website=comune.mantova.gov.it|publisher=Mantova|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Charleville-M\u00e9zi\u00e8res]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Madison, Wisconsin|Madison]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Nevers]], France\n*{{flagicon|JPN}} [[\u014cmihachiman]], Japan\n*{{flagicon|ROU}} [[Oradea]], Romania\n*{{flagicon|RUS}} [[Pushkin, Saint Petersburg|Pushkin]], Russia\n*{{flagicon|GER}} [[Weingarten, W\u00fcrttemberg|Weingarten]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Marino, Lazio|Marino]]'''<ref>{{cite web |title=Jumelages|url=https://www.boulognebillancourt.com/ma-ville/histoire-et-patrimoine/jumelage|website=boulognebillancourt.com|publisher=Boulogne-Billancourt|language=fr|accessdate=2019-12-24}}</ref><ref>{{cite web |title=Irving Sister Cities|url=https://www.irvingchamber.com/international-business/irving-sister-cities|website=irvingchamber.com|publisher=Irving-Las Colinas Chamber of Commerce|accessdate=2019-12-24}}</ref><ref>{{cite web |title=Neuk\u00f6llner St\u00e4dtepartnerschaften|url=https://www.berlin.de/ba-neukoelln/politik-und-verwaltung/beauftragte/partnerstaedte/|website=berlin.de|publisher=Berlin|language=de|accessdate=2019-12-24}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Boulogne-Billancourt]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Irving, Texas|Irving]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Neuk\u00f6lln|Neuk\u00f6lln (Berlin)]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Marsciano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.marsciano.pg.it/pagina1898_gemellaggi.html|website=comune.marsciano.pg.it|publisher=Marsciano|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Jablonec nad Nisou]], Czech Republic\n*{{flagicon|BFA}} [[Lorop\u00e9ni]], Burkina Faso\n*{{flagicon|ITA}} [[Orosei]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[Tremblay-en-France]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Medicina]]'''<ref>{{cite web |title=Le citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.medicina.bo.it/citta-e-territorio/le-citta-gemellate/|website=comune.medicina.bo.it|publisher=Medicina|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Romilly-sur-Seine]], France\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of \u0160kofja Loka|\u0160kofja Loka]], Slovenia\n{{div col end}}\n\n'''[[Merano]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.merano.bz.it/it/Gemellaggi|website=comune.merano.bz.it|publisher=Merano|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Merano, It\u00e1lie|url=https://www.pardubice.eu/o-pardubicich/informace-o-meste/partnerska-a-spratelena-mesta/merano-italie/|website=pardubice.eu|publisher=Pardubice|language=cs|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CZE}} [[Pardubice]], Czech Republic\n*{{flagicon|AUT}} [[Salzburg]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Messina]]'''<ref>{{cite web |title=Messina e Messene. Gemellaggio con la citt\u00e0 greca \"sorella\"|url=https://www.tempostretto.it/news/radici-comuni-messina-messene-gemellaggio-citt-greca-sorella.html|website=tempostretto.it|publisher=Tempo Stretto|language=it|date=2013-08-28|accessdate=2019-12-19}}</ref><ref>{{cite web |title=\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u044b|url=http://visitkronshtadt.ru/goroda-partnry|website=visitkronshtadt.ru|publisher=Visit Kronshtadt|language=ru|accessdate=2020-02-05}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|RUS}} [[Kronstadt]], Russia\n*{{flagicon|GRC}} [[Messini]], Greece\n{{div col end}}\n\n'''[[Milan]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.milano.it/aree-tematiche/relazioni-internazionali/gemellaggi|website=comune.milano.it|publisher=Milano|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--Bethlehem - twinning ended-->\n*{{flagicon|ENG}} [[Birmingham]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|USA}} [[Chicago]], United States\n*{{flagicon|KOR}} [[Daegu]], South Korea\n*{{flagicon|SEN}} [[Dakar]], Senegal\n*{{flagicon|GER}} [[Frankfurt|Frankfurt am Main]], Germany\n*{{flagicon|POL}} [[Krak\u00f3w]], Poland\n*{{flagicon|FRA}} [[Lyon]], France\n*{{flagicon|AUS}} [[Melbourne]], Australia\n*{{flagicon|JPN}} [[Osaka]], Japan\n*{{flagicon|RUS}} [[Saint Petersburg]], Russia\n*{{flagicon|BRA}} [[S\u00e3o Paulo]], Brazil\n*{{flagicon|CHN}} [[Shanghai]], China\n*{{flagicon|ISR}} [[Tel Aviv]], Israel\n*{{flagicon|CAN}} [[Toronto]], Canada\n{{div col end}}\n\n'''[[Mira, Veneto|Mira]]'''<ref>{{cite web |title=St\u00e4dtepartnerschaften|url=https://www.leibnitz.at/rathaus/staedtepartnerschaften/|website=leibnitz.at|publisher=Leibnitz|language=de|accessdate=2019-10-03}}</ref>\n*{{flagicon|AUT}} [[Leibnitz]], Austria\n\n'''[[Modena]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Reti nazionali ed europee|url=https://www.comune.modena.it/il-comune/gemellaggi-e-reti|website=comune.modena.it|publisher=Modena|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Sister Cities|url=https://www.visitlakecounty.org/Sister-Cities|website=visitlakecounty.org|publisher=Highland Park|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|KAZ}} [[Almaty]], Kazakhstan\n*{{flagicon|CHN}} [[Benxi]], China\n*{{flagicon|USA}} [[Highland Park, Illinois|Highland Park]], United States\n*{{flagicon|AUT}} [[Linz]], Austria\n*{{flagicon|BRA}} [[Londrina]], Brazil\n*{{flagicon|SRB}} [[Novi Sad]], Serbia\n*{{flagicon|USA}} [[Saint Paul, Minnesota|Saint Paul]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Monopoli]]'''<ref>{{cite web |title=Monopoli gemellata|url=http://www.comune.monopoli.ba.it/ViverelaCittagrave/Learee/Beniculturali/Gemellaggi/tabid/477/language/it-IT/Default.aspx|website=comune.monopoli.ba.it|publisher=Monopoli|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ROU}} [[Lugoj]], Romania\n*{{flagicon|SUI}} [[Lyss]], Switzerland\n{{div col end}}\n\n'''[[Monreale]]'''<ref>{{cite web |title=Town Twinning|url=https://sangwannmalta.org/twinning.html|website=sangwannmalta.org|publisher=San \u0120wann Local Council|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n*{{flagicon|MLT}} [[San \u0120wann]], Malta\n\n'''[[Monselice]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.monselice.padova.it/c028055/zf/index.php/servizi-aggiuntivi/index/index/idtesto/20063|website=comune.monselice.padova.it|publisher=Monselice|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Niepo\u0142omice|Niepo\u0142omice]], Poland\n*{{flagicon|FIN}} [[Parkano]], Finland\n*{{flagicon|CRO}} [[Pore\u010d]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Monsummano Terme]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio con il Comune di D\u00e9cines-Charpieu|url=https://www.comune.monsummano-terme.pt.it/cultura/la-cittaa0-ed-il-territorio/gemellaggio-con-il-comune-di-daa9cines-charpieu/3232|website=comune.monsummano-terme.pt.it|publisher=Monsummano Terme|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[D\u00e9cines-Charpieu]], France\n\n'''[[Montebelluna]]'''<ref>{{cite web |title=Montebelluna incontra le delegazioni delle sette citt\u00e0 gemellate|url=http://www.trevisotoday.it/cronaca/montebelluna-palio-gemellaggi-3-settembre-2016.html|website=trevisotoday.it|publisher=Treviso Today|language=it|date=2016-09-03|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ROU}} [[Chi\u0219ineu-Cri\u0219]], Romania\n*{{flagicon|FRA}} [[Dammarie-l\u00e8s-Lys]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Eppelheim]], Germany\n<!--Imatra - twinning ended-->\n*{{flagicon|HUN}} [[Kocs]], Hungary\n*{{flagicon|GER}} [[Oberkochen]], Germany\n*{{flagicon|HUN}} [[Tata, Hungary|Tata]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Montecarlo, Tuscany|Montecarlo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.montecarlo.lu.it/home/comune/gemellaggi.html|website=comune.montecarlo.lu.it|publisher=Montecarlo|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Althen-des-Paluds]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[Karl\u0161tejn]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Reichenbach im Vogtland]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Montecchio Maggiore]]'''<ref>{{cite web |title=Premio per Tesi di Laurea|url=https://www.comune.montecchio-maggiore.vi.it/images/bando%20premio%20montecchio%20definitivo.pdf|website=comune.montecchio-maggiore.vi.it|publisher=Montecchio Maggiore|page=1|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Alton, Hampshire|Alton]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|GER}} [[Passau]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Montesilvano]]'''<ref>{{cite web |title=Montesilvano, Sindaco e delegazione in Ungheria|url=https://www.giornaledimontesilvano.com/montesilvano-notizie/montesilvano-sindaco-e-delegazione-in-ungheria|website=giornaledimontesilvano.com|publisher=Giornale di Montesilvano|language=it|date=2019-09-12|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Gradovi prijatelji|url=http://www.trogir.hr/GradTrogir/gradovi-prijatelji|website=trogir.hr|publisher=Trogir|language=hr|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Patto di gemellaggio Montesilvano-Gradiska|url=http://www.pagineabruzzo.it/notizie/news/Pescara/85941/Patto_di_gemellaggio_montesilvano_gradiska.html|website=pagineabruzzo.it|publisher=Pagine Abruzzo|language=it|date=2018-07-13|accessdate=2019-12-24}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BIH}} [[Gradi\u0161ka, Bosnia and Herzegovina|Gradi\u0161ka]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|HUN}} [[Hajd\u00fab\u00f6sz\u00f6rm\u00e9ny]], Hungary\n*{{flagicon|CRO}} [[Trogir]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Montespertoli]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.montespertoli.fi.it/index.php/gemellaggi|website=comune.montespertoli.fi.it|publisher=Montespertoli|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Caronia]], Italy\n*{{flagicon|FRA}} [[\u00c9pernay]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Neustadt an der Aisch]], Germany\n*{{flagicon|ITA}} [[Santo Stefano di Cadore]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Montevarchi]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Cooperazione|url=http://www.comune.montevarchi.ar.it/gemellaggi-e-cooperazione|website=comune.montevarchi.ar.it|publisher=Montevarchi|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Bethlehem]], Palestine\n*{{flagicon|ESH}} [[Bir Lehlou]], Western Sahara\n*{{flagicon|GER}} [[Kitzingen]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Roanne]], France\n<!--rest - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Monza]]'''<ref>{{cite web |title=Community partners|url=https://www.internationalcenter.org/community-partners/|website=internationalcenter.org|publisher=The International Center|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Partnersk\u00e1 m\u011bsta a regiony|url=https://www.praha1.cz/mestska-cast/partnerska-mesta-a-regiony/|website=praha1.cz|publisher=M\u011bstsk\u00e1 \u010d\u00e1st Praha 1|language=cs|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Indianapolis]], United States\n*{{flagicon|CZE}} [[Prague 1|Prague 1 (Prague)]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n==N==\n'''[[Naples]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.napoli.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/5931|website=comune.napoli.it|publisher=Napoli|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref><ref>{{cite web |title=Napoli e Kagoshima, si rinnova il gemellaggio|url=http://www.napolitoday.it/politica/napoli-kagoshima-citta-gemelle.html|website=napolitoday.it|publisher=Napoli Today|language=it|date=2018-09-03|accessdate=2020-04-08}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n<!--rest - not twinning-->\n*{{flagicon|TUN}} [[Gafsa]], Tunisia\n*{{flagicon|JPN}} [[Kagoshima]], Japan\n*{{flagicon|PSE}} [[Nablus]], Palestine\n*{{flagicon|MDG}} [[Nosy Be]], Madagascar\n*{{flagicon|ESP}} [[Palma de Mallorca]], Spain\n*{{flagicon|CUB}} [[Santiago de Cuba]], Cuba\n{{div col end}}\n\n'''[[Nichelino]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e politiche comunitarie|url=http://www.comune.nichelino.to.it/index.php?option=com_content&view=article&id=1901&Itemid=562|website=comune.nichelino.to.it|publisher=Nichelino|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Caluire-et-Cuire]], France\n*{{flagicon|MLT}} [[Victoria, Gozo|Victoria]], Malta\n{{div col end}}\n\n'''[[Novara]]'''<ref>{{cite web |title=Chi siamo|url=http://www.gemellagginovaresi.it/ITAChiSiamo.html|website=gemellagginovaresi.it|publisher=Associazione per i Gemellaggi Novaresi e per l'Amicizia Internazionale|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref> \n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Koblenz]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Novellara]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Patti d'Amicizia|url=http://www.comune.novellara.re.it/servizi/Menu/dinamica.aspx?idSezione=11292&idArea=11314&idCat=673&ID=673&TipoElemento=categoria|website=comune.novellara.re.it|publisher=Novellara|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ISR}} [[Neve Shalom|Neve Shalom (Mateh Yehuda)]], Israel\n*{{flagicon|CZE}} [[Nov\u00fd Ji\u010d\u00edn]], Czech Republic\n*{{flagicon|CUB}} [[Sancti Sp\u00edritus]], Cuba\n*{{flagicon|BRA}} [[Santa Gertrudes]], Brazil\n*{{flagicon|ITA}} [[Santo Stefano di Cadore]], Italy\n{{div col end}}\n\n==O==\n'''[[Ozzano dell'Emilia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.ozzano.bo.it/la-citt%C3%A0/gemellaggi|website=comune.ozzano.bo.it|publisher=Ozzano dell'Emilia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|SWE}} [[Staffanstorp Municipality|Staffanstorp]], Sweden\n\n==P==\n'''[[Padua]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e patti di amicizia|url=http://www.padovanet.it/sindaco-e-amministrazione/gemellaggi-e-patti-di-amicizia|website=padovanet.it|publisher=Padova|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|MOZ}} [[Beira, Mozambique|Beira]], Mozambique\n*{{flagicon|USA}} [[Boston]], United States\n*{{flagicon|POR}} [[Coimbra]], Portugal\n*{{flagicon|GER}} [[Freiburg im Breisgau]], Germany\n*{{flagicon|CHN}} [[Handan]], China\n*{{flagicon|ROU}} [[Ia\u015fi]], Romania\n*{{flagicon|FRA}} [[Nancy, France|Nancy]], France\n*{{flagicon|ENG}} [[Oxford]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|CRO}} [[Zadar]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Palazzolo Acreide]]'''<ref>{{cite web |title=Il gemellaggio tra Palazzolo Acreide e Sicione|url=https://palazzoloacreide.italiani.it/gemellaggio-tra-sicione-e-palazzolo-acreide/|website=palazzoloacreide.italiani.it|publisher=Italiani.it: Palazzolo Acreide|language=it|date=2019-02-25|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|GRC}} [[Sikyona]], Greece\n\n'''[[Palermo]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Palermo|url=https://www.comune-italia.it/comune-palermo.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Bilancio Sociale 2016: Palermo Capitale del Mediterraneo|url=https://www.comune.palermo.it/bilancio_sociale.php?anno=2016&id=350&lev=3&cap=374&int=582|website=comune.palermo.it|publisher=Palermo|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Palermo and Valletta together for 2018. Cultural twinning at Palazzo Asmundo|url=http://www.palermoworld.it/eng/palermo-and-valletta-together-for-2018-cultural-twinning-at-palazzo-asmundo/|website=palermoworld.it|publisher=Palermo World|accessdate=2019-09-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|TUN}} [[Biserta]], Tunisia\n*{{flagicon|COD}} [[Bukavu]], Democratic Republic of the Congo\n*{{flagicon|CHN}} [[Chengdu]], China\n*{{flagicon|GER}} [[D\u00fcsseldorf]], Germany\n<!--Gda\u0144sk - not twinning-->\n*{{flagicon|CIV}} [[Grand-Bassam]], Ivory Coast\n*{{flagicon|VIE}} [[Hanoi]], Vietnam\n*{{flagicon|PSE}} [[Khan Yunis]], Palestine\n*{{flagicon|USA}} [[Miami]], United States\n*{{flagicon|USA}} [[Monterey, California|Monterey]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Montpellier]], France\n*{{flagicon|CAN}} [[Ottawa]], Canada\n*{{flagicon|COL}} [[Palermo, Huila|Palermo]], Colombia\n<!--Pistoia - not twinning-->\n*{{flagicon|RUS}} [[Samara]], Russia\n*{{flagicon|CUB}} [[Santiago de Cuba]], Cuba\n*{{flagicon|ITA}} [[Sestu]], Italy\n*{{flagicon|GEO}} [[Tbilisi]], Georgia\n*{{flagicon|ROU}} [[Timi\u0219oara]], Romania\n*{{flagicon|MLT}} [[Valletta]], Malta\n*{{flagicon|RUS}} [[Yaroslavl]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Parabiago]]'''<ref>{{cite web |title=Il ponte pi\u00f9 storico di Samobor intitolato alla citt\u00e0 di Parabiago|url=http://www.legnanonews.com/news/28/52696/il_ponte_piu_storico_di_samobor_intitolato_alla_citta_di_parabiago|website=legnanonews.com|publisher=Legnano News|language=it|date=2015-10-21|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|CRO}} [[Samobor]], Croatia\n\n'''[[Parma]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.parma.it/comune/Gemellaggi.aspx|website=comune.parma.it|publisher=Parma|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bourg-en-Bresse]], France\n*{{flagicon|SVN}} [[Ljubljana]], Slovenia\n*{{flagicon|CHN}} [[Shijiazhuang]], China\n*{{flagicon|HUN}} [[Szeged]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Tours]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Worms, Germany|Worms]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pavia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi / Twinning|url=https://www.comune.pv.it/site/home/amministrazione/gemellaggi-e-cooperazione-internazionale/gemellaggi.html|website=comune.pv.it|publisher=Pavia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CIV}} [[Ayam\u00e9]], Ivory Coast\n*{{flagicon|FRA}} [[Besan\u00e7on]], France\n<!--Bethlehem - not twinning-->\n*{{flagicon|GER}} [[Hildesheim]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Hersbruck]], Germany\n*{{flagicon|LTU}} [[Vilnius]], Lithuania\n*{{flagicon|GRC}} [[Zakynthos (city)|Zakynthos]], Greece\n{{div col end}}\n\n'''[[Pavia di Udine]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=http://www.comune.paviadiudine.ud.it/index.php?id=7432|website=comune.paviadiudine.ud.it|publisher=Pavia di Udine|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|AUT}} [[Finkenstein am Faaker See]], Austria\n\n'''[[Pergine Valsugana]]'''<ref>{{cite web |title=Comitato Pergine-Amstetten|url=http://www.comune.pergine.tn.it/associazione/comitato-pergine-amstetten|website=comune.pergine.tn.it|publisher=Pergine Valsugana|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n*{{flagicon|AUT}} [[Amstetten, Lower Austria|Amstetten]], Austria\n\n'''[[Perugia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemelle|url=http://turismo.comune.perugia.it/pagine/citta-gemelle-000|website=turismo.comune.perugia.it|publisher=Turismo Perugia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Aix-en-Provence]], France\n*{{flagicon|SVK}} [[Bratislava]], Slovakia\n*{{flagicon|USA}} [[Grand Rapids, Michigan|Grand Rapids]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Potsdam]], Germany\n*{{flagicon|USA}} [[Seattle]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[T\u00fcbingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pesaro]]'''<ref>{{cite web |title=Pesaro|url=https://www.italien.de/staedte/pesaro|website=italien.de|publisher=Italien.de|language=de|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Pesaro|url=http://www.primaria-resita.ro/portal/cs/resita/portal.nsf/AllByUNID/pesaro-0000476a?OpenDocument|website=primaria-resita.ro|publisher=Re\u0219i\u021ba|language=ro|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Si rafforza il gemellaggio Pesaro-Kakegawa. Cerimonia del t\u00e8 verde con la delegazione giapponese guidata dal sindaco Saburo Matsui|url=http://www.pu24.it/2019/11/15/si-rafforza-gemellaggio-pesaro-kakegawa-cerimonia-del-verde-la-delegazione-giapponese-guidata-dal-sindaco-saburo-matsui/287055/|website=pu24.it|publisher=PU24|language=it|date=2019-11-15|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|JPN}} [[Kakegawa, Shizuoka|Kakegawa]], Japan\n*{{flagicon|NER}} [[Keita, Niger|Keita]], Niger\n*{{flagicon|SVN}} [[Ljubljana]], Slovenia\n*{{flagicon|FRA}} [[Nanterre]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Qinhuangdao]], China\n*{{flagicon|PSE}} [[Rafah]], Palestine\n*{{flagicon|ROU}} [[Re\u0219i\u021ba]], Romania\n<!--Rovinj - not twinning-->\n*{{flagicon|ENG}} [[Watford]], England, United Kingdom\n{{div col end}}\n\n'''[[Pescantina]]'''<ref>{{cite web |title=C'\u00e8 una via Pescantina nella citt\u00e0 di Siedlce|url=https://www.larena.it/territori/valpolicella/pescantina/c-%C3%A8-una-via-pescantinanella-citt%C3%A0-di-siedlce-1.5945347|website=larena.it|publisher=L'Arena|language=it|date=2017-09-08|accessdate=2020-01-03}}</ref>\n*{{flagicon|POL}} [[Siedlce]], Poland\n\n'''[[Pesche]]'''<ref>{{cite web |title=Sister Cities|url=https://www.cityofwoodstock.ca/en/city-governance/sister-cities.aspx|website=cityofwoodstock.ca|publisher=Woodstock|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Woodstock, Ontario|Woodstock]], Canada\n\n'''[[Pescia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=http://www.comune.pescia.pt.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/79|website=comune.pescia.pt.it|publisher=Pescia|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Nerja]], Spain\n*{{flagicon|FRA}} [[Oullins]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Piacenza]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Piacenza|url=https://www.comune-italia.it/comune-piacenza.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref><ref>{{cite web |title=Gradovi partneri|url=https://www.opcina-jajce.ba/gradovi-partneri.html|website=opcina-jajce.ba|publisher=Jajce|language=bs|accessdate=2019-12-30}}</ref><ref>{{cite news|title=\u0414\u0430\u043b\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0435\u0432\u0442\u0435 \u043a\u043e\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438 \u0441\u0435 \u0437\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0441\u043e \u0421\u0442\u0440\u0443\u043c\u0438\u0446\u0430? \u041f\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0433\u0438!|publisher=Strumica Denes|language=mk|date=2018-10-02}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BIH}} [[Jajce]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|ESP}} [[Plasencia]], Spain\n*{{flagicon|MKD}} [[Strumica Municipality|Strumica]], North Macedonia\n*{{flagicon|RUS}} [[Tolyatti]], Russia\n{{div col end}}\n\n'''[[Pietrasanta]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.pietrasanta.lu.it/index.php?id=129|website=comune.pietrasanta.lu.it|publisher=Pietrasanta|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Statue unveiled celebrating Montgomery and 'sister city' in Italy|url=https://www.wsfa.com/2019/11/07/statue-unveiled-celebrating-montgomery-sister-city-italy/|website=wsfa.com|publisher=WSFA 12 News|date=2019-11-06|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BEL}} [[\u00c9caussinnes]], Belgium\n*{{flagicon|GER}} [[Grenzach-Wyhlen]], Germany\n*{{flagicon|USA}} [[Montgomery, Alabama|Montgomery]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Villeparisis]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Zdu\u0144ska Wola]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Pinerolo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.pinerolo.to.it/web/index.php/turismo/in-evidenza/citta-gemellate|website=comune.pinerolo.to.it|publisher=Pinerolo|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BIH}} [[Derventa]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|FRA}} [[Gap, Hautes-Alpes|Gap]], France\n*{{flagicon|ARG}} [[San Francisco, C\u00f3rdoba|San Francisco]], Argentina\n*{{flagicon|GER}} [[Traunstein]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pisa]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.pisa.it/it/list-linked-item/id:2013|website=comune.pisa.it|publisher=Pisa|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ISR}} [[Acre, Israel|Acre]], Israel\n*{{flagicon|RUS}} [[Akademgorodok|Akademgorodok (Novosibirsk)]], Russia\n*{{flagicon|FRA}} [[Angers]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Hangzhou]], China\n*{{flagicon|ITA}} [[Iglesias, Sardinia|Iglesias]], Italy\n*{{flagicon|PSE}} [[Jericho]], Palestine\n*{{flagicon|DEN}} [[Kolding Municipality|Kolding]], Denmark\n*{{flagicon|USA}} [[Niles, Illinois|Niles]], United States\n*{{flagicon|USA}} [[Ocala, Florida|Ocala]], United States\n*{{flagicon|GRC}} [[Rhodes (city)|Rhodes]], Greece\n*{{flagicon|ESP}} [[Santiago de Compostela]], Spain\n*{{flagicon|GER}} [[Unna]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pistoia]]'''<ref>{{cite web |title=Pistoia|url=https://www.italien.de/staedte/pistoia|website=italien.de|publisher=Italien.de|language=de|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SRB}} [[Kru\u0161evac]], Serbia\n*{{flagicon|FRA}} [[Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques|Pau]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Zittau]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Poggibonsi]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate - Marcq en Baroeul|url=https://www.comune.poggibonsi.si.it/eventi-e-turismo/citta-gemellate/marcq-en-baroeul/|website=comune.poggibonsi.si.it|publisher=Poggibonsi|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref><ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate - Werne|url=https://www.comune.poggibonsi.si.it/eventi-e-turismo/citta-gemellate/werne/|website=comune.poggibonsi.si.it|publisher=Poggibonsi|language=it|accessdate=2019-12-30}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Marcq-en-Bar\u0153ul]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Werne]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pomezia]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Pomezia|url=https://www.comune-italia.it/comune-pomezia.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|TUR}} [[\u00c7anakkale]], Turkey\n*{{flagicon|BRA}} [[It\u00e1polis]], Brazil\n*{{flagicon|GER}} [[Singen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Pontassieve]]'''<ref>{{cite web |title=Le citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.pontassieve.fi.it/rete-civica/le-citta-gemellate|website=comune.pontassieve.fi.it|publisher=Pontassieve|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Griesheim, Hesse|Griesheim]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Genis-Laval]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[Znojmo]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Ponte San Nicol\u00f2]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://igemellaggi.it/gemellaggi.html|website=igemellaggi.it|publisher=Associazione I Gemellaggi di Ponte San Nicol\u00f2|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Crest, Dr\u00f4me|Crest]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Dobra, Police County|Dobra]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Porcia, Friuli-Venezia Giulia|Porcia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.proporcia.it/gemellaggi/|website=comune.pontassieve.fi.it|publisher=Porcia|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[Beretty\u00f3\u00fajfalu]], Hungary\n*{{flagicon|AUT}} [[Spittal an der Drau]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Porto Ceresio]]'''<ref>{{cite web |title=August\u00f3w Citta' Gemellata|url=http://www.comune.portoceresio.va.it/c012113/zf/index.php/servizi-aggiuntivi/index/index/idtesto/20033|website=comune.portoceresio.va.it|publisher=Porto Ceresio|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|POL}} [[August\u00f3w]], Poland\n\n'''[[Prato]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi della citt\u00e0 di Prato|url=http://www.comune.prato.it/prato/gemella/|website=comune.prato.it|publisher=Prato|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Miasta partnerskie|url=https://www.nasztomaszow.pl/wiadomosci/526/miasta-partnerskie|website=nasztomaszow.pl|publisher=Tomasz\u00f3w Mazowiecki|language=pl|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Albemarle County]], United States\n*{{flagicon|ESH}} [[Bir Lehlou]], Western Sahara\u200a\n*{{flagicon|CHN}} [[Changzhou]], China\n*{{flagicon|AUT}} [[Ebensee|Ebensee am Traunsee]], Austria\n*{{flagicon|VIE}} [[Nam Dinh]], Vietnam\n*{{flagicon|FRA}} [[Roubaix]], France\n*{{flagicon|BIH}} [[Sarajevo]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|POL}} [[Tomasz\u00f3w Mazowiecki]], Poland\n*{{flagicon|GER}} [[Wangen im Allg\u00e4u]], Germany\n{{div col end}}\n\n==Q==\n'''[[Quartu Sant'Elena]]'''<ref>{{cite web |title=Firma del Patto di Gemellaggio con la Citt\u00e0 Dominicana di Los Alcarrizos|url=http://www.comune.quartusantelena.ca.it/notizia.php?id=2430|website=comune.quartusantelena.ca.it|publisher=Quartu Sant'Elena|language=it|date=2019-02-01|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|DOM}} [[Los Alcarrizos]], Dominican Republic\n\n==R==\n'''[[Racalmuto]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Racalmuto-Hamilton|url=http://www.comune.racalmuto.ag.it/gemellaggio-racalmuto-hamilton/|website=comune.racalmuto.ag.it|publisher=Racalmuto|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Hamilton, Ontario|Hamilton]], Canada\n\n'''[[Ragusa, Sicily|Ragusa]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Ragusa|url=https://www.comune-italia.it/comune-ragusa.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Twinning|url=https://www.mostalocalcouncil.com/pages/twinning|website=mostalocalcouncil.com|publisher=Mosta Local Council|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Dubrovnik]], Croatia\n*{{flagicon|MLT}} [[Mosta]], Malta\n*{{flagicon|ROU}} [[R\u0103d\u0103u\u021bi]], Romania\n<!--Termoli - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Ravenna]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.ra.it/La-Citta/Rapporti-internazionali/Citta-gemellate|website=comune.ra.it|publisher=Ravenna|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Chartres]], France\n*{{flagicon|ENG}} [[Chichester]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|GER}} [[Speyer]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Reggio Emilia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e dichiarazioni di amicizia|url=https://www.comune.re.it/retecivica/urp/retecivi.nsf/PESDocumentID/D4909628607E87F7C1257CAF00325C77?opendocument&FROM=Gmllgg2|website=comune.re.it|publisher=Reggio nell'Emilia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PSE}} [[Beit Jala]], Palestine\n*{{flagicon|POL}} [[Bydgoszcz]], Poland\n*{{flagicon|MDA}} [[Chi\u0219in\u0103u]], Moldova\n*{{flagicon|FRA}} [[Dijon]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Fort Worth, Texas|Fort Worth]], United States\n*{{flagicon|ESP}} [[Girona]], Spain\n*{{flagicon|SRB}} [[Kragujevac]], Serbia\n*{{flagicon|MOZ}} [[Pemba, Mozambique|Pemba]], Mozambique\n*{{flagicon|RSA}} [[Polokwane]], South Africa\n*{{flagicon|GER}} [[Schwerin]], Germany\n*{{flagicon|CRO}} [[Zadar]], Croatia\n{{div col end}}\n\n'''[[Rende]]'''<ref>{{cite web|title=Miesto partneriai|url=http://www.kaunas.lt/apie-kauna/miesto-partneriai/|website=kaunas.lt|publisher=Kaunas|language=lt|accessdate=2019-12-22|archive-url=https://web.archive.org/web/20190724141315/http://www.kaunas.lt/apie-kauna/miesto-partneriai/|archive-date=24 July 2019|url-status=dead}}</ref>\n*{{flagicon|LTU}} [[Kaunas]], Lithuania\n\n'''[[Rieti]]'''<ref>{{cite web |title=Comitato Gemellaggi: si rinnova l'Albo delle famiglie ospitanti per gli scambi di studenti con Nordhorn, Saint Pierre Les Elbeuf e Ito|url=http://www.comune.rieti.it/article/19/11/comitato-gemellaggi-si-rinnova-l-albo-delle-famiglie-ospitanti-gli-scambi-di-studenti|website=comune.rieti.it|publisher=Rieti|language=it|date=2019-11-22|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|JPN}} [[It\u014d, Shizuoka|It\u014d]], Japan\n*{{flagicon|GER}} [[Nordhorn]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Pierre-l\u00e8s-Elbeuf]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Rimini]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.rimini.it/comune-e-citta/citta/gemellaggi|website=comune.rimini.it|publisher=Rimini|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Fort Lauderdale, Florida|Fort Lauderdale]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Maur-des-Foss\u00e9s]], France\n*{{flagicon|BEL}} [[Seraing]], Belgium\n*{{flagicon|RUS}} [[Sochi]], Russia\n*{{flagicon|CHN}} [[Yangzhou]], China\n*{{flagicon|SEN}} [[Ziguinchor]], Senegal\n{{div col end}}\n\n'''[[Rivoli, Piedmont|Rivoli]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.rivoli.to.it/citta-gemellate/|website=comune.rivoli.to.it|publisher=Rivoli|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SVN}} [[Kranj]], Slovenia\n*{{flagicon|ESP}} [[Mollet del Vall\u00e8s]], Spain\n*{{flagicon|FRA}} [[Mont\u00e9limar]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Ravensburg]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Rome]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio Roma-Paris|url=https://lamiaparis.com/gemellaggio-roma-paris/|website=lamiaparis.com|publisher=La Mia Paris|language=it|date=2019-01-30|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Paris]], France\n\n'''[[Rovereto]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.rovereto.tn.it/Entra-in-Comune/Organi-e-uffici/Citta-gemellate|website=comune.rovereto.tn.it|publisher=Rovereto|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|BRA}} [[Bento Gon\u00e7alves, Rio Grande do Sul|Bento Gon\u00e7alves]], Brazil\n*{{flagicon|CZE}} [[Doln\u00ed Dobrou\u010d]], Czech Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Forchheim]], Germany\n*{{flagicon|AUT}} [[Kufstein]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Rovigo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate e amiche|url=http://comune.rovigo.it/web/rovigo/vivere/vivere-interna?p_p_id=ALFRESCO_MYPORTAL_CONTENT_PROXY_WAR_myportalportlet_INSTANCE_nc6A&p_p_lifecycle=1&p_p_state=normal&p_p_mode=view&template=/regioneveneto/myportal/servgenerico-detail&uuid=0f3c6efd-bcc9-4e43-8a2a-932aef64bfd7&contentArea=_Rovigo_vivere-interna_Body1_&selVert=menu-contestuale_6cbbad1e-cb5c-4782-a0fd-f272bc782b31|website=comune.rovigo.it|publisher=Rovigo|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Borough of Bedford|Bedford]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|ROU}} [[Tulcea]], Romania\n*{{flagicon|GER}} [[Viernheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n==S==\n'''[[Sabaudia]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.sabaudia.lt.it/per-i-visitatori/gemellaggi/|website=comune.sabaudia.lt.it|publisher=Sabaudia|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-M\u00e9dard-en-Jalles]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[El Vendrell]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Salerno]]'''<ref>{{cite web |title=Il gemellaggio di Salerno: la rete per rimanere umani|url=https://salerno.italiani.it/il-gemellaggio-di-salerno-la-rete-per-rimanere-umani/|website=salerno.italiani.it|publisher=Italiani.it|language=it|date=2019-08-16|accessdate=2020-04-13}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ITA}} [[Legnago]], Italy\n<!--Montpellier - not twinning-->\n*{{flagicon|BUL}} [[Pazardzhik]], Bulgaria\n*{{flagicon|FRA}} [[Rouen]], France\n*{{flagicon|JPN}} [[T\u014dno, Iwate|T\u014dno]], Japan\n{{div col end}}\n\n'''[[Salzano]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.salzano.ve.it/myportal/C_H735/vivere/cittagemellate|website=comune.salzano.ve.it|publisher=Salzano|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Villefontaine]], France\n\n'''[[San Benedetto del Tronto]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comunesbt.it/InfoCitta/Citta-gemellate-1|website=comunesbt.it|publisher=San Benedetto del Tronto|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Alfortville]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Chicago Heights]], United States\n*{{flagicon|ARG}} [[Mar del Plata]], Argentina\n*{{flagicon|CRO}} [[\u0160ibenik]], Croatia\n*{{flagicon|AUT}} [[Steyr]], Austria\n*{{flagicon|CUB}} [[Trinidad, Cuba|Trinidad]], Cuba\n*{{flagicon|ITA}} [[Viareggio]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[San Don\u00e0 di Piave]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e rapporti interistituzionali|url=http://www.sandonadipiave.net/myportal/C_H823/amministrazione/ufficicomunali/amministrazione_generale/gemellaggi|website=sandonadipiave.net|publisher=San Don\u00e0 di Piave|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Villeneuve-sur-Lot]], France\n\n'''[[San Giuliano Milanese]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.sangiulianonline.it/la-citt%C3%A0/storia-e-persone/gemellaggi|website=sangiulianonline.it|publisher=San Giuliano Milanese|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bussy-Saint-Georges]], France\n*{{flagicon|ROU}} [[Curtea de Arge\u015f]], Romania\n{{div col end}}\n\n'''[[San Giuliano Terme]]'''<ref>{{cite web |title=Chi siamo|url=https://www.spv-badtoelz.de/staedtepartnerschaft/wir.php.it|website=spv-badtoelz.de|publisher=St\u00e4dtepartnerschaftsverein Bad T\u00f6lz-Vichy-San Giuliano Terme|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad T\u00f6lz]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Vichy]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[San Miniato]]'''<ref>{{cite web |title=Citta' gemellate e patti d'amicizia|url=https://www.comune.san-miniato.pi.it/gemellaggi.html|website=comune.san-miniato.pi.it|publisher=San Miniato|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Apolda]], Germany\n<!--Bethlehem - not twinning-->\n*{{flagicon|BEL}} [[Silly, Belgium|Silly]], Belgium\n*{{flagicon|FRA}} [[Villeneuve-l\u00e8s-Avignon]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[San Pietro in Cariano]]'''<ref>{{cite web |title=Comuni Gemellati|url=https://www.comune.sanpietroincariano.vr.it/c023076/zf/index.php/servizi-aggiuntivi/index/index/idtesto/16|website=comune.sanpietroincariano.vr.it|publisher=San Pietro in Cariano|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Ingelheim am Rhein]], Germany\n*{{flagicon|ENG}} [[Ludlow]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|AUT}} [[Stans]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[San Vito al Tagliamento]]'''<ref>{{cite web |title=Paesi gemellati|url=http://www.comune.san-vito-al-tagliamento.pn.it/index.php?id=18952|website=comune.san-vito-al-tagliamento.pn.it|publisher=San Vito al Tagliamento|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[Nagyat\u00e1d]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Rixheim]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Sankt Veit an der Glan]], Austria\n*{{flagicon|GER}} [[Stadtlohn]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Santa Teresa di Riva]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Gemellate|url=https://www.comune.santateresadiriva.me.it/it-it/vivere-il-comune/rubriche/citta-gemellate-1828-1-e3cc80cd0649240a491361e252a4abc3|website=comune.santateresadiriva.me.it|publisher=Santa Teresa di Riva|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Fuveau]], France\n\n'''[[Savona]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Savona|url=https://www.comune-italia.it/comune-savona.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CUB}} [[Bayamo]], Cuba\n*{{flagicon|DOM}} [[Saona]], Dominican Republic\n*{{flagicon|GER}} [[Villingen-Schwenningen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Scandiano]]'''<ref>{{cite web |title=Relazioni internazionali e Gemellaggi|url=https://www.comune.scandiano.re.it/turismo-e-cultura/gemellaggi/|website=comune.scandiano.re.it|publisher=Scandiano|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Almansa]], Spain\n*{{flagicon|CZE}} [[Blansko]], Czech Republic\n*{{flagicon|BEL}} [[Tubize]], Belgium\n{{div col end}}\n\n'''[[Scandicci]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi|url=http://storia.scandiccicultura.it/guidato/gemellaggi.htm|website=storia.scandiccicultura.it|publisher=Scandicci Cultura|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Pantin]], France\n\n'''[[Schio]]'''<ref>{{cite web |title=Chi siamo|url=https://creus.altervista.org/chi-siamo/|website=creus.altervista.org|publisher=C.R.EU.S.|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|HUN}} [[Kaposv\u00e1r]], Hungary\n*{{flagicon|GER}} [[Landshut]], Germany\n*{{flagicon|LUX}} [[P\u00e9tange]], Luxembourg\n{{div col end}}\n\n'''[[Segrate]]'''<ref>{{cite web |title=Il Gemellaggio con la citt\u00e0 di Sonsonate|url=http://www.comune.segrate.mi.it/comune/cooperazione/gemellaggio.html|website=comune.segrate.mi.it|publisher=Segrate|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Suradnja s gradovima|url=http://www.porec.hr/prva.aspx?stranica=1184&pid=54|website=porec.hr|publisher=Pore\u010d|language=hr|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Pore\u010d]], Croatia\n*{{flagicon|SLV}} [[Sonsonate, El Salvador|Sonsonate]], El Salvador\n{{div col end}}\n\n'''[[Senigallia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.senigallia.an.it/site/senigallia/live/taxonomy/senigallia/infocitta/citta_gemellate/senigallia-e-le-citta-gemellate.html|website=comune.senigallia.an.it|publisher=Senigallia|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ENG}} [[Chester]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|GER}} [[L\u00f6rrach]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Sens]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Sesto Fiorentino]]'''<ref>{{cite web |title=I gemellaggi|url=http://www.comune.sesto-fiorentino.fi.it/it/comune/i-gemellaggi|website=comune.sesto-fiorentino.fi.it|publisher=Sesto Fiorentino|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bagnolet]], France\n*{{flagicon|ESH}} [[Al Mahbes]], Western Sahara\n*{{flagicon|ITA}} [[Stefanaconi]], Italy\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Wieliczka|Wieliczka]], Poland\n{{div col end}}\n\n'''[[Sesto San Giovanni]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e patti d'amicizia|url=http://www.sestosg.net/sportelli/citta/gemellaggiepattiamicizia/|website=sestosg.net|publisher=Sesto San Giovanni|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Denis, Seine-Saint-Denis|Saint-Denis]], France\n*{{flagicon|CZE}} [[Zl\u00edn]], Czech Republic\n{{div col end}}\n\n'''[[Sestri Levante]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.sestri-levante.ge.it/citta-gemellate-citta-gemellate|website=comune.sestri-levante.ge.it|publisher=Sestri Levante|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Dole, Jura|Dole]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Santa Cruz, California|Santa Cruz]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Siena]]'''<ref>{{cite web |title=Siena|url=https://stadt.weimar.de/ueber-weimar/partnerstaedte/siena/?l=0Weimar&cHash=338ec438c3046214bc66218af1a936c7|website=stadt.weimar.de|publisher=Weimar|language=de|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Buffalo Sister Cities|url=https://www.buffalony.gov/645/Buffalo-Sister-Cities|website=buffalony.gov|publisher=Buffalo|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Concord's new sister city \u2013 Freeport, Bahamas|url=https://www.independenttribune.com/news/concord-s-new-sister-city-freeport-bahamas/article_3a0b3940-bacd-11e9-a2cc-d7b2a6420576.html|website=independenttribune.com|publisher=Independent Tribune|date=2019-08-09|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Avignon]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Buffalo, New York|Buffalo]], United States\n*{{flagicon|USA}} [[Concord, North Carolina|Concord]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Weimar]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Wetzlar]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Signa]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://www.comune.signa.fi.it/schede/biblioteca-e-cultura/schedaimportata_990001672|website=comune.signa.fi.it|publisher=Signa|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Maromme]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Oberdrauburg]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Sona, Veneto|Sona]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://comune.sona.vr.it/menu/66830/gemellaggi|website=comune.sona.vr.it|publisher=Sona|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Soyaux]], France\n*{{flagicon|POL}} [[Gmina Wadowice|Wadowice]], Poland\n*{{flagicon|GER}} [[Weiler bei Bingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Sondrio]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.sondrio.it/la-citta/citta-gemellate/|website=comune.sondrio.it|publisher=Sondrio|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|SVN}} [[Municipality of Radovljica|Radovljica]], Slovenia\n*{{flagicon|BRA}} [[S\u00e3o Mateus, Esp\u00edrito Santo|S\u00e3o Mateus]], Brazil\n*{{flagicon|GER}} [[Sindelfingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n'''[[Sora, Lazio|Sora]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=https://www.comune.sora.fr.it/tag/gemellaggio/|website=comune.sora.fr.it|publisher=Sora|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Vaughan]], Canada\n\n'''[[La Spezia]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.laspezia.it/Comune/Pol-com-e-coop.-int./gemellaggi.html|website=comune.laspezia.it|publisher=La Spezia|language=it|accessdate=2019-12-14}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bayreuth]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Toulon]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Spilimbergo]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.spilimbergo.pn.it/citta-gemellate/index.html|website=comune.spilimbergo.pn.it|publisher=Spilimbergo|language=it|accessdate=2019-12-19}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[La Ch\u00e2tre]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Sachsenburg]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Spoleto]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.spoleto.pg.it/la-citta/citta-gemellate/|website=comune.spoleto.pg.it|publisher=Spoleto|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|PER}} [[Cajamarca]], Peru\n*{{flagicon|MNE}} [[Cetinje]], Montenegro\n*{{flagicon|USA}} [[Charleston, South Carolina|Charleston]], United States\n*{{flagicon|FRA}} [[Orange, Vaucluse|Orange]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Schwetzingen]], Germany\n{{div col end}}\n\n==T==\n'''[[Taormina]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.comune.taormina.me.it/aree-tematiche/gemellaggio-sunny-isles-beach/|website=comune.taormina.me.it|publisher=Taormina|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|IRN}} [[Abadan, Iran|Abadan]], Iran\n*{{flagicon|FRA}} [[Contrex\u00e9ville]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Sunny Isles Beach, Florida|Sunny Isles Beach]], United States\n*{{flagicon|MLT}} [[Swieqi]], Malta\n{{div col end}}\n\n'''[[Taranto]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 Jonica gemellata|url=https://prolocoditaranto.wordpress.com/menu-laterale/citta-jonica-gemellata/|website=prolocoditaranto.wordpress.com|publisher=Pro Loco di Taranto|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Brest, France|Brest]], France\n*{{flagicon|UKR}} [[Donetsk]], Ukraine\n*{{flagicon|GRC}} [[Sparta, Laconia|Sparta]], Greece\n{{div col end}}\n\n'''[[Tavullia]]'''<ref>{{cite web |title=Sister Cities|url=https://www.vernon.ca/government-services/departments/corporate-services/sister-cities|website=vernon.ca|publisher=Vernon|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n*{{flagicon|CAN}} [[Vernon, British Columbia|Vernon]], Canada\n\n'''[[Teramo]]'''<ref>{{cite web |title=Useful info|url=https://www.discoverteramo.it/en/Location/Teramo/180-27-1.html|website=discoverteramo.it|publisher=Discover Teramo|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CYP}} [[Aglandjia]], Cyprus\n*{{flagicon|ESP}} [[\u00c1vila, Spain|\u00c1vila]], Spain\n*{{flagicon|MNE}} [[Berane]], Montenegro\n*{{flagicon|POL}} [[Gorz\u00f3w Wielkopolski]], Poland\n*{{flagicon|GER}} [[Memmingen]], Germany\n*{{flagicon|CZE}} [[Prague 7|Prague 7 (Prague)]], Czech Republic\n*{{flagicon|BRA}} [[Ribeir\u00e3o Preto]], Brazil\n*{{flagicon|ISR}} [[Rishon LeZion]], Israel\n*{{flagicon|CYP}} [[Strovolos]], Cyprus\n{{div col end}}\n\n'''[[Termoli]]'''<ref>{{cite web |title=Termoli ha una citt\u00e0 gemella in Florida, cerimonia ufficiale a Pompano Beach: \"Un ponte per i giovani\"|url=https://www.primonumero.it/2018/11/termoli-ha-una-citta-gemella-in-florida-cerimonia-ufficiale-a-pompano-beach-un-ponte-per-i-giovani/1530532489/|website=primonumero.it|publisher=Termoli|language=it|date=2018-11-03|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|POL}} [[Chorz\u00f3w]], Poland\n*{{flagicon|USA}} [[Pompano Beach, Florida|Pompano Beach]], United States\n{{div col end}}\n\n'''[[Terni]]'''<ref>{{cite web |title=Vieni a Trovarci|url=https://www.amarantoidea.com/contatti/|website=amarantoidea.com|publisher=Amaranto Idea|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Cartagena, Spain|Cartagena]], Spain\n*{{flagicon|HUN}} [[Duna\u00fajv\u00e1ros]], Hungary\n*{{flagicon|FRA}} [[Saint-Ouen-sur-Seine]], France\n{{div col end}}\n\n'''[[Terracina]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=https://www.icicero.it/iC/City-Capitoli.asp?Ci=14&i=4&tc=Gemellaggi&t=Citt%C3%A0%20gemellate&C=1&p=1|website=icicero.it|publisher=iCicero|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Bad Homburg vor der H\u00f6he]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Cabourg]], France\n*{{flagicon|SUI}} [[Chur]], Switzerland\n*{{flagicon|ENG}} [[Exeter]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|LVA}} [[J\u016brmala]], Latvia\n*{{flagicon|AUT}} [[Mayrhofen]], Austria\n*{{flagicon|LUX}} [[Mondorf-les-Bains]], Luxembourg\n*{{flagicon|HUN}} [[P\u00e9cs]], Hungary\n{{div col end}}\n\n'''[[Thiene]]'''<ref>{{cite web |title=Ville de Thiene|url=http://www.apt.fr/Ville-de-Thiene.html?retour=back|website=apt.fr|publisher=Apt|language=fr|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Apt, Vaucluse|Apt]], France\n\n'''[[Tolfa]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=http://comune.tolfa.rm.it/vivere-la-citta/cultura-e-sport/gemellaggi/|website=comune.tolfa.rm.it|publisher=Tolfa|language=it|accessdate=2019-12-15}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Biograd na Moru]], Croatia\n*{{flagicon|IRL}} [[Dingle]], Ireland\n*{{flagicon|MLT}} [[G\u0127ajnsielem]], Malta\n*{{flagicon|SVN}} [[Slovenske Konjice]], Slovenia\n{{div col end}}\n\n'''[[Torremaggiore]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.torremaggiore.fg.it/interna.php?Rif=353|website=comune.torremaggiore.fg.it|publisher=Torremaggiore|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Buffalo, New York|Buffalo]], United States\n*{{flagicon|ITA}} [[Canosa di Puglia]], Italy\n*{{flagicon|ITA}} [[Villafalletto]], Italy\n{{div col end}}\n\n'''[[Tremosine sul Garda]]'''<ref>{{cite news |title=Tremosine riabbraccia i \"parenti\" americani|url=https://www.bresciaoggi.it/territori/garda/tremosine-riabbraccia-i-parenti-americani-1.3950706|publisher=Brescia Oggi|language=it|date=2015-05-11|accessdate=2020-03-30}}</ref>\n*{{flagicon|USA}} [[North Adams, Massachusetts|North Adams]], United States\n\n'''[[Trento]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi col Comune|url=https://www.comune.trento.it/Aree-tematiche/Gemellaggi-e-relazioni-internazionali/Gemellaggi-col-Comune|website=comune.trento.it|publisher=Trento|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|GER}} [[Charlottenburg-Wilmersdorf|Charlottenburg-Wilmersdorf (Berlin)]], Germany\n*{{flagicon|GER}} [[Kempten]], Germany\n*{{flagicon|CZE}} [[Prague 1|Prague 1 (Prague)]], Czech Republic\n*{{flagicon|ESP}} [[San Sebasti\u00e1n]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Trieste]]'''<ref>{{cite web |title=Comune di Trieste|url=https://www.comune-italia.it/comune-trieste.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|AUT}} [[Graz]], Austria\n*{{flagicon|UKR}} [[Mykolaiv]], Ukraine\n*{{flagicon|BRA}} [[Santos, S\u00e3o Paulo|Santos]], Brazil\n<!--rest - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Turin]]'''<ref>{{cite web|title=Twinnings and Agreements|url=http://www.comune.torino.it/relint/inglese/gemellaggieaccordi/index.shtml|website=comune.torino.it|publisher=Turin|accessdate=2019-12-14|archive-url=https://web.archive.org/web/20130618182559/http://www.comune.torino.it/relint/inglese/gemellaggieaccordi/index.shtml|archive-date=18 June 2013|url-status=dead}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Chamb\u00e9ry]], France\n*{{flagicon|GER}} [[Cologne]], Germany\n*{{flagicon|ARG}} [[C\u00f3rdoba, Argentina|C\u00f3rdoba]], Argentina\n*{{flagicon|USA}} [[Detroit]], United States\n*{{flagicon|LUX}} [[Esch-sur-Alzette]], Luxembourg\n*{{flagicon|PSE}} [[Gaza City]], Palestine\n*{{flagicon|SCO}} [[Glasgow]], Scotland, United Kingdom\n*{{flagicon|BEL}} [[Li\u00e8ge]], Belgium\n*{{flagicon|FRA}} [[Lille]], France\n*{{flagicon|JPN}} [[Nagoya]], Japan\n*{{flagicon|GTM}} [[Quetzaltenango]], Guatemala\n*{{flagicon|NED}} [[Rotterdam]], Netherlands\n*{{flagicon|USA}} [[Salt Lake City]], United States\n*{{flagicon|CHN}} [[Shenyang]], China\n{{div col end}}\n\n==U==\n'''[[Udine]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e relazioni internazionali|url=https://www.comune.udine.it/13-pagina/200-625-02-10-2016-12-58-36|website=comune.udine.it|publisher=Udine|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref><ref>{{cite web |title=Our Twin Cities|url=https://www.citywindsor.ca/cityhall/committeesofcouncil/Advisory-Committees/International-Relations-Committee-(IRC)/Pages/Our-Twin-Cities.aspx|website=citywindsor.ca|publisher=Windsor|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ESP}} [[Albacete]], Spain\n*{{flagicon|GER}} [[Esslingen am Neckar]], Germany\n*{{flagicon|SVN}} [[Maribor]], Slovenia\n*{{flagicon|WAL}} [[Neath Port Talbot]], Wales, United Kingdom\n<!--Norrk\u00f6ping - twinning ended-->\n*{{flagicon|NED}} [[Schiedam]], Netherlands\n*{{flagicon|FRA}} [[Vienne, Is\u00e8re|Vienne]], France\n*{{flagicon|AUT}} [[Villach]], Austria\n*{{flagicon|CAN}} [[Windsor, Ontario|Windsor]], Canada\n*{{flagicon|CMR}} [[Yaound\u00e9]], Cameroon\n{{div col end}}\n\n==V==\n'''[[Varedo]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggio|url=http://www.comune.varedo.mi.it/servizi/Menu/dinamica.aspx?idSezione=616&idArea=16805&idCat=17486&ID=17486&TipoElemento=categoria|website=comune.varedo.mi.it|publisher=Varedo|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n*{{flagicon|FRA}} [[Champagnole]], France\n\n'''[[Varese]]'''<ref>{{cite web |title=Varese|url=https://www.comune-italia.it/comune-varese.html|website=comune-italia.it|publisher=Comune Italia|language=it|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|ROU}} [[Alba Iulia]], Romania\n*{{flagicon|FRA}} [[Romans-sur-Is\u00e8re]], France\n*{{flagicon|CHN}} [[Tongling]], China\n{{div col end}}\n\n'''[[Velletri]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.velletri.rm.it/pagina1535_citt-gemellate.html|website=comune.velletri.rm.it|publisher=Velletri|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|LUX}} [[Esch-sur-Alzette]], Luxembourg\n*{{flagicon|AUT}} [[M\u00f6dling]], Austria\n*{{flagicon|GER}} [[Offenbach am Main]], Germany\n*{{flagicon|FRA}} [[Puteaux]], France\n*{{flagicon|SRB}} [[Zemun|Zemun (Belgrade)]], Serbia\n<!--rest - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Venice]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi e Accordi|url=https://www.comune.venezia.it/it/content/gemellaggi-e-accordi|website=comune.venezia.it|publisher=Venezia|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|CRO}} [[Dubrovnik]], Croatia\n*{{flagicon|TUR}} [[Istanbul]], Turkey\n*{{flagicon|RUS}} [[Saint Petersburg]], Russia\n*{{flagicon|BIH}} [[Sarajevo]], Bosnia and Herzegovina\n*{{flagicon|CHN}} [[Suzhou]], China\n*{{flagicon|EST}} [[Tallinn]], Estonia\n*{{flagicon|ARM}} [[Yerevan]], Armenia\n{{div col end}}\n\n'''[[Verbania]]'''<ref>{{cite web |title=Citt\u00e0 gemellate|url=http://www.comune.verbania.it/Turismo/Citta-gemellate|website=comune.verbania.it|publisher=Verbania|language=it|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Verbania|url=https://www.hendersonvillesistercities.com/verbania|website=hendersonvillesistercities.com|publisher=Hendersonville Sister Cities|accessdate=2019-12-18}}</ref><ref>{{cite web |title=Ora\u0219e \u00cenfr\u0103\u021bite|url=https://www.primariapn.ro/orase-infratite|website=primariapn.ro|publisher=Piatra Neam\u021b|language=ro|accessdate=2019-12-18}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Bourg-de-P\u00e9age]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Crikvenica]], Croatia\n*{{flagicon|ENG}} [[East Grinstead]], England, United Kingdom\n*{{flagicon|USA}} [[Hendersonville, North Carolina|Hendersonville]], United States\n*{{flagicon|GER}} [[Mindelheim]], Germany\n*{{flagicon|ROU}} [[Piatra Neam\u0163]], Romania\n*{{flagicon|ESP}} [[Sant Feliu de Gu\u00edxols]], Spain\n*{{flagicon|AUT}} [[Schwaz]], Austria\n<!--rest - not twinning-->\n{{div col end}}\n\n'''[[Vercelli]]'''<ref>{{cite web |title=Bergamo|url=https://notiziaoggivercelli.it/cronaca/tornado-ad-arles-citta-gemellata-con-vercelli/|website=Notizia Oggi Vercelli|publisher=notiziaoggivercelli|language=it|date=2019-10-16|accessdate=2019-12-22}}</ref><ref>{{cite web |title=Vercelli|url=https://www2.tortosa.cat/agermana/agvercelli.php?lang=es|website=tortosa.cat|publisher=Tortosa|language=es|accessdate=2019-12-22}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Arles]], France\n*{{flagicon|ESP}} [[Tortosa]], Spain\n{{div col end}}\n\n'''[[Verona]]'''<ref>{{cite web |title=Grandi Eventi - Gemellaggi e Patti d'Amicizia|url=https://www.comune.verona.it/nqcontent.cfm?a_id=5485&tt=verona_agid|website=comune.verona.it|publisher=Verona|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|USA}} [[Albany, New York|Albany]], United States\n*{{flagicon|RSA}} [[Johannesburg]], South Africa\n*{{flagicon|GER}} [[Munich]], Germany\n*{{flagicon|JPN}} [[Nagahama, Shiga|Nagahama]], Japan\n*{{flagicon|FRA}} [[N\u00eemes]], France\n*{{flagicon|CRO}} [[Pula]], Croatia\n*{{flagicon|BEL}} [[Saint-Josse-ten-Noode]], Belgium\n*{{flagicon|AUT}} [[Salzburg]], Austria\n{{div col end}}\n\n'''[[Vicenza]]'''<ref>{{cite web |title=Gemellaggi|url=https://www.comune.vicenza.it/vicenza/attrattiveturistiche/gemellaggi.php|website=comune.vicenza.it|publisher=Vicenza|language=it|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n{{div col|colwidth=20em}}\n*{{flagicon|FRA}} [[Annecy]], France\n*{{flagicon|USA}} [[Cleveland]], United States\n*{{flagicon|CRO}} [[Osijek]], Croatia\n*{{flagicon|GER}} [[Pforzheim]], Germany\n{{div col end}}\n\n==Z==\n'''[[Zan\u00e8]]'''<ref>{{cite web |title=Me\u0111unarodna suradnja|url=https://pag.hr/index.php/gradska-uprava/medunarodna-suradnja|website=pag.hr|publisher=Pag|language=hr|accessdate=2019-12-16}}</ref>\n*{{flagicon|CRO}} [[Pag (town)|Pag]], Croatia\n\n==References==\n<small>{{reflist|colwidth=30em}}</small>\n\n{{Twin towns}}\n\n{{DEFAULTSORT:List of twin towns and sister cities in Italy}}\n[[Category:Lists of twin towns and sister cities in Europe|Italy]]\n[[Category:Italy geography-related lists|Twin towns]]\n", "name_user": "User-duck", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eReferences:Small small is too small", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Italy"}
