{"title_page": "\u00cd\u00f1igo of O\u00f1a", "text_new": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n[[File:Asunci\u00f3n de la Virgen y San \u00cd\u00f1igo, attributed to Francisco de Goya.jpg|thumb|''Assumption of the Virgin Mary and Saint \u00cd\u00f1igo'' by [[Francisco de Goya y Lucientes]]]]\n\n'''\u00cd\u00f1igo of O\u00f1a'''{{efn|{{lang-eu|Eneko}}, {{lang-la|Enecus, Ennecus, Innicus}}, {{lang-es|San Enec\u00f3n, San \u00cd\u00f1igo}}.}} (died 1 June 1057) was the [[Benedictine]] abbot of [[San Salvador de O\u00f1a|San Salvador]] at [[O\u00f1a]]. He was [[canonised]] in 1259 by [[Pope Alexander IV]] and is venerated in the [[Roman Catholic Church]], where his [[feast day]] is 1 June.<ref name=\"santo\">{{cite web|url=http://www.santopedia.com/santos/san-inigo-de-ona/|title= San \u00cd\u00f1igo de O\u00f1a|date=|publisher=Santopedia|accessdate=28 April 2009}}</ref> He is the [[patron saint]] of [[Calatayud]], his birthplace.<ref name=\"santo\"/><ref name=\"turismo\">{{cite web|url=http://www.turismodezaragoza.es/servicios/fiestas.php?item=285|title= San Inigo abad de Ona en Calatayud|date=|author=|publisher=Turismo de Zaragoza|accessdate=28 April 2009}}</ref> [[Ignatius of Loyola]] was named after him.\n\nHe was a hermit before coming out of his hermitage in the mountains to reform the monasteries at the behest of King [[Sancho III of Pamplona]]. He maintained close ties with his fellow priests but was well-known also to [[Jews]] and [[Muslims]].<ref name=SEB>{{citeweb| url=http://www.santiebeati.it/dettaglio/55542| title=Sant'Enecone| date=| publisher=Santi e Beati |accessdate=9 October 2017}}</ref>\n\nDuring his abbacy, his abbey was granted jurisdiction over [[San Juan de Pancorvo]] in 1046 and [[San Mart\u00edn de Alfania|San Juan, Santa Mar\u00eda, y San Mart\u00edn de Alfania]] in 1048 by [[Garc\u00eda V of Navarre]], in whose territory O\u00f1a lay at the time. On 12 December 1052 \u00cd\u00f1igo assisted at the consecration of Garc\u00eda's new monastic foundation of [[Monastery of Santa Mar\u00eda la Real of Najera|Santa Mar\u00eda la Real]] at [[N\u00e1jera]]. Along with [[Dominic of Silos]], he also intervened to try and prevent the fraternal conflict that ended in the [[Battle of Atapuerca]] (1 September 1054), at which Garc\u00eda died. \u00cd\u00f1igo died at O\u00f1a a few years later.<ref name=\"santo\"/>\n\n[[Pope Alexander III]] allowed people in [[Tours]] to celebrate \u00cd\u00f1igo on his death date in 1163 despite the fact that the abbot had not been beatified or canonized at that stage. His holiness seemed so obvious to all that even the Jews and Muslims are said to have mourned his death. Alexander III allowed in 1170 for his remains to be relocated to the high altar of the place where he was interred.<ref name=SEB/><ref name=SQPN>{{citeweb|url=https://catholicsaints.info/saint-inigo-of-ona/|accessdate=9 October 2017|publisher=Saints SQPN|date=10 June 2017|title=Saint \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a}}</ref>\n\nAlexander IV granted an [[indulgence]] in 1258 to those who visited his tomb.<ref name=SEB/> His canonization was celebrated under Alexander IV on 18 June 1259. His liturgical feast is affixed to the date of his death, as is the norm. [[Pope Gregory XIII]] issued another indulgence to people who did the same later in 1575.<ref name=SEB/> King [[Philip V of Spain|Philip V]] prevailed upon [[Pope Clement XII]] to include the late monk's feast in the [[General Roman Calendar|Roman calendar]] on 13 March 1736.\n\n==Further reading==\n*Juan Bautista Dameto, Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Molledo, and Francisco Javier Lorenzo de la Mata. 2000. ''Historia de San \u00cd\u00f1igo, Abad del Real Monasterio de San Salvador de O\u00f1a''. Calatayud: Departamento de Cultura, <small>{{ISBN|84-606-3013-7}}</small>.\n\n==Sources==\n*\u00c1ngel Canellas L\u00f3pez. 1979. \"Garc\u00eda S\u00e1nchez de N\u00e1jera, Rey de Pamplona (1035\u20131054).\" ''Cuadernos de investigaci\u00f3n: Geograf\u00eda e historia'', 5(2):135\u2013156.\n\n==Notes==\n{{Notelist}}\n{{Reflist}}\n\n{{portal bar|Biography|Catholicism|Saints|Spain}}\n\n{{Authority control}}\n{{DEFAULTSORT:Inigoofona}}\n[[Category:Year of birth unknown]]\n[[Category:1057 deaths]]\n[[Category:People from Calatayud]]\n[[Category:Spanish Benedictines]]\n[[Category:11th-century Christian saints]]\n[[Category:11th-century Roman Catholic priests]]\n[[Category:11th-century people from the Kingdom of Le\u00f3n]]\n[[Category:Spanish Roman Catholic priests]]\n[[Category:Spanish Roman Catholic saints]]\n[[Category:Venerated Catholics]]\n", "text_old": "[[File:Asunci\u00f3n de la Virgen y San \u00cd\u00f1igo, attributed to Francisco de Goya.jpg|thumb|''Assumption of the Virgin Mary and Saint \u00cd\u00f1igo'' by [[Francisco de Goya y Lucientes]]]]\n\n'''\u00cd\u00f1igo of O\u00f1a'''{{efn|{{lang-eu|Eneko}}, {{lang-la|Enecus, Ennecus, Innicus}}, {{lang-es|San Enec\u00f3n, San \u00cd\u00f1igo}}.}} (died 1 June 1057) was the [[Benedictine]] abbot of [[San Salvador de O\u00f1a|San Salvador]] at [[O\u00f1a]]. He was [[canonised]] in 1259 by [[Pope Alexander IV]] and is venerated in the [[Roman Catholic Church]], where his [[feast day]] is 1 June.<ref name=\"santo\">{{cite web|url=http://www.santopedia.com/santos/san-inigo-de-ona/|title= San \u00cd\u00f1igo de O\u00f1a|date=|publisher=Santopedia|accessdate=28 April 2009}}</ref> He is the [[patron saint]] of [[Calatayud]], his birthplace.<ref name=\"santo\"/><ref name=\"turismo\">{{cite web|url=http://www.turismodezaragoza.es/servicios/fiestas.php?item=285|title= San Inigo abad de Ona en Calatayud|date=|author=|publisher=Turismo de Zaragoza|accessdate=28 April 2009}}</ref> [[Ignatius of Loyola]] was named after him.\n\nHe was a hermit before coming out of his hermitage in the mountains to reform the monasteries at the behest of King [[Sancho III of Pamplona]]. He maintained close ties with his fellow priests but was well-known also to [[Jews]] and [[Muslims]].<ref name=SEB>{{citeweb| url=http://www.santiebeati.it/dettaglio/55542| title=Sant'Enecone| date=| publisher=Santi e Beati |accessdate=9 October 2017}}</ref>\n\nDuring his abbacy, his abbey was granted jurisdiction over [[San Juan de Pancorvo]] in 1046 and [[San Mart\u00edn de Alfania|San Juan, Santa Mar\u00eda, y San Mart\u00edn de Alfania]] in 1048 by [[Garc\u00eda V of Navarre]], in whose territory O\u00f1a lay at the time. On 12 December 1052 \u00cd\u00f1igo assisted at the consecration of Garc\u00eda's new monastic foundation of [[Monastery of Santa Mar\u00eda la Real of Najera|Santa Mar\u00eda la Real]] at [[N\u00e1jera]]. Along with [[Dominic of Silos]], he also intervened to try and prevent the fraternal conflict that ended in the [[Battle of Atapuerca]] (1 September 1054), at which Garc\u00eda died. \u00cd\u00f1igo died at O\u00f1a a few years later.<ref name=\"santo\"/>\n\n[[Pope Alexander III]] allowed people in [[Tours]] to celebrate \u00cd\u00f1igo on his death date in 1163 despite the fact that the abbot had not been beatified or canonized at that stage. His holiness seemed so obvious to all that even the Jews and Muslims are said to have mourned his death. Alexander III allowed in 1170 for his remains to be relocated to the high altar of the place where he was interred.<ref name=SEB/><ref name=SQPN>{{citeweb|url=https://catholicsaints.info/saint-inigo-of-ona/|accessdate=9 October 2017|publisher=Saints SQPN|date=10 June 2017|title=Saint \u00cd\u00f1igo of O\u00f1a}}</ref>\n\nAlexander IV granted an [[indulgence]] in 1258 to those who visited his tomb.<ref name=SEB/> His canonization was celebrated under Alexander IV on 18 June 1259. His liturgical feast is affixed to the date of his death, as is the norm. [[Pope Gregory XIII]] issued another indulgence to people who did the same later in 1575.<ref name=SEB/> King [[Philip V of Spain|Philip V]] prevailed upon [[Pope Clement XII]] to include the late monk's feast in the [[General Roman Calendar|Roman calendar]] on 13 March 1736.\n\n==Further reading==\n*Juan Bautista Dameto, Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Molledo, and Francisco Javier Lorenzo de la Mata. 2000. ''Historia de San \u00cd\u00f1igo, Abad del Real Monasterio de San Salvador de O\u00f1a''. Calatayud: Departamento de Cultura, <small>{{ISBN|84-606-3013-7}}</small>.\n\n==Sources==\n*\u00c1ngel Canellas L\u00f3pez. 1979. \"Garc\u00eda S\u00e1nchez de N\u00e1jera, Rey de Pamplona (1035\u20131054).\" ''Cuadernos de investigaci\u00f3n: Geograf\u00eda e historia'', 5(2):135\u2013156.\n\n==Notes==\n{{Notelist}}\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=September 2010}}\n\n{{portal bar|Biography|Catholicism|Saints|Spain}}\n\n{{Authority control}}\n{{DEFAULTSORT:Inigoofona}}\n[[Category:Year of birth unknown]]\n[[Category:1057 deaths]]\n[[Category:People from Calatayud]]\n[[Category:Spanish Benedictines]]\n[[Category:11th-century Christian saints]]\n[[Category:11th-century Roman Catholic priests]]\n[[Category:11th-century people from the Kingdom of Le\u00f3n]]\n[[Category:Spanish Roman Catholic priests]]\n[[Category:Spanish Roman Catholic saints]]\n[[Category:Venerated Catholics]]\n", "name_user": "Dawnseeker2000", "label": "safe", "comment": "date format audit", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_of_O%C3%B1a"}
