{"title_page": "Amar pelos dois", "text_new": "{{short description|2017 song by Salvador Sobral}}\n{{Infobox song\n| name          = Amar pelos dois\n| cover         = Salvador Sobral - Amar pelos dois.jpg\n| alt           =\n| type          = single\n| artist        = [[Salvador Sobral]]\n| album         =\n| language      = Portuguese\n| English_title = \"To Love for the Both of Us\"\n| released      = {{start date|2017|3|10|df=yes}}\n| format        = {{hlist|[[CD single]]|[[Music download|digital download]]|[[Streaming media|streaming]]}}\n| recorded      =\n| studio        =\n| venue         =\n| genre         = {{hlist|[[Waltz_(music)#Jazz_waltzes|Jazz waltz]]|[[baroque pop]]|[[bossa nova]]}}\n| length        = 3:05\n| label         = Sons em Tr\u00e2nsito\n| writer        = {{Hlist|[[Lu\u00edsa Sobral]]}}\n| producer      = Lu\u00edsa Sobral\n| prev_title    = [[Nem Eu]]\n| prev_year     = 2016\n| next_title    = [[Mano a Mano (song)|Mano a Mano]]\n| next_year     = 2018\n| misc          = {{Infobox song contest entry\n| embed        = yes\n| song         = {{flagicon|Portugal}} \"Amar pelos dois\"\n| year         = 2017\n| country      = Portugal\n| artist       = [[Salvador Sobral]]\n| language     = Portuguese\n| composer     = [[Lu\u00edsa Sobral]]\n| lyricist     = Lu\u00edsa Sobral\n| place        = 1st\n| points       = 758\n| place_semi   = 1st\n| points_semi  = 370\n| prev         = H\u00e1 um mar que nos separa\n| prev_year    = 2015\n| prev_link    = H\u00e1 um mar que nos separa\n| next         = O jardim\n| next_year    = 2018\n| next_link    = O jardim\n}}\n}}\n\n\"'''Amar pelos dois'''\" ({{IPA-pt|\u0250\u02c8ma\u027e \u02c8p(\u0268)lu\u0283 \u02c8doj\u0283}}; English: To Love for the Both of Us) is a song performed by Portuguese singer [[Salvador Sobral]]. The track was written and produced by [[Lu\u00edsa Sobral]]. It premiered on 19 February 2017, when it was performed during the first semi-final of [[Festival da Can\u00e7\u00e3o|Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017]], Portugal's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2017]]. It was released as a [[Music download|digital download]] on 10 March 2017 by Sons em Tr\u00e2nsito. \n\n\"Amar pelos dois\" is a [[Waltz_(music)#Jazz_waltzes|jazz waltz]] with a lyrical theme of [[broken heart|heartbreak]] after a [[breakup]]. The track received praise from [[Music journalism|music critics]] \u2013 some reviewers considered it Portugal's all-time best Eurovision entry. The song earned the Sobral siblings various awards, including two [[Marcel Bezen\u00e7on Awards]]. It was included in the [[European Union]] Songbook as the all-time top Portuguese [[love song]], and was covered by several artists. The song achieved [[Record chart|commercial success]], particularly in [[Europe]].\n\n\"Amar pelos dois\" represented {{Esccnty|Portugal}} in the Eurovision Song Contest 2017 in [[Kiev]], Ukraine. The song gave Portugal its first ever win since their debut in {{Escyr|1964}}. It amassed 758 points, setting the record for the highest number of points in the history of the [[Eurovision Song Contest|competition]], and is the only entry to top both the televoting and jury voting in the second half of the [[2010s]]. Salvador Sobral performed alone on stage B, close to the audience, while the background [[LED display|LED screens]] displayed an [[enchanted forest]].\n\n== Background and release==\n{{Quote box|width=25%|align=left|bgcolor=#c6dbf7|quote=\"I wanted to write a song that represents me, that could be on a record of mine, a song that I could be proud of and that's what I did.\"<ref name=\"eurovision.tv\">{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/salvador-sobral-has-love-enough-for-portugal-and-europe|archiveurl=https://archive.is/20171126203452/https://eurovision.tv/story/salvador-sobral-has-love-enough-for-portugal-and-europe|website=eurovision.tv|title=Salvador Sobral has love enough for Portugal and Europe|publisher=[[European Broadcasting Union]]|last=M. Escudero|first=Victor|date=March 6, 2017|archivedate=November 26, 2017}}</ref>|source=\u2014Lu\u00edsa Sobral, composer of \"Amar pelos dois\"}}\n\"Amar pelos dois\" was one of sixteen songs commissioned by [[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]] for [[Festival da Can\u00e7\u00e3o|Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017]], Portugal's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2017]]. The composers both created the song and selected the performer for their entry. Lu\u00edsa Sobral composed \"Amar pelos dois\" specifically for her brother, Salvador Sobral: \"I never thought about singing this song myself because when I wrote it I already had my brother's voice in mind. I was very fond of seeing him playing my song, because I think he is an extraordinary singer and because it gives me great joy to see him at the song contest and also that it turned out to be a family thing\".<ref name=\"eurovision.tv\"/> Salvador Sobral stated that even though \"Amar pelos dois\" was created by his sister Lu\u00edsa, she gave him freedom to perform the song according to his artistic personality.<ref name=\"eurovision.tv\"/>\n\n\"Amar pelos dois\" premiered on 19 February 2017, when it was performed in [[Festival da Can\u00e7\u00e3o|Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017]], Portugal's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2017]]. The song became available through [[Music download|digital]] retailers and [[Streaming media|streaming]] services on 10 March 2017 via Sons em Tr\u00e2nsito.<ref name=\"iTunes\">{{cite web|url=https://itunes.apple.com/pt/album/amar-pelos-dois-single/id1213997535|title=Amar pelos dois - Single|website=[[iTunes Store]]|accessdate=10 March 2017}}</ref> On 16 June 2017, it was released on [[CD single|physical format]] via [[Sony Music]].<ref name=\"CD single\">{{cite web|url=http://media.rtp.pt/festivaldacancao/artigos/cd-single-amar-pelos-dois-lancado-16-junho/|title=CD Single \u201cAmar Pelos Dois\u201d \u00e9 lan\u00e7ado a 16 de junho|website=[[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]]|language=pt|accessdate=December 12, 2018}}</ref>\n\n== Composition ==\n\"Amar pelos dois\" was written and produced by Lu\u00edsa Sobral, Salvador Sobral's sister. \"Amar pelos dois\" is a [[Waltz_(music)#Jazz_waltzes|jazz waltz]]<ref>{{Cite news|url=http://www.vaterland.li/kultur/news/Aus-fuer-die-Schweiz-am-Song-Contest;art106,268718|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170706234812/http://www.vaterland.li/kultur/news/Aus-fuer-die-Schweiz-am-Song-Contest;art106,268718|title=Aus f\u00fcr die Schweiz am Song Contest|work=[[Liechtensteiner Vaterland]]|publisher=Vaduzer Medienhaus AG|date=May 11, 2017|archivedate=July 6, 2017|language=de}}</ref> with a length of three minutes and five seconds (3:05)<ref name=\"iTunes\"/> that moves at a [[tempo]] of 92 beats per minute.<ref>{{cite web|url=http://escnation.com/news/?id=1240|title=Ballad or up-tempo? Let's take a look at the actual tempo of this year's entries|publisher=ESC Nation|author=Jonas|date=March 21, 2017}}</ref> The song is composed in the [[Key (music)|key]] of [[F major]] and is written in [[triple metre]], with Sobral's vocals spanning from D<sub>4</sub> to G<sub>5</sub>.<ref>{{cite web|last=Sobral|first=Salvador|title=Amar Pelos Dois By Salvador Sobral - Digital Sheet Music|url=http://www.musicnotes.com/sheetmusic/mtd.asp?ppn=MN0174501|website=Musicnotes.com|publisher=[[Sony/ATV Music Publishing]]|accessdate=June 16, 2017}}</ref> Without [[Backing vocalist|background vocals]], it has an [[Instrumentation (music)|instrumentation]] consisting of [[Violin family|strings]] and [[piano]]. Salvador Sobral stated that \"Amar pelos dois\" is \"influenced by those old songs from the [[Great American Songbook]], and it also has a touch of the beautiful [[bossa nova]] melodies\".<ref name=\"ESC Bubble\">{{cite web|url=http://escbubble.com/2017/02/salvador-sobral-amar-pelos-dois-love-song-sad-one/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170403215105/http://escbubble.com/2017/02/salvador-sobral-amar-pelos-dois-love-song-sad-one/ |title=Salvador Sobral: \"Amar pelos dois\" is a love song. A sad one. |publisher=ESC Bubble |author=Juh\u00e1sz, Ervin |date=February 16, 2017 |archivedate=April 3, 2017 |url-status=dead }}</ref> The song's lyrical theme is [[broken heart|heartbreak]] after a [[breakup]]:<ref>{{cite web|url=http://wiwibloggs.com/2017/03/18/amar-pelos-dois-lyrics-salvador-sobral-portugal-eurovision-2017/181079/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170323164438/http://wiwibloggs.com/2017/03/18/amar-pelos-dois-lyrics-salvador-sobral-portugal-eurovision-2017/181079/ |title=\u201cAmar pelos dois\u201d lyrics \u2014 Salvador Sobral (Portugal, Eurovision 2017) |website=[[Wiwibloggs]] |date=March 18, 2017 |archivedate=March 23, 2017 |url-status=dead }}</ref> \"Meu bem / Ouve as minhas preces / Pe\u00e7o que regresses / Que me voltes a querer\".{{refn|group=nb|In English translation: \"My love / Listen to my pleas / I beg you to come back / To want me again\".}} Sobral described it as \"a [[love song]]. A sad one\".<ref name=\"ESC Bubble\"/>\n\n== At Eurovision ==\n{{Main article|Portugal in the Eurovision Song Contest 2017}}\n=== National selection ===\nLu\u00edsa Sobral was announced as a participating songwriter in [[Festival da Can\u00e7\u00e3o|Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017]], Portugal's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2017]], on 5 December 2016.<ref>{{cite web|url=http://esctoday.com/138971/portugal-three-shows-festival-da-cancao-2017-final-5-march|title=Portugal: Three shows for Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017; final on 5 March|publisher=ESCToday|last=Jiandani|first=Sanjay|date=5 December 2016|accessdate=6 December 2016}}</ref> On 18 January 2017, her brother, Salvador Sobral, was announced to be performing her song, titled \"Amar pelos dois\".<ref>{{cite web|url=http://media.rtp.pt/festivaldacancao/artigos/conheca-os-interpretes-da-1-semifinal-do-festival-da-cancao-2017/|title=Conhe\u00e7a os int\u00e9rpretes da 1.\u00aa Semifinal do Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017|work=RTP.pt|accessdate=18 January 2017|language=pt|date=18 January 2017}}</ref> After being sent two songs by Lu\u00edsa Sobral, written for the competition, Salvador Sobral selected \"Amar pelos dois\" as the song he would like to perform. Lu\u00eds Figueiredo, who did the string arrangement, also chose \"Amar pelos dois\" as the song to go through the competition's various phases. Sobral competed in the first semi-final on February 19, placing second with 20 points after winning the jury vote and coming third in the televote.<ref>{{cite web|url=http://wiwibloggs.com/2017/02/19/portugal-festival-da-cancao-semi-final-qualifiers/175666/|title=PORTUGAL: VIVA LA DIVA AND FERNANDO DANIEL AMONG QUALIFIERS IN FIRST SEMI-FINAL OF FESTIVAL DA CAN\u00c7\u00c3O 2017|date=19 February 2017|publisher=Wiwibloggs|website=wiwibloggs.com|last=Fuster|first=Luis}}</ref> In the final, held on 5 March, he won the jury vote and came second in the televote, placing first with 22 points and thus representing Portugal at the Eurovision Song Contest 2017.<ref name=\"win\">{{cite web|url=http://wiwibloggs.com/2017/03/06/portugal-salvador-sobral-wins-festival-da-cancao-2017/179145/|title=Portugal: Salvador Sobral wins Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017 with \"Amar pelos dois\"|last=Foster|first=Luis|date=6 March 2017|publisher=Wiwibloggs|website=wiwibloggs.com}}</ref><ref name=\"Mercereau\">{{cite news|last1=Mercereau|first1=Damien|title=Eurovision 2017 : le Portugal de retour avec Salvador Sobral|url=http://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/eurovision-2017-le-portugal-de-retour-avec-salvador-sobral_1cb2ee44-0259-11e7-aad0-d9371b2c396c/|accessdate=16 March 2017|newspaper=Le Figaro|date=6 March 2017|language=fr}}</ref>\n\n=== In Kiev ===\n[[File:Salvador Sobral (Eurovision 2017).jpg|thumb|Sobral performing \"Amar pelos dois\" during a dress rehearsal for the contest.]]\nThe [[Eurovision Song Contest 2017]] took place at the [[International Exhibition Centre]] in [[Kiev]], Ukraine and consisted of two semi-finals on 9 and 11 May, and the final on 13 May 2017. Portugal was drawn to compete in the first half of the first semi-final.<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/results-of-the-semi-final-allocation-draw |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170515142127/https://eurovision.tv/story/results-of-the-semi-final-allocation-draw |website=eurovision.tv |title=Results of the Semi-Final Allocation Draw |publisher=[[European Broadcasting Union]] |last1=Jordan |first1=Paul |last2=Nilsson |first2=Helena |date=January 31, 2017 |archivedate=May 15, 2017 |url-status=dead }}</ref> The running order for the semi-finals was decided by the producers, in order to avoid similar songs being placed next to each other. Portugal was set to perform in position 9, following the entry from {{Esccnty|Azerbaijan|y=2017}} and before the entry from {{Esccnty|Greece|y=2017}}.<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/running-order-eurovision-2017-revealed |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170612000755/https://eurovision.tv/story/running-order-eurovision-2017-revealed |title=Semi-Final running order for Eurovision 2017 revealed |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |last=Jordan |first=Paul |date=March 31, 2017 |archivedate=June 12, 2017 |url-status=dead }}</ref> For the grand final, Portugal was drawn to compete in the first half. Portugal was subsequently placed to perform in position 11 by the producers, following the entry from {{Esccnty|Denmark|y=2017}} and before the entry from Azerbaijan.<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/running-order-grand-final-2017 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170512103306/https://eurovision.tv/story/running-order-grand-final-2017 |title=EXCLUSIVE: Running order for the 2017 Grand Final released! |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |last1=Jordan |first1=Paul |last2=Nilsson |first2=Helena |date=May 11, 2017 |archivedate=May 12, 2017 |url-status=dead }}</ref> Salvador Sobral was one of the favorites to win the contest according to [[Bookmaker|bookmakers]].<ref>{{cite web|url=https://tvi24.iol.pt/musica/festival-da-cancao/salvador-sobral-ja-e-primeiro-nas-apostas-para-ganhar-eurovisao|title=Salvador Sobral j\u00e1 \u00e9 primeiro nas apostas para ganhar Eurovis\u00e3o|website=[[TVI 24]]|date=May 12, 2017|language=pt}}</ref> With its tool The Eurosearch Song Contest, [[Google]] correctly predicted Sobral's victory.<ref>{{cite web|url=https://googletrends.github.io/eurosearch-song-contest/|archiveurl=https://web.archive.org/web/20180511013245/https://googletrends.github.io/eurosearch-song-contest/|title=The Eurosearch Song Contest|website=[[Google]]|archivedate=May 11, 2018}}</ref> For the winner's encore, siblings Salvador and Lu\u00edsa sang the song as a duet, just like they did in the national final.\n\nFor his performance, Salvador Sobral wore a black suit and performed alone on stage B, close to the audience. During the performance, the background [[LED display|LED screens]] displays an [[enchanted forest]].<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/05/esc2017-as-reacoes-ao-segundo-ensaio-de.html|title=ESC2017: As rea\u00e7\u00f5es ao segundo ensaio de Portugal|website=ESC Portugal|date=May 4, 2017|language=pt}}</ref> \n\nSalvador Sobral's victory was hailed in Portugal by the [[Assembly of the Republic (Portugal)|Assembly of the Republic]],<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/05/parlamento-de-pe-para-aplaudir-salvador.html|title=[V\u00cdDEO] Parlamento de p\u00e9 para aplaudir Salvador e Lu\u00edsa Sobral|website=ESC Portugal|date=May 19, 2017|language=pt}}</ref> [[Prime Minister of Portugal|Prime Minister]] [[Ant\u00f3nio Costa]],<ref>{{cite tweet|user=antoniocostapm|number=863525180861231104|date=May 13, 2017|title=Fez-se hist\u00f3ria em portugu\u00eas hoje na #Eurovis\u00e3o! Parab\u00e9ns Salvador! Parab\u00e9ns Portugal! #Eurovision}}</ref> [[Ministry of Culture (Portugal)|Minister of Culture]] [[Lu\u00eds Filipe Castro Mendes]]<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/05/portugal-ministro-da-cultura-diz-que.html|title=Portugal: Ministro da Cultura diz que vit\u00f3ria na Eurovis\u00e3o \u00e9 prova da criatividade lusa |website=ESC Portugal|date=May 15, 2017|language=pt}}</ref> and [[President of Portugal|President]] [[Marcelo Rebelo de Sousa]] who distinguished the Sobral siblings with the [[Order of Merit (Portugal)|Order of Merit]].<ref>{{Cite news|url=https://www.publico.pt/2018/04/23/culturaipsilon/noticia/luisa-e-salvador-sobral-nomeados-comendadores-pelo-exito-singular-1811456|archiveurl=https://web.archive.org/web/20180818140027/https://www.publico.pt/2018/04/23/culturaipsilon/noticia/luisa-e-salvador-sobral-nomeados-comendadores-pelo-exito-singular-1811456|title=Irm\u00e3os Sobral nomeados comendadores por \"\u00eaxito singular\"|work=[[P\u00fablico (Portugal)|P\u00fablico]]|date=April 23, 2018|archivedate=August 18, 2018|language=pt}}</ref>\n\n==== Record-breaking victory ====\nBy earning 758 points overall in the grand final, \"Amar pelos dois\" became the highest-scoring entry in the history of the [[Eurovision Song Contest]], overtaking {{Esccnty|Ukraine|y=2016}}'s \"[[1944 (song)|1944]]\" which had scored 534 points the [[Eurovision Song Contest 2016|year before]]. \"Amar pelos dois\" is the only entry to top both the televoting and jury voting in the second half of the [[2010s]].<ref>{{cite web|title=Eurovision 2017 Results: Voting & Points |url=http://eurovisionworld.com/?eurovision=2017 |archiveurl=https://archive.is/20170616021651/http://eurovisionworld.com/?eurovision=2017 |website=Eurovision World |accessdate=June 16, 2017 |archivedate=June 16, 2017 |url-status=dead }}</ref> In the grand final, \"Amar pelos dois\" received at least five televote points from every participating country.<ref name=Scoreboard/> It is the first winning song entirely performed in a country's native language since {{Esccnty|Serbia|y=2007}}'s \"[[Molitva]]\" ({{Escyr|2007}}) and the first winning song written in [[triple metre]] since {{Esccnty|Ireland|y=1996}}'s \"[[The Voice (Eimear Quinn song)|The Voice]]\" ({{Escyr|1996}}). With 382 points awarded by the national juries, \"Amar pelos dois\" broke the record of most jury points ever, beating {{Esccnty|Sweden|y=2015}}'s \"[[Heroes (M\u00e5ns Zelmerl\u00f6w song)|Heroes]]\" which received 353 points from the juries in {{Escyr|2015}}.<ref name=\"Scoreboard\"/> Additionally, Portugal achieved the biggest winning margin of the decade and the second biggest of all time, scoring 143 more points than the [[Bulgaria in the Eurovision Song Contest 2017|runners-up]].<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/grand-final/participants |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170515092839/https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/grand-final/participants |title=Grand Final Participants |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |accessdate=June 12, 2017 |archivedate=May 15, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n\nUnder the [[Voting at the Eurovision Song Contest#Voting systems|previous voting system]], \"Amar pelos dois\" would have scored 417 points, surpassing {{Esccnty|Norway|y=2009}}'s \"[[Fairytale (Alexander Rybak song)|Fairytale]]\" which scored 387 points in {{Escyr|2009}}.<ref>{{cite web|url=https://www.escxtra.com/2017/05/14/eurovision-2017-old-voting/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170612015618/https://www.escxtra.com/2017/05/14/eurovision-2017-old-voting/ |title=An Alternate Universe: Eurovision 2017 Under the Old Voting System |website=escXtra |date=May 14, 2017 |archivedate=June 12, 2017 |url-status=dead }}</ref> Also under the previous voting system, \"Amar pelos dois\" would have received a record of twenty combined sets of 12 points (televote + jury vote), overcoming the eighteen maximum scores collected by {{Esccnty|Sweden|y=2012}}'s \"[[Euphoria (Loreen song)|Euphoria]]\" in {{Escyr|2012}}. Thus, from a combined vote perspective, Portugal received 12 points from Armenia, Austria, Belgium, Czech Republic, Estonia, Finland, France, Germany, Iceland, Israel, Lithuania, the Netherlands, Norway, San Marino, Slovenia, Spain, Sweden, Switzerland, Ukraine and the United Kingdom.<ref name=\"Classic voting\">{{cite web|url=https://docs.google.com/spreadsheets/d/1-sT2lLmqv-40THcOUbT6pFc7YZm8g9bAhzLx8kkyiCM/edit#gid=31282450|title=Eurovision 2017 Old Voting||publisher=escXtra|accessdate=June 12, 2017}}</ref>\n\n==== Points awarded to Portugal ====\n{{multiple image\n<!--image 1-->\n | image1            = ESC2017 Televote Portugal.svg\n | caption1          = Points awarded to Portugal by each national televote\n<!--image 2-->\n | image2            = ESC2017 Jury Portugal.svg\n | caption2          = Points awarded to Portugal by each national jury\n}}\nBelow is a breakdown of points awarded to Portugal in the first semi-final and grand final of the contest, and the breakdown of the televoting and jury voting conducted during the two shows. The country finished in first place on both occasions. In the semi-final, Portugal was ranked first with 370 points overall, garnering 197 from the televote and 173 from the jury vote.<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/exclusive-results-semi-finals-2017 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170522215347/https://eurovision.tv/story/exclusive-results-semi-finals-2017 |title=EXCLUSIVE: Here are the results of the Semi-Finals! |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |last=Jordan |first=Paul |date=May 13, 2017 |archivedate=May 22, 2017 |url-status=dead }}</ref> Portugal received 12 points from the televoters in [[Albania in the Eurovision Song Contest 2017|Albania]], [[Belgium in the Eurovision Song Contest 2017|Belgium]], [[Finland in the Eurovision Song Contest 2017|Finland]], [[Iceland in the Eurovision Song Contest 2017|Iceland]], [[Latvia in the Eurovision Song Contest 2017|Latvia]], [[Poland in the Eurovision Song Contest 2017|Poland]], [[Slovenia in the Eurovision Song Contest 2017|Slovenia]], [[Spain in the Eurovision Song Contest 2017|Spain]] and [[Sweden in the Eurovision Song Contest 2017|Sweden]], and received 12 points from the juries of [[Azerbaijan in the Eurovision Song Contest 2017|Azerbaijan]], [[Georgia in the Eurovision Song Contest 2017|Georgia]], Iceland, Latvia, [[Moldova in the Eurovision Song Contest 2017|Moldova]], Poland and Spain.<ref>{{cite web|title=Portugal - First Semi-Final Scoreboard |url=https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/first-semi-final/scoreboard/portugal |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170612001437/https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/first-semi-final/scoreboard/portugal |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |accessdate=June 12, 2017 |archivedate=June 12, 2017 |url-status=dead }}</ref> In the end, Portugal won the contest with 758 points overall; 376 from the televote and 382 from the jury vote. In the grand final, Portugal earned a total of thirty sets of 12 points. The country received maximum scores from the televoters in [[Austria in the Eurovision Song Contest 2017|Austria]], Belgium, Finland, [[France in the Eurovision Song Contest 2017|France]], [[Germany in the Eurovision Song Contest 2017|Germany]], Iceland, [[Israel in the Eurovision Song Contest 2017|Israel]], [[Lithuania in the Eurovision Song Contest 2017|Lithuania]], the [[Netherlands in the Eurovision Song Contest 2017|Netherlands]], [[Norway in the Eurovision Song Contest 2017|Norway]], Spain and [[Switzerland in the Eurovision Song Contest 2017|Switzerland]], and received top marks from the juries of [[Armenia in the Eurovision Song Contest 2017|Armenia]], [[Czech Republic in the Eurovision Song Contest 2017|Czech Republic]], France, Georgia, [[Hungary in the Eurovision Song Contest 2017|Hungary]], Iceland, Israel, Latvia, Lithuania, the Netherlands, Poland, [[San Marino in the Eurovision Song Contest 2017|San Marino]], [[Serbia in the Eurovision Song Contest 2017|Serbia]], Slovenia, Spain, Sweden, Switzerland and the [[United Kingdom in the Eurovision Song Contest 2017|United Kingdom]].<ref name=Scoreboard>{{cite web|title=Portugal - 2017 Grand Final Scoreboard|url=https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/grand-final/scoreboard/portugal |archiveurl=https://archive.is/20170612002917/https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/grand-final/scoreboard/portugal |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |accessdate=June 12, 2017 |archivedate=June 12, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n\n{| class=\"wikitable collapsible collapsed\"\n|-\n!colspan=\"5\"| Points awarded to Portugal (Semi-final 1)\n|-\n!colspan=\"5\"| Televote\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Albania|y=2017}}\n*{{Esc|Belgium|y=2017}}\n*{{Esc|Finland|y=2017}}\n*{{Esc|Iceland|y=2017}}\n*{{Esc|Latvia|y=2017}}\n*{{Esc|Poland|y=2017}}\n*{{Esc|Slovenia|y=2017}}\n*{{Esc|Spain|y=2017}}\n*{{Esc|Sweden|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Australia|y=2017}}\n*{{Esc|Greece|y=2017}}\n*{{Esc|Italy|y=2017}}\n*{{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n*{{Esc|Georgia|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Armenia|y=2017}}\n*{{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n*{{Esc|Montenegro|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Cyprus|y=2017}}\n*{{Esc|Moldova|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n!colspan=\"5\"| Jury\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n*{{Esc|Georgia|y=2017}}\n*{{Esc|Iceland|y=2017}}\n*{{Esc|Latvia|y=2017}}\n*{{Esc|Moldova|y=2017}}\n*{{Esc|Poland|y=2017}}\n*{{Esc|Spain|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Cyprus|y=2017}}\n*{{Esc|Finland|y=2017}}\n*{{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Slovenia|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Armenia|y=2017}}\n*{{Esc|Belgium|y=2017}}\n*{{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Albania|y=2017}}\n*{{Esc|Australia|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Greece|y=2017}}\n*{{Esc|Sweden|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Italy|y=2017}}\n*{{Esc|Montenegro|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n!colspan=\"5\"| 50/50<ref name=\"Classic voting\"/>\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n* {{Esc|Belgium|y=2017}}\n* {{Esc|Finland|y=2017}}\n* {{Esc|Iceland|y=2017}}\n* {{Esc|Latvia|y=2017}}\n* {{Esc|Moldova|y=2017}}\n* {{Esc|Poland|y=2017}}\n* {{Esc|Slovenia|y=2017}}\n* {{Esc|Spain|y=2017}}\n* {{Esc|Sweden|y=2017}}\n* {{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Albania|y=2017}}\n* {{Esc|Cyprus|y=2017}}\n* {{Esc|Georgia|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Australia|y=2017}}\n* {{Esc|Greece|y=2017}}\n* {{Esc|Italy|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Armenia|y=2017}}\n* {{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Montenegro|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n|}\n\n{| class=\"wikitable collapsible collapsed\"\n|-\n!colspan=\"5\"| Points awarded to Portugal (Final)\n|-\n!colspan=\"5\"| Televote\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Austria|y=2017}}\n*{{Esc|Belgium|y=2017}}\n*{{Esc|Finland|y=2017}}\n*{{Esc|France|y=2017}}\n*{{Esc|Germany|y=2017}}\n*{{Esc|Iceland|y=2017}}\n*{{Esc|Israel|y=2017}}\n*{{Esc|Lithuania|y=2017}}\n*{{Esc|Netherlands|y=2017}}\n*{{Esc|Norway|y=2017}}\n*{{Esc|Spain|y=2017}}\n*{{Esc|Switzerland|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Armenia|y=2017}}\n*{{Esc|Croatia|y=2017}}\n*{{Esc|Estonia|y=2017}}\n*{{Esc|Ireland|y=2017}}\n*{{Esc|Latvia|y=2017}}\n*{{Esc|Poland|y=2017}}\n*{{Esc|Sweden|y=2017}}\n*{{Esc|Ukraine|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Albania|y=2017}}\n*{{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n*{{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n*{{Esc|Georgia|y=2017}}\n*{{Esc|Greece|y=2017}}\n*{{Esc|Malta|y=2017}}\n*{{Esc|Montenegro|y=2017}}\n*{{Esc|Serbia|y=2017}}\n*{{Esc|Slovenia|y=2017}}\n*{{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Australia|y=2017}}\n*{{Esc|Belarus|y=2017}}\n*{{Esc|Bulgaria|y=2017}}\n*{{Esc|Cyprus|y=2017}}\n*{{Esc|Hungary|y=2017}}\n*{{Esc|Macedonia|y=2017}}\n*{{Esc|Romania|y=2017}}\n*{{Esc|San Marino|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Moldova|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Denmark|y=2017}}\n*{{Esc|Italy|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n!colspan=\"5\"| Jury\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Armenia|y=2017}}\n*{{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n*{{Esc|France|y=2017}}\n*{{Esc|Georgia|y=2017}}\n*{{Esc|Hungary|y=2017}}\n*{{Esc|Iceland|y=2017}}\n*{{Esc|Israel|y=2017}}\n*{{Esc|Latvia|y=2017}}\n*{{Esc|Lithuania|y=2017}}\n*{{Esc|Netherlands|y=2017}}\n*{{Esc|Poland|y=2017}}\n*{{Esc|San Marino|y=2017}}\n*{{Esc|Serbia|y=2017}}\n*{{Esc|Slovenia|y=2017}}\n*{{Esc|Spain|y=2017}}\n*{{Esc|Sweden|y=2017}}\n*{{Esc|Switzerland|y=2017}}\n*{{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Belarus|y=2017}}\n*{{Esc|Denmark|y=2017}}\n*{{Esc|Germany|y=2017}}\n*{{Esc|Macedonia|y=2017}}\n*{{Esc|Malta|y=2017}}\n*{{Esc|Norway|y=2017}}\n*{{Esc|Ukraine|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Austria|y=2017}}\n*{{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n*{{Esc|Belgium|y=2017}}\n*{{Esc|Cyprus|y=2017}}\n*{{Esc|Estonia|y=2017}}\n*{{Esc|Finland|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Australia|y=2017}}\n*{{Esc|Croatia|y=2017}}\n*{{Esc|Moldova|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Albania|y=2017}}\n*{{Esc|Romania|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Greece|y=2017}}\n*{{Esc|Ireland|y=2017}}\n*{{Esc|Italy|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n!colspan=\"5\"| 50/50<ref name=\"Classic voting\"/>\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Armenia|y=2017}}\n* {{Esc|Austria|y=2017}}\n* {{Esc|Belgium|y=2017}}\n* {{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n* {{Esc|Estonia|y=2017}}\n* {{Esc|Finland|y=2017}}\n* {{Esc|France|y=2017}}\n* {{Esc|Germany|y=2017}}\n* {{Esc|Iceland|y=2017}}\n* {{Esc|Israel|y=2017}}\n* {{Esc|Lithuania|y=2017}}\n* {{Esc|Netherlands|y=2017}}\n* {{Esc|Norway|y=2017}}\n* {{Esc|San Marino|y=2017}}\n* {{Esc|Slovenia|y=2017}}\n* {{Esc|Spain|y=2017}}\n* {{Esc|Sweden|y=2017}}\n* {{Esc|Switzerland|y=2017}}\n* {{Esc|Ukraine|y=2017}}\n* {{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Australia|y=2017}}\n* {{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n* {{Esc|Belarus|y=2017}}\n* {{Esc|Denmark|y=2017}}\n* {{Esc|Georgia|y=2017}}\n* {{Esc|Greece|y=2017}}\n* {{Esc|Hungary|y=2017}}\n* {{Esc|Latvia|y=2017}}\n* {{Esc|Macedonia|y=2017}}\n* {{Esc|Poland|y=2017}}\n* {{Esc|Serbia|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Albania|y=2017}}\n* {{Esc|Croatia|y=2017}}\n* {{Esc|Italy|y=2017}}\n* {{Esc|Malta|y=2017}}\n* {{Esc|Romania|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Cyprus|y=2017}}\n* {{Esc|Ireland|y=2017}}\n* {{Esc|Moldova|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Montenegro|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n|}\n\n== Reception ==\n=== Critical response===\n\"Amar pelos dois\" received praise from [[Music journalism|music critics]]. Fabien Randanne of French newspaper ''[[20 minutes (France)|20 Minutes]]'' called \"Amar pelos dois\" a \"superb melancholic song\" and described it as a \"delightfully anachronistic sound\".<ref>{{cite web|url=http://www.20minutes.fr/culture/2025335-20170306-video-eurovision-2017-portugal-fait-retour-superbe-chanson-melancolique |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170306195314/http://www.20minutes.fr/culture/2025335-20170306-video-eurovision-2017-portugal-fait-retour-superbe-chanson-melancolique |title=Eurovision 2017: Le Portugal fait son retour avec une superbe chanson m\u00e9lancolique |work=[[20 minutes (France)|20 Minutes]] |author=F.R. |date=March 6, 2017 |archivedate=March 6, 2017 |language=fr |url-status=dead }}</ref> Francisco Chac\u00f3n of Spanish newspaper ''[[ABC (newspaper)|ABC]]'' claimed that its jazz-pop tempo distinguished it from the \"outlandish proposals in the otherwise [[kitsch]] music scene\".<ref>{{Cite news|url=http://www.abc.es/cultura/eurovision/abci-eurovision-drama-humano-representante-portugal-eurovision-201703161856_noticia.html |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170316195738/http://www.abc.es/cultura/eurovision/abci-eurovision-drama-humano-representante-portugal-eurovision-201703161856_noticia.html |title=El drama humano del representante de Portugal en Eurovisi\u00f3n |work=[[ABC (newspaper)|ABC]] |publisher=[[Grupo Vocento]] |author=Chac\u00f3n, Francisco |date=March 16, 2017 |archivedate=March 16, 2017 |language=es |url-status=dead }}</ref> French magazine ''[[Paris Match]]'' declared it as one of their ten favourite entries of the year, and noted a \"great vocal mastery\".<ref>{{cite web|url=http://www.parismatch.com/Culture/Medias/Eurovision-2017-nos-10-candidats-favoris-1222139 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170329232135/http://www.parismatch.com/Culture/Medias/Eurovision-2017-nos-10-candidats-favoris-1222139 |title=Eurovision 2017 : nos 10 candidats favoris |work=[[Paris Match]] |publisher=Lagard\u00e8re Digital France |date=March 29, 2017 |archivedate=March 29, 2017 |language=fr |url-status=dead }}</ref> Chris Zeiher of Australian Eurovision broadcaster [[Special Broadcasting Service|SBS]] noted the \"simplicity\" of the song, adding that \"there's something refreshing and reflective\" in it.<ref>{{cite web|url=http://www.sbs.com.au/guide/article/2017/05/01/artists-eurovision-2017-salvador-sobral-amar-pelos-dois-portugal |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170504192628/http://www.sbs.com.au/guide/article/2017/05/01/artists-eurovision-2017-salvador-sobral-amar-pelos-dois-portugal |title=The artists of Eurovision 2017: Salvador Sobral \u2013 \"Amar pelos dois\" (Portugal) |work=[[Special Broadcasting Service|SBS]] |author=Zeiher, Chris |date=May 2, 2017 |archivedate=May 4, 2017 |url-status=dead }}</ref> Benny Royston of British newspaper ''[[Metro (British newspaper)|Metro]]'' named it \"Portugal's best ever Eurovision entry\", and commented that \"sticking to [[Portuguese language|Portuguese]] maintains the charm and charisma of this song that pulls at the heartstrings through musical composition\".<ref>{{cite web|url=http://metro.co.uk/2017/05/04/the-world-is-falling-in-love-with-portugals-best-ever-eurovision-entry-6615823/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170504212202/http://metro.co.uk/2017/05/04/the-world-is-falling-in-love-with-portugals-best-ever-eurovision-entry-6615823/ |title=The world is falling in love with Portugal\u2019s best ever Eurovision entry |work=[[Metro (British newspaper)|Metro]] |publisher=[[DMG Media]] |author=Royston, Benny |date=May 4, 2017 |archivedate=May 4, 2017 |url-status=dead }}</ref> Christopher D. Shea of American newspaper ''[[The New York Times]]'' described it as an \"unexpectedly earnest ballad\" that \"has earned a loyal following for upending over-the-top Eurovision expectations\".<ref>{{cite web|url=https://www.nytimes.com/2017/05/08/arts/music/eurovision-song-contest-2017-guide.html|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170509230251/https://www.nytimes.com/2017/05/08/arts/music/eurovision-song-contest-2017-guide.html|title=From Crimean Conflict to \u2018Yodel It!,\u2019 a Guide to Eurovision 2017|work=[[The New York Times]]|publisher=[[The New York Times Company]]|author=D. Shea, Christopher|date=May 8, 2017|archivedate=May 9, 2017|access-date=April 25, 2019|url-status=live|df=mdy-all}}</ref> Richard van de Crommert of Dutch newspaper ''[[De Telegraaf]]'' considered it Portugal's all-time best Eurovision entry.<ref>{{cite web |url=http://www.telegraaf.nl/prive/28130148/__Handleiding_voor_Kiev__.html |archiveurl=https://archive.today/20170901223529/http://www.telegraaf.nl/prive/28130148/__Handleiding_voor_Kiev__.html |title=D\u00edt moet je weten voor de halve finale ESF |work=[[De Telegraaf]] |publisher=[[Telegraaf Media Groep]] |author=van de Crommert, Richard |date=May 9, 2017 |archivedate=2017-09-01 |language=nl |access-date=2017-09-01 |url-status=live }}</ref> Jens Maier of German magazine ''[[Stern (magazine)|Stern]]'' called the song a \"surprise\", adding that it \"enchanted\" the [[Eurovision Song Contest 2017|contest]].<ref>{{cite web|url=http://www.stern.de/kultur/musik/esc--ein-portugiese-verzaubert-kiew---so-lief-das-erste-semifinale-7446834.html |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170626233014/http://www.stern.de/kultur/musik/esc--ein-portugiese-verzaubert-kiew---so-lief-das-erste-semifinale-7446834.html |title=Ein Portugiese verzaubert den ESC \u2013 so lief das erste Semifinale |work=[[Stern (magazine)|Stern]] |publisher=[[Gruner + Jahr]] |author=Maier, Jens |date=May 10, 2017 |archivedate=June 26, 2017 |language=de |url-status=dead }}</ref> Charlotte Runcie of British newspaper ''[[The Daily Telegraph]]'' described it as an \"artistic, beautifully crafted\" and \"sophisticated\" song.<ref>{{cite web|url=https://www.telegraph.co.uk/tv/2017/05/09/eurovision-semi-final-one-live-results-running-order/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170511055313/http://www.telegraph.co.uk/tv/2017/05/09/eurovision-semi-final-one-live-results-running-order/ |title=Eurovision 2017, semi final 1 recap: let's all do the saxophone dance, and other highlights |work=[[The Daily Telegraph]] |publisher=[[Telegraph Media Group]] |author=Runcie, Charlotte |date=May 11, 2017 |archivedate=May 11, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n\n=== Commercial performance ===\n\"Amar pelos dois\" achieved [[Record chart|commercial success]], particularly in [[Europe]]. In Portugal, \"Amar pelos dois\" reached number 1 on the singles chart following its victory in the [[Eurovision Song Contest 2017]].<ref>{{cite web|url=http://portuguesecharts.com/archive.asp?todo=show&woche=20&jahr=2017&sparte=s|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170601003506/http://portuguesecharts.com/archive.asp?todo=show&woche=20&jahr=2017&sparte=s|title=Portuguese Charts: Singles|publisher=Hung Medien|archivedate=June 1, 2017}}</ref> On the Portuguese download chart, the song debuted at number 4, after winning the national final [[Festival da Can\u00e7\u00e3o]]. In the following week, it climbed to number 3,<ref>{{cite web|url=http://www.billboard.com/biz/charts/2017-04-01/portugal |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170403231120/http://www.billboard.com/biz/charts/2017-04-01/portugal |title=Portugal Digital Song Sales |work=[[Billboard (magazine)|Billboard]] |date=April 1, 2017 |archivedate=April 3, 2017 |url-status=dead }}</ref> and topped the chart eventually.<ref name=\"Billboard\">{{cite web|url=http://www.billboard.com/biz/charts/2017-05-27/portugal |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170519111334/http://www.billboard.com/biz/charts/2017-05-27/portugal |title=Portugal Digital Song Sales |work=[[Billboard (magazine)|Billboard]] |date=May 27, 2017 |archivedate=May 19, 2017 |url-status=dead }}</ref> It was certified gold by the [[Associa\u00e7\u00e3o Fonogr\u00e1fica Portuguesa]] (AFP), selling over 7,500 units.<ref name=\"Certification\">{{cite tweet|user=ESC_Portugal|number=872584241141473280|date=June 7, 2017|title=\"Amar pelos dois\" alcan\u00e7a disco de ouro|language=pt}}</ref> In Portugal, \"Amar pelos dois\" broke the record held by [[Ed Sheeran]]'s \"[[Shape of You]]\" for the most [[Streaming media|streams]] ever in a single day on [[Spotify]], with 75,373 daily streams, and became the only song to cross the 60,000 mark in a 24-hour period.<ref>{{cite web|url=https://spotifycharts.com/regional/pt/daily/2017-05-14|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170804222942/https://spotifycharts.com/regional/pt/daily/2017-05-14|title=Spotify Charts - Portugal|work=[[Spotify]]|date=May 14, 2017|archivedate=August 4, 2017}}</ref> Also on home ground, it achieved the second-biggest week ever for Spotify streams, with 366,423 weekly streams, and became one of only three songs to cross the 300,000 mark in a 7-day period.<ref>{{cite web|url=https://spotifycharts.com/regional/pt/weekly/2017-05-12--2017-05-19|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170804222306/https://spotifycharts.com/regional/pt/weekly/2017-05-12--2017-05-19|title=Spotify Charts - Portugal|work=[[Spotify]]|date=May 18, 2017|archivedate=August 4, 2017}}</ref> \n\nIn the rest of Europe, \"Amar pelos dois\" appeared on several download charts, reaching number 1 in Finland and the Netherlands, number 3 in Luxembourg, Norway and Sweden, number 4 in Denmark, number 5 in Greece, number 6 in Belgium, and number 31 in the [[UK Singles Downloads Chart|United Kingdom]].<ref>{{cite web|url=http://www.ifpi.fi/tilastot/virallinen-lista/artistit/Salvador+Sobral/Amar+pelos+dois |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170529185457/http://www.ifpi.fi/tilastot/virallinen-lista/artistit/Salvador%2BSobral/Amar%2Bpelos%2Bdois |title=Tilastot - Suomen virallinen lista - Artistit |publisher=[[Musiikkituottajat \u2013 IFPI Finland]] |archivedate=May 29, 2017 |language=fi |url-status=dead }}</ref><ref name=\"Billboard2\">{{cite web|url=http://www.billboard.com/biz/search/charts?f[0]=ts_chart_artistname%3Asalvador%20sobral&f[1]=ss_bb_type%3Achart_item&type=2&artist=salvador%20sobral |archiveurl=https://archive.is/20170603121748/http://www.billboard.com/biz/search/charts?f%5B0%5D=ts_chart_artistname:salvador%20sobral&f%5B1%5D=ss_bb_type:chart_item&type=2&artist=salvador%20sobral |title=Chart Search |work=[[Billboard (magazine)|Billboard]] |archivedate=June 3, 2017 |accessdate=May 19, 2017 |url-status=dead }}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.officialcharts.com/charts/singles-downloads-chart/20170519/7000/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170529200504/http://www.officialcharts.com/charts/singles-downloads-chart/20170519/7000/ |title=Official Singles Downloads Chart Top 100 |publisher=[[Official Charts Company]] |archivedate=May 29, 2017 |url-status=dead }}</ref> On other singles charts, the song peaked at number 1 in Iceland, number 6 in Switzerland, number 8 in Hungary, and number 22 in Austria.<ref name=\"Iceland\">{{cite web |url=http://www.ruv.is/lag/amar-pelos-dois |archiveurl=https://archive.today/20180821193145/http://www.ruv.is/lag/amar-pelos-dois |title=R\u00daV - Vins\u00e6ldalisti R\u00e1sar 2 |publisher=[[R\u00daV]] |archivedate=2018-08-21 |accessdate=May 20, 2017 |url-status=live }}</ref><ref>{{cite web|url=http://hitparade.ch/charts/singles/21-05-2017|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170605211535/http://hitparade.ch/charts/singles/21-05-2017|title=Schweizer Hitparade - Singles Top 100|publisher=Hung Medien|date=May 21, 2017|archivedate=June 5, 2017}}</ref><ref>{{cite web|url=http://zene.slagerlistak.hu/single-track-top-40-lista/2017/20 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170529202440/http://zene.slagerlistak.hu/single-track-top-40-lista/2017/20 |title=Single (track) Top 40 lista |publisher=[[Association of Hungarian Record Companies|Magyar Hanglemezkiad\u00f3k Sz\u00f6vets\u00e9ge]] |archivedate=May 29, 2017 |url-status=dead }}</ref><ref>{{cite web|url=http://austriancharts.at/charts/singles/26-05-2017|title=Austria Top 40 - Singles|publisher=Hung Medien|date=May 26, 2017}}</ref> In France, it reached number 4, achieving the highest position for a [[Eurovision Song Contest]] winning entry since the {{Esccnty|United Kingdom|y=1976}}'s \"[[Save Your Kisses for Me]]\" in {{Escyr|1976}}.<ref name=\"France\">{{cite web|url=http://www.snepmusique.com/tops-semaine/top-singles-telecharges/?ye=2017&we=20|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170529191451/http://www.snepmusique.com/tops-semaine/top-singles-telecharges/?ye=2017&we=20|title=Le Top de la semaine : Top Singles T\u00e9l\u00e9charg\u00e9s|publisher=[[Syndicat National de l'\u00c9dition Phonographique|SNEP]]|date=May 19, 2017|archivedate=May 29, 2017|access-date=May 19, 2017|url-status=live|df=mdy-all}}</ref> In Spain, \"Amar pelos dois\" debuted at number 1 and became the first Eurovision Song Contest winning entry to reach the top spot since {{Esccnty|Israel|y=1998}}'s \"[[Diva (Dana International song)|Diva]]\" in {{Escyr|1998}}.<ref name=\"Spain\">{{cite web|url=http://spanishcharts.com/weekchart.asp?cat=s3&year=2017&date=20170521|archiveurl=https://web.archive.org/web/20180421190216/http://spanishcharts.com/weekchart.asp?cat=s3&year=2017&date=20170521|title=Physical/Digital Single Top 50|publisher=Hung Medien|date=May 21, 2017|archivedate=April 21, 2018}}</ref> In regard to streaming, the song achieved the third-biggest day ever on Spotify in Lithuania, with 5,704 daily streams.<ref>{{cite web|url=https://spotifycharts.com/regional/lt/daily/2017-05-14|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170901231929/https://spotifycharts.com/regional/lt/daily/2017-05-14|title=Spotify Charts - Lithuania|work=[[Spotify]]|date=May 14, 2017|archivedate=September 1, 2017}}</ref> \n\nIn the United States, \"Amar pelos dois\" peaked at number 7 on the [[Billboard_charts#International_charts|World Digital Songs]] chart, as one of the best-performing international digital singles.<ref name=\"Billboard2\"/>\n\nIn 2017, \"Amar pelos dois\" was listed at number 1 on the official [[Eurovision Song Contest]] year-end chart.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=ouJYJWEx8l8|title=TOP 50: Most watched in 2017: 10 TO 1 - Eurovision Song Contest|website=[[YouTube]]|date=December 31, 2017}}</ref>\n\n=== Awards ===\n\"Amar pelos dois\" earned the Sobral siblings two [[Marcel Bezen\u00e7on Awards]]. Salvador Sobral received the Artistic Award, whereas Lu\u00edsa Sobral received the Composer Award.<ref name=\"Marcel Bezen\u00e7on Awards\">{{cite web|url=http://media.rtp.pt/festivaldacancao/artigos/marcel-bezencon-award-portugal-ganha-premio-artistico-e-premio-de-compositor-por-amar-pelos-dois/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170513191625/http://media.rtp.pt/festivaldacancao/artigos/marcel-bezencon-award-portugal-ganha-premio-artistico-e-premio-de-compositor-por-amar-pelos-dois/ |title=Marcel Bezen\u00e7on Award: Portugal ganha pr\u00e9mio art\u00edstico e pr\u00e9mio de compositor por \"Amar pelos dois\" |work=[[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]] |date=May 13, 2017 |archivedate=May 13, 2017 |language=pt |url-status=dead }}</ref> It marked the first time an entry was recognised with two of these awards since the {{Esccnty|Netherlands|y=2014}}' \"[[Calm After the Storm]]\" ({{Escyr|2014}}). \n\nAt the ESC Radio Awards, \"Amar pelos dois\" won Best Song. It marked the first time since {{Esccnty|Sweden|y=2012}}'s \"[[Euphoria (Loreen song)|Euphoria]]\" ({{Escyr|2012}}) that a Eurovision Song Contest winning entry also topped the ESC Radio Awards poll. Additionally, the song earned Salvador Sobral the Best Male Artist award.<ref name=\"ESC Radio Awards\">{{cite web|url=http://www.escradio.com/2017/06/esc-radio-awards-2017-the-winners/|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170724231509/http://www.escradio.com/2017/06/esc-radio-awards-2017-the-winners/|title=ESC Radio Awards 2017 \u2013 The Winners|last=Mourinho|first=Daniel|website=ESC Radio|date=June 12, 2017|archivedate= July 24, 2017}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!Year\n!Award\n!Category\n!Result\n|-\n|rowspan=\"4\"|2017\n|rowspan=\"2\"|[[Marcel Bezen\u00e7on Awards]]<ref name=\"Marcel Bezen\u00e7on Awards\"/>\n|Artistic Award\n|{{won}}\n|-\n|Composer Award\n|{{won}}\n|-\n|rowspan=\"2\"|ESC Radio Awards<ref name=\"ESC Radio Awards\"/>\n|Best Song\n|{{won}}\n|-\n|Best Male Artist\n|{{won}}\n|-\n|rowspan=\"2\"|2018\n|rowspan=\"1\"|SPA Awards<ref>{{cite web|url=https://www.spautores.pt/destaques/premio-autores-2018-vencedores|archiveurl=https://archive.is/20180321235646/https://www.spautores.pt/destaques/premio-autores-2018-vencedores|title=Pr\u00e9mio Autores 2018 / Vencedores|website=Sociedade Portuguesa de Autores|date=March 20, 2018|archivedate=March 21, 2018|language=pt}}</ref>\n|Best Song in Popular Music\n|{{won}}\n|-\n|rowspan=\"1\"|[[Golden Globes (Portugal)]]<ref>{{cite web|url=https://sic.sapo.pt/Programas/globosdeourosic/musica/2018-05-21-Amar-Pelos-Dois-e-a-Melhor-Musica-de-2017|archiveurl=https://web.archive.org/web/20180523211455/http://sic.sapo.pt/Programas/globosdeourosic/musica/2018-05-21-Amar-Pelos-Dois-e-a-Melhor-Musica-de-2017|title=\u2018Amar Pelos Dois\u2019 \u00e9 a Melhor M\u00fasica de 2017|website=[[Sociedade Independente de Comunica\u00e7\u00e3o|SIC]]|date=May 21, 2018|archivedate=May 23, 2018|language=pt}}</ref>\n|Best Song \n|{{won}}\n|}\n\n==Live performances==\nSalvador Sobral and his sister Lu\u00edsa Sobral, composer of \"Amar pelos dois\", first appeared on the radio stations [[RFM (Portuguese radio station)|RFM]] (8 March 2017) and [[R\u00e1dio Comercial]] (14 March 2017).<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=lAwyAs8GVDM|title=AMAR PELOS DOIS - Salvador Sobral e Lu\u00edsa Sobral|website=[[YouTube]]|date=March 8, 2017}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=vHqdXANF85c|title=R\u00e1dio Comercial / Salvador Sobral - Amar Pelos Dois|website=[[YouTube]]|date=March 14, 2017}}</ref> On 2 May 2017, Salvador Sobral's performance for ''Spain Calling International'' became available on [[RTVE]]'s website.<ref>{{cite web|url=http://www.rtve.es/alacarta/videos/eurovision-2017/eurovision-2017-salvador-sobral-portugal-interpreta-directo-amar-pelos-dois/3998491/|title=Eurovisi\u00f3n 2017 - Salvador Sobral (Portugal) interpreta en directo \"Amar Pelos Dois\"|website=[[RTVE]]|date=May 2, 2017|language=es}}</ref> On 25 May 2017, the Sobral siblings performed on [[RTP1]]'s [[talk show]] ''Agora N\u00f3s''.<ref>{{cite web|url=http://media.rtp.pt/festivaldacancao/videos/salvador-luisa-sobral-cantam-amar-pelos-dois-no-agora-nos/|title=Salvador e Lu\u00edsa Sobral cantam \u201cAmar Pelos Dois\u201d no Agora N\u00f3s|website=[[Radio and Television of Portugal|RTP]]|date=May 25, 2017|language=pt}}</ref> On 12 May 2018, Salvador Sobral performed alongside Brazilian singer [[Caetano Veloso]] at the [[Eurovision Song Contest 2018]].<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=0aomcisD48I|title=Salvador Sobral performs with Caetano Veloso at the Grand Final of the 2018 Eurovision Song Contest|website=[[YouTube]]|date=May 12, 2018}}</ref>\n\n==Legacy==\n===European Union Songbook===\n\"Amar pelos dois\" was included in the [[European Union]] Songbook as the all-time top Portuguese [[love song]]. \"Amar pelos dois\" was the most voted by the public in a field of ten songs pre-selected by music professionals, thus representing Portugal in the category Love.<ref name=\"EU Songbook\">{{cite web|url=http://www.eu-songbook.org/chosen-songs/|archiveurl=https://web.archive.org/web/20181114205114/http://www.eu-songbook.org/chosen-songs/|title=Chosen songs|website=European Union Songbook|archivedate=November 14, 2018|accessdate=November 14, 2018|}}</ref> \n\n{| class=\"sortable wikitable\"\n|- style=\"background:#ccc;\"\n! Country\n! Category\n! Song\n! Result\n|- style=\"background:gold;\"\n| {{POR}}\n| [[Love song|Love]]\n| \"Amar pelos dois\"\n| 1st\n|}\n\n== Use in media ==\n\"Amar pelos dois\" is the opening theme song for the Brazilian [[telenovela]] ''[[Tempo de Amar]]'' on [[Rede Globo]].<ref>{{cite web|url=http://www.movenoticias.com/2017/08/amar-pelos-dois-salvador-sobral-vai-tema-novela-da-globo/ |title='Amar pelos dois' de Salvador Sobral vai ser tema de novela da Globo|website=Move Not\u00edcias|date=August 1, 2017|language=pt}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=IqlRVa42RmE|title=Tempo de Amar: veja a abertura|website=[[YouTube]]|date=September 26, 2017}}</ref> \"Amar pelos dois\" generated a two-part [[television documentary]] titled ''Sem Fazer Planos do Que Vir\u00e1 Depois'' and aired by Portuguese broadcaster [[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]]. As the central theme, \"Amar pelos dois\" is played and sung throughout the documentary.<ref>{{citeweb|url=http://media.rtp.pt/agoranos/artigos/sem-planos-do-vira-vitoria-salvador-sobral|archiveurl=https://web.archive.org/web/20171231010052/http://media.rtp.pt/agoranos/artigos/sem-planos-do-vira-vitoria-salvador-sobral|title=\u201cSem fazer planos do que vir\u00e1 depois\u201d: a vit\u00f3ria de Salvador Sobral|website=[[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal]]|archivedate=December 31, 2017|language=pt}}</ref> \n\n== Cover versions ==\n{{multiple image\n | footer = [[Eurovision Song Contest]] winners [[Marie Myriam]] (''left'') and [[Alexander Rybak]] (''right'') covered \"Amar pelos dois\".\n | image1 = MarieMyriam.jpg\n | image2 = Alexander Rybak i Skien (1).jpg\n | align  = right\n}}\n\n* [[Alexander Rybak]], [[Eurovision Song Contest 2009]] winner for {{Esccnty|Norway|y=2009}}, recorded an English-language version.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=FNd3tyY7CcA|title=Alexander Rybak - ESC Winner 2017 Portugal - Tribute Cover (UNOFFICIAL English Lyrics)|website=[[YouTube]]|date=May 14, 2017}}</ref> \n* [[Nathan Trent]], {{Esccnty|Austria|y=2017}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 2017]], did a rendition of the song with the Tiroler Symphonie Orchestra in his hometown, [[Innsbruck]].<ref>{{cite tweet|user=upTrent|number=882201872886530049|date=July 4, 2017|title=A snippet of yesterday's performance of \"Amar Pelos Dois\" with orchestra! I had so much fun! Hope you guys like it :)}}</ref> Trent performed it again at the Eurovision Live Concert 2017.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=67UHSDnFB1k|title=Nathan Trent - Amar pelos dois|website=[[YouTube]]|date=September 9, 2017}}</ref>\n* [[Selma Bj\u00f6rnsd\u00f3ttir]], {{Esccnty|Iceland}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 1999]] and [[Eurovision Song Contest 2005|2005]], covered the song in English language at Eurobash 2017.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=mlQHb2-qmNg|title=Selma - Amar Pelos Dois - English version of Portugal 2017 - Eurovision|website=[[YouTube]]|date=September 14, 2017}}</ref>\n* [[Lea Sirk]], {{Esccnty|Slovenia|y=2018}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 2018]], performed the song on the [[talent show]] ''[[Your Face Sounds Familiar (Slovenian TV series)|Znan obraz ima svoj glas]]'', the Slovenian version of ''[[Your Face Sounds Familiar]]''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=PvHCNhpTlM0|title=Your Face Sounds Familiar S4 E1 (SLOVENIA) - Salvador Sobral (Lea Sirk) - Amar Pelos Dois|website=[[YouTube]]|date=September 24, 2017}}</ref>\n* [[Laura Groeseneken]], {{Esccnty|Belgium|y=2018}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2018, covered the song in English language on the [[talk show]] ''Van Gils & gasten''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=HE6RzSCDjgw|title=Laura Groeseneken met Love for Both - Cover version 'Amar Pelos Dois' by Salvador Sobral|website=[[YouTube]]|date=September 28, 2017}}</ref>\n* Dutch singer [[Jim van der Zee]], winner of the [[The Voice of Holland (season 8)|eighth season]] of singing competition ''[[The Voice of Holland]]'', covered the song in English language.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=SAqOtZjEZRY|title=Jim van der Zee - Amar Pelos Dois / The voice of Holland / The Blind Auditions / Season 8|website=[[YouTube]]|date=October 20, 2017}}</ref>\n* Actor [[:es:Miquel Fern\u00e1ndez|Miquel Fern\u00e1ndez]] performed the song on the talent show ''[[:es:Tu cara me suena|Tu cara me suena]]'', the Spanish edition of ''Your Face Sounds Familiar''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=72Ve_V672LM|title=Miquel Fern\u00e1ndez imita a Salvador Sobral con 'Amar pelos dois' - Tu Cara Me Suena|website=[[YouTube]]|date=October 28, 2017}}</ref>\n* [[Florin Cezar Ouatu|Cezar]], {{Esccnty|Romania|y=2013}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 2013]], performed the song on the talent show ''[[Te cunosc de undeva!]]'', the Romanian version of ''Your Face Sounds Familiar''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=PLnLU87vJ8w|title=Cezar Ouatu se transform\u0103 \u00een Salvador Sobral - Amar pelos dois|website=[[YouTube]]|date=November 4, 2017}}</ref> Cezar also covered the song in [[Selec\u021bia Na\u021bional\u0103]], [[Romania in the Eurovision Song Contest 2018|Romania]]'s national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=GaVzdDAnUZA|title=Cezar Ouatu - Amar pelos dois / Finala Eurovision Rom\u00e2nia 2018|website=[[YouTube]]|date=February 27, 2018}}</ref>\n* [[Alfred Garc\u00eda]], {{Esccnty|Spain|y=2018}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2018, performed the song in the [[Operaci\u00f3n Triunfo (series 9)|ninth season]] of Spanish [[reality television]] [[talent show]] ''[[Operaci\u00f3n Triunfo (Spanish TV series)|Operaci\u00f3n Triunfo]]''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=-XswOUMP83g|title=\"Amar Pelos Dois\u201d - Alfred / Gala 4 / OT 2017|website=[[YouTube]]|date=November 20, 2017}}</ref>\n* Portuguese group Spell Choir recorded an [[a cappella]] version of the song.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=vMnz--MG6_A|title=Spell Choir - Amar pelos Dois|website=[[YouTube]]|date=November 30, 2017}}</ref>\n* Yurcash, runners-up of the [[X Factor (Ukraine series 8)|eighth season]] of Ukraine's music competition ''[[X-Factor (Ukrainian TV series)|X-Factor]]'', did a Ukrainian-language cover of the song.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=eVYbIXAKP5k|title=\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 Yurcash \u2013 Salvador Sobral \u2013 Amar Pelos Dois \u2013 \u0425-\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 8. \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u044d\u0444\u0438\u0440|website=[[YouTube]]|date=December 2, 2017}}</ref>\n* [[Marie Myriam]], [[Eurovision Song Contest 1977]] winner for {{Esccnty|France|y=1977}}, covered the song in Destination Eurovision, [[France in the Eurovision Song Contest 2018|France]]'s national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=bi423UtEYts|title=Medley jury + Marie Myriam - Amar Pelos Dois / Salvador Sobral|website=[[YouTube]]|date=January 20, 2018}}</ref>\n* Portuguese singer Ricardo Caria did a rendition of the song in Selec\u021bia Na\u021bional\u0103, Romania's national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=MBOWqow3aJ4|title=Ricardo Caria interpreta \"Amar Pelos Dois\" no Festival da Can\u00e7\u00e3o da Rom\u00e9nia|website=[[YouTube]]|date=January 28, 2018}}</ref>\n* Swiss-Portuguese singer Let\u00edcia Carvalho performed the song alongside Appenzeller S\u00e4ngerfreunde in Die Entscheidungsshow, [[Switzerland in the Eurovision Song Contest 2018|Switzerland]]'s national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=nmzRveCHLEQ|title=Leticia und Appenzeller S\u00e4ngerfreunde - Showact - \u00abAmar Pelos Dois\u00bb|website=[[YouTube]]|date=February 4, 2018}}</ref>\n* Sigr\u00ed\u00f0ur Thorlacius and Valdimar Gu\u00f0mundsson did an Icelandic-language cover of the song in [[Iceland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2018#S%C3%B6ngvakeppnin_2018|S\u00f6ngvakeppnin]], Iceland's national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=hWR257jPutk|title=\u00c1st fyrir tvo (Amar Pelos Dois) \u2013 Sigr\u00ed\u00f0ur Thorlacius og Valdimar Gu\u00f0mundsson|website=[[YouTube]]|date=February 26, 2018}}</ref>\n* Ukrainian singer [[Tayanna]] covered the song in [[Eurovision National Selection (Ukraine)|Vidbir]], [[Ukraine in the Eurovision Song Contest 2018|Ukraine]]'s national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=xF4Wm7d5MNI|title=\u0424\u0456\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043f\u0456\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u0440\u0456 \u0445\u0456\u0442\u0456\u0432 \u0404\u0432\u0440\u043e\u0431\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f|website=[[YouTube]]|date=February 24, 2018}}</ref>\n* [[Ari \u00d3lafsson]], {{Esccnty|Iceland|y=2018}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2018, did a bilingual English/Portuguese cover of the song.<ref>{{Facebook|ariolafsAIRmusic/posts/1675629242476484|name=Ari \u00d3lafsson}}</ref>\n* [[Madame Monsieur]], {{Esccnty|France|y=2018}}'s representatives in the Eurovision Song Contest 2018, did a French-language cover of the song.<ref>{{Facebook|MadameMonsieurMusic/videos/1687572838004302/|name=Madame Monsieur}}</ref>\n* [[Iriao]], {{Esccnty|Georgia|y=2018}}'s representatives in the Eurovision Song Contest 2018, did a rendition of the song.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=2KUjxQfmOEY|title=\u201e\u10d8\u10e0\u10d8\u10d0\u10dd\u10e1\u201c \u10e1\u10d0\u10e9\u10e3\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d4\u10da \u10db\u10d0\u10e7\u10e3\u10e0\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10e1! IRIAO - Amar Pelos Dois (Salvador Sobral)|website=[[YouTube]]|date=April 30, 2018}}</ref>\n* In a tribute at the Eurovision Song Contest 2018, several 2017 contestants sang the song: [[Svala]] ({{Esccnty|Iceland|y=2017}}), [[Manel Navarro]] ({{Esccnty|Spain|y=2017}}), [[Norma John]] ({{Esccnty|Finland|y=2017}}), [[Alma (French singer)|Alma]] ({{Esccnty|France|y=2017}}), [[Kristian Kostov]] ({{Esccnty|Bulgaria|y=2017}}), [[Martina B\u00e1rta]] ({{Esccnty|Czech Republic|y=2017}}), and [[Blanche (singer)|Blanche]] ({{Esccnty|Belgium|y=2017}}).<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=Kzwz36iITqw|title=Throwback to Salvador Sobral's Amar Pelos Dois in Kyiv|website=[[YouTube]]|date=May 8, 2018}}</ref>\n* [[Michael Schulte (singer)|Michael Schulte]], {{Esccnty|Germany|y=2018}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2018, covered the song in a reception held by the German embassy in [[Lisbon]].<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=meRiqW4uZlY|title=Michael Schulte singt \"Amar Pelos Dois\" von Salvador Sobral / Eurovision Song Contest / NDR|website=[[YouTube]]|date=May 10, 2018}}</ref>\n* Brazilian singer [[:pt:Lilian Rodrigues|Lilian Rodrigues]] recorded a cover of the song.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=CdYTqWmt3LQ|title=Amar Pelos Dois|website=[[YouTube]]|date=August 10, 2018}}</ref>\n* [[Tiziana Tosca Donati]], winner of the [[Sanremo Music Festival 1996]], recorded an Italian-language version for her album ''Morabeza''.<ref>{{Facebook|TizianaToscaDonatiOfficial/videos/10156716253803896/|name=Tiziana Tosca Donati}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=DMR7vP8vpNc|title=Per ogni oggi che verr\u00e0|website=[[YouTube]]|date=October 24, 2019}}</ref>\n* [[:cs:Jitka Zelenkov\u00e1|Jitka Zelenkov\u00e1]] recorded a Czech-language version for her album ''Intimity''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=YYShNSaHgzk|title=L\u00e1ska za oba (Amar pelos dois)|website=[[YouTube]]|date=October 4, 2018}}</ref>\n* [[Arisa]], winner of the [[Sanremo Music Festival 2014]], recorded an Italian-language version for her album ''Una nuova Rosalba in citt\u00e0''.<ref>{{citeweb|url=http://www.allmusicitalia.it/news/arisa-mi-sento-bene-sobral.html|archiveurl=https://web.archive.org/web/20190111234340/http://www.allmusicitalia.it/news/arisa-mi-sento-bene-sobral.html|title=Arisa nel nuovo album anche una canzone di Salvador Sobral, vincitore dell\u2019Eurovision 2017|website=All Music Italia|date=January 5, 2019|archivedate=January 11, 2019|language=it}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=v7FdBQS-TwA|title=Amarsi in due|website=[[YouTube]]|date=February 25, 2019}}</ref>\n* [[Jelena Toma\u0161evi\u0107]], {{Esccnty|Serbia|y=2008}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 2008]], and Lea Sirk, Slovenia's representative in the Eurovision Song Contest 2018, covered the song in [[Beovizija]], Serbia's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2019]].<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=NNi-yFkivZY|title=Jelena Toma\u0161evi\u0107 i Lea Sirk - Amar pelos dois / Beovizija 2019|website=[[YouTube]]|date=March 1, 2019}}</ref>\n* [[Jurijus Veklenko]], {{Esccnty|Lithuania|y=2019}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2019, covered the song.<ref>{{Instagram|p/BvudnlngRJq|name=Jurijus Veklenko}}</ref>\n* Actor [[:el:\u0391\u03c1\u03b3\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bf\u03c5|Argyris Angelou]] performed the song on the [[Your Face Sounds Familiar (Greek TV series)|Greek version]] of talent show ''Your Face Sounds Familiar''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=BunC_ok5MZ0|title=YFSF 5: 11\u03bf Live - \u0391\u03c1\u03b3\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bf\u03c5 (Salvador Sobral - Amar Pelos Dois) {7/4/2019}|website=[[YouTube]]|date=April 7, 2019}}</ref>\n* Spanish singer [[Pablo Albor\u00e1n]] did a rendition of the song during his concert in [[Lisbon]] in 2019.<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2019/06/video-pablo-alboran-canta-amar-pelos.html|title=Pablo Albor\u00e1n canta \"Amar Pelos Dois\" no Campo Pequeno|website=ESC Portugal|date=June 29, 2019|language=pt}}</ref>\n* [[Mar\u00eda Villal\u00f3n]], winner of the first season of music competition ''[[Factor X (Spanish TV series)|Factor X]]'' (Spanish version of ''[[The X Factor]]'') and the seventh season of talent show ''Tu cara me suena'' (Spanish edition of ''Your Face Sounds Familiar''), covered the song during her concert in [[:es:La Cueva de El Gato|La Cueva del Gato]], [[Province of M\u00e1laga|M\u00e1laga]] in 2019.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=BAEHI__Kygs|title=Mar\u00eda Villal\u00f3n versiona \"Amar pelos dois\" en La Cueva del Gato (Benaoj\u00e1n-Espa\u00f1a)|website=[[YouTube]]|date=July 21, 2019}}</ref>\n* [[Seraf\u00edn Zubiri]], {{Esccnty|Spain}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 1992]] and [[Eurovision Song Contest 2000|2000]], covered the song at the 14th [[OGAE]] Spain convention.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=OeLNbl5m3rA|title=Seraf\u00edn Zubiri - \u201cAmar Pelos Dois\u201d - XIV Congreso de OGAE Espa\u00f1a|website=[[YouTube]]|date=October 8, 2019}}</ref>\n* Estonian operatic tenor [[:et:Oliver Kuusik|Oliver Kuusik]] covered the song in [[Eesti Laul]], Estonia's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2020]].<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=-746ZiUCuQM|title=Oliver Kuusik - Amar Pelos Dois and Arcade (Eesti Laul 2020 II poolfinaal)|website=[[YouTube]]|date=March 4, 2020}}</ref>\n\n== Track listings ==\n* '''Digital download'''<ref name=\"iTunes\"/>\n# \"Amar pelos dois\" \u2013 3:05\n\n* '''CD single'''<ref>{{cite AV media notes|title=Amar pelos dois (Liner Notes)|others=Salvador Sobral|date=June 16, 2017|type=Compact Disc|publisher=Sons em Tr\u00e2nsito}}</ref>\n# \"Amar pelos dois\" \u2013 3:05\n# \"Amar pelos dois\" (Instrumental) \u2013 2:56\n\n== Credits and personnel ==\n* Salvador Sobral \u2013 [[Lead vocalist|Vocals]]\n* Lu\u00edsa Sobral \u2013 [[Record producer|Production]], [[Songwriter|songwriting]]\n* Lu\u00eds Figueiredo \u2013 [[Arrangement|String arrangement]], [[piano]]<ref name=\"escportugal\">{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/01/entrevista-luisa-sobral-quis-fazer-uma.html|title=[ENTREVISTA] Lu\u00edsa Sobral: \"Quis fazer uma can\u00e7\u00e3o bonita para o Festival da Can\u00e7\u00e3o\"|website=ESC Portugal|date=January 18, 2017|language=pt}}</ref>\n* Quarteto Arabesco \u2013 [[Violin family|Strings]]<ref name=\"escportugal\"/>\n\nCredits adapted from the liner notes of \"Amar pelos dois\" promo single.<ref>{{cite AV media notes |title=Amar pelos dois (Liner Notes)|others=Salvador Sobral|year=2017|type=Compact Disc|work=MarteRecords promo|publisher=Sons em Tr\u00e2nsito}}</ref>\n\n== Charts ==\n{| class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"text-align:center\"\n|-\n! scope=\"col\"| Chart (2017)\n! scope=\"col\"| Peak<br /> position\n|-\n{{single chart|Austria|22|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=25 May 2017}}\n|-\n{{single chart|Flanders|30|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=19 May 2017}}\n|-\n{{single chart|Wallonia Tip|8|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=3 June 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Belgium Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 6\n|-\n!scope=\"row\"|Croatia ([[Croatian Radiotelevision|HRT]])<ref>{{cite web|url=http://radio.hrt.hr/aod/arc-top-40/212079/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170606232011/http://radio.hrt.hr/aod/arc-top-40/212079/ |title=ARC Top 40 |work=[[Croatian Radiotelevision|HRT]] |date=May 29, 2017 |archivedate=June 6, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n| 19\n|-\n!scope=\"row\"|Denmark Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 4\n|-\n!scope=\"row\"|Europe ([[Nielsen SoundScan|Euro Digital Songs]])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 13\n|-\n{{singlechart|Finnishdownload|1|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=20 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|France ([[Syndicat National de l'\u00c9dition Phonographique|SNEP]])<ref name=\"France\"/>\n| 4\n|-\n{{singlechart|Germany2|43|songid=1641581|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=19 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Greece Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 5\n|-\n{{single chart|Hungarysingle|8|year=2017|week=20|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=26 May 2017}}\n|-\n! scope=\"row\"| Iceland ([[R\u00daV]])<ref name=\"Iceland\"/>\n| 1\n|-\n!scope=\"row\"|Luxembourg Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 3\n|-\n{{single chart|Dutch100|35|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=19 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Netherlands Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref>{{cite web|url=http://www.billboard.com/biz/charts/2017-05-27/netherlands |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170602195828/http://www.billboard.com/biz/charts/2017-05-27/netherlands |title=Netherlands Digital Song Sales |work=[[Billboard (magazine)|Billboard]] |date=May 27, 2017 |archivedate=June 2, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n| 1\n|-\n!scope=\"row\"|Norway Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 3\n|-\n{{single chart|Portugal|1|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=23 March 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Portugal Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard\"/>\n| 1\n|-\n{{singlechart|Scotland|37|date=2017-05-19|rowheader=true|accessdate=19 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Spain ([[Productores de M\u00fasica de Espa\u00f1a|PROMUSICAE]])<ref name=\"Spain\"/>\n| 1\n|-\n! scope=\"row\"|Sweden ([[Sverigetopplistan]])<ref>{{cite web|url=http://www.sverigetopplistan.se/|title=Sverigetopplistan - Sveriges Officiella Topplista|publisher=[[Sverigetopplistan]]|accessdate=19 May 2017}}</ref>\n| 33\n|-\n!scope=\"row\"|Sweden Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 3\n|-\n{{singlechart|Switzerland|6|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=22 May 2017}}\n|-\n{{singlechart|UK|97|date=2017-05-19|rowheader=true|accessdate=20 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|US [[Billboard_charts#International_charts|World Digital Songs]] ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 7\n|}\n\n== Certifications ==\n{{Certification Table Top}}\n|-\n!scope=\"row\"|Portugal ([[Associa\u00e7\u00e3o Fonogr\u00e1fica Portuguesa|AFP]])<ref name=\"Certification\"/>\n|Gold\n|7,500*\n|-\n{{Certification Table Bottom}}\n\n== Release history ==\n{|class=wikitable\n! Region\n! Date\n! Format\n! Label\n|-\n| Europe\n| 10 March 2017\n| [[Music download|Digital download]]\n| Sons em Tr\u00e2nsito\n|-\n| Portugal\n| 16 June 2017\n| [[CD single]]<ref name=\"CD single\"/>\n| [[Sony Music]]\n|-\n|}\n\n==Notes==\n{{reflist|group=nb}}\n\n== References ==\n{{Reflist|30em}}\n\n== External links ==\n* {{YouTube|id=ymFVfzu-2mw|title=Salvador Sobral - Amar pelos dois (Portugal) Eurovision 2017 - Official Music Video}}\n\n{{Salvador Sobral}}\n{{Portugal in the Eurovision Song Contest}}\n{{Eurovision Song Contest 2017}}\n{{List of Eurovision Song Contest winners}}\n\n[[Category:2017 singles]]\n[[Category:2017 songs]]\n[[Category:2010s ballads]]\n[[Category:Eurovision Song Contest winning songs]]\n[[Category:Eurovision songs of 2017]]\n[[Category:Eurovision songs of Portugal]]\n[[Category:Portuguese songs]]\n[[Category:Portuguese-language songs]]\n[[Category:Songs about heartache]]\n[[Category:Vocal jazz songs]]\n[[Category:Number-one singles in Iceland]]\n[[Category:Number-one singles in Portugal]]\n[[Category:Golden Globes (Portugal) winners]]\n", "text_old": "{{short description|2017 song by Salvador Sobral}}\n{{Infobox song\n| name          = Amar pelos dois\n| cover         = Salvador Sobral - Amar pelos dois.jpg\n| alt           =\n| type          = single\n| artist        = [[Salvador Sobral]]\n| album         =\n| language      = Portuguese\n| English_title = \"To Love for the Both of Us\"\n| released      = 10 March 2017\n| format        = {{hlist|[[CD single]]|[[Music download|digital download]]|[[Streaming media|streaming]]}}\n| recorded      =\n| studio        =\n| venue         =\n| genre         = {{hlist|[[Waltz_(music)#Jazz_waltzes|Jazz waltz]]|[[baroque pop]]|[[bossa nova]]}}\n| length        = 3:05\n| label         = Sons em Tr\u00e2nsito\n| writer        = {{Hlist|[[Lu\u00edsa Sobral]]}}\n| producer      = Lu\u00edsa Sobral\n| prev_title    = [[Nem Eu]]\n| prev_year     = 2016\n| next_title    = [[Mano a Mano (song)|Mano a Mano]]\n| next_year     = 2018\n| misc          = {{Infobox song contest entry\n| embed        = yes\n| song         = {{flagicon|Portugal}} \"Amar pelos dois\"\n| year         = 2017\n| country      = Portugal\n| artist       = [[Salvador Sobral]]\n| language     = Portuguese\n| composer     = [[Lu\u00edsa Sobral]]\n| lyricist     = Lu\u00edsa Sobral\n| place        = 1st\n| points       = 758\n| place_semi   = 1st\n| points_semi  = 370\n| prev         = H\u00e1 um mar que nos separa\n| prev_year    = 2015\n| prev_link    = H\u00e1 um mar que nos separa\n| next         = O jardim\n| next_year    = 2018\n| next_link    = O jardim\n}}\n}}\n\n\"'''Amar pelos dois'''\" ({{IPA-pt|\u0250\u02c8ma\u027e \u02c8p(\u0268)lu\u0283 \u02c8doj\u0283}}; English: To Love for the Both of Us) is a song performed by Portuguese singer [[Salvador Sobral]]. The track was written and produced by [[Lu\u00edsa Sobral]]. It premiered on 19 February 2017, when it was performed during the first semi-final of [[Festival da Can\u00e7\u00e3o|Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017]], Portugal's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2017]], and was released as a [[Music download|digital download]] on 10 March 2017 by Sons em Tr\u00e2nsito. \n\n\"Amar pelos dois\" is a [[Waltz_(music)#Jazz_waltzes|jazz waltz]] with a lyrical theme of [[broken heart|heartbreak]] after a [[breakup]]. The track received praise from [[Music journalism|music critics]] \u2013 some reviewers considered it Portugal's all-time best Eurovision entry. The song earned the Sobral siblings various awards, including two [[Marcel Bezen\u00e7on Awards]]. It was included in the [[European Union]] Songbook as the all-time top Portuguese [[love song]], and was covered by several artists. The song achieved [[Record chart|commercial success]], particularly in [[Europe]].\n\n\"Amar pelos dois\" represented {{Esccnty|Portugal}} in the Eurovision Song Contest 2017 in [[Kiev]], Ukraine. The song gave Portugal its first ever win since their debut in {{Escyr|1964}}. It amassed 758 points, setting the record for the highest number of points in the history of the [[Eurovision Song Contest|competition]], and is the only entry to top both the televoting and jury voting in the second half of the [[2010s]]. Salvador Sobral performed alone on stage B, close to the audience, while the background [[LED display|LED screens]] displayed an [[enchanted forest]].\n\n== Background and release==\n{{Quote box|width=25%|align=left|bgcolor=#c6dbf7|quote=\"I wanted to write a song that represents me, that could be on a record of mine, a song that I could be proud of and that's what I did.\"<ref name=\"eurovision.tv\">{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/salvador-sobral-has-love-enough-for-portugal-and-europe|archiveurl=https://archive.is/20171126203452/https://eurovision.tv/story/salvador-sobral-has-love-enough-for-portugal-and-europe|website=eurovision.tv|title=Salvador Sobral has love enough for Portugal and Europe|publisher=[[European Broadcasting Union]]|last=M. Escudero|first=Victor|date=March 6, 2017|archivedate=November 26, 2017}}</ref>|source=\u2014Lu\u00edsa Sobral, composer of \"Amar pelos dois\"}}\n\"Amar pelos dois\" was one of sixteen songs commissioned by [[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]] for [[Festival da Can\u00e7\u00e3o|Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017]], Portugal's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2017]]. The composers both created the song and selected the performer for their entry. Lu\u00edsa Sobral composed \"Amar pelos dois\" specifically for her brother, Salvador Sobral: \"I never thought about singing this song myself because when I wrote it I already had my brother's voice in mind. I was very fond of seeing him playing my song, because I think he is an extraordinary singer and because it gives me great joy to see him at the song contest and also that it turned out to be a family thing\".<ref name=\"eurovision.tv\"/> Salvador Sobral stated that even though \"Amar pelos dois\" was created by his sister Lu\u00edsa, she gave him freedom to perform the song according to his artistic personality.<ref name=\"eurovision.tv\"/>\n\n\"Amar pelos dois\" premiered on 19 February 2017, when it was performed in [[Festival da Can\u00e7\u00e3o|Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017]], Portugal's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2017]]. The song became available through [[Music download|digital]] retailers and [[Streaming media|streaming]] services on 10 March 2017 via Sons em Tr\u00e2nsito.<ref name=\"iTunes\">{{cite web|url=https://itunes.apple.com/pt/album/amar-pelos-dois-single/id1213997535|title=Amar pelos dois - Single|website=[[iTunes Store]]|accessdate=10 March 2017}}</ref> On 16 June 2017, it was released on [[CD single|physical format]] via [[Sony Music]].<ref name=\"CD single\">{{cite web|url=http://media.rtp.pt/festivaldacancao/artigos/cd-single-amar-pelos-dois-lancado-16-junho/|title=CD Single \u201cAmar Pelos Dois\u201d \u00e9 lan\u00e7ado a 16 de junho|website=[[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]]|language=pt|accessdate=December 12, 2018}}</ref>\n\n== Composition ==\n\"Amar pelos dois\" was written and produced by Lu\u00edsa Sobral, Salvador Sobral's sister. \"Amar pelos dois\" is a [[Waltz_(music)#Jazz_waltzes|jazz waltz]]<ref>{{Cite news|url=http://www.vaterland.li/kultur/news/Aus-fuer-die-Schweiz-am-Song-Contest;art106,268718|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170706234812/http://www.vaterland.li/kultur/news/Aus-fuer-die-Schweiz-am-Song-Contest;art106,268718|title=Aus f\u00fcr die Schweiz am Song Contest|work=[[Liechtensteiner Vaterland]]|publisher=Vaduzer Medienhaus AG|date=May 11, 2017|archivedate=July 6, 2017|language=de}}</ref> with a length of three minutes and five seconds (3:05)<ref name=\"iTunes\"/> that moves at a [[tempo]] of 92 beats per minute.<ref>{{cite web|url=http://escnation.com/news/?id=1240|title=Ballad or up-tempo? Let's take a look at the actual tempo of this year's entries|publisher=ESC Nation|author=Jonas|date=March 21, 2017}}</ref> The song is composed in the [[Key (music)|key]] of [[F major]] and is written in [[triple metre]], with Sobral's vocals spanning from D<sub>4</sub> to G<sub>5</sub>.<ref>{{cite web|last=Sobral|first=Salvador|title=Amar Pelos Dois By Salvador Sobral - Digital Sheet Music|url=http://www.musicnotes.com/sheetmusic/mtd.asp?ppn=MN0174501|website=Musicnotes.com|publisher=[[Sony/ATV Music Publishing]]|accessdate=June 16, 2017}}</ref> Without [[Backing vocalist|background vocals]], it has an [[Instrumentation (music)|instrumentation]] consisting of [[Violin family|strings]] and [[piano]]. Salvador Sobral stated that \"Amar pelos dois\" is \"influenced by those old songs from the [[Great American Songbook]], and it also has a touch of the beautiful [[bossa nova]] melodies\".<ref name=\"ESC Bubble\">{{cite web|url=http://escbubble.com/2017/02/salvador-sobral-amar-pelos-dois-love-song-sad-one/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170403215105/http://escbubble.com/2017/02/salvador-sobral-amar-pelos-dois-love-song-sad-one/ |title=Salvador Sobral: \"Amar pelos dois\" is a love song. A sad one. |publisher=ESC Bubble |author=Juh\u00e1sz, Ervin |date=February 16, 2017 |archivedate=April 3, 2017 |url-status=dead }}</ref> The song's lyrical theme is [[broken heart|heartbreak]] after a [[breakup]]:<ref>{{cite web|url=http://wiwibloggs.com/2017/03/18/amar-pelos-dois-lyrics-salvador-sobral-portugal-eurovision-2017/181079/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170323164438/http://wiwibloggs.com/2017/03/18/amar-pelos-dois-lyrics-salvador-sobral-portugal-eurovision-2017/181079/ |title=\u201cAmar pelos dois\u201d lyrics \u2014 Salvador Sobral (Portugal, Eurovision 2017) |website=[[Wiwibloggs]] |date=March 18, 2017 |archivedate=March 23, 2017 |url-status=dead }}</ref> \"Meu bem / Ouve as minhas preces / Pe\u00e7o que regresses / Que me voltes a querer\".{{refn|group=nb|In English translation: \"My love / Listen to my pleas / I beg you to come back / To want me again\".}} Sobral described it as \"a [[love song]]. A sad one\".<ref name=\"ESC Bubble\"/>\n\n== At Eurovision ==\n{{Main article|Portugal in the Eurovision Song Contest 2017}}\n=== National selection ===\nLu\u00edsa Sobral was announced as a participating songwriter in [[Festival da Can\u00e7\u00e3o|Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017]], Portugal's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2017]], on 5 December 2016.<ref>{{cite web|url=http://esctoday.com/138971/portugal-three-shows-festival-da-cancao-2017-final-5-march|title=Portugal: Three shows for Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017; final on 5 March|publisher=ESCToday|last=Jiandani|first=Sanjay|date=5 December 2016|accessdate=6 December 2016}}</ref> On 18 January 2017, her brother, Salvador Sobral, was announced to be performing her song, titled \"Amar pelos dois\".<ref>{{cite web|url=http://media.rtp.pt/festivaldacancao/artigos/conheca-os-interpretes-da-1-semifinal-do-festival-da-cancao-2017/|title=Conhe\u00e7a os int\u00e9rpretes da 1.\u00aa Semifinal do Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017|work=RTP.pt|accessdate=18 January 2017|language=pt|date=18 January 2017}}</ref> After being sent two songs by Lu\u00edsa Sobral, written for the competition, Salvador Sobral selected \"Amar pelos dois\" as the song he would like to perform. Lu\u00eds Figueiredo, who did the string arrangement, also chose \"Amar pelos dois\" as the song to go through the competition's various phases. Sobral competed in the first semi-final on February 19, placing second with 20 points after winning the jury vote and coming third in the televote.<ref>{{cite web|url=http://wiwibloggs.com/2017/02/19/portugal-festival-da-cancao-semi-final-qualifiers/175666/|title=PORTUGAL: VIVA LA DIVA AND FERNANDO DANIEL AMONG QUALIFIERS IN FIRST SEMI-FINAL OF FESTIVAL DA CAN\u00c7\u00c3O 2017|date=19 February 2017|publisher=Wiwibloggs|website=wiwibloggs.com|last=Fuster|first=Luis}}</ref> In the final, held on 5 March, he won the jury vote and came second in the televote, placing first with 22 points and thus representing Portugal at the Eurovision Song Contest 2017.<ref name=\"win\">{{cite web|url=http://wiwibloggs.com/2017/03/06/portugal-salvador-sobral-wins-festival-da-cancao-2017/179145/|title=Portugal: Salvador Sobral wins Festival da Can\u00e7\u00e3o 2017 with \"Amar pelos dois\"|last=Foster|first=Luis|date=6 March 2017|publisher=Wiwibloggs|website=wiwibloggs.com}}</ref><ref name=\"Mercereau\">{{cite news|last1=Mercereau|first1=Damien|title=Eurovision 2017 : le Portugal de retour avec Salvador Sobral|url=http://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/eurovision-2017-le-portugal-de-retour-avec-salvador-sobral_1cb2ee44-0259-11e7-aad0-d9371b2c396c/|accessdate=16 March 2017|newspaper=Le Figaro|date=6 March 2017|language=fr}}</ref>\n\n=== In Kiev ===\n{{multiple image\n<!--image 1-->\n | image1            = ESC2017 Televote Portugal.svg\n | caption1          = Points awarded to Portugal by each national televote\n<!--image 2-->\n | image2            = ESC2017 Jury Portugal.svg\n | caption2          = Points awarded to Portugal by each national jury\n}}\nThe [[Eurovision Song Contest 2017]] took place at the [[International Exhibition Centre]] in [[Kiev]], Ukraine and consisted of two semi-finals on 9 and 11 May, and the final on 13 May 2017. Portugal was drawn to compete in the first half of the first semi-final.<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/results-of-the-semi-final-allocation-draw |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170515142127/https://eurovision.tv/story/results-of-the-semi-final-allocation-draw |website=eurovision.tv |title=Results of the Semi-Final Allocation Draw |publisher=[[European Broadcasting Union]] |last1=Jordan |first1=Paul |last2=Nilsson |first2=Helena |date=January 31, 2017 |archivedate=May 15, 2017 |url-status=dead }}</ref> The running order for the semi-finals was decided by the producers, in order to avoid similar songs being placed next to each other. Portugal was set to perform in position 9, following the entry from {{Esccnty|Azerbaijan|y=2017}} and before the entry from {{Esccnty|Greece|y=2017}}.<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/running-order-eurovision-2017-revealed |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170612000755/https://eurovision.tv/story/running-order-eurovision-2017-revealed |title=Semi-Final running order for Eurovision 2017 revealed |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |last=Jordan |first=Paul |date=March 31, 2017 |archivedate=June 12, 2017 |url-status=dead }}</ref> For the grand final, Portugal was drawn to compete in the first half. Portugal was subsequently placed to perform in position 11 by the producers, following the entry from {{Esccnty|Denmark|y=2017}} and before the entry from Azerbaijan.<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/running-order-grand-final-2017 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170512103306/https://eurovision.tv/story/running-order-grand-final-2017 |title=EXCLUSIVE: Running order for the 2017 Grand Final released! |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |last1=Jordan |first1=Paul |last2=Nilsson |first2=Helena |date=May 11, 2017 |archivedate=May 12, 2017 |url-status=dead }}</ref> Salvador Sobral was one of the favorites to win the contest according to [[Bookmaker|bookmakers]].<ref>{{cite web|url=https://tvi24.iol.pt/musica/festival-da-cancao/salvador-sobral-ja-e-primeiro-nas-apostas-para-ganhar-eurovisao|title=Salvador Sobral j\u00e1 \u00e9 primeiro nas apostas para ganhar Eurovis\u00e3o|website=[[TVI 24]]|date=May 12, 2017|language=pt}}</ref> With its tool The Eurosearch Song Contest, [[Google]] correctly predicted Sobral's victory.<ref>{{cite web|url=https://googletrends.github.io/eurosearch-song-contest/|archiveurl=https://web.archive.org/web/20180511013245/https://googletrends.github.io/eurosearch-song-contest/|title=The Eurosearch Song Contest|website=[[Google]]|archivedate=May 11, 2018}}</ref> For the winner's encore, siblings Salvador and Lu\u00edsa sang the song as a duet, just like they did in the national final.\n\nFor his performance, Salvador Sobral wore a black suit and performed alone on stage B, close to the audience. During the performance, the background [[LED display|LED screens]] displays an [[enchanted forest]].<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/05/esc2017-as-reacoes-ao-segundo-ensaio-de.html|title=ESC2017: As rea\u00e7\u00f5es ao segundo ensaio de Portugal|website=ESC Portugal|date=May 4, 2017|language=pt}}</ref> \n\nSalvador Sobral's victory was hailed in Portugal by the [[Assembly of the Republic (Portugal)|Assembly of the Republic]],<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/05/parlamento-de-pe-para-aplaudir-salvador.html|title=[V\u00cdDEO] Parlamento de p\u00e9 para aplaudir Salvador e Lu\u00edsa Sobral|website=ESC Portugal|date=May 19, 2017|language=pt}}</ref> [[Prime Minister of Portugal|Prime Minister]] [[Ant\u00f3nio Costa]],<ref>{{cite tweet|user=antoniocostapm|number=863525180861231104|date=May 13, 2017|title=Fez-se hist\u00f3ria em portugu\u00eas hoje na #Eurovis\u00e3o! Parab\u00e9ns Salvador! Parab\u00e9ns Portugal! #Eurovision}}</ref> [[Ministry of Culture (Portugal)|Minister of Culture]] [[Lu\u00eds Filipe Castro Mendes]]<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/05/portugal-ministro-da-cultura-diz-que.html|title=Portugal: Ministro da Cultura diz que vit\u00f3ria na Eurovis\u00e3o \u00e9 prova da criatividade lusa |website=ESC Portugal|date=May 15, 2017|language=pt}}</ref> and [[President of Portugal|President]] [[Marcelo Rebelo de Sousa]] who distinguished the Sobral siblings with the [[Order of Merit (Portugal)|Order of Merit]].<ref>{{Cite news|url=https://www.publico.pt/2018/04/23/culturaipsilon/noticia/luisa-e-salvador-sobral-nomeados-comendadores-pelo-exito-singular-1811456|archiveurl=https://web.archive.org/web/20180818140027/https://www.publico.pt/2018/04/23/culturaipsilon/noticia/luisa-e-salvador-sobral-nomeados-comendadores-pelo-exito-singular-1811456|title=Irm\u00e3os Sobral nomeados comendadores por \"\u00eaxito singular\"|work=[[P\u00fablico (Portugal)|P\u00fablico]]|date=April 23, 2018|archivedate=August 18, 2018|language=pt}}</ref>\n\n==== Record-breaking victory ====\nBy earning 758 points overall in the grand final, \"Amar pelos dois\" became the highest-scoring entry in the history of the [[Eurovision Song Contest]], overtaking {{Esccnty|Ukraine|y=2016}}'s \"[[1944 (song)|1944]]\" which had scored 534 points the [[Eurovision Song Contest 2016|year before]]. \"Amar pelos dois\" is the only entry to top both the televoting and jury voting in the second half of the [[2010s]].<ref>{{cite web|title=Eurovision 2017 Results: Voting & Points |url=http://eurovisionworld.com/?eurovision=2017 |archiveurl=https://archive.is/20170616021651/http://eurovisionworld.com/?eurovision=2017 |website=Eurovision World |accessdate=June 16, 2017 |archivedate=June 16, 2017 |url-status=dead }}</ref> In the grand final, \"Amar pelos dois\" received at least five televote points from every participating country.<ref name=Scoreboard/> It is the first winning song entirely performed in a country's native language since {{Esccnty|Serbia|y=2007}}'s \"[[Molitva]]\" ({{Escyr|2007}}) and the first winning song written in [[triple metre]] since {{Esccnty|Ireland|y=1996}}'s \"[[The Voice (Eimear Quinn song)|The Voice]]\" ({{Escyr|1996}}). With 382 points awarded by the national juries, \"Amar pelos dois\" broke the record of most jury points ever, beating {{Esccnty|Sweden|y=2015}}'s \"[[Heroes (M\u00e5ns Zelmerl\u00f6w song)|Heroes]]\" which received 353 points from the juries in {{Escyr|2015}}.<ref name=\"Scoreboard\"/> Additionally, Portugal achieved the biggest winning margin of the decade and the second biggest of all time, scoring 143 more points than the [[Bulgaria in the Eurovision Song Contest 2017|runners-up]].<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/grand-final/participants |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170515092839/https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/grand-final/participants |title=Grand Final Participants |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |accessdate=June 12, 2017 |archivedate=May 15, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n\nUnder the [[Voting at the Eurovision Song Contest#Voting systems|previous voting system]], \"Amar pelos dois\" would have scored 417 points, surpassing {{Esccnty|Norway|y=2009}}'s \"[[Fairytale (Alexander Rybak song)|Fairytale]]\" which scored 387 points in {{Escyr|2009}}.<ref>{{cite web|url=https://www.escxtra.com/2017/05/14/eurovision-2017-old-voting/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170612015618/https://www.escxtra.com/2017/05/14/eurovision-2017-old-voting/ |title=An Alternate Universe: Eurovision 2017 Under the Old Voting System |website=escXtra |date=May 14, 2017 |archivedate=June 12, 2017 |url-status=dead }}</ref> Also under the previous voting system, \"Amar pelos dois\" would have received a record of twenty combined sets of 12 points (televote + jury vote), overcoming the eighteen maximum scores collected by {{Esccnty|Sweden|y=2012}}'s \"[[Euphoria (Loreen song)|Euphoria]]\" in {{Escyr|2012}}. Thus, from a combined vote perspective, Portugal received 12 points from Armenia, Austria, Belgium, Czech Republic, Estonia, Finland, France, Germany, Iceland, Israel, Lithuania, the Netherlands, Norway, San Marino, Slovenia, Spain, Sweden, Switzerland, Ukraine and the United Kingdom.<ref name=\"Classic voting\">{{cite web|url=https://docs.google.com/spreadsheets/d/1-sT2lLmqv-40THcOUbT6pFc7YZm8g9bAhzLx8kkyiCM/edit#gid=31282450|title=Eurovision 2017 Old Voting||publisher=escXtra|accessdate=June 12, 2017}}</ref>\n\n==== Points awarded to Portugal ====\nBelow is a breakdown of points awarded to Portugal in the first semi-final and grand final of the contest, and the breakdown of the televoting and jury voting conducted during the two shows. The country finished in first place on both occasions. In the semi-final, Portugal was ranked first with 370 points overall, garnering 197 from the televote and 173 from the jury vote.<ref>{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/exclusive-results-semi-finals-2017 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170522215347/https://eurovision.tv/story/exclusive-results-semi-finals-2017 |title=EXCLUSIVE: Here are the results of the Semi-Finals! |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |last=Jordan |first=Paul |date=May 13, 2017 |archivedate=May 22, 2017 |url-status=dead }}</ref> Portugal received 12 points from the televoters in [[Albania in the Eurovision Song Contest 2017|Albania]], [[Belgium in the Eurovision Song Contest 2017|Belgium]], [[Finland in the Eurovision Song Contest 2017|Finland]], [[Iceland in the Eurovision Song Contest 2017|Iceland]], [[Latvia in the Eurovision Song Contest 2017|Latvia]], [[Poland in the Eurovision Song Contest 2017|Poland]], [[Slovenia in the Eurovision Song Contest 2017|Slovenia]], [[Spain in the Eurovision Song Contest 2017|Spain]] and [[Sweden in the Eurovision Song Contest 2017|Sweden]], and received 12 points from the juries of [[Azerbaijan in the Eurovision Song Contest 2017|Azerbaijan]], [[Georgia in the Eurovision Song Contest 2017|Georgia]], Iceland, Latvia, [[Moldova in the Eurovision Song Contest 2017|Moldova]], Poland and Spain.<ref>{{cite web|title=Portugal - First Semi-Final Scoreboard |url=https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/first-semi-final/scoreboard/portugal |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170612001437/https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/first-semi-final/scoreboard/portugal |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |accessdate=June 12, 2017 |archivedate=June 12, 2017 |url-status=dead }}</ref> In the end, Portugal won the contest with 758 points overall; 376 from the televote and 382 from the jury vote. In the grand final, Portugal earned a total of thirty sets of 12 points. The country received maximum scores from the televoters in [[Austria in the Eurovision Song Contest 2017|Austria]], Belgium, Finland, [[France in the Eurovision Song Contest 2017|France]], [[Germany in the Eurovision Song Contest 2017|Germany]], Iceland, [[Israel in the Eurovision Song Contest 2017|Israel]], [[Lithuania in the Eurovision Song Contest 2017|Lithuania]], the [[Netherlands in the Eurovision Song Contest 2017|Netherlands]], [[Norway in the Eurovision Song Contest 2017|Norway]], Spain and [[Switzerland in the Eurovision Song Contest 2017|Switzerland]], and received top marks from the juries of [[Armenia in the Eurovision Song Contest 2017|Armenia]], [[Czech Republic in the Eurovision Song Contest 2017|Czech Republic]], France, Georgia, [[Hungary in the Eurovision Song Contest 2017|Hungary]], Iceland, Israel, Latvia, Lithuania, the Netherlands, Poland, [[San Marino in the Eurovision Song Contest 2017|San Marino]], [[Serbia in the Eurovision Song Contest 2017|Serbia]], Slovenia, Spain, Sweden, Switzerland and the [[United Kingdom in the Eurovision Song Contest 2017|United Kingdom]].<ref name=Scoreboard>{{cite web|title=Portugal - 2017 Grand Final Scoreboard|url=https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/grand-final/scoreboard/portugal |archiveurl=https://archive.is/20170612002917/https://eurovision.tv/event/kyiv-2017/grand-final/scoreboard/portugal |website=eurovision.tv |publisher=[[European Broadcasting Union]] |accessdate=June 12, 2017 |archivedate=June 12, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n\n{| class=\"wikitable collapsible collapsed\"\n|-\n!colspan=\"5\"| Points awarded to Portugal (Semi-final 1)\n|-\n!colspan=\"5\"| Televote\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Albania|y=2017}}\n*{{Esc|Belgium|y=2017}}\n*{{Esc|Finland|y=2017}}\n*{{Esc|Iceland|y=2017}}\n*{{Esc|Latvia|y=2017}}\n*{{Esc|Poland|y=2017}}\n*{{Esc|Slovenia|y=2017}}\n*{{Esc|Spain|y=2017}}\n*{{Esc|Sweden|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Australia|y=2017}}\n*{{Esc|Greece|y=2017}}\n*{{Esc|Italy|y=2017}}\n*{{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n*{{Esc|Georgia|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Armenia|y=2017}}\n*{{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n*{{Esc|Montenegro|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Cyprus|y=2017}}\n*{{Esc|Moldova|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n!colspan=\"5\"| Jury\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n*{{Esc|Georgia|y=2017}}\n*{{Esc|Iceland|y=2017}}\n*{{Esc|Latvia|y=2017}}\n*{{Esc|Moldova|y=2017}}\n*{{Esc|Poland|y=2017}}\n*{{Esc|Spain|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Cyprus|y=2017}}\n*{{Esc|Finland|y=2017}}\n*{{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Slovenia|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Armenia|y=2017}}\n*{{Esc|Belgium|y=2017}}\n*{{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Albania|y=2017}}\n*{{Esc|Australia|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Greece|y=2017}}\n*{{Esc|Sweden|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Italy|y=2017}}\n*{{Esc|Montenegro|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n!colspan=\"5\"| 50/50<ref name=\"Classic voting\"/>\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n* {{Esc|Belgium|y=2017}}\n* {{Esc|Finland|y=2017}}\n* {{Esc|Iceland|y=2017}}\n* {{Esc|Latvia|y=2017}}\n* {{Esc|Moldova|y=2017}}\n* {{Esc|Poland|y=2017}}\n* {{Esc|Slovenia|y=2017}}\n* {{Esc|Spain|y=2017}}\n* {{Esc|Sweden|y=2017}}\n* {{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Albania|y=2017}}\n* {{Esc|Cyprus|y=2017}}\n* {{Esc|Georgia|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Australia|y=2017}}\n* {{Esc|Greece|y=2017}}\n* {{Esc|Italy|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Armenia|y=2017}}\n* {{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Montenegro|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n|}\n\n{| class=\"wikitable collapsible collapsed\"\n|-\n!colspan=\"5\"| Points awarded to Portugal (Final)\n|-\n!colspan=\"5\"| Televote\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Austria|y=2017}}\n*{{Esc|Belgium|y=2017}}\n*{{Esc|Finland|y=2017}}\n*{{Esc|France|y=2017}}\n*{{Esc|Germany|y=2017}}\n*{{Esc|Iceland|y=2017}}\n*{{Esc|Israel|y=2017}}\n*{{Esc|Lithuania|y=2017}}\n*{{Esc|Netherlands|y=2017}}\n*{{Esc|Norway|y=2017}}\n*{{Esc|Spain|y=2017}}\n*{{Esc|Switzerland|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Armenia|y=2017}}\n*{{Esc|Croatia|y=2017}}\n*{{Esc|Estonia|y=2017}}\n*{{Esc|Ireland|y=2017}}\n*{{Esc|Latvia|y=2017}}\n*{{Esc|Poland|y=2017}}\n*{{Esc|Sweden|y=2017}}\n*{{Esc|Ukraine|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Albania|y=2017}}\n*{{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n*{{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n*{{Esc|Georgia|y=2017}}\n*{{Esc|Greece|y=2017}}\n*{{Esc|Malta|y=2017}}\n*{{Esc|Montenegro|y=2017}}\n*{{Esc|Serbia|y=2017}}\n*{{Esc|Slovenia|y=2017}}\n*{{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Australia|y=2017}}\n*{{Esc|Belarus|y=2017}}\n*{{Esc|Bulgaria|y=2017}}\n*{{Esc|Cyprus|y=2017}}\n*{{Esc|Hungary|y=2017}}\n*{{Esc|Macedonia|y=2017}}\n*{{Esc|Romania|y=2017}}\n*{{Esc|San Marino|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Moldova|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Denmark|y=2017}}\n*{{Esc|Italy|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n!colspan=\"5\"| Jury\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Armenia|y=2017}}\n*{{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n*{{Esc|France|y=2017}}\n*{{Esc|Georgia|y=2017}}\n*{{Esc|Hungary|y=2017}}\n*{{Esc|Iceland|y=2017}}\n*{{Esc|Israel|y=2017}}\n*{{Esc|Latvia|y=2017}}\n*{{Esc|Lithuania|y=2017}}\n*{{Esc|Netherlands|y=2017}}\n*{{Esc|Poland|y=2017}}\n*{{Esc|San Marino|y=2017}}\n*{{Esc|Serbia|y=2017}}\n*{{Esc|Slovenia|y=2017}}\n*{{Esc|Spain|y=2017}}\n*{{Esc|Sweden|y=2017}}\n*{{Esc|Switzerland|y=2017}}\n*{{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Belarus|y=2017}}\n*{{Esc|Denmark|y=2017}}\n*{{Esc|Germany|y=2017}}\n*{{Esc|Macedonia|y=2017}}\n*{{Esc|Malta|y=2017}}\n*{{Esc|Norway|y=2017}}\n*{{Esc|Ukraine|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Austria|y=2017}}\n*{{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n*{{Esc|Belgium|y=2017}}\n*{{Esc|Cyprus|y=2017}}\n*{{Esc|Estonia|y=2017}}\n*{{Esc|Finland|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Australia|y=2017}}\n*{{Esc|Croatia|y=2017}}\n*{{Esc|Moldova|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Albania|y=2017}}\n*{{Esc|Romania|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n*{{Esc|Greece|y=2017}}\n*{{Esc|Ireland|y=2017}}\n*{{Esc|Italy|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n!colspan=\"5\"| 50/50<ref name=\"Classic voting\"/>\n|-\n!width=20%|12 points\n!width=20%|10 points\n!width=20%|8 points\n!width=20%|7 points\n!width=20%|6 points\n|-\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Armenia|y=2017}}\n* {{Esc|Austria|y=2017}}\n* {{Esc|Belgium|y=2017}}\n* {{Esc|Czech Republic|y=2017}}\n* {{Esc|Estonia|y=2017}}\n* {{Esc|Finland|y=2017}}\n* {{Esc|France|y=2017}}\n* {{Esc|Germany|y=2017}}\n* {{Esc|Iceland|y=2017}}\n* {{Esc|Israel|y=2017}}\n* {{Esc|Lithuania|y=2017}}\n* {{Esc|Netherlands|y=2017}}\n* {{Esc|Norway|y=2017}}\n* {{Esc|San Marino|y=2017}}\n* {{Esc|Slovenia|y=2017}}\n* {{Esc|Spain|y=2017}}\n* {{Esc|Sweden|y=2017}}\n* {{Esc|Switzerland|y=2017}}\n* {{Esc|Ukraine|y=2017}}\n* {{Esc|United Kingdom|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Australia|y=2017}}\n* {{Esc|Azerbaijan|y=2017}}\n* {{Esc|Belarus|y=2017}}\n* {{Esc|Denmark|y=2017}}\n* {{Esc|Georgia|y=2017}}\n* {{Esc|Greece|y=2017}}\n* {{Esc|Hungary|y=2017}}\n* {{Esc|Latvia|y=2017}}\n* {{Esc|Macedonia|y=2017}}\n* {{Esc|Poland|y=2017}}\n* {{Esc|Serbia|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Albania|y=2017}}\n* {{Esc|Croatia|y=2017}}\n* {{Esc|Italy|y=2017}}\n* {{Esc|Malta|y=2017}}\n* {{Esc|Romania|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Cyprus|y=2017}}\n* {{Esc|Ireland|y=2017}}\n* {{Esc|Moldova|y=2017}}\n| valign=\"top\" |\n* {{Esc|Montenegro|y=2017}}\n|-\n!width=20%|5 points\n!width=20%|4 points\n!width=20%|3 points\n!width=20%|2 points\n!width=20%|1 point\n|-\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n| valign=\"top\" |\n|-\n|}\n\n== Reception ==\n=== Critical response===\n\"Amar pelos dois\" received praise from [[Music journalism|music critics]]. Fabien Randanne of French newspaper ''[[20 minutes (France)|20 Minutes]]'' called \"Amar pelos dois\" a \"superb melancholic song\" and described it as a \"delightfully anachronistic sound\".<ref>{{cite web|url=http://www.20minutes.fr/culture/2025335-20170306-video-eurovision-2017-portugal-fait-retour-superbe-chanson-melancolique |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170306195314/http://www.20minutes.fr/culture/2025335-20170306-video-eurovision-2017-portugal-fait-retour-superbe-chanson-melancolique |title=Eurovision 2017: Le Portugal fait son retour avec une superbe chanson m\u00e9lancolique |work=[[20 minutes (France)|20 Minutes]] |author=F.R. |date=March 6, 2017 |archivedate=March 6, 2017 |language=fr |url-status=dead }}</ref> Francisco Chac\u00f3n of Spanish newspaper ''[[ABC (newspaper)|ABC]]'' claimed that its jazz-pop tempo distinguished it from the \"outlandish proposals in the otherwise [[kitsch]] music scene\".<ref>{{Cite news|url=http://www.abc.es/cultura/eurovision/abci-eurovision-drama-humano-representante-portugal-eurovision-201703161856_noticia.html |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170316195738/http://www.abc.es/cultura/eurovision/abci-eurovision-drama-humano-representante-portugal-eurovision-201703161856_noticia.html |title=El drama humano del representante de Portugal en Eurovisi\u00f3n |work=[[ABC (newspaper)|ABC]] |publisher=[[Grupo Vocento]] |author=Chac\u00f3n, Francisco |date=March 16, 2017 |archivedate=March 16, 2017 |language=es |url-status=dead }}</ref> French magazine ''[[Paris Match]]'' declared it as one of their ten favourite entries of the year, and noted a \"great vocal mastery\".<ref>{{cite web|url=http://www.parismatch.com/Culture/Medias/Eurovision-2017-nos-10-candidats-favoris-1222139 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170329232135/http://www.parismatch.com/Culture/Medias/Eurovision-2017-nos-10-candidats-favoris-1222139 |title=Eurovision 2017 : nos 10 candidats favoris |work=[[Paris Match]] |publisher=Lagard\u00e8re Digital France |date=March 29, 2017 |archivedate=March 29, 2017 |language=fr |url-status=dead }}</ref> Chris Zeiher of Australian Eurovision broadcaster [[Special Broadcasting Service|SBS]] noted the \"simplicity\" of the song, adding that \"there's something refreshing and reflective\" in it.<ref>{{cite web|url=http://www.sbs.com.au/guide/article/2017/05/01/artists-eurovision-2017-salvador-sobral-amar-pelos-dois-portugal |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170504192628/http://www.sbs.com.au/guide/article/2017/05/01/artists-eurovision-2017-salvador-sobral-amar-pelos-dois-portugal |title=The artists of Eurovision 2017: Salvador Sobral \u2013 \"Amar pelos dois\" (Portugal) |work=[[Special Broadcasting Service|SBS]] |author=Zeiher, Chris |date=May 2, 2017 |archivedate=May 4, 2017 |url-status=dead }}</ref> Benny Royston of British newspaper ''[[Metro (British newspaper)|Metro]]'' named it \"Portugal's best ever Eurovision entry\", and commented that \"sticking to [[Portuguese language|Portuguese]] maintains the charm and charisma of this song that pulls at the heartstrings through musical composition\".<ref>{{cite web|url=http://metro.co.uk/2017/05/04/the-world-is-falling-in-love-with-portugals-best-ever-eurovision-entry-6615823/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170504212202/http://metro.co.uk/2017/05/04/the-world-is-falling-in-love-with-portugals-best-ever-eurovision-entry-6615823/ |title=The world is falling in love with Portugal\u2019s best ever Eurovision entry |work=[[Metro (British newspaper)|Metro]] |publisher=[[DMG Media]] |author=Royston, Benny |date=May 4, 2017 |archivedate=May 4, 2017 |url-status=dead }}</ref> Christopher D. Shea of American newspaper ''[[The New York Times]]'' described it as an \"unexpectedly earnest ballad\" that \"has earned a loyal following for upending over-the-top Eurovision expectations\".<ref>{{cite web|url=https://www.nytimes.com/2017/05/08/arts/music/eurovision-song-contest-2017-guide.html|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170509230251/https://www.nytimes.com/2017/05/08/arts/music/eurovision-song-contest-2017-guide.html|title=From Crimean Conflict to \u2018Yodel It!,\u2019 a Guide to Eurovision 2017|work=[[The New York Times]]|publisher=[[The New York Times Company]]|author=D. Shea, Christopher|date=May 8, 2017|archivedate=May 9, 2017|access-date=April 25, 2019|url-status=live|df=mdy-all}}</ref> Richard van de Crommert of Dutch newspaper ''[[De Telegraaf]]'' considered it Portugal's all-time best Eurovision entry.<ref>{{cite web |url=http://www.telegraaf.nl/prive/28130148/__Handleiding_voor_Kiev__.html |archiveurl=https://archive.today/20170901223529/http://www.telegraaf.nl/prive/28130148/__Handleiding_voor_Kiev__.html |title=D\u00edt moet je weten voor de halve finale ESF |work=[[De Telegraaf]] |publisher=[[Telegraaf Media Groep]] |author=van de Crommert, Richard |date=May 9, 2017 |archivedate=2017-09-01 |language=nl |access-date=2017-09-01 |url-status=live }}</ref> Jens Maier of German magazine ''[[Stern (magazine)|Stern]]'' called the song a \"surprise\", adding that it \"enchanted\" the [[Eurovision Song Contest 2017|contest]].<ref>{{cite web|url=http://www.stern.de/kultur/musik/esc--ein-portugiese-verzaubert-kiew---so-lief-das-erste-semifinale-7446834.html |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170626233014/http://www.stern.de/kultur/musik/esc--ein-portugiese-verzaubert-kiew---so-lief-das-erste-semifinale-7446834.html |title=Ein Portugiese verzaubert den ESC \u2013 so lief das erste Semifinale |work=[[Stern (magazine)|Stern]] |publisher=[[Gruner + Jahr]] |author=Maier, Jens |date=May 10, 2017 |archivedate=June 26, 2017 |language=de |url-status=dead }}</ref> Charlotte Runcie of British newspaper ''[[The Daily Telegraph]]'' described it as an \"artistic, beautifully crafted\" and \"sophisticated\" song.<ref>{{cite web|url=https://www.telegraph.co.uk/tv/2017/05/09/eurovision-semi-final-one-live-results-running-order/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170511055313/http://www.telegraph.co.uk/tv/2017/05/09/eurovision-semi-final-one-live-results-running-order/ |title=Eurovision 2017, semi final 1 recap: let's all do the saxophone dance, and other highlights |work=[[The Daily Telegraph]] |publisher=[[Telegraph Media Group]] |author=Runcie, Charlotte |date=May 11, 2017 |archivedate=May 11, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n\n=== Commercial performance ===\n\"Amar pelos dois\" achieved [[Record chart|commercial success]], particularly in [[Europe]]. In Portugal, \"Amar pelos dois\" reached number 1 on the singles chart following its victory in the [[Eurovision Song Contest 2017]].<ref>{{cite web|url=http://portuguesecharts.com/archive.asp?todo=show&woche=20&jahr=2017&sparte=s|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170601003506/http://portuguesecharts.com/archive.asp?todo=show&woche=20&jahr=2017&sparte=s|title=Portuguese Charts: Singles|publisher=Hung Medien|archivedate=June 1, 2017}}</ref> On the Portuguese download chart, the song debuted at number 4, after winning the national final [[Festival da Can\u00e7\u00e3o]]. In the following week, it climbed to number 3,<ref>{{cite web|url=http://www.billboard.com/biz/charts/2017-04-01/portugal |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170403231120/http://www.billboard.com/biz/charts/2017-04-01/portugal |title=Portugal Digital Song Sales |work=[[Billboard (magazine)|Billboard]] |date=April 1, 2017 |archivedate=April 3, 2017 |url-status=dead }}</ref> and topped the chart eventually.<ref name=\"Billboard\">{{cite web|url=http://www.billboard.com/biz/charts/2017-05-27/portugal |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170519111334/http://www.billboard.com/biz/charts/2017-05-27/portugal |title=Portugal Digital Song Sales |work=[[Billboard (magazine)|Billboard]] |date=May 27, 2017 |archivedate=May 19, 2017 |url-status=dead }}</ref> It was certified gold by the [[Associa\u00e7\u00e3o Fonogr\u00e1fica Portuguesa]] (AFP), selling over 7,500 units.<ref name=\"Certification\">{{cite tweet|user=ESC_Portugal|number=872584241141473280|date=June 7, 2017|title=\"Amar pelos dois\" alcan\u00e7a disco de ouro|language=pt}}</ref> In Portugal, \"Amar pelos dois\" broke the record held by [[Ed Sheeran]]'s \"[[Shape of You]]\" for the most [[Streaming media|streams]] ever in a single day on [[Spotify]], with 75,373 daily streams, and became the only song to cross the 60,000 mark in a 24-hour period.<ref>{{cite web|url=https://spotifycharts.com/regional/pt/daily/2017-05-14|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170804222942/https://spotifycharts.com/regional/pt/daily/2017-05-14|title=Spotify Charts - Portugal|work=[[Spotify]]|date=May 14, 2017|archivedate=August 4, 2017}}</ref> Also on home ground, it achieved the second-biggest week ever for Spotify streams, with 366,423 weekly streams, and became one of only three songs to cross the 300,000 mark in a 7-day period.<ref>{{cite web|url=https://spotifycharts.com/regional/pt/weekly/2017-05-12--2017-05-19|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170804222306/https://spotifycharts.com/regional/pt/weekly/2017-05-12--2017-05-19|title=Spotify Charts - Portugal|work=[[Spotify]]|date=May 18, 2017|archivedate=August 4, 2017}}</ref> \n\nIn the rest of Europe, \"Amar pelos dois\" appeared on several download charts, reaching number 1 in Finland and the Netherlands, number 3 in Luxembourg, Norway and Sweden, number 4 in Denmark, number 5 in Greece, number 6 in Belgium, and number 31 in the [[UK Singles Downloads Chart|United Kingdom]].<ref>{{cite web|url=http://www.ifpi.fi/tilastot/virallinen-lista/artistit/Salvador+Sobral/Amar+pelos+dois |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170529185457/http://www.ifpi.fi/tilastot/virallinen-lista/artistit/Salvador%2BSobral/Amar%2Bpelos%2Bdois |title=Tilastot - Suomen virallinen lista - Artistit |publisher=[[Musiikkituottajat \u2013 IFPI Finland]] |archivedate=May 29, 2017 |language=fi |url-status=dead }}</ref><ref name=\"Billboard2\">{{cite web|url=http://www.billboard.com/biz/search/charts?f[0]=ts_chart_artistname%3Asalvador%20sobral&f[1]=ss_bb_type%3Achart_item&type=2&artist=salvador%20sobral |archiveurl=https://archive.is/20170603121748/http://www.billboard.com/biz/search/charts?f%5B0%5D=ts_chart_artistname:salvador%20sobral&f%5B1%5D=ss_bb_type:chart_item&type=2&artist=salvador%20sobral |title=Chart Search |work=[[Billboard (magazine)|Billboard]] |archivedate=June 3, 2017 |accessdate=May 19, 2017 |url-status=dead }}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.officialcharts.com/charts/singles-downloads-chart/20170519/7000/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170529200504/http://www.officialcharts.com/charts/singles-downloads-chart/20170519/7000/ |title=Official Singles Downloads Chart Top 100 |publisher=[[Official Charts Company]] |archivedate=May 29, 2017 |url-status=dead }}</ref> On other singles charts, the song peaked at number 1 in Iceland, number 6 in Switzerland, number 8 in Hungary, and number 22 in Austria.<ref name=\"Iceland\">{{cite web |url=http://www.ruv.is/lag/amar-pelos-dois |archiveurl=https://archive.today/20180821193145/http://www.ruv.is/lag/amar-pelos-dois |title=R\u00daV - Vins\u00e6ldalisti R\u00e1sar 2 |publisher=[[R\u00daV]] |archivedate=2018-08-21 |accessdate=May 20, 2017 |url-status=live }}</ref><ref>{{cite web|url=http://hitparade.ch/charts/singles/21-05-2017|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170605211535/http://hitparade.ch/charts/singles/21-05-2017|title=Schweizer Hitparade - Singles Top 100|publisher=Hung Medien|date=May 21, 2017|archivedate=June 5, 2017}}</ref><ref>{{cite web|url=http://zene.slagerlistak.hu/single-track-top-40-lista/2017/20 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170529202440/http://zene.slagerlistak.hu/single-track-top-40-lista/2017/20 |title=Single (track) Top 40 lista |publisher=[[Association of Hungarian Record Companies|Magyar Hanglemezkiad\u00f3k Sz\u00f6vets\u00e9ge]] |archivedate=May 29, 2017 |url-status=dead }}</ref><ref>{{cite web|url=http://austriancharts.at/charts/singles/26-05-2017|title=Austria Top 40 - Singles|publisher=Hung Medien|date=May 26, 2017}}</ref> In France, it reached number 4, achieving the highest position for a [[Eurovision Song Contest]] winning entry since the {{Esccnty|United Kingdom|y=1976}}'s \"[[Save Your Kisses for Me]]\" in {{Escyr|1976}}.<ref name=\"France\">{{cite web|url=http://www.snepmusique.com/tops-semaine/top-singles-telecharges/?ye=2017&we=20|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170529191451/http://www.snepmusique.com/tops-semaine/top-singles-telecharges/?ye=2017&we=20|title=Le Top de la semaine : Top Singles T\u00e9l\u00e9charg\u00e9s|publisher=[[Syndicat National de l'\u00c9dition Phonographique|SNEP]]|date=May 19, 2017|archivedate=May 29, 2017|access-date=May 19, 2017|url-status=live|df=mdy-all}}</ref> In Spain, \"Amar pelos dois\" debuted at number 1 and became the first Eurovision Song Contest winning entry to reach the top spot since {{Esccnty|Israel|y=1998}}'s \"[[Diva (Dana International song)|Diva]]\" in {{Escyr|1998}}.<ref name=\"Spain\">{{cite web|url=http://spanishcharts.com/weekchart.asp?cat=s3&year=2017&date=20170521|archiveurl=https://web.archive.org/web/20180421190216/http://spanishcharts.com/weekchart.asp?cat=s3&year=2017&date=20170521|title=Physical/Digital Single Top 50|publisher=Hung Medien|date=May 21, 2017|archivedate=April 21, 2018}}</ref> In regard to streaming, the song achieved the third-biggest day ever on Spotify in Lithuania, with 5,704 daily streams.<ref>{{cite web|url=https://spotifycharts.com/regional/lt/daily/2017-05-14|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170901231929/https://spotifycharts.com/regional/lt/daily/2017-05-14|title=Spotify Charts - Lithuania|work=[[Spotify]]|date=May 14, 2017|archivedate=September 1, 2017}}</ref> \n\nIn the United States, \"Amar pelos dois\" peaked at number 7 on the [[Billboard_charts#International_charts|World Digital Songs]] chart, as one of the best-performing international digital singles.<ref name=\"Billboard2\"/>\n\nIn 2017, \"Amar pelos dois\" was listed at number 1 on the official [[Eurovision Song Contest]] year-end chart.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=ouJYJWEx8l8|title=TOP 50: Most watched in 2017: 10 TO 1 - Eurovision Song Contest|website=[[YouTube]]|date=December 31, 2017}}</ref>\n\n=== Awards ===\n\"Amar pelos dois\" earned the Sobral siblings two [[Marcel Bezen\u00e7on Awards]]. Salvador Sobral received the Artistic Award, whereas Lu\u00edsa Sobral received the Composer Award.<ref name=\"Marcel Bezen\u00e7on Awards\">{{cite web|url=http://media.rtp.pt/festivaldacancao/artigos/marcel-bezencon-award-portugal-ganha-premio-artistico-e-premio-de-compositor-por-amar-pelos-dois/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170513191625/http://media.rtp.pt/festivaldacancao/artigos/marcel-bezencon-award-portugal-ganha-premio-artistico-e-premio-de-compositor-por-amar-pelos-dois/ |title=Marcel Bezen\u00e7on Award: Portugal ganha pr\u00e9mio art\u00edstico e pr\u00e9mio de compositor por \"Amar pelos dois\" |work=[[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]] |date=May 13, 2017 |archivedate=May 13, 2017 |language=pt |url-status=dead }}</ref> It marked the first time an entry was recognised with two of these awards since the {{Esccnty|Netherlands|y=2014}}' \"[[Calm After the Storm]]\" ({{Escyr|2014}}). \n\nAt the ESC Radio Awards, \"Amar pelos dois\" won Best Song. It marked the first time since {{Esccnty|Sweden|y=2012}}'s \"[[Euphoria (Loreen song)|Euphoria]]\" ({{Escyr|2012}}) that a Eurovision Song Contest winning entry also topped the ESC Radio Awards poll. Additionally, the song earned Salvador Sobral the Best Male Artist award.<ref name=\"ESC Radio Awards\">{{cite web|url=http://www.escradio.com/2017/06/esc-radio-awards-2017-the-winners/|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170724231509/http://www.escradio.com/2017/06/esc-radio-awards-2017-the-winners/|title=ESC Radio Awards 2017 \u2013 The Winners|last=Mourinho|first=Daniel|website=ESC Radio|date=June 12, 2017|archivedate= July 24, 2017}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!Year\n!Award\n!Category\n!Result\n|-\n|rowspan=\"4\"|2017\n|rowspan=\"2\"|[[Marcel Bezen\u00e7on Awards]]<ref name=\"Marcel Bezen\u00e7on Awards\"/>\n|Artistic Award\n|{{won}}\n|-\n|Composer Award\n|{{won}}\n|-\n|rowspan=\"2\"|ESC Radio Awards<ref name=\"ESC Radio Awards\"/>\n|Best Song\n|{{won}}\n|-\n|Best Male Artist\n|{{won}}\n|-\n|rowspan=\"2\"|2018\n|rowspan=\"1\"|SPA Awards<ref>{{cite web|url=https://www.spautores.pt/destaques/premio-autores-2018-vencedores|archiveurl=https://archive.is/20180321235646/https://www.spautores.pt/destaques/premio-autores-2018-vencedores|title=Pr\u00e9mio Autores 2018 / Vencedores|website=Sociedade Portuguesa de Autores|date=March 20, 2018|archivedate=March 21, 2018|language=pt}}</ref>\n|Best Song in Popular Music\n|{{won}}\n|-\n|rowspan=\"1\"|[[Golden Globes (Portugal)]]<ref>{{cite web|url=https://sic.sapo.pt/Programas/globosdeourosic/musica/2018-05-21-Amar-Pelos-Dois-e-a-Melhor-Musica-de-2017|archiveurl=https://web.archive.org/web/20180523211455/http://sic.sapo.pt/Programas/globosdeourosic/musica/2018-05-21-Amar-Pelos-Dois-e-a-Melhor-Musica-de-2017|title=\u2018Amar Pelos Dois\u2019 \u00e9 a Melhor M\u00fasica de 2017|website=[[Sociedade Independente de Comunica\u00e7\u00e3o|SIC]]|date=May 21, 2018|archivedate=May 23, 2018|language=pt}}</ref>\n|Best Song \n|{{won}}\n|}\n\n==Live performances==\nSalvador Sobral and his sister Lu\u00edsa Sobral, composer of \"Amar pelos dois\", first appeared on the radio stations [[RFM (Portuguese radio station)|RFM]] (8 March 2017) and [[R\u00e1dio Comercial]] (14 March 2017).<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=lAwyAs8GVDM|title=AMAR PELOS DOIS - Salvador Sobral e Lu\u00edsa Sobral|website=[[YouTube]]|date=March 8, 2017}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=vHqdXANF85c|title=R\u00e1dio Comercial / Salvador Sobral - Amar Pelos Dois|website=[[YouTube]]|date=March 14, 2017}}</ref> On 2 May 2017, Salvador Sobral's performance for ''Spain Calling International'' became available on [[RTVE]]'s website.<ref>{{cite web|url=http://www.rtve.es/alacarta/videos/eurovision-2017/eurovision-2017-salvador-sobral-portugal-interpreta-directo-amar-pelos-dois/3998491/|title=Eurovisi\u00f3n 2017 - Salvador Sobral (Portugal) interpreta en directo \"Amar Pelos Dois\"|website=[[RTVE]]|date=May 2, 2017|language=es}}</ref> On 25 May 2017, the Sobral siblings performed on [[RTP1]]'s [[talk show]] ''Agora N\u00f3s''.<ref>{{cite web|url=http://media.rtp.pt/festivaldacancao/videos/salvador-luisa-sobral-cantam-amar-pelos-dois-no-agora-nos/|title=Salvador e Lu\u00edsa Sobral cantam \u201cAmar Pelos Dois\u201d no Agora N\u00f3s|website=[[Radio and Television of Portugal|RTP]]|date=May 25, 2017|language=pt}}</ref> On 12 May 2018, Salvador Sobral performed alongside Brazilian singer [[Caetano Veloso]] at the [[Eurovision Song Contest 2018]].<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=0aomcisD48I|title=Salvador Sobral performs with Caetano Veloso at the Grand Final of the 2018 Eurovision Song Contest|website=[[YouTube]]|date=May 12, 2018}}</ref>\n\n==Legacy==\n===European Union Songbook===\n\"Amar pelos dois\" was included in the [[European Union]] Songbook as the all-time top Portuguese [[love song]]. \"Amar pelos dois\" was the most voted by the public in a field of ten songs pre-selected by music professionals, thus representing Portugal in the category Love.<ref name=\"EU Songbook\">{{cite web|url=http://www.eu-songbook.org/chosen-songs/|archiveurl=https://web.archive.org/web/20181114205114/http://www.eu-songbook.org/chosen-songs/|title=Chosen songs|website=European Union Songbook|archivedate=November 14, 2018|accessdate=November 14, 2018|}}</ref> \n\n{| class=\"sortable wikitable\"\n|- style=\"background:#ccc;\"\n! Country\n! Category\n! Song\n! Result\n|- style=\"background:gold;\"\n| {{POR}}\n| [[Love song|Love]]\n| \"Amar pelos dois\"\n| 1st\n|}\n\n== Use in media ==\n\"Amar pelos dois\" is the opening theme song for the Brazilian [[telenovela]] ''[[Tempo de Amar]]'' on [[Rede Globo]].<ref>{{cite web|url=http://www.movenoticias.com/2017/08/amar-pelos-dois-salvador-sobral-vai-tema-novela-da-globo/ |title='Amar pelos dois' de Salvador Sobral vai ser tema de novela da Globo|website=Move Not\u00edcias|date=August 1, 2017|language=pt}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=IqlRVa42RmE|title=Tempo de Amar: veja a abertura|website=[[YouTube]]|date=September 26, 2017}}</ref> \"Amar pelos dois\" generated a two-part [[television documentary]] titled ''Sem Fazer Planos do Que Vir\u00e1 Depois'' and aired by Portuguese broadcaster [[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]]. As the central theme, \"Amar pelos dois\" is played and sung throughout the documentary.<ref>{{citeweb|url=http://media.rtp.pt/agoranos/artigos/sem-planos-do-vira-vitoria-salvador-sobral|archiveurl=https://web.archive.org/web/20171231010052/http://media.rtp.pt/agoranos/artigos/sem-planos-do-vira-vitoria-salvador-sobral|title=\u201cSem fazer planos do que vir\u00e1 depois\u201d: a vit\u00f3ria de Salvador Sobral|website=[[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal]]|archivedate=December 31, 2017|language=pt}}</ref> \n\n== Cover versions ==\n{{multiple image\n | footer = [[Eurovision Song Contest]] winners [[Marie Myriam]] (''left'') and [[Alexander Rybak]] (''right'') covered \"Amar pelos dois\".\n | image1 = MarieMyriam.jpg\n | image2 = Alexander Rybak i Skien (1).jpg\n | align  = right\n}}\n\n* [[Alexander Rybak]], [[Eurovision Song Contest 2009]] winner for {{Esccnty|Norway|y=2009}}, recorded an English-language version.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=FNd3tyY7CcA|title=Alexander Rybak - ESC Winner 2017 Portugal - Tribute Cover (UNOFFICIAL English Lyrics)|website=[[YouTube]]|date=May 14, 2017}}</ref> \n* [[Nathan Trent]], {{Esccnty|Austria|y=2017}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 2017]], did a rendition of the song with the Tiroler Symphonie Orchestra in his hometown, [[Innsbruck]].<ref>{{cite tweet|user=upTrent|number=882201872886530049|date=July 4, 2017|title=A snippet of yesterday's performance of \"Amar Pelos Dois\" with orchestra! I had so much fun! Hope you guys like it :)}}</ref> Trent performed it again at the Eurovision Live Concert 2017.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=67UHSDnFB1k|title=Nathan Trent - Amar pelos dois|website=[[YouTube]]|date=September 9, 2017}}</ref>\n* [[Selma Bj\u00f6rnsd\u00f3ttir]], {{Esccnty|Iceland}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 1999]] and [[Eurovision Song Contest 2005|2005]], covered the song in English language at Eurobash 2017.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=mlQHb2-qmNg|title=Selma - Amar Pelos Dois - English version of Portugal 2017 - Eurovision|website=[[YouTube]]|date=September 14, 2017}}</ref>\n* [[Lea Sirk]], {{Esccnty|Slovenia|y=2018}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 2018]], performed the song on the [[talent show]] ''[[Your Face Sounds Familiar (Slovenian TV series)|Znan obraz ima svoj glas]]'', the Slovenian version of ''[[Your Face Sounds Familiar]]''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=PvHCNhpTlM0|title=Your Face Sounds Familiar S4 E1 (SLOVENIA) - Salvador Sobral (Lea Sirk) - Amar Pelos Dois|website=[[YouTube]]|date=September 24, 2017}}</ref>\n* [[Laura Groeseneken]], {{Esccnty|Belgium|y=2018}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2018, covered the song in English language on the [[talk show]] ''Van Gils & gasten''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=HE6RzSCDjgw|title=Laura Groeseneken met Love for Both - Cover version 'Amar Pelos Dois' by Salvador Sobral|website=[[YouTube]]|date=September 28, 2017}}</ref>\n* Dutch singer [[Jim van der Zee]], winner of the [[The Voice of Holland (season 8)|eighth season]] of singing competition ''[[The Voice of Holland]]'', covered the song in English language.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=SAqOtZjEZRY|title=Jim van der Zee - Amar Pelos Dois / The voice of Holland / The Blind Auditions / Season 8|website=[[YouTube]]|date=October 20, 2017}}</ref>\n* Actor [[:es:Miquel Fern\u00e1ndez|Miquel Fern\u00e1ndez]] performed the song on the talent show ''[[:es:Tu cara me suena|Tu cara me suena]]'', the Spanish edition of ''Your Face Sounds Familiar''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=72Ve_V672LM|title=Miquel Fern\u00e1ndez imita a Salvador Sobral con 'Amar pelos dois' - Tu Cara Me Suena|website=[[YouTube]]|date=October 28, 2017}}</ref>\n* [[Florin Cezar Ouatu|Cezar]], {{Esccnty|Romania|y=2013}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 2013]], performed the song on the talent show ''[[Te cunosc de undeva!]]'', the Romanian version of ''Your Face Sounds Familiar''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=PLnLU87vJ8w|title=Cezar Ouatu se transform\u0103 \u00een Salvador Sobral - Amar pelos dois|website=[[YouTube]]|date=November 4, 2017}}</ref> Cezar also covered the song in [[Selec\u021bia Na\u021bional\u0103]], [[Romania in the Eurovision Song Contest 2018|Romania]]'s national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=GaVzdDAnUZA|title=Cezar Ouatu - Amar pelos dois / Finala Eurovision Rom\u00e2nia 2018|website=[[YouTube]]|date=February 27, 2018}}</ref>\n* [[Alfred Garc\u00eda]], {{Esccnty|Spain|y=2018}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2018, performed the song in the [[Operaci\u00f3n Triunfo (series 9)|ninth season]] of Spanish [[reality television]] [[talent show]] ''[[Operaci\u00f3n Triunfo (Spanish TV series)|Operaci\u00f3n Triunfo]]''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=-XswOUMP83g|title=\"Amar Pelos Dois\u201d - Alfred / Gala 4 / OT 2017|website=[[YouTube]]|date=November 20, 2017}}</ref>\n* Portuguese group Spell Choir recorded an [[a cappella]] version of the song.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=vMnz--MG6_A|title=Spell Choir - Amar pelos Dois|website=[[YouTube]]|date=November 30, 2017}}</ref>\n* Yurcash, runners-up of the [[X Factor (Ukraine series 8)|eighth season]] of Ukraine's music competition ''[[X-Factor (Ukrainian TV series)|X-Factor]]'', did a Ukrainian-language cover of the song.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=eVYbIXAKP5k|title=\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 Yurcash \u2013 Salvador Sobral \u2013 Amar Pelos Dois \u2013 \u0425-\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 8. \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u044d\u0444\u0438\u0440|website=[[YouTube]]|date=December 2, 2017}}</ref>\n* [[Marie Myriam]], [[Eurovision Song Contest 1977]] winner for {{Esccnty|France|y=1977}}, covered the song in Destination Eurovision, [[France in the Eurovision Song Contest 2018|France]]'s national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=bi423UtEYts|title=Medley jury + Marie Myriam - Amar Pelos Dois / Salvador Sobral|website=[[YouTube]]|date=January 20, 2018}}</ref>\n* Portuguese singer Ricardo Caria did a rendition of the song in Selec\u021bia Na\u021bional\u0103, Romania's national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=MBOWqow3aJ4|title=Ricardo Caria interpreta \"Amar Pelos Dois\" no Festival da Can\u00e7\u00e3o da Rom\u00e9nia|website=[[YouTube]]|date=January 28, 2018}}</ref>\n* Swiss-Portuguese singer Let\u00edcia Carvalho performed the song alongside Appenzeller S\u00e4ngerfreunde in Die Entscheidungsshow, [[Switzerland in the Eurovision Song Contest 2018|Switzerland]]'s national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=nmzRveCHLEQ|title=Leticia und Appenzeller S\u00e4ngerfreunde - Showact - \u00abAmar Pelos Dois\u00bb|website=[[YouTube]]|date=February 4, 2018}}</ref>\n* Sigr\u00ed\u00f0ur Thorlacius and Valdimar Gu\u00f0mundsson did an Icelandic-language cover of the song in [[Iceland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2018#S%C3%B6ngvakeppnin_2018|S\u00f6ngvakeppnin]], Iceland's national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=hWR257jPutk|title=\u00c1st fyrir tvo (Amar Pelos Dois) \u2013 Sigr\u00ed\u00f0ur Thorlacius og Valdimar Gu\u00f0mundsson|website=[[YouTube]]|date=February 26, 2018}}</ref>\n* Ukrainian singer [[Tayanna]] covered the song in [[Eurovision National Selection (Ukraine)|Vidbir]], [[Ukraine in the Eurovision Song Contest 2018|Ukraine]]'s national selection for the Eurovision Song Contest 2018.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=xF4Wm7d5MNI|title=\u0424\u0456\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043f\u0456\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u0440\u0456 \u0445\u0456\u0442\u0456\u0432 \u0404\u0432\u0440\u043e\u0431\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f|website=[[YouTube]]|date=February 24, 2018}}</ref>\n* [[Ari \u00d3lafsson]], {{Esccnty|Iceland|y=2018}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2018, did a bilingual English/Portuguese cover of the song.<ref>{{Facebook|ariolafsAIRmusic/posts/1675629242476484|name=Ari \u00d3lafsson}}</ref>\n* [[Madame Monsieur]], {{Esccnty|France|y=2018}}'s representatives in the Eurovision Song Contest 2018, did a French-language cover of the song.<ref>{{Facebook|MadameMonsieurMusic/videos/1687572838004302/|name=Madame Monsieur}}</ref>\n* [[Iriao]], {{Esccnty|Georgia|y=2018}}'s representatives in the Eurovision Song Contest 2018, did a rendition of the song.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=2KUjxQfmOEY|title=\u201e\u10d8\u10e0\u10d8\u10d0\u10dd\u10e1\u201c \u10e1\u10d0\u10e9\u10e3\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d4\u10da \u10db\u10d0\u10e7\u10e3\u10e0\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10e1! IRIAO - Amar Pelos Dois (Salvador Sobral)|website=[[YouTube]]|date=April 30, 2018}}</ref>\n* In a tribute at the Eurovision Song Contest 2018, several 2017 contestants sang the song: [[Svala]] ({{Esccnty|Iceland|y=2017}}), [[Manel Navarro]] ({{Esccnty|Spain|y=2017}}), [[Norma John]] ({{Esccnty|Finland|y=2017}}), [[Alma (French singer)|Alma]] ({{Esccnty|France|y=2017}}), [[Kristian Kostov]] ({{Esccnty|Bulgaria|y=2017}}), [[Martina B\u00e1rta]] ({{Esccnty|Czech Republic|y=2017}}), and [[Blanche (singer)|Blanche]] ({{Esccnty|Belgium|y=2017}}).<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=Kzwz36iITqw|title=Throwback to Salvador Sobral's Amar Pelos Dois in Kyiv|website=[[YouTube]]|date=May 8, 2018}}</ref>\n* [[Michael Schulte (singer)|Michael Schulte]], {{Esccnty|Germany|y=2018}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2018, covered the song in a reception held by the German embassy in [[Lisbon]].<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=meRiqW4uZlY|title=Michael Schulte singt \"Amar Pelos Dois\" von Salvador Sobral / Eurovision Song Contest / NDR|website=[[YouTube]]|date=May 10, 2018}}</ref>\n* Brazilian singer [[:pt:Lilian Rodrigues|Lilian Rodrigues]] recorded a cover of the song.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=CdYTqWmt3LQ|title=Amar Pelos Dois|website=[[YouTube]]|date=August 10, 2018}}</ref>\n* [[Tiziana Tosca Donati]], winner of the [[Sanremo Music Festival 1996]], recorded an Italian-language version for her album ''Morabeza''.<ref>{{Facebook|TizianaToscaDonatiOfficial/videos/10156716253803896/|name=Tiziana Tosca Donati}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=DMR7vP8vpNc|title=Per ogni oggi che verr\u00e0|website=[[YouTube]]|date=October 24, 2019}}</ref>\n* [[:cs:Jitka Zelenkov\u00e1|Jitka Zelenkov\u00e1]] recorded a Czech-language version for her album ''Intimity''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=YYShNSaHgzk|title=L\u00e1ska za oba (Amar pelos dois)|website=[[YouTube]]|date=October 4, 2018}}</ref>\n* [[Arisa]], winner of the [[Sanremo Music Festival 2014]], recorded an Italian-language version for her album ''Una nuova Rosalba in citt\u00e0''.<ref>{{citeweb|url=http://www.allmusicitalia.it/news/arisa-mi-sento-bene-sobral.html|archiveurl=https://web.archive.org/web/20190111234340/http://www.allmusicitalia.it/news/arisa-mi-sento-bene-sobral.html|title=Arisa nel nuovo album anche una canzone di Salvador Sobral, vincitore dell\u2019Eurovision 2017|website=All Music Italia|date=January 5, 2019|archivedate=January 11, 2019|language=it}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=v7FdBQS-TwA|title=Amarsi in due|website=[[YouTube]]|date=February 25, 2019}}</ref>\n* [[Jelena Toma\u0161evi\u0107]], {{Esccnty|Serbia|y=2008}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 2008]], and Lea Sirk, Slovenia's representative in the Eurovision Song Contest 2018, covered the song in [[Beovizija]], Serbia's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2019]].<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=NNi-yFkivZY|title=Jelena Toma\u0161evi\u0107 i Lea Sirk - Amar pelos dois / Beovizija 2019|website=[[YouTube]]|date=March 1, 2019}}</ref>\n* [[Jurijus Veklenko]], {{Esccnty|Lithuania|y=2019}}'s representative in the Eurovision Song Contest 2019, covered the song.<ref>{{Instagram|p/BvudnlngRJq|name=Jurijus Veklenko}}</ref>\n* Actor [[:el:\u0391\u03c1\u03b3\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bf\u03c5|Argyris Angelou]] performed the song on the [[Your Face Sounds Familiar (Greek TV series)|Greek version]] of talent show ''Your Face Sounds Familiar''.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=BunC_ok5MZ0|title=YFSF 5: 11\u03bf Live - \u0391\u03c1\u03b3\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bf\u03c5 (Salvador Sobral - Amar Pelos Dois) {7/4/2019}|website=[[YouTube]]|date=April 7, 2019}}</ref>\n* Spanish singer [[Pablo Albor\u00e1n]] did a rendition of the song during his concert in [[Lisbon]] in 2019.<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2019/06/video-pablo-alboran-canta-amar-pelos.html|title=Pablo Albor\u00e1n canta \"Amar Pelos Dois\" no Campo Pequeno|website=ESC Portugal|date=June 29, 2019|language=pt}}</ref>\n* [[Mar\u00eda Villal\u00f3n]], winner of the first season of music competition ''[[Factor X (Spanish TV series)|Factor X]]'' (Spanish version of ''[[The X Factor]]'') and the seventh season of talent show ''Tu cara me suena'' (Spanish edition of ''Your Face Sounds Familiar''), covered the song during her concert in [[:es:La Cueva de El Gato|La Cueva del Gato]], [[Province of M\u00e1laga|M\u00e1laga]] in 2019.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=BAEHI__Kygs|title=Mar\u00eda Villal\u00f3n versiona \"Amar pelos dois\" en La Cueva del Gato (Benaoj\u00e1n-Espa\u00f1a)|website=[[YouTube]]|date=July 21, 2019}}</ref>\n* [[Seraf\u00edn Zubiri]], {{Esccnty|Spain}}'s representative in the [[Eurovision Song Contest 1992]] and [[Eurovision Song Contest 2000|2000]], covered the song at the 14th [[OGAE]] Spain convention.<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=OeLNbl5m3rA|title=Seraf\u00edn Zubiri - \u201cAmar Pelos Dois\u201d - XIV Congreso de OGAE Espa\u00f1a|website=[[YouTube]]|date=October 8, 2019}}</ref>\n* Estonian operatic tenor [[:et:Oliver Kuusik|Oliver Kuusik]] covered the song in [[Eesti Laul]], Estonia's national selection for the [[Eurovision Song Contest 2020]].<ref>{{cite web|url=https://www.youtube.com/watch?v=-746ZiUCuQM|title=Oliver Kuusik - Amar Pelos Dois and Arcade (Eesti Laul 2020 II poolfinaal)|website=[[YouTube]]|date=March 4, 2020}}</ref>\n\n== Track listings ==\n* '''Digital download'''<ref name=\"iTunes\"/>\n# \"Amar pelos dois\" \u2013 3:05\n\n* '''CD single'''<ref>{{cite AV media notes|title=Amar pelos dois (Liner Notes)|others=Salvador Sobral|date=June 16, 2017|type=Compact Disc|publisher=Sons em Tr\u00e2nsito}}</ref>\n# \"Amar pelos dois\" \u2013 3:05\n# \"Amar pelos dois\" (Instrumental) \u2013 2:56\n\n== Credits and personnel ==\n* Salvador Sobral \u2013 [[Lead vocalist|Vocals]]\n* Lu\u00edsa Sobral \u2013 [[Record producer|Production]], [[Songwriter|songwriting]]\n* Lu\u00eds Figueiredo \u2013 [[Arrangement|String arrangement]], [[piano]]<ref name=\"escportugal\">{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/01/entrevista-luisa-sobral-quis-fazer-uma.html|title=[ENTREVISTA] Lu\u00edsa Sobral: \"Quis fazer uma can\u00e7\u00e3o bonita para o Festival da Can\u00e7\u00e3o\"|website=ESC Portugal|date=January 18, 2017|language=pt}}</ref>\n* Quarteto Arabesco \u2013 [[Violin family|Strings]]<ref name=\"escportugal\"/>\n\nCredits adapted from the liner notes of \"Amar pelos dois\" promo single.<ref>{{cite AV media notes |title=Amar pelos dois (Liner Notes)|others=Salvador Sobral|year=2017|type=Compact Disc|work=MarteRecords promo|publisher=Sons em Tr\u00e2nsito}}</ref>\n\n== Charts ==\n{| class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"text-align:center\"\n|-\n! scope=\"col\"| Chart (2017)\n! scope=\"col\"| Peak<br /> position\n|-\n{{single chart|Austria|22|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=25 May 2017}}\n|-\n{{single chart|Flanders|30|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=19 May 2017}}\n|-\n{{single chart|Wallonia Tip|8|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=3 June 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Belgium Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 6\n|-\n!scope=\"row\"|Croatia ([[Croatian Radiotelevision|HRT]])<ref>{{cite web|url=http://radio.hrt.hr/aod/arc-top-40/212079/ |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170606232011/http://radio.hrt.hr/aod/arc-top-40/212079/ |title=ARC Top 40 |work=[[Croatian Radiotelevision|HRT]] |date=May 29, 2017 |archivedate=June 6, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n| 19\n|-\n!scope=\"row\"|Denmark Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 4\n|-\n!scope=\"row\"|Europe ([[Nielsen SoundScan|Euro Digital Songs]])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 13\n|-\n{{singlechart|Finnishdownload|1|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=20 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|France ([[Syndicat National de l'\u00c9dition Phonographique|SNEP]])<ref name=\"France\"/>\n| 4\n|-\n{{singlechart|Germany2|43|songid=1641581|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=19 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Greece Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 5\n|-\n{{single chart|Hungarysingle|8|year=2017|week=20|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=26 May 2017}}\n|-\n! scope=\"row\"| Iceland ([[R\u00daV]])<ref name=\"Iceland\"/>\n| 1\n|-\n!scope=\"row\"|Luxembourg Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 3\n|-\n{{single chart|Dutch100|35|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=19 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Netherlands Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref>{{cite web|url=http://www.billboard.com/biz/charts/2017-05-27/netherlands |archiveurl=https://web.archive.org/web/20170602195828/http://www.billboard.com/biz/charts/2017-05-27/netherlands |title=Netherlands Digital Song Sales |work=[[Billboard (magazine)|Billboard]] |date=May 27, 2017 |archivedate=June 2, 2017 |url-status=dead }}</ref>\n| 1\n|-\n!scope=\"row\"|Norway Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 3\n|-\n{{single chart|Portugal|1|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=23 March 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Portugal Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard\"/>\n| 1\n|-\n{{singlechart|Scotland|37|date=2017-05-19|rowheader=true|accessdate=19 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|Spain ([[Productores de M\u00fasica de Espa\u00f1a|PROMUSICAE]])<ref name=\"Spain\"/>\n| 1\n|-\n! scope=\"row\"|Sweden ([[Sverigetopplistan]])<ref>{{cite web|url=http://www.sverigetopplistan.se/|title=Sverigetopplistan - Sveriges Officiella Topplista|publisher=[[Sverigetopplistan]]|accessdate=19 May 2017}}</ref>\n| 33\n|-\n!scope=\"row\"|Sweden Digital Songs ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 3\n|-\n{{singlechart|Switzerland|6|artist=Salvador Sobral|song=Amar pelos dois|rowheader=true|accessdate=22 May 2017}}\n|-\n{{singlechart|UK|97|date=2017-05-19|rowheader=true|accessdate=20 May 2017}}\n|-\n!scope=\"row\"|US [[Billboard_charts#International_charts|World Digital Songs]] ([[Billboard (magazine)|''Billboard'']])<ref name=\"Billboard2\"/>\n| 7\n|}\n\n== Certifications ==\n{{Certification Table Top}}\n|-\n!scope=\"row\"|Portugal ([[Associa\u00e7\u00e3o Fonogr\u00e1fica Portuguesa|AFP]])<ref name=\"Certification\"/>\n|Gold\n|7,500*\n|-\n{{Certification Table Bottom}}\n\n== Release history ==\n{|class=wikitable\n! Region\n! Date\n! Format\n! Label\n|-\n| Europe\n| 10 March 2017\n| [[Music download|Digital download]]\n| Sons em Tr\u00e2nsito\n|-\n| Portugal\n| 16 June 2017\n| [[CD single]]<ref name=\"CD single\"/>\n| [[Sony Music]]\n|-\n|}\n\n==Notes==\n{{reflist|group=nb}}\n\n== References ==\n{{Reflist|30em}}\n\n== External links ==\n* {{YouTube|id=ymFVfzu-2mw|title=Salvador Sobral - Amar pelos dois (Portugal) Eurovision 2017 - Official Music Video}}\n\n{{Salvador Sobral}}\n{{Portugal in the Eurovision Song Contest}}\n{{Eurovision Song Contest 2017}}\n{{List of Eurovision Song Contest winners}}\n\n[[Category:2017 singles]]\n[[Category:2017 songs]]\n[[Category:2010s ballads]]\n[[Category:Eurovision Song Contest winning songs]]\n[[Category:Eurovision songs of 2017]]\n[[Category:Eurovision songs of Portugal]]\n[[Category:Portuguese songs]]\n[[Category:Portuguese-language songs]]\n[[Category:Songs about heartache]]\n[[Category:Vocal jazz songs]]\n[[Category:Number-one singles in Iceland]]\n[[Category:Number-one singles in Portugal]]\n[[Category:Golden Globes (Portugal) winners]]\n", "name_user": "Grk1011", "label": "safe", "comment": "small fixes", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Amar_pelos_dois"}
