{"title_page": "Simon Yates (cyclist)", "text_new": "{{short description|British road and track racing cyclist}}\n{{EngvarB|date=May 2015}}\n{{Use dmy dates|date=May 2015}}\n{{Infobox cyclist\n| name          = Simon Yates\n| image         = 20140907-SimonYates.jpg\n| image_size    = \n| caption       = Yates in the [[King of the Mountains]] jersey of the [[2014 Tour of Alberta]]\n| fullname      = Simon Philip Yates\n| nickname      = \n| birth_date    = {{birth date and age|df=yes|1992|08|07}}<ref name=\"eurosport\">{{cite web|title=Simon Yates|url=http://au.eurosport.com/cycling/simon-yates_prs330797/person.shtml|publisher=Eurosport Australia|accessdate=22 February 2013}}</ref>\n| birth_place   = [[Bury, Greater Manchester]], England\n| death_date    = \n| death_place   = \n| height        = {{height|m=1.72}}<ref name=\"eurosport\"/>\n| weight        = {{convert|59|kg|lb stlb|0|abbr=on}}<ref name=\"eurosport\"/>\n| currentteam   = {{ct|OBE}}\n| discipline    = Track and road\n| role          = Rider\n| ridertype     = Climber<br />All-rounder (road)<ref>{{cite web |url=http://www.cyclingweekly.co.uk/news/latest-news/simon-yatess-scott-addict-186349 |title=Simon Yates's Scott Addict |last1=Bridgewood |first1=Oliver |date=6 August 2015 |website=[[Cycling Weekly]]|access-date=9 September 2015}}</ref><br />Endurance (track)\n| amateuryears1 = 2013\n| amateurteam1  = 100% me<ref>https://www.ukad.org.uk/education/athletes/100percentme/</ref>\n| amateuryears2 = \n| amateurteam2  = \n| proyears1     = 2014\u2013\n| proteam1      = {{ct|OBE|2014}}<ref name=\"Orica\">{{cite news|url=http://www.cyclingnews.com/news/yates-brothers-confirm-move-to-orica-greenedge|title=Yates Brothers Confirm Move To Mitchelton-Scott|work=[[Cyclingnews.com]]|publisher=[[Future plc]]|date=3 October 2013|accessdate=3 October 2013}}</ref><ref>{{cite news|url=http://www.cyclingnews.com/news/mitchelton-scott-finalise-25-rider-roster-for-2019/|title=Mitchelton-Scott finalise 25-rider roster for 2019|work=[[Cyclingnews.com]]|publisher=[[Immediate Media Company]]|date=15 November 2018|accessdate=3 January 2019}}</ref>\n| proyears2     = \n| proteam2      = \n| majorwins     = '''[[Grand Tour (cycling)|Grand Tours]]'''\n:'''[[Tour de France]]'''\n::[[Young rider classification in the Tour de France|Young rider classification]] ([[2017 Tour de France|2017]])\n::2 individual stages ([[2019 Tour de France|2019]])\n:'''[[Giro d'Italia]]'''\n::3 individual stages ([[2018 Giro d'Italia|2018]])\n:'''[[Vuelta a Espa\u00f1a]]'''\n::'''[[General classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|General classification]]''' ([[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|2018]])\n::[[Combination classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|Combination classification]] ([[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|2018]])\n::2 individual stages ([[2016 Vuelta a Espa\u00f1a|2016]], [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|2018]])\n'''Other'''\n:[[UCI World Tour]] ([[2018 UCI World Tour|2018]])\n| medaltemplates = {{MedalSport|Men's [[track cycling]]}}\n{{MedalCountry|{{GBR2}}}}\n{{MedalCompetition|[[UCI Track Cycling World Championships|World Championships]]}}\n{{MedalGold|[[2013 UCI Track Cycling World Championships|2013 Minsk]]|[[2013 UCI Track Cycling World Championships&nbsp;\u2013 Men's points race|Points race]]}}\n| show-medals   = \n}}\n\n'''Simon Philip Yates''' (born 7 August 1992) is a British [[Road bicycle racing|road]] and [[track cycling|track]] racing cyclist, who currently rides for [[UCI WorldTeam]] {{ct|MTS men}}.<ref>{{cite news|url=https://www.greenedgecycling.com/news/wins-from-january-to-october-mitchelton-scott-men-confirm-roster-and-goals-for-2020|title=Wins from January to October: Mitchelton-Scott men confirm roster and goals for 2020|work={{ct|MTS men|2020}}|publisher=New Global Cycling Services|date=11 December 2019|accessdate=2 January 2020}}</ref> His twin brother is [[Adam Yates (cyclist)|Adam Yates]], who is also a cyclist for the same team. He won the gold medal in the [[points race]] at the [[2013 UCI Track Cycling World Championships \u2013 Men's points race|2013 Track Cycling World Championships]]. Following a [[doping in sport|doping ban]] in 2016, he won the [[young rider classification]] in the [[2017 Tour de France]] and the [[general classification]] in the [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a]]. Yates has also won multiple stages at each of cycling's three [[Grand Tour (cycling)|grand tours]].\n\n==Career==\n\n===Early career===\n[[File:Simon Yates.jpg|upright|thumbnail|left|Yates in 2012]]\nThe brothers took up cycling after their father John was injured in a collision with a car while riding. During John's recovery he took the twins to [[Manchester Velodrome]] to track sessions run by his cycling club, Bury Clarion,<ref>{{cite web|url=http://www.buryclarion.co.uk/|title=Home - Bury Clarion Cycling Club|work=Bury Clarion Cycling Club}}</ref> to keep in touch with the other members. Both brothers soon started riding on the road for Bury Clarion and on the track for Eastlands Velo.\n\nAt the age of 18, Simon was selected by [[British Cycling]] for its Olympic Academy programme. He was also selected for the England team for the [[2010 Commonwealth Games]] in [[Delhi]], where his room-mate was [[Chris Froome]].<ref>{{cite web |url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/29391092 |title=Simon and Adam Yates: Bury boys on a twin track to the top |last1=Slater |first1=Matt|date=27 September 2014 |website=[[bbc.co.uk]] |accessdate=28 September 2014}}</ref>\n\nHe won the gold medal in the [[points race]] at the [[2013 UCI Track Cycling World Championships|2013 Track World Championships]].<ref>{{cite web|last=Bevan|first=Chris|title=Jason Kenny and Simon Yates win World cycling golds for Britain|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/21546329|work=BBC Sport|publisher=BBC|accessdate=22 February 2013|location=Minsk, Belarus|date=22 February 2013}}</ref>\n\nSimon made his breakthrough on the road in 2013 riding for the British national team. Along with brother Adam, he competed at the 2013 [[Tour de l'Avenir]] for the Great Britain national team, where Simon won the race's fifth stage, ahead of Adam.<ref>{{cite news|url=http://www1.skysports.com/cycling/news/15264/8895597/simon-yates-and-brother-adam-finish-first-and-second-on-stage-five-of-tour-de-lavenir|title=Simon Yates and brother Adam finish first and second on stage five of Tour de l'Avenir|work=[[Sky Sports]]|publisher=[[BSkyB]]|date=29 August 2013|accessdate=29 August 2013}}</ref> Simon added another stage victory the following day,<ref>{{cite news|url=http://www1.skysports.com/cycling/news/15264/8897673/|title=Simon Yates claims second successive Tour de l'Avenir win with victory on stage six|work=[[Sky Sports]]|publisher=[[BSkyB]]|date=30 August 2013|accessdate=31 August 2013}}</ref> and finished the race tenth overall.\n\nHe was then selected as part of the British national team to take part in the [[2013 Tour of Britain|Tour of Britain]]. He competed well throughout the race and on stage six he took his biggest win to that point, on the summit finish at [[Haytor]], sprinting clear of a nine-man group, which included [[Bradley Wiggins]] and [[Nairo Quintana]].<ref>{{cite web|title=Tour of Britain \u2013 Yates wins stage six, Wiggins maintains overall lead|url=http://uk.eurosport.yahoo.com/news/tour-britain-yates-wins-stage-six-wiggins-maintains-134817871--spt.html|publisher=Yahoo Eurosport|accessdate=20 September 2013}}</ref><ref>{{cite web|title=Tour of Britain: Simon Yates wins stage six, Bradley Wiggins leads|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/24178704|publisher=BBC Sport|accessdate=1 October 2013}}</ref>\nYates finished third overall in the Tour of Britain, and was the best rider in the under-23 classification.<ref>{{cite web|title=Tour of Britain 2013, stage eight: Sir Bradley Wiggins triumphs after Mark Cavendish sprints to London victory|url=https://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/cycling/10326934/Tour-of-Britain-2013-stage-eight-Sir-Bradley-Wiggins-triumphs-after-Mark-Cavendish-sprints-to-London-victory.html|publisher=Telegraph Online|accessdate=1 October 2013}}</ref>\n\n===Orica\u2013GreenEDGE/Mitchelton SCOTT (2014\u2013present)===\n====2014====\n[[File:Simon Yates-Croix des Moinats (cropped).JPG|upright|thumb|left|Yates at the [[2014 Tour de France]]]]\nYates along with his brother joined the Australian [[UCI World Tour]] team {{ct|OBE|2014}} in 2014.<ref name=\"Orica\"/> He finished 12th Overall in one of his first World Tour races, the [[2014 Tour of the Basque Country|Tour of the Basque Country]]. Yates suffered a broken collarbone on Stage 3 of the [[2014 Tour of Turkey|Tour of Turkey]].<ref>{{cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-crashes-out-of-the-tour-of-turkey|title=Simon Yates crashes out of the Tour of Turkey|author=Cycling News|work=Cyclingnews.com}}</ref> He recovered to take seventh overall and the Young Riders Classification in the [[2014 Tour of Slovenia|Tour of Slovenia]] in June. He was a surprise selection for the {{ct|OBE|2014|nolink=yes}} team for the [[2014 Tour de France]], with only 5 days' notice, and was one of only 4 British riders to take to the Grand Depart startline in [[Leeds]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/28111981|title=BBC Sport - Tour de France: Britain's Simon Yates handed unexpected berth|work=BBC Sport}}</ref> Yates featured in two breakaways during his Grand Tour debut, before being withdrawn by his team on the second rest day.<ref>{{cite web|url=http://www.cyclingweekly.co.uk/racing/tour-de-france/simon-yates-withdraws-tour-de-france-130712|title=Simon Yates withdraws from Tour de France|date=21 July 2014|work=Cycling Weekly}}</ref>\n\n====2015====\nIn April 2015 Yates finished fifth overall in the [[2015 Tour of the Basque Country|Tour of the Basque Country]].<ref>{{cite web|url=http://sport.bt.com/more-sport-hub/more-sport/yates-clinches-fifth-placed-finish-S11363975112013|title=Yates clinches fifth-placed finish|work=BT.com}}</ref> Later that month he rode the [[2015 Tour de Romandie|Tour de Romandie]] and placed sixth overall. In June 2015 Yates finished fifth overall in the [[2015 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9|Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9]] after finishing second behind [[Chris Froome]] on the final stage, a summit finish at [[Modane]]. By doing so Yates also won the White Jersey as best young rider.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/33127651|title=Criterium du Dauphine: Chris Froome wins second title|work=BBC}}</ref>\n\nHe was again selected for the [[2015 Tour de France]], this time alongside his brother Adam.<ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/sport/2015/jun/27/tour-de-france-2015-yates-twins-orica|title=Tour de France 2015: Yates twins ready for coming of age with Orica|first=William|last=Fotheringham|date=27 June 2015|publisher=|via=The Guardian}}</ref> Simon placed eighth on Stage 3, which finished on the [[Mur de Huy]], and eleventh on Stage 20, the queen stage of the race finishing on [[Alpe d'Huez]].<ref>{{cite web|url=http://www.velon.cc/teamnews/yates-brothers-show-strength-on-alpe-dhuez/|title=Velon - Team Hub|website=www.velon.cc}}</ref>\n\n====2016====\n[[File:Simon Yates Madone d'Utelle 2016.JPG|upright|thumb|Yates at the [[2016 Paris-Nice]]]]\nIn March 2016, Yates finished seventh overall at [[2016 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]], however, in April it emerged that Yates had tested positive for the banned substance [[terbutaline]] in an in-competition test during the race.<ref name=\"doping2\">{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/36166128|title=Simon Yates: British cyclist fails drug test 'due to asthma inhaler'|date=29 April 2016|website=[[bbc.co.uk]]|access-date=29 April 2016}}</ref> Yates was disqualified from the race and served a four-month doping ban during 2016; his team took full responsibility for this blaming an \"administrative error\". The ban meant Yates missed the [[2016 Tour de France]], where his brother Adam finished fourth overall and won the [[Young rider classification in the Tour de France|Young rider classification]].\n\nFollowing the expiry of his doping suspension, he was named in the startlist for the [[2016 Vuelta a Espa\u00f1a]].<ref name=\"Vuelta2\">{{cite web|url=http://www.procyclingstats.com/race/Vuelta_a_Espana_2016_Startlist|title=71st Vuelta a Espa\u00f1a|work=ProCyclingStats|accessdate=20 August 2016}}</ref> In stage 6 Yates, seeing an opportunity, escaped from a breakaway group to win a solo stage victory - the first of the Yates brothers to take a Grand Tour stage victory.\n\n====2017====\n[[File:Meilleur Jeune \u00e0 l'arriv\u00e9e du Tour de France 2017 \u00e0 Chamb\u00e9ry.JPG|left|thumb|Yates wearing the White Jersey at the [[2017 Tour de France]]]]\n2017 saw Yates collect stage wins at two prestigious stage races, [[2017 Paris-Nice|Paris-Nice]] and the [[2017 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]. He placed second at the latter, his highest finish in a [[UCI World Tour]] stage-race at the time.<ref>{{cite web|title=Tour de Romandie: Britain's Simon Yates second as Richie Porte wins on final stage|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/39763157|publisher=BBC Sport|accessdate=17 July 2017}}</ref> He finished 7th overall at the [[2017 Tour de France|Tour de France]] and won the young rider classification, matching the feat achieved by his twin brother a year prior.\n\n====2018: Grand Tour success====\nYates confirmed his and the team's plans for him participating in the [[2018 Giro d'Italia|Giro d'Italia]] and the [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|Vuelta a Espa\u00f1a]].<ref>{{Cite news|url=http://www.cyclingweekly.com/news/racing/tour-de-france/adam-yates-will-lead-mitchelton-scott-team-tour-de-france-simon-yates-giro-vuelta-363464|title=Adam Yates will lead Mitchelton-Scott team at 2018 Tour de France; Simon Yates to Giro and Vuelta - Cycling Weekly|date=2017-12-15|work=Cycling Weekly|access-date=2018-03-02|language=en-US}}</ref> In March, Yates won Stage 7 of the [[2018 Paris\u2013Nice]], a mountain top finish to [[Valdeblore|Valdeblore La Colmiane]], to take the overall race lead going into the final stage. However, on Stage 8 [[Marc Soler]] of the {{ct|MOV|2018}}, who started the final stage 37 seconds down on Yates in sixth place overall, attacked around halfway into the stage along with compatriot [[David de la Cruz]] ({{ct|SKY|2018}}); the duo joined [[Omar Fraile]] ({{ct|AST|2018}}) at the head of the race, and the trio managed to stay clear of the rest of the field by the time they reached [[Nice]]. As de la Cruz and Fraile contested stage honours, Soler finished third \u2013 acquiring four bonus seconds on the finish in addition to three gained at an earlier intermediate sprint \u2013 and with a 35-second gap to Yates and the remaining general classification contenders, it was enough to give Soler victory over Yates by four seconds.<ref>{{cite news|url=http://www.cyclingweekly.com/news/racing/marc-soler-grabs-paris-nice-title-four-seconds-simon-yates-final-stage-372464|title=Marc Soler grabs Paris-Nice title by four seconds from Simon Yates on final stage|first=Richard|last=Windsor|work=[[Cycling Weekly]]|publisher=[[TI Media]]|date=11 March 2018|accessdate=3 January 2019}}</ref> Later that month, Yates won stage 7 of the [[2017 Volta a Catalunya|Volta a Catalunya]] after attacking multiple times on the {{convert|6.6|km|abbr=off|adj=on}} laps of the hilly final circuit through the [[Montju\u00efc]] Park. By doing so he finished fourth overall in the race.<ref>http://www.cyclingnews.com/races/volta-ciclista-a-catalunya-2018/stage-7/results/</ref>\n\n[[File:GIR40263 simon yates.jpg|thumb|Yates wearing the [[Maglia rosa]] at the [[2018 Giro d'Italia]]]]\nYates entered the Giro d'Italia as joint leader of {{ct|MTS men|2018}} with [[Esteban Chaves]], supported by a strong climbing focused team including [[Roman Kreuziger]], [[Mikel Nieve]] and [[Jack Haig (cyclist)|Jack Haig]].<ref>https://www.eurosport.com/cycling/giro-d-italia/2018/yates-ready-to-lead-team-at-debut-giro-d-italia_sto6730182/story.shtml</ref> Yates placed seventh in the opening {{convert|9.7|km|abbr=off|adj=on}} individual time trial in [[Jerusalem]], 20 seconds down on the defending champion and world time trial champion [[Tom Dumoulin]] ({{ct|SUN|2018}}).<ref>http://www.cyclingweekly.com/news/racing/giro-ditalia/tom-dumoulin-stamps-authority-giro-ditalia-stage-one-time-trial-victory-378738</ref> On Stage 6 to [[Mount Etna]], Yates took the race lead after finishing second behind teammate Chaves. Yates attacked from the group of favourites {{convert|1.5|km|abbr=off}} from the summit and caught Chaves, who had been part of the day's breakaway, in sight of the line, but waved Chaves through to claim the stage honours.{{Citation needed|date=June 2018}} The result meant Yates held the [[Maglia rosa]] over Dumoulin in second, and over Chaves in third place. Yates won stage 9 after accelerating away with {{convert|100|m|abbr=off}} to go on the summit finish to [[Gran Sasso d'Italia]], extending his lead over Chaves, and Dumoulin.<ref>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/44101703</ref> Yates extended his lead further on Stage 10, but teammate Chaves dropped out of contention after finishing 25 minutes down after being dropped on the first climb.<ref>http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-im-very-disappointed-for-esteban/</ref> Yates claimed his second stage victory on Stage 11, attacking with {{convert|1.5|km|abbr=off}} to go and holding off the pursuit of Dumoulin to win on hill top finish in [[Osimo]]. Yates increased his lead over Dumoulin.<ref>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/44145175</ref>\n\nOn Stage 14, Yates finished second behind [[Chris Froome]] ({{ct|SKY|2018}}) on [[Monte Zoncolan]]. With six bonus seconds for finishing second, Yates extended his overall advantage over Dumoulin, whilst his gap over Froome was 3 minutes 10 seconds.<ref>http://www.skysports.com/cycling/news/15264/11378651/chris-froome-wins-giro-ditalia-stage-14-as-simon-yates-extends-overall-lead</ref> Yates pedaled to a solo win on stage 15 to [[Sappada]], attacking with {{convert|18|km|abbr=off}} remaining, increasing his lead over Dumoulin.<ref>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/44190618</ref> On Stage 17, a {{convert|34.2|km|abbr=off|adj=on}} individual time trial from [[Trento]] to [[Rovereto]], Yates held on to his overall lead over Dumoulin.<ref>http://www.cyclingweekly.com/news/racing/giro-ditalia/simon-yates-holds-onto-pink-rohan-dennis-wins-giro-ditalia-stage-16-time-trial-380857#4wKbq8I7I1Ph4pTm.99</ref> On stage 18 to [[Prato Nevoso]] Yates cracked on the final slopes of the summit finish and lost 28 seconds to all of his other general classification rivals.<ref>{{cite web|url=https://www.procyclingstats.com/race/giro-d-italia/2018/stage-18-gc|title=Giro d'Italia 2018 - Stage 18|website=www.procyclingstats.com}}</ref> Stage 19 of the race had been classified as the '[[queen stage]]' of the race, with three focussed climbs in the latter half of the stage. These included the half paved-half gravel climb of the [[Colle delle Finestre]], followed by the climb to [[Sestriere]] and the final uphill finish too [[Bardonecchia]]. Yates cracked on the lower slopes of the Finestre, before Froome launched a solo attack with {{convert|80|km|abbr=off}} left of the stage. Froome's advantage grew throughout the second half of the stage, culminating in him taking a stage victory of more than three minutes and thereby also taking the overall race lead, 40 seconds ahead of Dumoulin.<ref>{{cite web|url=https://www.procyclingstats.com/race/giro-d-italia/2018/stage-19|title=Giro d'Italia 2018 - Stage 19|website=www.procyclingstats.com}}</ref> Yates lost over 38 minutes to Froome and dropped to 17th overall.<ref>http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-i-was-just-really-tired-and-exhausted/</ref> He eventually finished the race 21st overall, 1 hour and 15 minutes behind the winner Froome.<ref>https://www.procyclingstats.com/race/giro-d-italia/2018/gc</ref>\n[[File:Carmena entrega los premios a dos de los triunfadores de La Vuelta 02.jpg|left|thumb|Yates (centre) on the podium at the [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a]].]]\nAfter the Giro, Yates made his return to racing at the [[Prueba Villafranca de Ordizia]], where he finished second behind team-mate [[Robert Power (Australian cyclist)|Robert Power]]. He subsequently returned to WorldTour competition at the [[2018 Tour de Pologne|Tour de Pologne]] in August, where he won the race's closing stage with a solo attack and finished second overall behind [[Micha\u0142 Kwiatkowski]].<ref name=af>{{cite web |url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-on-track-for-vuelta-a-espana-in-final-countdown/ |title=Simon Yates on track for Vuelta a Espana in final countdown |last=Fotheringham |first=Alasdair |author-link=Alasdair Fotheringham |date=23 August 2018|website=[[cyclingnews.com]]|access-date=16 September 2018}}</ref>\n\nYates was {{ct|MTS men|2018|nolink=yes}}'s team leader for the [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|Vuelta a Espa\u00f1a]], with support from his brother.<ref name=af /> Yates moved into third place on the general classification after stage 4, the first mountain stage, ten seconds behind leader Kwiatkowski. On the ninth stage, Yates took the leader's red jersey from [[Rudy Molard]] going into the first rest day.<ref name=ee>{{cite web |url=https://www.eveningexpress.co.uk/sport/how-simon-yates-set-his-winning-course-at-la-vuelta-2/ |title=How Simon Yates set his winning course at La Vuelta|date=16 September 2018 |website=[[eveningexpress.co.uk]] |access-date=16 September 2018}}</ref> However he lost the lead on stage 12, when {{ct|MTS men|2018|nolink=yes}} elected not to close down a large breakaway, with the red jersey being taken by [[Jes\u00fas Herrada]] with Yates in second and Valverde in third.<ref>{{cite web |url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/45437610 |title=Vuelta a Espana: Jesus Herrada takes leader's jersey from Simon Yates|date=6 September 2018 |website=[[bbc.co.uk]]|access-date=16 September 2018}}</ref> However the following day Yates cut nearly two minutes from Herrada's lead,<ref>{{cite web |url=https://www.theguardian.com/sport/2018/sep/07/oscar-rodriguez-snatches-vuelta-victory-jesus-herrada-lead-cut-simon-yates-cycling |title=Oscar Rodriguez snatches Vuelta win while Simon Yates mounts attack|date=7 September 2018 |website= [[theguardian.com]]|access-date=16 September 2018}}</ref> and he then took victory on the fourteenth stage, reclaiming the overall lead. He extended his lead during stage 16 (an individual time trial) and stage 19.<ref name=ee /> On the last mountain stage the following day, Yates attacked his rivals on the penultimate climb, joining [[Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez (cyclist)|Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez]] and [[Nairo Quintana]] alongside [[Enric Mas]] at the head of the race, and eventually finishing third on the stage behind Mas and L\u00f3pez, who moved up into second and third overall after Valverde and [[Steven Kruijswijk]] lost significant time.<ref>{{cite web |url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/vuelta-a-espana/simon-yates-sets-vuelta-espana-2018-overall-victory-enric-mas-wins-gruelling-stage-20-394472 |title=Simon Yates sets up Vuelta a Espa\u00f1a 2018 overall victory as Enric Mas wins gruelling stage 20 |last=Windsor |first=Richard |date=15 September 2018 |website=[[Cycling Weekly]] |access-date=16 September 2018}}</ref> He went on to safely cross the finish line on the last stage in Madrid to secure his overall victory.<ref>{{cite web |url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/45540766 |title=Simon Yates: British cyclist wins first Grand Tour at Vuelta a Espana|date=16 September 2018 |website=[[bbc.co.uk]]|access-date=16 September 2018}}</ref>\n\n====2019====\nSimon previously considered time-trialling to be a weakness,<ref>{{Cite web|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/tour-de-france/simon-yates-admits-time-trialling-may-always-weakness-heads-tour-de-france-337454|title=Simon Yates admits his time trialling may always be a weakness as he heads to the Tour de France|last=Pitt|first=Vern|date=2017-06-27|website=Cycling Weekly|language=en-US|access-date=2019-07-30}}</ref> and his slowly improved since his junior years.<ref>{{Cite news|url=https://www.thetimes.co.uk/article/simon-yates-my-advantage-could-be-wiped-out-in-time-trial-mb2cp8v2m|title=Simon Yates: my advantage could be wiped out in time-trial|last=Burrows|first=Josh|date=2018-05-22|work=The Times|access-date=2019-07-30|language=en|issn=0140-0460}}</ref> He had improved in 2019, with his first win in the discipline, in a hilly course at [[2019 Paris\u2013Nice|Paris-Nice]].<ref>{{Cite web|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/simon-yates-wasnt-expecting-time-trial-win-410630|title=Simon Yates: 'I wasn't expecting time trial win'|last=Cossins|first=Peter|date=2019-03-14|website=Cycling Weekly|language=en-US|access-date=2019-07-22}}</ref> This course may have suited him and other climbers, rather than TT specialists, due to the lumpy profile.<ref>{{Cite web|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/simon-yates-takes-first-ever-time-trial-victory-paris-nice-2019-stage-five-410559|title=Simon Yates takes first career time trial victory on Paris-Nice 2019 stage five|last=Ballinger|first=Alex|date=2019-03-14|website=Cycling Weekly|language=en-US|access-date=2019-07-30}}</ref>\n\nYates returned to the [[2019 Giro d'Italia|Giro d'Italia]] aiming for the general classification. He entered the race, publicly stating that he considered himself as \"the number one favourite\" for the [[General classification in the Giro d'Italia|general classification]].<ref>{{Cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-im-the-number-one-favourite-for-the-giro-ditalia/|website=www.cyclingnews.com|access-date=2019-07-30}}</ref> He started, showing superb{{according to whom|date=August 2019}} form on the opening stage, an individual time-trial in [[Bologna]], where he finished second behind [[Primo\u017e Rogli\u010d]].<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/48241353|title=Giro d'Italia: Simon Yates makes strong start behind winner Primoz Roglic in opening time trial|date=2019-05-11|access-date=2019-07-30|language=en-GB}}</ref> Yates's hopes of the overall win looked all but over after a disastrous{{according to whom|date=August 2019}} stage 9 time-trial that saw him lose over 3 minutes, dropping to 24th overall. He lost further time on stage 13 up to [[Serr\u00f9 Lake|Lago Seru]]. Despite a second-place finish on stage 19, he finished 8th on GC, and described it as heartbreaking.<ref>{{Cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-vows-to-come-back-to-try-again-after-heartbreaking-giro-ditalia/|website=www.cyclingnews.com|access-date=2019-07-22}}</ref>\n\nHe rode Le Tour de France, in support of his brother's GC ambition, but Simon was allowed a day off [[domestique]] duty{{failed verification|date=July 2019}}, and won stage 12 into [[Bagn\u00e8res-de-Bigorre|Bagnerres-de-Bigorre]] in a 3 up sprint against [[Pello Bilbao|Bilbao]] and [[Gregor M\u00fchlberger|Muhlberger]].<ref>{{Cite web|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/tour-de-france/simon-yates-wasnt-confident-winning-final-sprint-tour-de-france-stage-12-431759|title=Simon Yates 'wasn't confident' of winning final sprint of Tour de France stage 12|last=Brown|first=Gregor|date=2019-07-18|website=Cycling Weekly|language=en-US|access-date=2019-07-22}}</ref> Unfortunately for Adam, his GC hopes faded after losing time on the individual time-trial and the climb to [[Col du Tourmalet]].<ref>{{Cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/tour-de-france-dream-over-for-adam-yates-after-tourmalet-stage/|website=www.cyclingnews.com|access-date=2019-07-22}}</ref> These GC losses freed up Simon as the team refocused on stage wins,<ref>{{Cite web|url=https://www.greenedgecycling.com/news/adam-yates-drops-out-of-contention-after-tough-stage-14|title=Mitchelton-SCOTT to change focus after dropping out of GC contention of stage 14 of the TdF|website=Mitchelton-SCOTT GreenEDGE Cycling|access-date=2019-07-30}}</ref> and he added another mountain stage win after a ferocious{{according to whom|date=July 2019}} solo attack on stage 15,<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/49064307|title=Tour de France 2019: Simon Yates wins stage 15 as Geraint Thomas gains time|date=2019-07-21|access-date=2019-07-22|language=en-GB}}</ref> taking [[Mitchelton\u2013Scott (men's team)|Mitchelton-Scott]]'s tally to 3 before the second rest day.<ref>{{Cite web|url=https://www.greenedgecycling.com/news/a-second-stage-victory-for-simon-yates-to-make-it-a-hat-trick-of-wins-for-mitchelton-scott-at-the-tour-de-france|title=A second stage victory for Simon Yates makes it a hat-trick of wins for MTS at the Tour de France {{!}} Mitchelton-SCOTT GreenEDGE Cycling|website=www.greenedgecycling.com|access-date=2019-07-22}}</ref>\n\n==Doping ban==\nIn April 2016 it emerged that Yates had tested positive for the banned substance [[terbutaline]] in an in-competition test during [[2016 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]] the previous month,<ref name=\"doping2\"/> where he finished seventh overall.<ref>{{cite web|url=https://www.telegraph.co.uk/cycling/2016/03/13/geraint-thomas-wins-paris-nice-to-claim-biggest-title-of-career/|title=Geraint Thomas wins Paris-Nice to claim biggest title of career|last1=Cary|first1=Tom|date=13 March 2016|website=[[telegraph.co.uk]]|access-date=29 April 2016}}</ref> {{ct|ORS|2016a}}'s owner [[Gerry Ryan (businessman)|Gerry Ryan]] accused [[British Cycling]] of leaking the news of Yates' failed drug test to the press, and criticised the organisation for doing so.<ref>https://www.theguardian.com/sport/2016/apr/29/orica-greenedge-british-cycling-leak-simon-yates</ref> In a statement, {{ct|ORS|2016a|nolink=yes}} claimed full responsibility for the test result, saying that the team's doctor had failed to apply for a therapeutic use exemption for an asthma inhaler used by Yates which triggered the positive test.<ref name=\"doping2\" /> Subsequently, the international governing body [[Union Cycliste Internationale|UCI]] issued a statement indicating that Yates would not be provisionally suspended from competition due to the substance he had tested positive for.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/36169275|title=Simon Yates: UCI not suspending cyclist despite failed drugs test|website=[[bbc.co.uk]]|access-date=29 April 2016}}</ref>\n\nOn 17 June, the UCI decided to issue a four-month ban for the \"presence and use of the specified prohibited substance terbutaline\" <ref>{{Cite web|url=http://www.uci.ch/pressreleases/uci-statement-simon-yates/|title=UCI statement on Simon Yates|website=www.uci.ch|access-date=2018-05-25}}</ref> backdated from 12 March (the date the positive sample was collected), preventing Yates from competing at the [[2016 Tour de France]].<ref>{{cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-handed-four-month-non-intentional-doping-ban/|title=Simon Yates handed four-month 'non-intentional' doping ban|date=17 June 2016|work=Cycling News|accessdate=17 June 2016}}</ref>\n\n==Career achievements==\n===Major results===\n{{div col|colwidth=22em}}\n;2010\n: [[UCI Juniors Track World Championships|UCI Junior Track World Championships]]\n::1st [[File:Jersey rainbow.svg|20px]] Madison (with [[Daniel McLay|Dan McLay]])\n::2nd [[File:Silver medal blank.svg|15px]] Team pursuit\n: [[British National Track Championships|National Track Championships]]\n::2nd [[File:Silver medal blank.svg|15px]] Points race\n::2nd [[File:Silver medal blank.svg|15px]] Scratch race\n: 1st [[File:MaillotReinoUnido.PNG|20px]] [[British National Madison Championships|Madison]] (with [[Adam Yates (cyclist)|Adam Yates]]), [[British National Track Championships|National Junior Track Championships]]\n;2011\n: 1st Stage 6 [[Tour de l'Avenir]]\n: 1st [[Six Days of Ghent]] Future Stars (with [[Owain Doull]])\n: 1st Pro-Am Classic\n: 2nd [[File:Silver medal blank.svg|15px]] Omnium, [[British National Track Championships|National Track Championships]]\n: 3rd [[File:Bronze medal blank.svg|15px]] [[2010\u201311 UCI Track Cycling World Cup Classics|Team pursuit]] \u2013 Beijing, [[UCI Track Cycling World Cup Classics|UCI Track World Cup]]\n: 9th Overall [[Th\u00fcringen Rundfahrt der U23]]\n;2012\n: [[British National Track Championships|National Track Championships]]\n::1st [[File:MaillotReinoUnido.PNG|20px]] [[British National Madison Championships|Madison]] (with [[Mark Christian]])\n::1st [[File:MaillotReinoUnido.PNG|20px]] [[British National Team Pursuit Championships|Team pursuit]]\n;2013\n: 1st [[File:Jersey rainbow.svg|20px]] [[2013 UCI Track Cycling World Championships \u2013 Men's points race|Points race]], [[2013 UCI Track Cycling World Championships|UCI Track World Championships]]\n: 1st [[File:MaillotReinoUnido.PNG|20px]] [[British National Road Race Championships|Road race]], National Under\u201323 Road Championships\n: 1st [[File:Jersey yellow.svg|20px]] Overall Arden Challenge\n::1st Stage 4\n: 3rd Overall [[2013 Tour of Britain|Tour of Britain]]\n::1st Stage 6\n: 3rd [[La C\u00f4te Picarde]]\n: 9th Overall [[R\u00e1s Tailteann|An Post R\u00e1s]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] Young rider classification\n: 10th Overall [[Tour de l'Avenir]]\n::1st Stages 5 & 6\n: 10th Overall [[Fl\u00e8che du Sud]]\n: 10th Overall [[Th\u00fcringen Rundfahrt der U23]]\n: 10th Overall [[Czech Cycling Tour]]\n;2014\n: 1st [[File:Jersey polkadot.svg|20px]] Mountains classification [[2014 Tour of Alberta|Tour of Alberta]]\n: 3rd [[British National Road Race Championships|Road race]], National Road Championships\n: 7th Overall [[2014 Tour of Slovenia|Tour of Slovenia]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] Young rider classification\n;2015\n: 5th Overall [[2015 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9|Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] Young rider classification\n: 5th Overall [[2015 Tour of the Basque Country|Tour of the Basque Country]]\n: 6th Overall [[2015 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]\n;2016\n: 1st [[2016 Prueba Villafranca de Ordizia|Prueba Villafranca de Ordizia]]\n: 2nd [[Circuito de Getxo]]\n: 4th Overall [[2016 Vuelta a Burgos|Vuelta a Burgos]]\n: 6th Overall [[2016 Vuelta a Espa\u00f1a|Vuelta a Espa\u00f1a]]\n::1st Stage 6\n: 7th [[2016 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n]]\n;2017\n: 1st [[2017 GP Miguel Indurain|GP Miguel Indurain]]\n: 2nd Overall [[2017 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]\n::1st Stage 4\n: 7th Overall [[2017 Tour de France|Tour de France]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] [[Young rider classification in the Tour de France|Young rider classification]]\n: 9th Overall [[2017 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]]\n::1st Stage 6\n;2018\n: 1st [[2018 UCI World Tour|UCI World Tour]]\n: 1st [[File:Jersey red.svg|20px]] [[General classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|Overall]] [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|Vuelta a Espa\u00f1a]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] [[Combination classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|Combination classification]]\n::1st Stage 14\n: [[2018 Giro d'Italia|Giro d'Italia]]\n::1st Stages 9, 11 & 15\n::Held [[File:Jersey pink.svg|20px]] after Stages 6\u201318\n::Held [[File:Jersey blue.svg|20px]] after Stages 9\u201318\n: 2nd Overall [[2018 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]]\n::1st Stage 7\n: 2nd Overall [[2018 Tour de Pologne|Tour de Pologne]]\n::1st Stage 7\n: 2nd [[Prueba Villafranca de Ordizia]]\n: 4th Overall [[2018 Volta a Catalunya|Volta a Catalunya]]\n::1st Stage 7\n;2019\n: [[2019 Tour de France|Tour de France]]\n::1st Stages 12 & 15\n: [[2019 Vuelta a Andaluc\u00eda|Vuelta a Andaluc\u00eda]]\n::1st [[File:Jersey orange.svg|20px]] Mountains classification\n::1st Stage 4\n: 1st Stage 5 ([[Individual time trial|ITT]]) [[2019 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]]\n: 8th Overall [[2019 Giro d'Italia|Giro d'Italia]]\n;2020\n: 7th Overall [[2020 Tour Down Under|Tour Down Under]]\n: 10th [[2020 Cadel Evans Great Ocean Road Race|Cadel Evans Great Ocean Road Race]]\n{{div col end}}\n\n===General classification results timeline===\n{| class=\"wikitable plainrowheaders\"\n|colspan=7 align=\"center\"|'''Grand Tour general classification results'''\n|-\n! scope=\"col\" | Grand Tour\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n! scope=\"col\" | 2018\n! scope=\"col\" | 2019\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|pink}} [[General classification in the Giro d'Italia|Giro d'Italia]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| [[2018 Giro d'Italia|21]]\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2019 Giro d'Italia|8]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[General classification in the Tour de France|Tour de France]]\n| [[2014 Tour de France|DNF]]\n| [[2015 Tour de France|89]]\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2017 Tour de France|7]]\n| \u2014\n| [[2019 Tour de France|49]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|red}} [[List of Vuelta a Espa\u00f1a general classification winners|Vuelta a Espa\u00f1a]]\n| \u2014\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2016 Vuelta a Espa\u00f1a|6]]\n| [[2017 Vuelta a Espa\u00f1a|44]]\n| style=\"background:red\"   |{{font colour|white|'''1'''|link=2018 Vuelta a Espa\u00f1a}}\n| \u2014\n|-\n|colspan=7 align=\"center\"|'''Major stage race general classification results'''\n|-\n! scope=\"col\" | Race\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n! scope=\"col\" | 2018\n! scope=\"col\" | 2019\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[Paris\u2013Nice]]\n| [[2014 Paris\u2013Nice|44]]\n| [[2015 Paris\u2013Nice|29]]\n| [[2016 Paris\u2013Nice|DSQ]]\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2017 Paris\u2013Nice|9]]\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2018 Paris\u2013Nice|'''2''']]\n| [[2019 Paris\u2013Nice|25]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|blue}} [[Tirreno\u2013Adriatico]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|Volta a Catalunya}} [[Volta a Catalunya]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2018 Volta a Catalunya|4]]\n| [[2019 Volta a Catalunya|13]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[Tour of the Basque Country]]\n| [[2014 Tour of the Basque Country|11]]\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2015 Tour of the Basque Country|5]]\n| [[2016 Tour of the Basque Country|DNF]]\n| [[2017 Tour of the Basque Country|22]]\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[Tour de Romandie]]\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2015 Tour de Romandie|6]]\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2017 Tour de Romandie|'''2''']]\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|Dauphine}} [[Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9]]\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2015 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9|5]]\n| \u2014\n| [[2017 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9|13]]\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[Tour de Suisse]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|}\n\n===Classics results timeline===\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!Monument\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n! scope=\"col\" | 2018\n! scope=\"col\" | 2019\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Milan\u2013San Remo]]\n| \u2014\n| [[2015 Milan\u2013San Remo|37]]\n| [[2016 Milan\u2013San Remo|95]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Tour of Flanders]]\n|colspan=7 rowspan=2 {{n/a|Has not yet contested during career}}\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Paris\u2013Roubaix]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge]]\n| \u2014\n| [[2015 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge|39]]\n| \u2014\n| [[2017 Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge|153]]\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Giro di Lombardia]]\n| [[2014 Giro di Lombardia|DNF]]\n| [[2015 Giro di Lombardia|18]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|-\n! Classic\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n! scope=\"col\" | 2018\n! scope=\"col\" | 2019\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Amstel Gold Race]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[La Fl\u00e8che Wallonne]]\n| [[2014 La Fl\u00e8che Wallonne|78]]\n| [[2015 La Fl\u00e8che Wallonne|62]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n]]\n| [[2014 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|DNF]]\n| [[2015 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|14]]\n| style=\"background:#ddddff;\"|[[2016 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|7]]\n| [[2017 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|18]]\n| \u2014\n| [[2019 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|DNF]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Grand Prix Cycliste de Qu\u00e9bec]]\n| [[2014 Grand Prix Cycliste de Qu\u00e9bec|22]]\n| [[2015 Grand Prix Cycliste de Qu\u00e9bec|82]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Grand Prix Cycliste de Montr\u00e9al]]\n| [[2014 Grand Prix Cycliste de Montr\u00e9al|36]]\n| [[2015 Grand Prix Cycliste de Montr\u00e9al|16]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|}\n\n{| class=\"wikitable\"\n|+ Legend\n|-\n! scope=\"row\" | \u2014\n| Did not compete\n|-\n! scope=\"row\" | [[Did Not Finish|DNF]]\n| Did not finish\n|-\n! scope=\"row\" | DSQ\n| Disqualified\n|}\n\n==See also==\n{{Portal|Biography|Sports}}\n* [[Adam Yates (cyclist)|Adam Yates]]\n* [[List of doping cases in cycling]]\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n{{commons category|Simon Yates}}\n* {{Cycling archives|65130|Simon Yates}}\n\n{{Mitchelton\u2013Scott (men's team) riders}}\n{{UCI Track Cycling World Champions \u2013 Men's points race}}\n{{Vuelta a Espa\u00f1a winners}}\n{{Vuelta a Espa\u00f1a combination classification winners}}\n{{Tour de France young rider classification winners}}\n{{UCI World Tour Winners}}\n\n{{DEFAULTSORT:Yates, Simon}}\n[[Category:1992 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Bury, Greater Manchester]]\n[[Category:English male cyclists]]\n[[Category:UCI Track Cycling World Champions (men)]]\n[[Category:Cyclists at the 2010 Commonwealth Games]]\n[[Category:Twin sportspeople]]\n[[Category:Twin people from England]]\n[[Category:Tour de France cyclists]]\n[[Category:Doping cases in cycling]]\n[[Category:English sportspeople in doping cases]]\n[[Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists]]\n[[Category:British Tour de France stage winners]]\n[[Category:British Vuelta a Espa\u00f1a stage winners]]\n[[Category:British Giro d'Italia stage winners]]\n[[Category:English track cyclists]]\n[[Category:Vuelta a Espa\u00f1a winners]]\n[[Category:Giro d'Italia cyclists]]\n", "text_old": "{{short description|British road and track racing cyclist}}\n{{EngvarB|date=May 2015}}\n{{Use dmy dates|date=May 2015}}\n{{Infobox cyclist\n| name          = Simon Yates\n| image         = 20140907-SimonYates.jpg\n| image_size    = \n| caption       = Yates in the [[King of the Mountains]] jersey of the [[2014 Tour of Alberta]]\n| fullname      = Simon Philip Yates\n| nickname      = \n| birth_date    = {{birth date and age|df=yes|1992|08|07}}<ref name=\"eurosport\">{{cite web|title=Simon Yates|url=http://au.eurosport.com/cycling/simon-yates_prs330797/person.shtml|publisher=Eurosport Australia|accessdate=22 February 2013}}</ref>\n| birth_place   = [[Bury, Greater Manchester]], England\n| death_date    = \n| death_place   = \n| height        = {{height|m=1.72}}<ref name=\"eurosport\"/>\n| weight        = {{convert|59|kg|lb stlb|0|abbr=on}}<ref name=\"eurosport\"/>\n| currentteam   = {{ct|OBE}}\n| discipline    = Track and road\n| role          = Rider\n| ridertype     = Climber<br />All-rounder (road)<ref>{{cite web |url=http://www.cyclingweekly.co.uk/news/latest-news/simon-yatess-scott-addict-186349 |title=Simon Yates's Scott Addict |last1=Bridgewood |first1=Oliver |date=6 August 2015 |website=[[Cycling Weekly]]|access-date=9 September 2015}}</ref><br />Endurance (track)\n| amateuryears1 = 2013\n| amateurteam1  = 100% me<ref>https://www.ukad.org.uk/education/athletes/100percentme/</ref>\n| amateuryears2 = \n| amateurteam2  = \n| proyears1     = 2014\u2013\n| proteam1      = {{ct|OBE|2014}}<ref name=\"Orica\">{{cite news|url=http://www.cyclingnews.com/news/yates-brothers-confirm-move-to-orica-greenedge|title=Yates Brothers Confirm Move To Mitchelton-Scott|work=[[Cyclingnews.com]]|publisher=[[Future plc]]|date=3 October 2013|accessdate=3 October 2013}}</ref><ref>{{cite news|url=http://www.cyclingnews.com/news/mitchelton-scott-finalise-25-rider-roster-for-2019/|title=Mitchelton-Scott finalise 25-rider roster for 2019|work=[[Cyclingnews.com]]|publisher=[[Immediate Media Company]]|date=15 November 2018|accessdate=3 January 2019}}</ref>\n| proyears2     = \n| proteam2      = \n| majorwins     = '''[[Grand Tour (cycling)|Grand Tours]]'''\n:'''[[Tour de France]]'''\n::[[Young rider classification in the Tour de France|Young rider classification]] ([[2017 Tour de France|2017]])\n::2 individual stages ([[2019 Tour de France|2019]])\n:'''[[Giro d'Italia]]'''\n::3 individual stages ([[2018 Giro d'Italia|2018]])\n:'''[[Vuelta a Espa\u00f1a]]'''\n::'''[[General classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|General classification]]''' ([[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|2018]])\n::[[Combination classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|Combination classification]] ([[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|2018]])\n::2 individual stages ([[2016 Vuelta a Espa\u00f1a|2016]], [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|2018]])\n'''Other'''\n:[[UCI World Tour]] ([[2018 UCI World Tour|2018]])\n| medaltemplates = {{MedalSport|Men's [[track cycling]]}}\n{{MedalCountry|{{GBR2}}}}\n{{MedalCompetition|[[UCI Track Cycling World Championships|World Championships]]}}\n{{MedalGold|[[2013 UCI Track Cycling World Championships|2013 Minsk]]|[[2013 UCI Track Cycling World Championships&nbsp;\u2013 Men's points race|Points race]]}}\n| show-medals   = \n}}\n\n'''Simon Philip Yates''' (born 7 August 1992) is a British [[Road bicycle racing|road]] and [[track cycling|track]] racing cyclist, who currently rides for [[UCI WorldTeam]] {{ct|MTS men}}.<ref>{{cite news|url=https://www.greenedgecycling.com/news/wins-from-january-to-october-mitchelton-scott-men-confirm-roster-and-goals-for-2020|title=Wins from January to October: Mitchelton-Scott men confirm roster and goals for 2020|work={{ct|MTS men|2020}}|publisher=New Global Cycling Services|date=11 December 2019|accessdate=2 January 2020}}</ref> His twin brother is [[Adam Yates (cyclist)|Adam Yates]], who is also a cyclist for the same team. He won the gold medal in the [[points race]] at the [[2013 UCI Track Cycling World Championships \u2013 Men's points race|2013 Track Cycling World Championships]]. Following a [[doping in sport|doping ban]] in 2016, he won the [[young rider classification]] in the [[2017 Tour de France]] and the [[general classification]] in the [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a]]. Yates has also won multiple stages at each of cycling's three [[Grand Tour (cycling)|grand tours]].\n\n==Career==\n\n===Early career===\n[[File:Simon Yates.jpg|upright|thumbnail|left|Yates in 2012]]\nThe brothers took up cycling after their father John was injured in a collision with a car while riding. During John's recovery he took the twins to [[Manchester Velodrome]] to track sessions run by his cycling club, Bury Clarion,<ref>{{cite web|url=http://www.buryclarion.co.uk/|title=Home - Bury Clarion Cycling Club|work=Bury Clarion Cycling Club}}</ref> to keep in touch with the other members. Both brothers soon started riding on the road for Bury Clarion and on the track for Eastlands Velo.\n\nAt the age of 18, Simon was selected by [[British Cycling]] for its Olympic Academy programme. He was also selected for the England team for the [[2010 Commonwealth Games]] in [[Delhi]], where his room-mate was [[Chris Froome]].<ref>{{cite web |url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/29391092 |title=Simon and Adam Yates: Bury boys on a twin track to the top |last1=Slater |first1=Matt|date=27 September 2014 |website=[[bbc.co.uk]] |accessdate=28 September 2014}}</ref>\n\nHe won the gold medal in the [[points race]] at the [[2013 UCI Track Cycling World Championships|2013 Track World Championships]].<ref>{{cite web|last=Bevan|first=Chris|title=Jason Kenny and Simon Yates win World cycling golds for Britain|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/21546329|work=BBC Sport|publisher=BBC|accessdate=22 February 2013|location=Minsk, Belarus|date=22 February 2013}}</ref>\n\nSimon made his breakthrough on the road in 2013 riding for the British national team. Along with brother Adam, he competed at the 2013 [[Tour de l'Avenir]] for the Great Britain national team, where Simon won the race's fifth stage, ahead of Adam.<ref>{{cite news|url=http://www1.skysports.com/cycling/news/15264/8895597/simon-yates-and-brother-adam-finish-first-and-second-on-stage-five-of-tour-de-lavenir|title=Simon Yates and brother Adam finish first and second on stage five of Tour de l'Avenir|work=[[Sky Sports]]|publisher=[[BSkyB]]|date=29 August 2013|accessdate=29 August 2013}}</ref> Simon added another stage victory the following day,<ref>{{cite news|url=http://www1.skysports.com/cycling/news/15264/8897673/|title=Simon Yates claims second successive Tour de l'Avenir win with victory on stage six|work=[[Sky Sports]]|publisher=[[BSkyB]]|date=30 August 2013|accessdate=31 August 2013}}</ref> and finished the race tenth overall.\n\nHe was then selected as part of the British national team to take part in the [[2013 Tour of Britain|Tour of Britain]]. He competed well throughout the race and on stage six he took his biggest win to that point, on the summit finish at [[Haytor]], sprinting clear of a nine-man group, which included [[Bradley Wiggins]] and [[Nairo Quintana]].<ref>{{cite web|title=Tour of Britain \u2013 Yates wins stage six, Wiggins maintains overall lead|url=http://uk.eurosport.yahoo.com/news/tour-britain-yates-wins-stage-six-wiggins-maintains-134817871--spt.html|publisher=Yahoo Eurosport|accessdate=20 September 2013}}</ref><ref>{{cite web|title=Tour of Britain: Simon Yates wins stage six, Bradley Wiggins leads|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/24178704|publisher=BBC Sport|accessdate=1 October 2013}}</ref>\nYates finished third overall in the Tour of Britain, and was the best rider in the under-23 classification.<ref>{{cite web|title=Tour of Britain 2013, stage eight: Sir Bradley Wiggins triumphs after Mark Cavendish sprints to London victory|url=https://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/cycling/10326934/Tour-of-Britain-2013-stage-eight-Sir-Bradley-Wiggins-triumphs-after-Mark-Cavendish-sprints-to-London-victory.html|publisher=Telegraph Online|accessdate=1 October 2013}}</ref>\n\n===Orica\u2013GreenEDGE/Mitchelton SCOTT (2014\u2013present)===\n====2014====\n[[File:Simon Yates-Croix des Moinats (cropped).JPG|upright|thumb|left|Yates at the [[2014 Tour de France]]]]\nYates along with his brother joined the Australian [[UCI World Tour]] team {{ct|OBE|2014}} in 2014.<ref name=\"Orica\"/> He finished 12th Overall in one of his first World Tour races, the [[2014 Tour of the Basque Country|Tour of the Basque Country]]. Yates suffered a broken collarbone on Stage 3 of the [[2014 Tour of Turkey|Tour of Turkey]].<ref>{{cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-crashes-out-of-the-tour-of-turkey|title=Simon Yates crashes out of the Tour of Turkey|author=Cycling News|work=Cyclingnews.com}}</ref> He recovered to take seventh overall and the Young Riders Classification in the [[2014 Tour of Slovenia|Tour of Slovenia]] in June. He was a surprise selection for the {{ct|OBE|2014|nolink=yes}} team for the [[2014 Tour de France]], with only 5 days' notice, and was one of only 4 British riders to take to the Grand Depart startline in [[Leeds]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/28111981|title=BBC Sport - Tour de France: Britain's Simon Yates handed unexpected berth|work=BBC Sport}}</ref> Yates featured in two breakaways during his Grand Tour debut, before being withdrawn by his team on the second rest day.<ref>{{cite web|url=http://www.cyclingweekly.co.uk/racing/tour-de-france/simon-yates-withdraws-tour-de-france-130712|title=Simon Yates withdraws from Tour de France|date=21 July 2014|work=Cycling Weekly}}</ref>\n\n====2015====\nIn April 2015 Yates finished fifth overall in the [[2015 Tour of the Basque Country|Tour of the Basque Country]].<ref>{{cite web|url=http://sport.bt.com/more-sport-hub/more-sport/yates-clinches-fifth-placed-finish-S11363975112013|title=Yates clinches fifth-placed finish|work=BT.com}}</ref> Later that month he rode the [[2015 Tour de Romandie|Tour de Romandie]] and placed sixth overall. In June 2015 Yates finished fifth overall in the [[2015 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9|Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9]] after finishing second behind [[Chris Froome]] on the final stage, a summit finish at [[Modane]]. By doing so Yates also won the White Jersey as best young rider.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/33127651|title=Criterium du Dauphine: Chris Froome wins second title|work=BBC}}</ref>\n\nHe was again selected for the [[2015 Tour de France]], this time alongside his brother Adam.<ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/sport/2015/jun/27/tour-de-france-2015-yates-twins-orica|title=Tour de France 2015: Yates twins ready for coming of age with Orica|first=William|last=Fotheringham|date=27 June 2015|publisher=|via=The Guardian}}</ref> Simon placed eighth on Stage 3, which finished on the [[Mur de Huy]], and eleventh on Stage 20, the queen stage of the race finishing on [[Alpe d'Huez]].<ref>{{cite web|url=http://www.velon.cc/teamnews/yates-brothers-show-strength-on-alpe-dhuez/|title=Velon - Team Hub|website=www.velon.cc}}</ref>\n\n====2016====\n[[File:Simon Yates Madone d'Utelle 2016.JPG|upright|thumb|Yates at the [[2016 Paris-Nice]]]]\nIn March 2016, Yates finished seventh overall at [[2016 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]], however, in April it emerged that Yates had tested positive for the banned substance [[terbutaline]] in an in-competition test during the race.<ref name=\"doping2\">{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/36166128|title=Simon Yates: British cyclist fails drug test 'due to asthma inhaler'|date=29 April 2016|website=[[bbc.co.uk]]|access-date=29 April 2016}}</ref> Yates was disqualified from the race and served a four-month doping ban during 2016; his team took full responsibility for this blaming an \"administrative error\". The ban meant Yates missed the [[2016 Tour de France]], where his brother Adam finished fourth overall and won the [[Young rider classification in the Tour de France|Young rider classification]].\n\nFollowing the expiry of his doping suspension, he was named in the startlist for the [[2016 Vuelta a Espa\u00f1a]].<ref name=\"Vuelta2\">{{cite web|url=http://www.procyclingstats.com/race/Vuelta_a_Espana_2016_Startlist|title=71st Vuelta a Espa\u00f1a|work=ProCyclingStats|accessdate=20 August 2016}}</ref> In stage 6 Yates, seeing an opportunity, escaped from a breakaway group to win a solo stage victory - the first of the Yates brothers to take a Grand Tour stage victory.\n\n====2017====\n[[File:Meilleur Jeune \u00e0 l'arriv\u00e9e du Tour de France 2017 \u00e0 Chamb\u00e9ry.JPG|left|thumb|Yates wearing the White Jersey at the [[2017 Tour de France]]]]\n2017 saw Yates collect stage wins at two prestigious stage races, [[2017 Paris-Nice|Paris-Nice]] and the [[2017 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]. He placed second at the latter, his highest finish in a [[UCI World Tour]] stage-race at the time.<ref>{{cite web|title=Tour de Romandie: Britain's Simon Yates second as Richie Porte wins on final stage|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/39763157|publisher=BBC Sport|accessdate=17 July 2017}}</ref> He finished 7th overall at the [[2017 Tour de France|Tour de France]] and won the young rider classification, matching the feat achieved by his twin brother a year prior.\n\n====2018: Grand Tour success====\nYates confirmed his and the team's plans for him participating in the [[2018 Giro d'Italia|Giro d'Italia]] and the [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|Vuelta a Espa\u00f1a]].<ref>{{Cite news|url=http://www.cyclingweekly.com/news/racing/tour-de-france/adam-yates-will-lead-mitchelton-scott-team-tour-de-france-simon-yates-giro-vuelta-363464|title=Adam Yates will lead Mitchelton-Scott team at 2018 Tour de France; Simon Yates to Giro and Vuelta - Cycling Weekly|date=2017-12-15|work=Cycling Weekly|access-date=2018-03-02|language=en-US}}</ref> In March, Yates won Stage 7 of the [[2018 Paris\u2013Nice]], a mountain top finish to [[Valdeblore|Valdeblore La Colmiane]], to take the overall race lead going into the final stage. However, on Stage 8 [[Marc Soler]] of the {{ct|MOV|2018}}, who started the final stage 37 seconds down on Yates in sixth place overall, attacked around halfway into the stage along with compatriot [[David de la Cruz]] ({{ct|SKY|2018}}); the duo joined [[Omar Fraile]] ({{ct|AST|2018}}) at the head of the race, and the trio managed to stay clear of the rest of the field by the time they reached [[Nice]]. As de la Cruz and Fraile contested stage honours, Soler finished third \u2013 acquiring four bonus seconds on the finish in addition to three gained at an earlier intermediate sprint \u2013 and with a 35-second gap to Yates and the remaining general classification contenders, it was enough to give Soler victory over Yates by four seconds.<ref>{{cite news|url=http://www.cyclingweekly.com/news/racing/marc-soler-grabs-paris-nice-title-four-seconds-simon-yates-final-stage-372464|title=Marc Soler grabs Paris-Nice title by four seconds from Simon Yates on final stage|first=Richard|last=Windsor|work=[[Cycling Weekly]]|publisher=[[TI Media]]|date=11 March 2018|accessdate=3 January 2019}}</ref> Later that month, Yates won stage 7 of the [[2017 Volta a Catalunya|Volta a Catalunya]] after attacking multiple times on the {{convert|6.6|km|abbr=off|adj=on}} laps of the hilly final circuit through the [[Montju\u00efc]] Park. By doing so he finished fourth overall in the race.<ref>http://www.cyclingnews.com/races/volta-ciclista-a-catalunya-2018/stage-7/results/</ref>\n\n[[File:GIR40263 simon yates.jpg|thumb|Yates wearing the [[Maglia rosa]] at the [[2018 Giro d'Italia]]]]\nYates entered the Giro d'Italia as joint leader of {{ct|MTS men|2018}} with [[Esteban Chaves]], supported by a strong climbing focused team including [[Roman Kreuziger]], [[Mikel Nieve]] and [[Jack Haig (cyclist)|Jack Haig]].<ref>https://www.eurosport.com/cycling/giro-d-italia/2018/yates-ready-to-lead-team-at-debut-giro-d-italia_sto6730182/story.shtml</ref> Yates placed seventh in the opening {{convert|9.7|km|abbr=off|adj=on}} individual time trial in [[Jerusalem]], 20 seconds down on the defending champion and world time trial champion [[Tom Dumoulin]] ({{ct|SUN|2018}}).<ref>http://www.cyclingweekly.com/news/racing/giro-ditalia/tom-dumoulin-stamps-authority-giro-ditalia-stage-one-time-trial-victory-378738</ref> On Stage 6 to [[Mount Etna]], Yates took the race lead after finishing second behind teammate Chaves. Yates attacked from the group of favourites {{convert|1.5|km|abbr=off}} from the summit and caught Chaves, who had been part of the day's breakaway, in sight of the line, but waved Chaves through to claim the stage honours.{{Citation needed|date=June 2018}} The result meant Yates held the [[Maglia rosa]] over Dumoulin in second, and over Chaves in third place. Yates won stage 9 after accelerating away with {{convert|100|m|abbr=off}} to go on the summit finish to [[Gran Sasso d'Italia]], extending his lead over Chaves, and Dumoulin.<ref>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/44101703</ref> Yates extended his lead further on Stage 10, but teammate Chaves dropped out of contention after finishing 25 minutes down after being dropped on the first climb.<ref>http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-im-very-disappointed-for-esteban/</ref> Yates claimed his second stage victory on Stage 11, attacking with {{convert|1.5|km|abbr=off}} to go and holding off the pursuit of Dumoulin to win on hill top finish in [[Osimo]]. Yates increased his lead over Dumoulin.<ref>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/44145175</ref>\n\nOn Stage 14, Yates finished second behind [[Chris Froome]] ({{ct|SKY|2018}}) on [[Monte Zoncolan]]. With six bonus seconds for finishing second, Yates extended his overall advantage over Dumoulin, whilst his gap over Froome was 3 minutes 10 seconds.<ref>http://www.skysports.com/cycling/news/15264/11378651/chris-froome-wins-giro-ditalia-stage-14-as-simon-yates-extends-overall-lead</ref> Yates pedaled to a solo win on stage 15 to [[Sappada]], attacking with {{convert|18|km|abbr=off}} remaining, increasing his lead over Dumoulin.<ref>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/44190618</ref> On Stage 17, a {{convert|34.2|km|abbr=off|adj=on}} individual time trial from [[Trento]] to [[Rovereto]], Yates held on to his overall lead over Dumoulin.<ref>http://www.cyclingweekly.com/news/racing/giro-ditalia/simon-yates-holds-onto-pink-rohan-dennis-wins-giro-ditalia-stage-16-time-trial-380857#4wKbq8I7I1Ph4pTm.99</ref> On stage 18 to [[Prato Nevoso]] Yates cracked on the final slopes of the summit finish and lost 28 seconds to all of his other general classification rivals.<ref>{{cite web|url=https://www.procyclingstats.com/race/giro-d-italia/2018/stage-18-gc|title=Giro d'Italia 2018 - Stage 18|website=www.procyclingstats.com}}</ref> Stage 19 of the race had been classified as the '[[queen stage]]' of the race, with three focussed climbs in the latter half of the stage. These included the half paved-half gravel climb of the [[Colle delle Finestre]], followed by the climb to [[Sestriere]] and the final uphill finish too [[Bardonecchia]]. Yates cracked on the lower slopes of the Finestre, before Froome launched a solo attack with {{convert|80|km|abbr=off}} left of the stage. Froome's advantage grew throughout the second half of the stage, culminating in him taking a stage victory of more than three minutes and thereby also taking the overall race lead, 40 seconds ahead of Dumoulin.<ref>{{cite web|url=https://www.procyclingstats.com/race/giro-d-italia/2018/stage-19|title=Giro d'Italia 2018 - Stage 19|website=www.procyclingstats.com}}</ref> Yates lost over 38 minutes to Froome and dropped to 17th overall.<ref>http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-i-was-just-really-tired-and-exhausted/</ref> He eventually finished the race 21st overall, 1 hour and 15 minutes behind the winner Froome.<ref>https://www.procyclingstats.com/race/giro-d-italia/2018/gc</ref>\n[[File:Carmena entrega los premios a dos de los triunfadores de La Vuelta 02.jpg|left|thumb|Yates (centre) on the podium at the [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a]].]]\nAfter the Giro, Yates made his return to racing at the [[Prueba Villafranca de Ordizia]], where he finished second behind team-mate [[Robert Power (Australian cyclist)|Robert Power]]. He subsequently returned to WorldTour competition at the [[2018 Tour de Pologne|Tour de Pologne]] in August, where he won the race's closing stage with a solo attack and finished second overall behind [[Micha\u0142 Kwiatkowski]].<ref name=af>{{cite web |url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-on-track-for-vuelta-a-espana-in-final-countdown/ |title=Simon Yates on track for Vuelta a Espana in final countdown |last=Fotheringham |first=Alasdair |author-link=Alasdair Fotheringham |date=23 August 2018|website=[[cyclingnews.com]]|access-date=16 September 2018}}</ref>\n\nYates was {{ct|MTS men|2018|nolink=yes}}'s team leader for the [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|Vuelta a Espa\u00f1a]], with support from his brother.<ref name=af /> Yates moved into third place on the general classification after stage 4, the first mountain stage, ten seconds behind leader Kwiatkowski. On the ninth stage, Yates took the leader's red jersey from [[Rudy Molard]] going into the first rest day.<ref name=ee>{{cite web |url=https://www.eveningexpress.co.uk/sport/how-simon-yates-set-his-winning-course-at-la-vuelta-2/ |title=How Simon Yates set his winning course at La Vuelta|date=16 September 2018 |website=[[eveningexpress.co.uk]] |access-date=16 September 2018}}</ref> However he lost the lead on stage 12, when {{ct|MTS men|2018|nolink=yes}} elected not to close down a large breakaway, with the red jersey being taken by [[Jes\u00fas Herrada]] with Yates in second and Valverde in third.<ref>{{cite web |url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/45437610 |title=Vuelta a Espana: Jesus Herrada takes leader's jersey from Simon Yates|date=6 September 2018 |website=[[bbc.co.uk]]|access-date=16 September 2018}}</ref> However the following day Yates cut nearly two minutes from Herrada's lead,<ref>{{cite web |url=https://www.theguardian.com/sport/2018/sep/07/oscar-rodriguez-snatches-vuelta-victory-jesus-herrada-lead-cut-simon-yates-cycling |title=Oscar Rodriguez snatches Vuelta win while Simon Yates mounts attack|date=7 September 2018 |website= [[theguardian.com]]|access-date=16 September 2018}}</ref> and he then took victory on the fourteenth stage, reclaiming the overall lead. He extended his lead during stage 16 (an individual time trial) and stage 19.<ref name=ee /> On the last mountain stage the following day, Yates attacked his rivals on the penultimate climb, joining [[Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez (cyclist)|Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez]] and [[Nairo Quintana]] alongside [[Enric Mas]] at the head of the race, and eventually finishing third on the stage behind Mas and L\u00f3pez, who moved up into second and third overall after Valverde and [[Steven Kruijswijk]] lost significant time.<ref>{{cite web |url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/vuelta-a-espana/simon-yates-sets-vuelta-espana-2018-overall-victory-enric-mas-wins-gruelling-stage-20-394472 |title=Simon Yates sets up Vuelta a Espa\u00f1a 2018 overall victory as Enric Mas wins gruelling stage 20 |last=Windsor |first=Richard |date=15 September 2018 |website=[[Cycling Weekly]] |access-date=16 September 2018}}</ref> He went on to safely cross the finish line on the last stage in Madrid to secure his overall victory.<ref>{{cite web |url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/45540766 |title=Simon Yates: British cyclist wins first Grand Tour at Vuelta a Espana|date=16 September 2018 |website=[[bbc.co.uk]]|access-date=16 September 2018}}</ref>\n\n====2019====\nSimon previously considered time-trialling to be a weakness,<ref>{{Cite web|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/tour-de-france/simon-yates-admits-time-trialling-may-always-weakness-heads-tour-de-france-337454|title=Simon Yates admits his time trialling may always be a weakness as he heads to the Tour de France|last=Pitt|first=Vern|date=2017-06-27|website=Cycling Weekly|language=en-US|access-date=2019-07-30}}</ref> and his slowly improved since his junior years.<ref>{{Cite news|url=https://www.thetimes.co.uk/article/simon-yates-my-advantage-could-be-wiped-out-in-time-trial-mb2cp8v2m|title=Simon Yates: my advantage could be wiped out in time-trial|last=Burrows|first=Josh|date=2018-05-22|work=The Times|access-date=2019-07-30|language=en|issn=0140-0460}}</ref> He had improved in 2019, with his first win in the discipline, in a hilly course at [[2019 Paris\u2013Nice|Paris-Nice]].<ref>{{Cite web|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/simon-yates-wasnt-expecting-time-trial-win-410630|title=Simon Yates: 'I wasn't expecting time trial win'|last=Cossins|first=Peter|date=2019-03-14|website=Cycling Weekly|language=en-US|access-date=2019-07-22}}</ref> This course may have suited him and other climbers, rather than TT specialists, due to the lumpy profile.<ref>{{Cite web|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/simon-yates-takes-first-ever-time-trial-victory-paris-nice-2019-stage-five-410559|title=Simon Yates takes first career time trial victory on Paris-Nice 2019 stage five|last=Ballinger|first=Alex|date=2019-03-14|website=Cycling Weekly|language=en-US|access-date=2019-07-30}}</ref>\n\nYates returned to the [[2019 Giro d'Italia|Giro d'Italia]] aiming for the general classification. He entered the race, publicly stating that he considered himself as \"the number one favourite\" for the [[General classification in the Giro d'Italia|general classification]].<ref>{{Cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-im-the-number-one-favourite-for-the-giro-ditalia/|website=www.cyclingnews.com|access-date=2019-07-30}}</ref> He started, showing superb{{according to whom|date=August 2019}} form on the opening stage, an individual time-trial in [[Bologna]], where he finished second behind [[Primo\u017e Rogli\u010d]].<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/48241353|title=Giro d'Italia: Simon Yates makes strong start behind winner Primoz Roglic in opening time trial|date=2019-05-11|access-date=2019-07-30|language=en-GB}}</ref> Yates's hopes of the overall win looked all but over after a disastrous{{according to whom|date=August 2019}} stage 9 time-trial that saw him lose over 3 minutes, dropping to 24th overall. He lost further time on stage 13 up to [[Serr\u00f9 Lake|Lago Seru]]. Despite a second-place finish on stage 19, he finished 8th on GC, and described it as heartbreaking.<ref>{{Cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-vows-to-come-back-to-try-again-after-heartbreaking-giro-ditalia/|website=www.cyclingnews.com|access-date=2019-07-22}}</ref>\n\nHe rode Le Tour de France, in support of his brother's GC ambition, but Simon was allowed a day off [[domestique]] duty{{failed verification|date=July 2019}}, and won stage 12 into [[Bagn\u00e8res-de-Bigorre|Bagnerres-de-Bigorre]] in a 3 up sprint against [[Pello Bilbao|Bilbao]] and [[Gregor M\u00fchlberger|Muhlberger]].<ref>{{Cite web|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/tour-de-france/simon-yates-wasnt-confident-winning-final-sprint-tour-de-france-stage-12-431759|title=Simon Yates 'wasn't confident' of winning final sprint of Tour de France stage 12|last=Brown|first=Gregor|date=2019-07-18|website=Cycling Weekly|language=en-US|access-date=2019-07-22}}</ref> Unfortunately for Adam, his GC hopes faded after losing time on the individual time-trial and the climb to [[Col du Tourmalet]].<ref>{{Cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/tour-de-france-dream-over-for-adam-yates-after-tourmalet-stage/|website=www.cyclingnews.com|access-date=2019-07-22}}</ref> These GC losses freed up Simon as the team refocused on stage wins,<ref>{{Cite web|url=https://www.greenedgecycling.com/news/adam-yates-drops-out-of-contention-after-tough-stage-14|title=Mitchelton-SCOTT to change focus after dropping out of GC contention of stage 14 of the TdF|website=Mitchelton-SCOTT GreenEDGE Cycling|access-date=2019-07-30}}</ref> and he added another mountain stage win after a ferocious{{according to whom|date=July 2019}} solo attack on stage 15,<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/49064307|title=Tour de France 2019: Simon Yates wins stage 15 as Geraint Thomas gains time|date=2019-07-21|access-date=2019-07-22|language=en-GB}}</ref> taking [[Mitchelton\u2013Scott (men's team)|Mitchelton-Scott]]'s tally to 3 before the second rest day.<ref>{{Cite web|url=https://www.greenedgecycling.com/news/a-second-stage-victory-for-simon-yates-to-make-it-a-hat-trick-of-wins-for-mitchelton-scott-at-the-tour-de-france|title=A second stage victory for Simon Yates makes it a hat-trick of wins for MTS at the Tour de France {{!}} Mitchelton-SCOTT GreenEDGE Cycling|website=www.greenedgecycling.com|access-date=2019-07-22}}</ref>\n\n==Doping ban==\nIn April 2016 it emerged that Yates had tested positive for the banned substance [[terbutaline]] in an in-competition test during [[2016 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]] the previous month,<ref name=\"doping2\"/> where he finished seventh overall.<ref>{{cite web|url=https://www.telegraph.co.uk/cycling/2016/03/13/geraint-thomas-wins-paris-nice-to-claim-biggest-title-of-career/|title=Geraint Thomas wins Paris-Nice to claim biggest title of career|last1=Cary|first1=Tom|date=13 March 2016|website=[[telegraph.co.uk]]|access-date=29 April 2016}}</ref> {{ct|ORS|2016a}}'s owner [[Gerry Ryan (businessman)|Gerry Ryan]] accused [[British Cycling]] of leaking the news of Yates' failed drug test to the press, and criticised the organisation for doing so.<ref>https://www.theguardian.com/sport/2016/apr/29/orica-greenedge-british-cycling-leak-simon-yates</ref> In a statement, {{ct|ORS|2016a|nolink=yes}} claimed full responsibility for the test result, saying that the team's doctor had failed to apply for a therapeutic use exemption for an asthma inhaler used by Yates which triggered the positive test.<ref name=\"doping2\" /> Subsequently, the international governing body [[Union Cycliste Internationale|UCI]] issued a statement indicating that Yates would not be provisionally suspended from competition due to the substance he had tested positive for.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/36169275|title=Simon Yates: UCI not suspending cyclist despite failed drugs test|website=[[bbc.co.uk]]|access-date=29 April 2016}}</ref>\n\nOn 17 June, the UCI decided to issue a four-month ban for the \"presence and use of the specified prohibited substance terbutaline\" <ref>{{Cite web|url=http://www.uci.ch/pressreleases/uci-statement-simon-yates/|title=UCI statement on Simon Yates|website=www.uci.ch|access-date=2018-05-25}}</ref> backdated from 12 March (the date the positive sample was collected), preventing Yates from competing at the [[2016 Tour de France]].<ref>{{cite web|url=http://www.cyclingnews.com/news/simon-yates-handed-four-month-non-intentional-doping-ban/|title=Simon Yates handed four-month 'non-intentional' doping ban|date=17 June 2016|work=Cycling News|accessdate=17 June 2016}}</ref>\n\n==Career achievements==\n===Major results===\n{{div col|colwidth=22em}}\n;2010\n: [[UCI Juniors Track World Championships|UCI Junior Track World Championships]]\n::1st [[File:Jersey rainbow.svg|20px]] Madison (with [[Daniel McLay|Dan McLay]])\n::2nd [[File:Silver medal blank.svg|15px]] Team pursuit\n: [[British National Track Championships|National Track Championships]]\n::2nd [[File:Silver medal blank.svg|15px]] Points race\n::2nd [[File:Silver medal blank.svg|15px]] Scratch race\n: 1st [[File:MaillotReinoUnido.PNG|20px]] [[British National Madison Championships|Madison]] (with [[Adam Yates (cyclist)|Adam Yates]]), [[British National Track Championships|National Junior Track Championships]]\n;2011\n: 1st Stage 6 [[Tour de l'Avenir]]\n: 1st [[Six Days of Ghent]] Future Stars (with [[Owain Doull]])\n: 1st Pro-Am Classic\n: 2nd [[File:Silver medal blank.svg|15px]] Omnium, [[British National Track Championships|National Track Championships]]\n: 3rd [[File:Bronze medal blank.svg|15px]] [[2010\u201311 UCI Track Cycling World Cup Classics|Team pursuit]] \u2013 Beijing, [[UCI Track Cycling World Cup Classics|UCI Track World Cup]]\n: 9th Overall [[Th\u00fcringen Rundfahrt der U23]]\n;2012\n: [[British National Track Championships|National Track Championships]]\n::1st [[File:MaillotReinoUnido.PNG|20px]] [[British National Madison Championships|Madison]] (with [[Mark Christian]])\n::1st [[File:MaillotReinoUnido.PNG|20px]] [[British National Team Pursuit Championships|Team pursuit]]\n;2013\n: 1st [[File:Jersey rainbow.svg|20px]] [[2013 UCI Track Cycling World Championships \u2013 Men's points race|Points race]], [[2013 UCI Track Cycling World Championships|UCI Track World Championships]]\n: 1st [[File:MaillotReinoUnido.PNG|20px]] [[British National Road Race Championships|Road race]], National Under\u201323 Road Championships\n: 1st [[File:Jersey yellow.svg|20px]] Overall Arden Challenge\n::1st Stage 4\n: 3rd Overall [[2013 Tour of Britain|Tour of Britain]]\n::1st Stage 6\n: 3rd [[La C\u00f4te Picarde]]\n: 9th Overall [[R\u00e1s Tailteann|An Post R\u00e1s]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] Young rider classification\n: 10th Overall [[Tour de l'Avenir]]\n::1st Stages 5 & 6\n: 10th Overall [[Fl\u00e8che du Sud]]\n: 10th Overall [[Th\u00fcringen Rundfahrt der U23]]\n: 10th Overall [[Czech Cycling Tour]]\n;2014\n: 1st [[File:Jersey polkadot.svg|20px]] Mountains classification [[2014 Tour of Alberta|Tour of Alberta]]\n: 3rd [[British National Road Race Championships|Road race]], National Road Championships\n: 7th Overall [[2014 Tour of Slovenia|Tour of Slovenia]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] Young rider classification\n;2015\n: 5th Overall [[2015 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9|Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] Young rider classification\n: 5th Overall [[2015 Tour of the Basque Country|Tour of the Basque Country]]\n: 6th Overall [[2015 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]\n;2016\n: 1st [[2016 Prueba Villafranca de Ordizia|Prueba Villafranca de Ordizia]]\n: 2nd [[Circuito de Getxo]]\n: 4th Overall [[2016 Vuelta a Burgos|Vuelta a Burgos]]\n: 6th Overall [[2016 Vuelta a Espa\u00f1a|Vuelta a Espa\u00f1a]]\n::1st Stage 6\n: 7th [[2016 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n]]\n;2017\n: 1st [[2017 GP Miguel Indurain|GP Miguel Indurain]]\n: 2nd Overall [[2017 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]\n::1st Stage 4\n: 7th Overall [[2017 Tour de France|Tour de France]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] [[Young rider classification in the Tour de France|Young rider classification]]\n: 9th Overall [[2017 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]]\n::1st Stage 6\n;2018\n: 1st [[2018 UCI World Tour|UCI World Tour]]\n: 1st [[File:Jersey red.svg|20px]] [[General classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|Overall]] [[2018 Vuelta a Espa\u00f1a|Vuelta a Espa\u00f1a]]\n::1st [[File:Jersey white.svg|20px]] [[Combination classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|Combination classification]]\n::1st Stage 14\n: [[2018 Giro d'Italia|Giro d'Italia]]\n::1st Stages 9, 11 & 15\n::Held [[File:Jersey pink.svg|20px]] after Stages 6\u201318\n::Held [[File:Jersey blue.svg|20px]] after Stages 9\u201318\n: 2nd Overall [[2018 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]]\n::1st Stage 7\n: 2nd Overall [[2018 Tour de Pologne|Tour de Pologne]]\n::1st Stage 7\n: 2nd [[Prueba Villafranca de Ordizia]]\n: 4th Overall [[2018 Volta a Catalunya|Volta a Catalunya]]\n::1st Stage 7\n;2019\n: [[2019 Tour de France|Tour de France]]\n::1st Stages 12 & 15\n: [[2019 Vuelta a Andaluc\u00eda|Vuelta a Andaluc\u00eda]]\n::1st [[File:Jersey orange.svg|20px]] Mountains classification\n::1st Stage 4\n: 1st Stage 5 ([[Individual time trial|ITT]]) [[2019 Paris\u2013Nice|Paris\u2013Nice]]\n: 8th Overall [[2019 Giro d'Italia|Giro d'Italia]]\n;2020\n: 7th Overall [[2020 Tour Down Under|Tour Down Under]]\n: 10th [[2020 Cadel Evans Great Ocean Road Race|Cadel Evans Great Ocean Road Race]]\n{{div col end}}\n\n===General classification results timeline===\n{| class=\"wikitable plainrowheaders\"\n|colspan=7 align=\"center\"|'''Grand Tour general classification results'''\n|-\n! scope=\"col\" | Grand Tour\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n! scope=\"col\" | 2018\n! scope=\"col\" | 2019\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|pink}} [[General classification in the Giro d'Italia|Giro d'Italia]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| [[2018 Giro d'Italia|21]]\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2019 Giro d'Italia|8]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[General classification in the Tour de France|Tour de France]]\n| [[2014 Tour de France|DNF]]\n| [[2015 Tour de France|89]]\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2017 Tour de France|7]]\n| \u2014\n| [[2019 Tour de France|49]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|red}} [[List of Vuelta a Espa\u00f1a general classification winners|Vuelta a Espa\u00f1a]]\n| \u2014\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2016 Vuelta a Espa\u00f1a|6]]\n| [[2017 Vuelta a Espa\u00f1a|44]]\n| style=\"background:red\"   |{{font colour|white|'''1'''|link=2018 Vuelta a Espa\u00f1a}}\n| \u2014\n|-\n|colspan=7 align=\"center\"|'''Major stage race general classification results'''\n|-\n! scope=\"col\" | Race\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n! scope=\"col\" | 2018\n! scope=\"col\" | 2019\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[Paris\u2013Nice]]\n| [[2014 Paris\u2013Nice|44]]\n| [[2015 Paris\u2013Nice|29]]\n| [[2016 Paris\u2013Nice|DSQ]]\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2017 Paris\u2013Nice|9]]\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2018 Paris\u2013Nice|'''2''']]\n| [[2019 Paris\u2013Nice|25]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|blue}} [[Tirreno\u2013Adriatico]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|Volta a Catalunya}} [[Volta a Catalunya]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2018 Volta a Catalunya|4]]\n| [[2019 Volta a Catalunya|13]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[Tour of the Basque Country]]\n| [[2014 Tour of the Basque Country|11]]\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2015 Tour of the Basque Country|5]]\n| [[2016 Tour of the Basque Country|DNF]]\n| [[2017 Tour of the Basque Country|22]]\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[Tour de Romandie]]\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2015 Tour de Romandie|6]]\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2017 Tour de Romandie|'''2''']]\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|Dauphine}} [[Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9]]\n| \u2014\n| style=\"background:#ddf;\" |[[2015 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9|5]]\n| \u2014\n| [[2017 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9|13]]\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | {{cjersey|yellow}} [[Tour de Suisse]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|}\n\n====Classics results timeline====\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!Monument\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n! scope=\"col\" | 2018\n! scope=\"col\" | 2019\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Milan\u2013San Remo]]\n| \u2014\n| [[2015 Milan\u2013San Remo|37]]\n| [[2016 Milan\u2013San Remo|95]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Tour of Flanders]]\n|colspan=7 rowspan=2 {{n/a|Has not yet contested during career}}\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Paris\u2013Roubaix]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge]]\n| \u2014\n| [[2015 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge|39]]\n| \u2014\n| [[2017 Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge|153]]\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Giro di Lombardia]]\n| [[2014 Giro di Lombardia|DNF]]\n| [[2015 Giro di Lombardia|18]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|-\n! Classic\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n! scope=\"col\" | 2018\n! scope=\"col\" | 2019\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Amstel Gold Race]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[La Fl\u00e8che Wallonne]]\n| [[2014 La Fl\u00e8che Wallonne|78]]\n| [[2015 La Fl\u00e8che Wallonne|62]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n]]\n| [[2014 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|DNF]]\n| [[2015 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|14]]\n| style=\"background:#ddddff;\"|[[2016 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|7]]\n| [[2017 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|18]]\n| \u2014\n| [[2019 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|DNF]]\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Grand Prix Cycliste de Qu\u00e9bec]]\n| [[2014 Grand Prix Cycliste de Qu\u00e9bec|22]]\n| [[2015 Grand Prix Cycliste de Qu\u00e9bec|82]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n| style=\"text-align:left; background:#efefef;\"|[[Grand Prix Cycliste de Montr\u00e9al]]\n| [[2014 Grand Prix Cycliste de Montr\u00e9al|36]]\n| [[2015 Grand Prix Cycliste de Montr\u00e9al|16]]\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n| \u2014\n|}\n\n{| class=\"wikitable\"\n|+ Legend\n|-\n! scope=\"row\" | \u2014\n| Did not compete\n|-\n! scope=\"row\" | [[Did Not Finish|DNF]]\n| Did not finish\n|-\n! scope=\"row\" | DSQ\n| Disqualified\n|}\n\n==See also==\n{{Portal|Biography|Sports}}\n* [[Adam Yates (cyclist)|Adam Yates]]\n* [[List of doping cases in cycling]]\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n{{commons category|Simon Yates}}\n* {{Cycling archives|65130|Simon Yates}}\n\n{{Mitchelton\u2013Scott (men's team) riders}}\n{{UCI Track Cycling World Champions \u2013 Men's points race}}\n{{Vuelta a Espa\u00f1a winners}}\n{{Vuelta a Espa\u00f1a combination classification winners}}\n{{Tour de France young rider classification winners}}\n{{UCI World Tour Winners}}\n\n{{DEFAULTSORT:Yates, Simon}}\n[[Category:1992 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Bury, Greater Manchester]]\n[[Category:English male cyclists]]\n[[Category:UCI Track Cycling World Champions (men)]]\n[[Category:Cyclists at the 2010 Commonwealth Games]]\n[[Category:Twin sportspeople]]\n[[Category:Twin people from England]]\n[[Category:Tour de France cyclists]]\n[[Category:Doping cases in cycling]]\n[[Category:English sportspeople in doping cases]]\n[[Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists]]\n[[Category:British Tour de France stage winners]]\n[[Category:British Vuelta a Espa\u00f1a stage winners]]\n[[Category:British Giro d'Italia stage winners]]\n[[Category:English track cyclists]]\n[[Category:Vuelta a Espa\u00f1a winners]]\n[[Category:Giro d'Italia cyclists]]\n", "name_user": "BaldBoris", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eClassics results timeline", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Simon_Yates_(cyclist)"}
