{"title_page": "Rodin Deprem", "text_new": "{{short description|Swedish footballer|bot=PearBOT 5}}\n{{Infobox football biography\n| name = Rodin Deprem\n| fullname = \n| image = \n| birth_date = {{birth date and age|df=yes|1998|5|23}}\n| birth_place = [[G\u00e4vle]], Sweden\n| height = 1.77m<ref>{{WorldFootball.net|rodin-deprem}}</ref>\n| position = [[Forward (association football)|Forward]]\n| currentclub = [[SpVgg Greuther F\u00fcrth II|Greuther F\u00fcrth II]]\n| clubnumber = \n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = [[Rynninge IK]]\n| youthyears2 = \n| youthclubs2 = \n| youthyears3 = 2016\u20132017\n| youthclubs3 = [[\u00d6rebro SK]]\n| years1 = 2014\u20132016\n| clubs1 = [[Rynninge IK]]\n| caps1 = 42\n| goals1 = 5\n| years2 = 2018\u20132019\n| clubs2 = [[\u00d6rebro SK]]\n| caps2 = 13\n| goals2 = 0\n| years3 = 2020\u2013\n| clubs3 = [[SpVgg Greuther F\u00fcrth II|Greuther F\u00fcrth II]]\n| caps3 = 1\n| goals3 = 0\n| pcupdate = 15:01, 23 March 2020 (UTC)\n}}\n\n'''Rodin Deprem''' (born 23 May 1998) is a Swedish footballer who plays for German club [[SpVgg Greuther F\u00fcrth II]].<ref>{{Soccerway|rodin-deprem/542194}}</ref>\n\n==Youth career==\nRodin Deprem was born in G\u00e4vle.<ref>[https://www.totallyorebro.se/noje/rodin-deprem-ar-redo-for-nasta-sasong/ RODIN DEPREM \u00c4R REDO F\u00d6R N\u00c4STA S\u00c4SONG], totallyorebro.se, 25 November 2018</ref> When he was six years old the family moved to \u00d6rebro and Rodin started playing football in Rynninge IK. During his young teens Rodin performed well in the youth teams which resulted in the club giving him the chance to play in the [[Division 2 (Swedish football)|Swedish Division 2]] at the age of 16.<ref name=ft>[https://www.lagstatistik.se/player?playerId=45647 Rodin Deprem - Lagstatistik], lagstatistik.se</ref> Deprem left Rynninge to join [[\u00d6rebro SK]] in the summer of 2016 at the age of 18.<ref name=\"ft\" /> After an impressive period during 2017, he managed to set the record for most goals scored in the U19 Allsvenskan until date with 29 goals in 22 games. The season caught the eye of several clubs, and Deprem was even close to sign with Dutch club [[De Graafschap]] but the deal was stopped due the clubs disagreeing on the terms. After all Deprem signed a professional contract with \u00d6rebro SK and was promoted to the A-squad in March 2018.<ref>[https://fogis.se/information/?scr=scorers&ftid=66437 Skytteliga - U19 Allsvenskan Norra], fogis.se</ref><ref>[https://tonsser.com/se/blog/nextgen/tonaringen-slog-malrekord Ton\u00e5ringen slog m\u00e5lrekord], tonsser.com, 15 October 2017</ref>\n\n==Career==\n===\u00d6rebro SK===\nDuring his first season in [[Allsvenskan]], Deprem played 8 matches, of which 1 was from the start and 7 as a substitute. During his second season he played 5 matches, of which he started 2 and 3 as a substitute. After the 2019 season, Deprem left the club due to lack of playing time.<ref>[https://fotbolltransfers.com/site/news/115586 Officiellt: Lorentzson, Bark och Deprem l\u00e4mnar \u00d6rebro SK], fotbolltransfers.com, 1 November 2019</ref>\n\n===Greuther F\u00fcrth II===\nOn 16 February 2020 it was confirmed, that Deprem had joined the reserve team of [[SpVgg Greuther F\u00fcrth]].<ref>[https://fotbolltransfers.com/site/news/120098 Greuther F\u00fcrth uppges v\u00e4rva Rodin Deprem], fotbolltransfers.com, 16 February 2020</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{Svenskfotboll|fid=626693}}\n\n{{DEFAULTSORT:Deprem, Rodin}}\n[[Category:Swedish people of Turkish descent]]\n[[Category:Swedish footballers]]\n[[Category:Swedish expatriate footballers]]\n[[Category:1998 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Division 2 (Swedish football) players]]\n[[Category:Allsvenskan players]]\n[[Category:Regionalliga players]]\n[[Category:\u00d6rebro SK players]]\n[[Category:SpVgg Greuther F\u00fcrth II players]]\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:Swedish expatriate sportspeople in Germany]]\n[[Category:Expatriate footballers in Germany]]\n", "text_old": "{{short description|Swedish footballer|bot=PearBOT 5}}\n{{Infobox football biography\n| name = Rodin Deprem\n| fullname = \n| image = \n| birth_date = {{birth date and age|df=yes|1998|5|23}}\n| birth_place = [[G\u00e4vle]], Sweden\n| height = 1.77m<ref>{{worldfootball.net|rodin-deprem/}}</ref>\n| position = [[Forward (association football)|Forward]]\n| currentclub = [[SpVgg Greuther F\u00fcrth II|Greuther F\u00fcrth II]]\n| clubnumber = \n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = [[Rynninge IK]]\n| youthyears2 = \n| youthclubs2 = \n| youthyears3 = 2016\u20132017\n| youthclubs3 = [[\u00d6rebro SK]]\n| years1 = 2014\u20132016\n| clubs1 = [[Rynninge IK]]\n| caps1 = 42\n| goals1 = 5\n| years2 = 2018\u20132019\n| clubs2 = [[\u00d6rebro SK]]\n| caps2 = 13\n| goals2 = 0\n| years3 = 2020\u2013\n| clubs3 = [[SpVgg Greuther F\u00fcrth II|Greuther F\u00fcrth II]]\n| caps3 = 1\n| goals3 = 0\n| pcupdate = 15:01, 23 March 2020 (UTC)\n}}\n\n'''Rodin Deprem''' (born 23 May 1998) is a Swedish footballer who plays for German club [[SpVgg Greuther F\u00fcrth II]].<ref>{{Soccerway|rodin-deprem/542194}}</ref>\n\n==Youth career==\nRodin Deprem was born in G\u00e4vle.<ref>[https://www.totallyorebro.se/noje/rodin-deprem-ar-redo-for-nasta-sasong/ RODIN DEPREM \u00c4R REDO F\u00d6R N\u00c4STA S\u00c4SONG], totallyorebro.se, 25 November 2018</ref> When he was six years old the family moved to \u00d6rebro and Rodin started playing football in Rynninge IK. During his young teens Rodin performed well in the youth teams which resulted in the club giving him the chance to play in the [[Division 2 (Swedish football)|Swedish Division 2]] at the age of 16.<ref name=ft>[https://www.lagstatistik.se/player?playerId=45647 Rodin Deprem - Lagstatistik], lagstatistik.se</ref> Deprem left Rynninge to join [[\u00d6rebro SK]] in the summer of 2016 at the age of 18.<ref name=\"ft\" /> After an impressive period during 2017, he managed to set the record for most goals scored in the U19 Allsvenskan until date with 29 goals in 22 games. The season caught the eye of several clubs, and Deprem was even close to sign with Dutch club [[De Graafschap]] but the deal was stopped due the clubs disagreeing on the terms. After all Deprem signed a professional contract with \u00d6rebro SK and was promoted to the A-squad in March 2018.<ref>[https://fogis.se/information/?scr=scorers&ftid=66437 Skytteliga - U19 Allsvenskan Norra], fogis.se</ref><ref>[https://tonsser.com/se/blog/nextgen/tonaringen-slog-malrekord Ton\u00e5ringen slog m\u00e5lrekord], tonsser.com, 15 October 2017</ref>\n\n==Career==\n===\u00d6rebro SK===\nDuring his first season in [[Allsvenskan]], Deprem played 8 matches, of which 1 was from the start and 7 as a substitute. During his second season he played 5 matches, of which he started 2 and 3 as a substitute. After the 2019 season, Deprem left the club due to lack of playing time.<ref>[https://fotbolltransfers.com/site/news/115586 Officiellt: Lorentzson, Bark och Deprem l\u00e4mnar \u00d6rebro SK], fotbolltransfers.com, 1 November 2019</ref>\n\n===Greuther F\u00fcrth II===\nOn 16 February 2020 it was confirmed, that Deprem had joined the reserve team of [[SpVgg Greuther F\u00fcrth]].<ref>[https://fotbolltransfers.com/site/news/120098 Greuther F\u00fcrth uppges v\u00e4rva Rodin Deprem], fotbolltransfers.com, 16 February 2020</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{Svenskfotboll|fid=626693}}\n\n{{DEFAULTSORT:Deprem, Rodin}}\n[[Category:Swedish people of Turkish descent]]\n[[Category:Swedish footballers]]\n[[Category:Swedish expatriate footballers]]\n[[Category:1998 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Division 2 (Swedish football) players]]\n[[Category:Allsvenskan players]]\n[[Category:Regionalliga players]]\n[[Category:\u00d6rebro SK players]]\n[[Category:SpVgg Greuther F\u00fcrth II players]]\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:Swedish expatriate sportspeople in Germany]]\n[[Category:Expatriate footballers in Germany]]\n", "name_user": "Zyxw", "label": "safe", "comment": "update external links/templates, misc formatting", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Rodin_Deprem"}
