{"title_page": "Fahrudin Radon\u010di\u0107", "text_new": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox officeholder\n|name           = Fahrudin Radon\u010di\u0107\n|image          =\n|image_size     =\n|caption        =\n|office         = 4th and 6th Minister of Security\n|primeminister  = [[Zoran Tegeltija]]\n|term_start     = 23 December 2019\n|term_end       = \n|predecessor    = [[Dragan Mekti\u0107]]\n|successor      = \n|primeminister1 = [[Vjekoslav Bevanda]]\n|term_start1    = 22 November 2012\n|term_end1      = 29 April 2014\n|predecessor1   = Sadik Ahmetovi\u0107\n|successor1     = [[Dragan Mekti\u0107]]\n|office2        = Member of the [[House of Peoples of Bosnia and Herzegovina]]\n|term_start2    = 15 January 2015\n|term_end2      = 23 December 2019\n|office3        = 1st President of the [[Union for a Better Future of BiH]]\n|term_start3    = 30 October 2009\n|term_end3      = \n|predecessor3   = ''Position established''\n|successor3     = \n|birth_date     = {{Birth date and age|1957|5|24|df=y}}\n|birth_place    = [[Berane]], [[Socialist Republic of Montenegro|SR Montenegro]], [[Socialist Federal Republic of Yugoslavia|SFR Yugoslavia]]\n|nationality    = [[Bosniaks|Bosniak]]\n|party          = [[Union for a Better Future of BiH]] {{small|(2009\u2013present)}} \n|spouse         = Snje\u017eana Rakonjac (until 1994) <br> {{marriage|Azra Bu\u010dan|1994|2012|end=divorced}}\n|children       = 3\n|occupation     = Media magnate, [[Entrepreneurship|entrepreneur]], [[investor]], [[politician]]\n|profession     = [[Journalist]], editor\n|allegiance     = {{Flagcountry|Republic of Bosnia and Herzegovina|name=Republic of Bosnia and Herzegovina|size=23px}} (1992\u201395)\n|branch         = [[Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina]] (1992\u201395)\n|serviceyears   = 1992\u20131995\n|rank           = [[Soldier]]\n|battles        = {{tree list}}\n*[[Bosnian War]]\n**{{Tree list/final branch}} [[Siege of Sarajevo]]\n{{tree list/end}}\n}}\n\n'''Fahrudin Radon\u010di\u0107''' ({{IPA-sh|r\u01cedo\u02d0nt\u0361\u0283it\u0361\u0255|pron}}; born 24 May 1957) is a Bosnian media magnate, [[Entrepreneurship|entrepreneur]], [[investor]], and [[politician]] who is the 6th and current Minister of Security. He is the founder of the ''[[Dnevni avaz]],'' the best-selling newspaper in Bosnia and Herzegovina and is the founder and current president of the [[Union for a Better Future of BiH]] (SBB BiH).\n\nRadon\u010di\u0107 already served as Minister of Security once, from 22 November 2012 until 29 April 2014. From 2015 to 2019, he was also the member of the [[House of Peoples of Bosnia and Herzegovina]].\n\n==Biography==\nBorn in [[Berane|Ivangrad]], [[Socialist Republic of Montenegro|SR Montenegro]], [[Socialist Federal Republic of Yugoslavia|SFR Yugoslavia]], in the [[Bosniak]]-majority [[Sandzak]] region, Radon\u010di\u0107 finished elementary and high school in [[Podgorica|Titograd]]. He started working in [[journalism]] at 19, and at 23 he was editor of the Republican Youth Magazine \"Youth Movement in Podgorica\". In the same period he got involved in politics as a member of the [[Union of Communists of Montenegro]], serving as executive secretary of the Republican Organization of the Union of Communists in [[Podgorica|Titograd]] until 1988.\n\nFrom 1989 until the beginning of the war in Bosnia and Herzegovina, he worked as a commentator and correspondent for Montenegro's ''Danas'' weekly. In 1990 he published the book \"10,000 Days of Slavery\", a biography of [[Adem Dema\u00e7i]], an Albanian who spent 28 years in the prisons of the SFR Yugoslavia while fighting for [[Kosovo]]'s independence. \n\nThe same year Radon\u010di\u0107 moved from Podgorica to [[Sarajevo]] where he founded the publishing house ''Avaz'' in 1991.<ref name=CIN>[http://database.cin.ba/baza/biography.php?id=119 \u017divotopis Fahrudina Radon\u010di\u0107a] (na bo\u0161nja\u010dkom). Centar za istra\u017eiva\u010dko novinarstvo. Pristupljeno 13. o\u017eujka 2014.</ref>\n\nIn 1992, at the start of the war, Radon\u010di\u0107 joined the [[Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina]] (ARBiH), serving for a year as member of the cabinet of General [[Sefer Halilovic]], Chief of Staff of the ARBiH Supreme Command.<ref name=CIN/>\n\nIn October 1993, while living in besieged [[Sarajevo]], he launched the weekly publication ''Bo\u0161nja\u010dki avaz'' (English: Bosniak voice). The first texts published in this magazine, dated 15 November 1993, were strongly opposed to the division of [[Bosnia and Herzegovina]]\".\nIn October 1995, through his publishing company, Radon\u010di\u0107 launched ''[[Dnevni avaz]]'' (English: Daily voice), with the financial support and control of the [[Party of Democratic Action]] (SDA) of [[Alija Izetbegovi\u0107]].<ref>Erich Rathfelder: ''Hei\u00dfer Sommer in Sarajevo'', in: [[die tageszeitung|taz]] vom 26. August 2003 [http://www.taz.de/index.php?id=archivseite&dig=2003/08/26/a0166]</ref><ref>[[Erich Rathfelder]]: ''Schnittpunkt Sarajevo. Bosnien und Herzegowina zehn Jahre nach Dayton'', Seite 19, Verlag Hans Schiler, 2006, ISBN 3899301080 [http://books.google.de/books?id=ZCVtOJCGwfwC&pg=PA19&dq=%22Fahrudin+Radoncic%22&sig=ACfU3U1cOMqh5S1OzftRn31_rrA0XvOdmA]</ref>\nIt is unclear whether Radon\u010di\u0107 obtained citizenship of Bosnia and Herzegovina during or only after the war.<ref name=SB/>\n\nThanks to his political connections, Radon\u010di\u0107 built a real estate empire in the 1990s and 2000s during the period of the post-war reconstruction of Sarajevo. In 2000 he bought the Addiko Bank building (today Hypo Bank building), in 2004 the Radon Plaza Hotel, and in 2007 he won the largest public acknowledgement for contribution to the reconstruction of [[Sarajevo Canton]]. The following year he started plan to build the [[Avaz Twist Tower]], the highest building in [[Bosnia and Herzegovina]] and in the [[Balkans]]. In 2012 he also acquired the largest business centre in [[Tuzla]].\n\nRadon\u010di\u0107 founded his own party in September 2009, the [[Union for a Better Future of BiH]], as a pro-business centre-right Bosniak party. \nSince then, he has served twice in government as Minister of Security, the first time from 22 November 2012 until 29 April 2014 ([[Vjekoslav Bevanda]] cabinet), and the second time since 23 December 2019 to this day ([[Zoran Tegeltija]] cabinet). \nFrom 15 January 2015 until 23 December 2019, Radon\u010di\u0107 was a member of the [[House of Peoples of Bosnia and Herzegovina]].\n\nHe competed for the Bosniak post of member of the [[Presidency of Bosnia and Herzegovina]] in 2010, 2014 and 2018, each time losing to the [[Party of Democratic Action|SDA]] candidates, [[Bakir Izetbegovic]] and [[Sefik Dzaferovic]].\n\nIn May 2012 Radon\u010di\u0107 divorced and formally transferred to his ex-wife the property of Avaz, including the Avaz-Roto printing press, right before assuming political job as Minister of Security.<ref name=SB/> According to Sarajevo's [[Center for Investigative Reporting]], Radon\u010di\u0107 remained in financial and editorial control of his companies, circumventing [[conflict of interest]] rules.<ref name=CIN2>[https://www.cin.ba/en/crnogorski-raj-fahrudina-radoncica/ Center for Investigative Reporting], ''Montenegrin Paradise''</ref>\n\nBetween 2014 and 2016, Radon\u010di\u0107 invested over 5.5 million euro, coming from Avaz, in luxury apartments in [[Porto Montenegro]] marina in [[Tivat]] and company shares in [[Montenegro Telecom]]. He has since transferred the ownership of at least one luxury apartment and one real estate company to his son Irhad.<ref name=CIN2/>\n\nIn 2016 Radon\u010di\u0107 was arrested<ref>[https://www.cin.ba/en/uhapsen-fahrudin-radoncic/ Radoncic arrested], CIN</ref> and put on trial for witness tampering and obstruction of justice in the case of [[Kosovo]]'s mobster [[Naser Kelmendi]].<ref>[https://www.cin.ba/en/podignuta-optuznica-protiv-radoncica/ Radoncic indicted], CIN</ref><ref>[http://diepresse.com/home/politik/aussenpolitik/4912657/Sarajewos-maechtiger-Medienmogul-in-Haft?from=gl.home_politik ''Sarajewos m\u00e4chtiger Medienmogul in Haft''], [[Die Presse]] (AT)</ref> He was acquitted in first instance in 2018.<ref>[https://balkaninsight.com/2018/05/16/bosnian-tycoon-fahrudin-radoncic-trial-verdict-05-16-2018/ Balkan Insight]</ref>\n\nFahrudin Radon\u010di\u0107's first wife is the Montenegrin journalist [[Snjezana Rakonjac]], with whom had a son. It is disputed whether they divorced before he re-married in Sarajevo.<ref>[https://poskok.info/radoncic-se-po-drugi-put-razveo-i-ozenio-unuku-santiceve-emine/ Poskok]</ref>\nIn 1994 Radon\u010di\u0107 married Azra  Bu\u010dan, with whom had two sons. In May 2012 they divorced.\nRadon\u010di\u0107 has since been linked to Alma Ferovic, opera singer and vicepresident of Radon\u010di\u0107's SBB party.<ref name=SB>[https://www.sandzakvijesti.net/fahrudin-radoncic-razvod-stoljeca-i-njegova-vanbracna-zena Slobodna Bosna]</ref>\n\n== Works ==\n\n*''Adem Dema\u00e7i. Deset tisuca dana robije'' (''Confession. One Thousand Days of Imprisonment''), Danas Verlag, Zagreb 1990\n*''Bosna ce opstati'' (''Bosnia will remain''), Danas Verlag, Zagreb 1991\n*''Goodbye, Bosnia'', Danas Verlag, Zagreb 1991\n\n== References==\n<references/>\n\n==External links==\n*[https://avaz.ba/ Dnevni Avaz]\n{|style=\"margin:0 auto\"\n|\n{{s-start}}\n{{s-off}}\n{{s-bef|before=Sadik Ahmetovi\u0107}}\n{{s-ttl|title=Minister of Security|years=2012\u20132014}}\n{{s-aft|after=[[Dragan Mekti\u0107]]}}\n{{!}}-\n{{s-bef|before=[[Dragan Mekti\u0107]]}}\n{{s-ttl|title=Minister of Security|years=2019\u2013present}}\n{{s-inc}}\n{{s-end}}\n|}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Radoncic, Fahrudin}}\n[[Category:1957 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Berane]]\n[[Category:Bosniaks of Montenegro]]\n[[Category:Bosnia and Herzegovina people of Montenegrin descent]]\n[[Category:Bosnia and Herzegovina people of Albanian descent]]\n[[Category:Bosnia and Herzegovina journalists]]\n[[Category:Bosnia and Herzegovina politicians]]\n[[Category:Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina soldiers]]\n[[Category:Union for a Better Future of BiH politicians]]\n[[Category:Government ministers of Bosnia and Herzegovina]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox officeholder\n|name           = Fahrudin Radon\u010di\u0107\n|image          =\n|image_size     =\n|caption        =\n|office         = 4th and 6th Minister of Security\n|primeminister  = [[Zoran Tegeltija]]\n|term_start     = 23 December 2019\n|term_end       = \n|predecessor    = [[Dragan Mekti\u0107]]\n|successor      = \n|primeminister1 = [[Vjekoslav Bevanda]]\n|term_start1    = 22 November 2012\n|term_end1      = 29 April 2014\n|predecessor1   = Sadik Ahmetovi\u0107\n|successor1     = [[Dragan Mekti\u0107]]\n|office2        = Member of the [[House of Peoples of Bosnia and Herzegovina]]\n|term_start2    = 15 January 2015\n|term_end2      = 23 December 2019\n|office3        = 1st President of the [[Union for a Better Future of BiH]]\n|term_start3    = 30 October 2009\n|term_end3      = \n|predecessor3   = ''Position established''\n|successor3     = \n|birth_date     = {{Birth date and age|1957|5|24|df=y}}\n|birth_place    = [[Berane]], [[Socialist Republic of Montenegro|SR Montenegro]], [[Socialist Federal Republic of Yugoslavia|SFR Yugoslavia]]\n|nationality    = [[Bosniaks|Bosniak]]\n|party          = [[Union for a Better Future of BiH]] {{small|(2009\u2013present)}} \n|spouse         = Snje\u017eana Rakonjac (until 1994) <br> {{marriage|Azra Bu\u010dan|1994|2012|end=divorced}}\n|children       = 3\n|occupation     = Media magnate, [[Entrepreneurship|entrepreneur]], [[investor]], [[politician]]\n|profession     = [[Journalist]], editor\n|allegiance     = {{Flagcountry|Republic of Bosnia and Herzegovina|name=Republic of Bosnia and Herzegovina|size=23px}} (1992\u201395)\n|branch         = [[Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina]] (1992\u201395)\n|serviceyears   = 1992\u20131995\n|rank           = [[Soldier]]\n|battles        = {{tree list}}\n*[[Bosnian War]]\n**{{Tree list/final branch}} [[Siege of Sarajevo]]\n{{tree list/end}}\n}}\n\n'''Fahrudin Radon\u010di\u0107''' ({{IPA-sh|r\u01cedo\u02d0nt\u0361\u0283it\u0361\u0255|pron}}; born 24 May 1957) is a Bosnian media magnate, [[Entrepreneurship|entrepreneur]], [[investor]], and [[politician]] who is the 6th and current Minister of Security. He is the founder of the ''[[Dnevni avaz]],'' the best-selling newspaper in Bosnia and Herzegovina and is the founder and current president of the [[Union for a Better Future of BiH]] (SBB BiH).\n\nRadon\u010di\u0107 already served as Minister of Security once, from 22 November 2012 until 29 April 2014. From 2015 to 2019, he was also the member of the [[House of Peoples of Bosnia and Herzegovina]].\n\n==Biography==\nBorn in [[Berane|Ivangrad]], [[Socialist Republic of Montenegro|SR Montenegro]], [[Socialist Federal Republic of Yugoslavia|SFR Yugoslavia]], in the [[Bosniak]]-majority [[Sandzak]] region, Radon\u010di\u0107 finished elementary and high school in [[Podgorica|Titograd]]. He started working in [[journalism]] at 19, and at 23 he was editor of the Republican Youth Magazine \"Youth Movement in Podgorica\". In the same period he got involved in politics as a member of the [[Union of Communists of Montenegro]], serving as executive secretary of the Republican Organization of the Union of Communists in [[Podgorica|Titograd]] until 1988.\n\nFrom 1989 until the beginning of the war in Bosnia and Herzegovina, he worked as a commentator and correspondent for Montenegro's ''Danas'' weekly. In 1990 he published the book \"10,000 Days of Slavery\", a biography of [[Adem Dema\u00e7i]], an Albanian who spent 28 years in the prisons of the SFR Yugoslavia while fighting for [[Kosovo]]'s independence. \n\nThe same year Radon\u010di\u0107 moved from Podgorica to [[Sarajevo]] where he founded the publishing house ''Avaz'' in 1991.<ref name=CIN>[http://database.cin.ba/baza/biography.php?id=119 \u017divotopis Fahrudina Radon\u010di\u0107a] (na bo\u0161nja\u010dkom). Centar za istra\u017eiva\u010dko novinarstvo. Pristupljeno 13. o\u017eujka 2014.</ref>\n\nIn 1992, at the start of the war, Radon\u010di\u0107 joined the [[Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina]] (ARBiH), serving for a year as member of the cabinet of General [[Sefer Halilovic]], Chief of Staff of the ARBiH Supreme Command.<ref name=CIN/>\n\nIn October 1993, while living in besieged [[Sarajevo]], he launched the weekly publication ''Bo\u0161nja\u010dki avaz'' (English: Bosniak voice). The first texts published in this magazine, dated 15 November 1993, were strongly opposed to the division of [[Bosnia and Herzegovina]]\".\nIn October 1995, through his publishing company, Radon\u010di\u0107 launched ''[[Dnevni avaz]]'' (English: Daily voice), with the financial support and control of the [[Party of Democratic Action]] (SDA) of [[Alija Izetbegovi\u0107]].<ref>Erich Rathfelder: ''Hei\u00dfer Sommer in Sarajevo'', in: [[die tageszeitung|taz]] vom 26. August 2003 [http://www.taz.de/index.php?id=archivseite&dig=2003/08/26/a0166]</ref><ref>[[Erich Rathfelder]]: ''Schnittpunkt Sarajevo. Bosnien und Herzegowina zehn Jahre nach Dayton'', Seite 19, Verlag Hans Schiler, 2006, ISBN 3899301080 [http://books.google.de/books?id=ZCVtOJCGwfwC&pg=PA19&dq=%22Fahrudin+Radoncic%22&sig=ACfU3U1cOMqh5S1OzftRn31_rrA0XvOdmA]</ref>\nIt is unclear whether Radon\u010di\u0107 obtained citizenship of Bosnia and Herzegovina during or only after the war.<ref name=SB/>\n\nThanks to his political connections, Radon\u010di\u0107 built a real estate empire in the 1990s and 2000s during the period of the post-war reconstruction of Sarajevo. In 2000 he bought the Addiko Bank building (today Hypo Bank building), in 2004 the Radon Plaza Hotel, and in 2007 he won the largest public acknowledgement for contribution to the reconstruction of [[Sarajevo Canton]]. The following year he started plan to build the [[Avaz Twist Tower]], the highest building in [[Bosnia and Herzegovina]] and in the [[Balkans]]. In 2012 he also acquired the largest business centre in [[Tuzla]].\n\nRadon\u010di\u0107 founded his own party in September 2009, the [[Union for a Better Future of BiH]], as a pro-business centre-right Bosniak party. \nSince then, he has served twice in government as Minister of Security, the first time from 22 November 2012 until 29 April 2014 ([[Vjekoslav Bevanda]] cabinet), and the second time since 23 December 2019 to this day ([[Zoran Tegeltija]] cabinet). \nFrom 15 January 2015 until 23 December 2019, Radon\u010di\u0107 was a member of the [[House of Peoples of Bosnia and Herzegovina]].\n\nHe competed for the Bosniak post of member of the [[Presidency of Bosnia and Herzegovina]] in 2010, 2014 and 2018, each time losing to the [[Party of Democratic Action|SDA]] candidates, [[Bakir Izetbegovic]] and [[Sefik Dzaferovic]].\n\nIn May 2012 Radon\u010di\u0107 divorced and formally transferred to his ex-wife the property of Avaz, including the Avaz-Roto printing press, right before assuming political job as Minister of Security.<ref name=SB/> According to Sarajevo's [[Center for Investigative Reporting]], Radon\u010di\u0107 remained in financial and editorial control of his companies, circumventing [[conflict of interest]] rules.<ref name=CIN>[https://www.cin.ba/en/crnogorski-raj-fahrudina-radoncica/ Center for Investigative Reporting], ''Montenegrin Paradise''</ref>\n\nBetween 2014 and 2016, Radon\u010di\u0107 invested over 5.5 million euro, coming from Avaz, in luxury apartments in [[Porto Montenegro]] marina in [[Tivat]] and company shares in [[Montenegro Telecom]]. He has since transferred the ownership of at least one luxury apartment and one real estate company to his son Irhad.<ref name=CIN/>\n\nIn 2016 Radon\u010di\u0107 was arrested<ref>[https://www.cin.ba/en/uhapsen-fahrudin-radoncic/ Radoncic arrested], CIN</ref> and put on trial for witness tampering and obstruction of justice in the case of [[Kosovo]]'s mobster [[Naser Kelmendi]].<ref>[https://www.cin.ba/en/podignuta-optuznica-protiv-radoncica/ Radoncic indicted], CIN</ref><ref>[http://diepresse.com/home/politik/aussenpolitik/4912657/Sarajewos-maechtiger-Medienmogul-in-Haft?from=gl.home_politik ''Sarajewos m\u00e4chtiger Medienmogul in Haft''], [[Die Presse]] (AT)</ref> He was acquitted in first instance in 2018.<ref>[https://balkaninsight.com/2018/05/16/bosnian-tycoon-fahrudin-radoncic-trial-verdict-05-16-2018/ Balkan Insight]</ref>\n\nFahrudin Radon\u010di\u0107's first wife is the Montenegrin journalist [[Snjezana Rakonjac]], with whom had a son. It is disputed whether they divorced before he re-married in Sarajevo.<ref>[https://poskok.info/radoncic-se-po-drugi-put-razveo-i-ozenio-unuku-santiceve-emine/ Poskok]</ref>\nIn 1994 Radon\u010di\u0107 married Azra  Bu\u010dan, with whom had two sons. In May 2012 they divorced.\nRadon\u010di\u0107 has since been linked to Alma Ferovic, opera singer and vicepresident of Radon\u010di\u0107's SBB party.<ref name=SB>[https://www.sandzakvijesti.net/fahrudin-radoncic-razvod-stoljeca-i-njegova-vanbracna-zena Slobodna Bosna]</ref>\n\n== Works ==\n\n*''Adem Dema\u00e7i. Deset tisuca dana robije'' (''Confession. One Thousand Days of Imprisonment''), Danas Verlag, Zagreb 1990\n*''Bosna ce opstati'' (''Bosnia will remain''), Danas Verlag, Zagreb 1991\n*''Goodbye, Bosnia'', Danas Verlag, Zagreb 1991\n\n== References==\n<references/>\n\n==External links==\n*[https://avaz.ba/ Dnevni Avaz]\n{|style=\"margin:0 auto\"\n|\n{{s-start}}\n{{s-off}}\n{{s-bef|before=Sadik Ahmetovi\u0107}}\n{{s-ttl|title=Minister of Security|years=2012\u20132014}}\n{{s-aft|after=[[Dragan Mekti\u0107]]}}\n{{!}}-\n{{s-bef|before=[[Dragan Mekti\u0107]]}}\n{{s-ttl|title=Minister of Security|years=2019\u2013present}}\n{{s-inc}}\n{{s-end}}\n|}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Radoncic, Fahrudin}}\n[[Category:1957 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Berane]]\n[[Category:Bosniaks of Montenegro]]\n[[Category:Bosnia and Herzegovina people of Montenegrin descent]]\n[[Category:Bosnia and Herzegovina people of Albanian descent]]\n[[Category:Bosnia and Herzegovina journalists]]\n[[Category:Bosnia and Herzegovina politicians]]\n[[Category:Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina soldiers]]\n[[Category:Union for a Better Future of BiH politicians]]\n[[Category:Government ministers of Bosnia and Herzegovina]]\n", "name_user": "Quebec99", "label": "safe", "comment": "Fix duplicate ref names \u2013You can help!", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Fahrudin_Radon%C4%8Di%C4%87"}
