{"title_page": "1. FC K\u00f6ln", "text_new": "{{Use dmy dates|date=May 2019}}\n{{Infobox football club\n| clubname      = 1. FC K\u00f6ln\n| fullname      = 1. Fu\u00dfball-Club K\u00f6ln 01/07 e. V.\n| image         = FC Cologne logo.svg\n| image_size    = 225\n| current       = 2019\u201320 1. FC K\u00f6ln season\n| nickname      = ''Die Gei\u00dfb\u00f6cke'' (The Billy Goats), ''Effzeh''\n| founded       = {{Start date and age|df=yes|1948|2|13}}\n| ground        = [[M\u00fcngersdorfer Stadion]]\n| capacity      = 50,000\n| chrtitle      = President\n| chairman      = Werner Wolf\n| manager       = Alexander Wehrle\n| coach         = [[Markus Gisdol]]\n| league        = [[Bundesliga]]\n| season        = [[2018\u201319 2. Bundesliga|2018\u201319]]\n| position      = [[2. Bundesliga]], 1st (promoted)\n| pattern_la1   = _koln1920h \n| pattern_b1    = _koln1920h\n| pattern_ra1   = _koln1920h\n| pattern_sh1   = _koln1920h\n| pattern_so1   = _koln1920h\n| leftarm1      = \n| body1         = \n| rightarm1     = \n| shorts1       = \n| socks1        = \n| pattern_la2   = _koln1920a\n| pattern_b2    = _koln1920a\n| pattern_ra2   = _koln1920a\n| pattern_sh2   = _koln1920a\n| pattern_so2   = _koln1920a\n| leftarm2      = F1111E\n| body2         = F1111E\n| rightarm2     = F1111E\n| shorts2       = F1111E\n| socks2        = F1111E\n| pattern_la3   = _koln1920t\n| pattern_b3    = _koln1920t\n| pattern_ra3   = _koln1920t\n| pattern_sh3   = _koln1920t\n| pattern_so3   = _koln1920t\n| leftarm3      = 000000\n| body3         = 000000\n| rightarm3     = 000000\n| shorts3       = 000000\n| socks3        = 000000\n| website       = http://www.fc-koeln.de\n}}\n'''1. Fu\u00dfball-Club K\u00f6ln 01/07 e. V.''', commonly known as simply '''1. FC K\u00f6ln''' or '''FC Cologne''' in English ({{IPA-de|\u0294\u025bf \u02c8tse\u02d0 \u02c8k\u0153ln}}), is a [[Football in Germany|German association football club]] based in [[Cologne]]. It was formed in 1948 as a merger of the clubs ''K\u00f6lner Ballspiel-Club 1901'' and ''SpVgg S\u00fclz 07''. K\u00f6ln gained promotion back to the [[Bundesliga]] in the [[2018-19 2. Bundesliga|2018\u201319 season]] after being relegated to [[2. Bundesliga]] [[2017-18 Bundesliga|the previous season]]. The team won the first Bundesliga in 1963.\n\nThe club's nickname ''Die Gei\u00dfb\u00f6cke'' (The [[Goat|Billy Goats]]) refers to the club's [[mascot]], a male goat named ''Hennes'' after the veteran FC player and (later) manager [[Hennes Weisweiler]]. The first ''Hennes'' was donated by a circus entrepreneur as a [[Cologne carnival]] joke. The current mascot is ''Hennes'' IX as of 1 August 2019 after Hennes VIII was retired by the club due to old age.<ref>https://fc.de/en/fc-info/news/detailpage/details/fc-present-hennes-ix/</ref> Another nickname for the club, more common locally due to its ambiguity, is ''FC'' (often written as ''Effzeh''), a common German abbreviation for football clubs. Characteristic for the [[Colognian language|dialect spoken around Cologne]], this is pronounced \"EF-tsay\",{{fix|text=Colognian IPA needed|date=October 2015}} in contrast to the Standard German pronunciation of the abbreviation where the second syllable is emphasized ({{IPA-de|\u0294\u025bf \u02c8tse\u02d0|}}). K\u00f6ln play at home in white and red, both colours having been used as the main shirt colour throughout its history.\n\nLike many of Germany's other professional football clubs, 1. FC K\u00f6ln is part of a larger sports club with teams in other sports like [[handball]], [[table tennis]] and [[gymnastics]]. 1. FC K\u00f6ln has over 100,000 members, making it the fourth largest club in Germany.<ref>{{cite web | url = http://www.express.de/sport/fussball/1--fc-koeln/mitglieder-boom-dank-europa-fc-knackt-bald-die-100-000--27800598 | title = Mitglieder-Boom dank Europa FC knackt bald die 100.000! | language = de | trans-title=Member's boom thanks to Europa League FC will soon break the 100,000! | publisher = express.de | date = 16 June 2017 | accessdate = 12 August 2017}}</ref><ref>{{cite web | url = https://fc.de/en/fc-info/news/detailpage/details/record-setting-members-meeting | title = Record-Setting Members' Meeting | publisher = fc.de | date = 26 September 2017 | accessdate = 27 September 2017}}</ref>\n\n==History==\n===Predecessor sides===\n[[File:Kolner BC.png|thumb|left|250px|Historical logos of predecessor side ''K\u00f6lner BC'']]K\u00f6lner BC was formed on 6 June 1901 by a group of young men who were unhappy as part of the [[gymnastics]] club FC Borussia K\u00f6ln and far more interested in football. BC was a competitive side in the Zehnerliga West in the years before [[World War I]] who took the [[Western German football championship|Westdeutsche championship]] in 1912 and advanced to the preliminary rounds of the [[1912 German football championship|national finals]]. Their next best result was a losing appearance in the 1920 league final, where they lost a 1\u20133 to [[Borussia M\u00f6nchengladbach]].\n\n<!-- Deleted image removed: [[File:SpVgg Sulz.png|thumb|right|100px|Historical logo of predecessor side ''SpVgg S\u00fclz'']] -->\nSpielvereinigung 1907 K\u00f6ln-S\u00fclz was established in 1907 as S\u00fclzer Sportverein and on 1 January 1919 merged with Fu\u00dfball Club 1908 Hertha S\u00fclz to form SpVgg. They won the Westdeutscher title in 1928 and they too went out in the early rounds of the [[1928 German football championship|national finals]] in their turn on that stage. They went on to play as a top flight club in the [[Gauliga Mittelrhein]], one of sixteen premier level divisions established in 1933 in the re-organization of German football under the [[Third Reich]]. The side earned generally good results through the 1930s&nbsp;\u2013 including a divisional championship in 1939&nbsp;\u2013 but then faltered in the early 1940s. After the 1941 season the Gauliga Mittlerhein was split into two new divisions: the [[Gauliga K\u00f6ln-Aachen]] and the [[Gauliga Moselland]], which included clubs from occupied Luxembourg. S\u00fclz struggled until they were united with [[VfL K\u00f6ln 1899]] for the 1943\u201344 season to form the combined wartime side Kriegspielgemeinschaft VfL 99/S\u00fclz 07 which promptly won the Gauliga K\u00f6ln-Aachen title by a single point over SG D\u00fcren 99 in a close race. The club did not play the next campaign as war overtook the region.\n\n===A successful new club===\n{{Expand section|date=December 2009}}\n[[File:FC K\u00f6ln Performance Chart.png|260px|thumb|Historical chart of 1. FC K\u00f6ln league performance]]\nAfter the union of these two predecessor sides (1948), 1. FC K\u00f6ln began play in the tough [[Oberliga West (1947\u201363)|Oberliga West]] in the 1949\u201350 season and by 1954 had won their first divisional championship. That same year they lost the [[1953\u201354 DFB-Pokal|DFB-Pokal]] final 1\u20130 to [[VfB Stuttgart]]. ''Die Gei\u00dfb\u00f6cke'' won their second divisional championship in 1960 and appeared in the [[1960 German football championship|national final]] against [[Hamburger SV]], where they went down to a 2\u20133 defeat. They went on to finish first in the Oberliga West in each of the next three seasons and again played their way to the national final in [[1962 German football championship|1962]] and [[1963 German football championship|1963]]. They won the '62 match 4\u20130 over [[1. FC N\u00fcrnberg]] resulting in entry to the [[1962\u201363 European Cup]] where they were one of the favourites to win the trophy. In the first round K\u00f6ln visited [[Dundee F.C.]] of Scotland and lost 1\u20138, and despite winning the second leg back in Germany by 4\u20130 they were out of the tournament. In the following year's national final they lost 1\u20133 to [[Borussia Dortmund]].\n\n===Continuing success===\n[[File:Einweihung Carola-Williams-Park 05.jpg|thumb|Mascot Hennes VIII]]\nIn 1963, FC K\u00f6ln was selected as one of the original 16 teams to play in the [[Bundesliga]], Germany's new professional football league. K\u00f6ln continued their winning ways by becoming the first ever [[List of German football champions|Bundesliga champion]] in the league's inaugural [[1963\u201364 Bundesliga|1963\u201364 season]]. As German champions, K\u00f6ln entered the [[1964\u201365 European Cup]] where it met England's [[Liverpool F.C.|Liverpool]] at the quarter-final stage. After two 0\u20130 draws, a third game was played which was also a stalemate, this time 2\u20132. As the [[kicks from the penalty mark|penalty shootout]] had not yet been introduced as the means of deciding a tie, K\u00f6ln went out of the competition on the [[Coin toss|toss of a coin]]. Ironically enough, there was the need for a second coin toss because the first time the coin stuck vertically in the ground. The club also became the first Bundesliga side to field a Brazilian player when it signed [[Z\u00e9z\u00e9]] for a then club record fee of [[Deutsche Mark|DM]] 150,000.<ref name=\"Schnee\" >[http://www.weltfussball.de/news/_n1498951_/schnee-allergie-beim-samba-kicker/ Schnee-Allergie beim Samba-Kicker] {{in lang|de}} Weltfussball.de, published: 27 March 2015. Retrieved 28 March 2015.</ref> Domestically, K\u00f6ln recorded a second-place finish in the [[1964\u201365 Bundesliga]] season and won its first [[DFB-Pokal]] in [[1967\u201368 DFB-Pokal|1967\u201368]].\n\nAt the start of the 1970s, K\u00f6ln reached three DFB-Pokal finals in four seasons, losing all three; to [[Kickers Offenbach]] in [[1969\u201370 DFB-Pokal|1970]], [[FC Bayern Munich|Bayern Munich]] in [[1970\u201371 DFB-Pokal|1971]] and [[Borussia M\u00f6nchengladbach]] in [[1972\u201373 DFB-Pokal|1973]]. The team also achieved another second place Bundesliga finish in [[1972\u201373 Bundesliga|1973]] before reaching another DFB-Pokal final in [[1976\u201377 DFB-Pokal|1977]], beating [[Hertha BSC]] over two legs to win the trophy for the second time.\n\nIn 1977\u201378, FC K\u00f6ln enjoyed its most successful season, winning the [[1977\u201378 Bundesliga|Bundesliga]] title, its third national title overall, and retaining the [[1977\u201378 DFB-Pokal|DFB-Pokal]]. This makes K\u00f6ln one of only four clubs to have won [[Double (association football)#Germany|the double]] in [[Double (association football)#Bundesliga era|the Bundesliga era]].\n\nK\u00f6ln had another losing DFB-Pokal final appearance in [[1979\u201380 DFB-Pokal|1980]], before winning the competition for a fourth time in [[1982\u201383 DFB-Pokal|1983]]. In 1986, the club appeared in its first European final, losing 5\u20133 on aggregate to [[Real Madrid C.F.|Real Madrid]] in the [[1986 UEFA Cup Final|UEFA Cup Final]]. Two second place Bundesliga finishes, in [[1988\u201389 Bundesliga|1988\u201389]] and [[1989\u201390 Bundesliga|1989\u201390]], and another DFB-Pokal final loss in [[1990\u201391 DFB-Pokal|1991]], marked the end of a glorious thirty-year period for FC K\u00f6ln.\n\n===21st century: ups and downs===\nIn recent years, the club's performance has been mixed. The FC holds the dubious distinction of the worst goal drought in Bundesliga history: in [[2001\u201302 Bundesliga|2002]], the supporters had to wait 1034 excruciating minutes (equivalent to 11-and-a-half games) until [[Thomas Cichon]] found the back of the net again.<ref>{{cite web | url = http://www.fussballdaten.de/bundesliga/2002/25/fckoeln-herthabsc/ | title = Das ersehnte Tor war zuwenig | language = de | publisher = fussballdaten.de | date = 2 March 2002 | accessdate = 10 December 2014}}</ref>\nIn the early years of the Bundesliga, 1. FC K\u00f6ln was the most successful club in West Germany in terms of total points won. Beginning in the early 1990s, however, the club's performance fell, and in [[1997\u201398 Bundesliga|1998]] it was relegated for the first time. Since about 2000, the side has been a \"[[yo-yo club|yo-yo team]]\", moving between the first and second divisions. It has returned to the Bundesliga at the end of the [[2004\u201305 2. Bundesliga|2004\u201305 season]] as [[2. Bundesliga]] champions after having been relegated the [[2003\u201304 Bundesliga|season before]]. There was little optimism about their return to the top flight as they were picked by German football magazine ''kicker'' as one of the clubs most likely to be relegated.\n\nThis prediction came true when K\u00f6ln lost to [[Hamburger SV]] 1\u20130 in the third-to-last match of [[2005\u201306 Bundesliga|the season]]. The club finished the season in second-last place and was relegated after conceding a league-worst 71 goals. The team's most prolific goal scorer was [[Lukas Podolski]] with a total of 12 goals, who transferred to Bayern Munich after the end of the season. He also appeared with the [[Germany national football team|Germany national team]] at the [[2006 FIFA World Cup]].\n\nIn late 2006, former coach [[Christoph Daum]] was convinced to once again take the helm of the 2. Bundesliga club and succeeded in leading the club back to the Bundesliga in 2008. After a successful Bundesliga campaign in 2008\u201309, Daum left K\u00f6ln for his former club [[Fenerbah\u00e7e S.K. (football)|Fenerbah\u00e7e]]. K\u00f6ln's former star-striker Lukas Podolski returned for the [[2009\u201310 Bundesliga|2009\u201310 season]].\n\nAfter a poor run of form in the [[2010\u201311 Bundesliga|2010\u201311 season]], recording only one win from its opening nine Bundesliga fixtures, K\u00f6ln replaced coach [[Zvonimir Soldo]] with [[Frank Schaefer]]. Schaefer, who was originally in charge of the under-23 team of K\u00f6ln, decided after the season that he would rather spend more time with his family than be a coach in the Bundesliga. Former [[Norway national football team|Norwegian international]] and recent [[F.C. Copenhagen|Copenhagen]] coach [[St\u00e5le Solbakken]] replaced him. After earning just eight points in the first 13 matches of the second half of the season, Schaefer and former K\u00f6ln player [[Dirk Lottner]] replaced Solbakken.<ref>{{cite web |url=http://www.goal.com/en-us/news/1956/europe/2011/05/14/2486732/koln-confirm-stale-solbakken-as-new-coach-for-next-season/ |title=K\u00f6ln confirm Stale Solbakken as new coach for next season |date=14 May 2011 |accessdate=15 May 2011 |publisher=goal.com}}</ref> The club, however, was relegated at the end of the season, finishing in 17th place, having accumulated \u20ac33m debt, and \u20ac11m [[equity (finance)|negative equity]].<ref name=dept2017>[http://www.express.de/sport/fussball/1--fc-koeln/1--fc-koeln-wehrle-schafft-das-finanz-wunder--hier-die-mega-zahlen-26913860 1. FC K\u00f6ln Wehrle schafft das Finanz-Wunder: Hier die Mega-Zahlen \u2013 Quelle: http://www.express.de/26913860 2017], Express, 17 May 2017</ref>\n\n===Turn around (2012\u20132017)===\nIn April 2012 the club members elected a new board of directors, Werner Spinner as president, Markus Ritterbach for marketing, and [[Harald Schumacher|Toni Schumacher]] for sport. In the [[2012\u201313 2. Bundesliga|2012\u201313 season]], under new trainer [[Holger Stanislawski]], K\u00f6ln finished in fifth place in the [[2. Bundesliga]], missing out on promotion back to the top division.\n\nIn 2012 the board hired J\u00f6rg Jakobs as director of football who then got promoted in 2014 to sporting director, chief scout and director of the academy.<ref>[http://www.goal.com/de/news/968/transfernews/2014/06/23/4907416/1-fc-k%C3%B6ln-j%C3%B6rg-jakobs-bleibt-und-wird-bef%C3%B6rdert Der Leiter Lizenzfu\u00dfball bleibt und r\u00fcckt auf: Zuk\u00fcnftig ist Jakobs als Sportdirektor mit mehr Kompetenzen ausgestattet], 23 June 2014.</ref><ref>[http://www.90min.de/de/posts/4911495-1-fc-koeln-sportdirektor-joerg-jakobs-soll-seinen-vertrag-verlaengern 1. FC K\u00f6ln: Sportdirektor J\u00f6rg Jakobs soll seinen Vertrag verl\u00e4ngern], 24 April 2017</ref> In January 2013 Alexander Wehrle joined as managing director of FC K\u00f6ln ltd. Wehrle was working as assistant for [[VfB Stuttgart]] president Erwin Staudt, especially for rebuilding the stadium.<ref>[http://www.express.de/sport/fussball/1--fc-koeln/horstmann-nachfolger-schwabe-soll-fc-das-sparen-lehren-5382088 Horstmann-Nachfolger Schwabe soll FC das Sparen lehren], 11 October 2012.</ref> In summer 2013 [[Peter St\u00f6ger]] and Manfred Schmid were hired as coaching team, and J\u00f6rg Schmadtke as general manager. [[2013\u201314 2. Bundesliga|2013\u201314]] K\u00f6ln finished first in the 2. Bundesliga and earned promotion to the top division. It was followed by a 12th place [[2014\u201315 Bundesliga|2014\u201315]], ninth in [[2015\u201316 Bundesliga|2015\u201316]], and fifth place in [[2016\u201317 Bundesliga|2016\u201317]]. 25 years after the club's last appearance in international football to date they qualified for the Europa League. After restructuring and repaying debt, equity turned from \u20ac11m negative to \u20ac20m positive. The turnover increased from \u20ac56m in 2012/13 to more than \u20ac120m in 2016/17.<ref name=dept2017/><ref>[http://www.stern.de/sport/fussball/1-fc-koeln---was-das-ueberraschungsteam-der-bundesliga-so-stark-macht-7197078.html Mer stonn zo Dir, FC K\u00f6lle!], ''Stern'', 19 November 2016.</ref><ref>[http://www.ksta.de/sport/1-fc-koeln/rekorde-fuer-den-1--fc-koeln-150-millionen-euro-umsatz-in-reichweite-28011944 Rekorde f\u00fcr den 1. FC K\u00f6ln 150 Millionen Euro Umsatz in Reichweite], K\u00f6lner Stadtanzeiger, 22 July 2017</ref>\n\n===Decline and changes (2018\u2013)===\nAfter the club's return the European stage, fortunes quickly changed. The team experienced an unsuccessful start to the [[2017-18 Bundesliga|2017\u201318 Bundesliga season]] gaining only three points from its first sixteen matches. At the same time, the club's Europa League campaign ended after the group stage.<ref>{{cite web|url=https://story.ksta.de/2018/05/fc-saison-rueckblick/|title= Euphorie und Entt\u00e4uschung \u2013 Der Herzschalg der FC Saison|website=ksta.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> This downtrend led to the resignation of [[J\u00f6rg Schmadtke]]<ref>{{cite web|url=https://fc.de/fc-info/news/detailseite/details/fc-und-schmadtke-loesen-vertrag-auf/|title=FC und Schmadtke l\u00f6sen Vertrag auf|date=23 October 2017|work=fc.de}}</ref> and St\u00f6ger's dismissal in December 2017; he was replaced by [[Stefan Ruthenbeck]] who was appointed as caretaker manager.<ref>{{cite web|url=https://www.ksta.de/sport/1-fc-koeln/stoeger-aus-so-geht-es-weiter-beim-1--fc-koeln-28990612|title=1.FC K\u00f6ln: Peter St\u00f6ger entlassen|website=ksta.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> In spite of an improved record in the second half of the season, the team finished last and were relegated to [[2. Bundesliga]] at the end of the year.\n\nAhead of the [[2018\u201319 2. Bundesliga|2018-19 Season]], [[Markus Anfang]] was appointed manager with a mandate to achieve an immediate return to the top flight.<ref>{{cite web|url=https://www.bundesliga.com/en/news/Bundesliga/cologne-appoint-markus-anfang-as-coach-for-next-season-kiel-478712.jsp|title= Cologne appoint Holstein Kiel's Markus Anfang as new coach for next season|website= Bundesliga.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> While the club occupied the league's top spot for much of the season, Anfang was let go after a winless streak in April 2019.<ref>{{cite web|url=https://www.sueddeutsche.de/sport/-fc-koeln-trainer-entlassung-anfang-1.4424405|title=Weshalb Trainer Anfang beim 1. FC K\u00f6ln gehen musste|website=SZ.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> Just a week later, with [[Andr\u00e9 Pawlak]] at the helm, the team achieved promotion with a 0\u20134 victory over [[Greuther F\u00fcrth]].<ref>{{cite web|url=https://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/spieltag/2-bundesliga/2018-19/32/4243849/spielbericht_spvgg-greuther-fuerth-82_1-fc-koeln-16.html|title=Cordoba bringt K\u00f6lns Aufstiegsfeier ins Rollen|website=kicker.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> On 13 May 2019, the club announced that [[Jahn Regensburg]] manager [[Achim Beierlorzer]] would assume its vacant head coaching position from the [[2019-20 Bundesliga|upcoming season]]. He was signed to a contract until 2021.<ref>{{cite web|url=https://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/startseite/748917/artikel_beierlorzer-wird-trainer-beim-1-fc-koeln.html|title=Beierlorzer wird Trainer beim 1. FC K\u00f6ln|website=kicker.de|accessdate=13 May 2019}}</ref> Following an unsuccessful start to the [[2019\u201320 Bundesliga|2019\u201320 season]], which included a 3-2 cup defeat against [[1. FC Saarbr\u00fccken]], the club decided to terminate Beierlorzer's contract on November 9, 2019.<ref>{{cite web|url=https://www.kicker.de/761704/artikel/reissleine_gezogen_koeln_trennt_sich_von_beierlorzer|title=Rei\u00dfleine gezogen: K\u00f6ln trennt sich von Beierlorzer|website=kicker.de |accessdate= 9 November 2019}}</ref> Sporting director [[Armin Veh]], who weeks earlier had announced that he would not extend his contract with the club, was also dismissed from his position.<ref>{{cite web|url=https://www.spiegel.de/sport/fussball/armin-veh-und-1-fc-koeln-loesen-vertrag-auf-a-1295685.html|title=K\u00f6ln und Veh l\u00f6sen Vertrag auf|website=spiegel.de|accessdate=18 November 2019}}</ref> On 18 November, former [[Hamburger SV|HSV]] manager [[Markus Gisdol]] was appointed to the club's head coaching position, while [[Horst Heldt]] was made sporting director. Both signed contracts until 2021.<ref>{{cite web|url=https://www.kicker.de/762834/artikel/neues_fuehrungsduo_1_fc_koeln_setzt_auf_gisdol_und_heldt|title= Neues F\u00fchrungsduo: 1. FC K\u00f6ln setzt auf Gisdol und Heldt |website=kicker.de |accessdate= 18 November 2019}}</ref>\n\n==Stadium==\nThe team plays its home matches in the [[M\u00fcngersdorfer Stadion]], also known as the RheinEnergie Stadion for sponsorship purposes. It has a seating capacity of 45,965 and the average attendance in the 2015\u201316 season was 48,676.<ref>{{cite web|url=http://www.worldfootball.net/attendance/bundesliga-2015-2016/1/ |title=Germany \" Bundesliga 2015/2016 \" Attendance \" Home matches |website=worldfootball.net |accessdate=14 May 2016}}</ref> The stadium sponsorship comes from a contract with the local power supplier RheinEnergie AG. However, most fans still call the stadium \"M\u00fcngersdorfer Stadion\", named after the suburb of M\u00fcngersdorf, where it is located.\n\nThe club owns the ''Gei\u00dfbockheim'' training centre currently known as ''RheinEnergieSportpark'' for sponsorship, located in [[S\u00fclz]] which is a municipal part of K\u00f6ln in the southwest of the city. The centre is home to the ''Franz-Kremer-Stadion'' being home to [[1. FC K\u00f6ln II]].\n\n==Honours==\n===Domestic===\n* '''[[Bundesliga]]'''\n** '''Winner:''' [[1963\u201364 Bundesliga|1963\u201364]], [[1977\u201378 Bundesliga|1977\u201378]]\n**Runners-up: [[1964\u201365 Bundesliga|1964\u201365]], [[1972\u201373 Bundesliga|1972\u201373]], [[1981\u201382 Bundesliga|1981\u201382]], [[1988\u201389 Bundesliga|1988\u201389]], [[1989\u201390 Bundesliga|1989\u201390]]\n* '''[[German football championship]]'''\n** '''Winner:''' [[German football championship 1962|1961\u201362]]\n**Runners-up: [[German football championship 1960|1959\u201360]], [[German football championship 1963|1962\u201363]]\n* '''[[DFB-Pokal]]'''\n**'''Winner:''' [[1967\u201368 DFB-Pokal|1967\u201368]], [[1976\u201377 DFB-Pokal|1976\u201377]], [[1977\u201378 DFB-Pokal|1977\u201378]], [[1982\u201383 DFB-Pokal|1982\u201383]]\n**Runners-up: [[1953\u201354 DFB-Pokal|1953\u201354]], [[1969\u201370 DFB-Pokal|1969\u201370]], [[1970\u201371 DFB-Pokal|1970\u201371]], [[1972\u201373 DFB-Pokal|1972\u201373]], [[1979\u201380 DFB-Pokal|1979\u201380]], [[1990\u201391 DFB-Pokal|1990\u201391]]\n* '''[[2. Bundesliga]]'''\n** '''Winner:''' [[1999\u20132000 2. Bundesliga|1999\u20132000]], [[2004\u201305 2. Bundesliga|2004\u201305]], [[2013\u201314 2. Bundesliga|2013\u201314]], [[2018\u201319 2. Bundesliga|2018\u201319]]\n**Runners-up: [[2002\u201303 2. Bundesliga|2002\u201303]]\n\n===Regional===\n* '''[[Oberliga West (1947\u201363)|Oberliga West]]'''\n**'''Winner:''' [[1953\u201354 Oberliga|1953\u201354]], [[1959\u201360 Oberliga|1959\u201360]], [[1960\u201361 Oberliga|1960\u201361]], [[1961\u201362 Oberliga|1961\u201362]], [[1962\u201363 Oberliga|1962\u201363]]\n**Runners-up: [[1952\u201353 Oberliga|1952\u201353]], [[1957\u201358 Oberliga|1957\u201358]], [[1958\u201359 Oberliga|1958\u201359]]\n\n===European===\n* '''[[UEFA Europa League|UEFA Cup]]'''\n**Runners-up: [[1985\u201386 UEFA Cup|1985\u201386]]\n\n===Doubles===\n*[[1977\u201378 Bundesliga|1977\u201378]]: Bundesliga and DFB-Pokal\n\n===Reserve team===\n* [[German amateur champions]]: 1981\n\n===Youth===\n* '''[[German Under 19 championship (football)|German Under 19 championship]]'''\n** '''Champions''': 1970\u201371\n** '''Runners-up''': 1973\u201374, 1982\u201383, 1991\u201392\n* '''[[Under 19 Bundesliga#Division champions|Under 19 Bundesliga Division West]]'''\n** '''Champions''': 2007\u201308\n** '''Runners-up''': 2003\u201304, 2009\u201310, 2013\u201314, 2014\u201315\n* '''Under 19 Juniors DFB-Pokal'''\n** '''Champions''': 2012\u201313\n** '''Runners-up''': 1990\u201391, 1993\u201394\n* '''[[German Under 17 championship (football)|German Under 17 championship]]'''\n** '''Champions''': 1989\u201390, 2010\u201311\n* '''[[Under 17 Bundesliga#Under 17 Bundesliga West|Under 17 Bundesliga Division West]]'''\n** '''Champions''': 2010\u201311, 2011\u201312\n** '''Runners-up''': 2008\u201309\n\n==Statistics==\n{{see also|1. FC K\u00f6ln statistics}}\n\n==Kits==\nK\u00f6ln's kits are currently made by Uhlsport, who will pay \u20ac3.5m a year instead of \u20ac2.5m.<ref>[http://www.express.de/sport/fussball/1--fc-koeln/koelns-ausruester-deal-warum-uhlsport---und-nicht-nike-oder-adidas--28101678 K\u00f6lns Ausr\u00fcster-Deal Warum Uhlsport \u2013 und nicht Nike oder Adidas? \u2013 Quelle: http://www.express.de/28101678 2017], express, 2 August 2017.</ref>\n\n==Rivals==\nThe club's main rivals are [[Borussia M\u00f6nchengladbach]], [[Bayer 04 Leverkusen|Bayer Leverkusen]], and [[Fortuna D\u00fcsseldorf]]&nbsp;\u2013 all clubs from the same [[Rhine-Ruhr]] region, near the river [[Rhine]].\n\n==Players==\n{{For|recent transfers|List of German football transfers summer 2019|List of German football transfers winter 2019\u201320}}\n\n===Current squad===\n{{updated|31 January 2020|<ref>{{cite web|url=http://www.fc-koeln.de/profis/mannschaft/|title=1. FC K\u00f6ln \u2013 Mannschaft|trans-title=1. FC K\u00f6ln \u2013 Squad|accessdate=26 May 2016|language=German|publisher=1. FC K\u00f6ln}}</ref>}}\n\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= 1 |nat=GER |pos=GK |name=[[Timo Horn]]}}\n{{Fs player|no= 2 |nat=GER |pos=DF |name=[[Benno Schmitz]]}}\n{{Fs player|no= 5 |nat=Saudi Arabia |pos=DF |name=[[Rafael Czichos]]}}\n{{Fs player|no= 6 |nat=GER |pos=MF |name=[[Marco H\u00f6ger]]}}\n{{Fs player|no= 7 |nat=GER |pos=MF |name=[[Marcel Risse]]}}\n{{Fs player|no= 8 |nat=BEL |pos=MF |name=[[Birger Verstraete]]}}\n{{Fs player|no= 9 |nat=GER |pos=FW |name=[[Simon Terodde]]}}\n{{Fs player|no=11 |nat=GER |pos=FW |name=[[Kingsley Schindler]]}}\n{{Fs player|no=14 |nat=GER |pos=DF |name=[[Jonas Hector]]|other=[[Captain (association football)|Captain]]}}\n{{Fs player|no=15 |nat=COL |pos=FW |name=[[Jhon C\u00f3rdoba]]}}\n{{Fs player|no=17 |nat=GER |pos=MF |name=[[Christian Clemens]]}}\n{{Fs player|no=18 |nat=GER |pos=GK |name=[[Thomas Kessler]]}}\n{{Fs player|no=19 |nat=NED |pos=DF |name=[[Kingsley Ehizibue]]}}\n{{Fs player|no=20 |nat=GER |pos=MF |name=[[Elvis Rexhbe\u00e7aj]]|other=on loan from [[VfL Wolfsburg]]}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no=22 |nat=ESP |pos=DF |name=[[Jorge Mer\u00e9]]}}\n{{Fs player|no=23 |nat=GER |pos=FW |name=[[Mark Uth]]|other=on loan from [[FC Schalke 04|Schalke 04]]}}\n{{Fs player|no=24 |nat=GER |pos=MF |name=[[Dominick Drexler]]}}\n{{Fs player|no=27 |nat=FRA |pos=FW |name=[[Anthony Modeste (footballer, born 1988)|Anthony Modeste]]}}\n{{Fs player|no=28 |nat=TUN |pos=MF |name=[[Ellyes Skhiri]]}}\n{{Fs player|no=29 |nat=GER |pos=FW |name=[[Jan Thielmann]]}}\n{{Fs player|no=30 |nat=AUT |pos=MF |name=[[Florian Kainz]]}}\n{{Fs player|no=31 |nat=USA |pos=GK |name=Brady Scott}}\n{{Fs player|no=32 |nat=GER |pos=GK |name=Julian Krahl}}\n{{Fs player|no=33 |nat=BEL |pos=DF |name=[[Sebastiaan Bornauw]]}}\n{{Fs player|no=34 |nat=GER |pos=DF |name=[[Noah Katterbach]]}}\n{{Fs player|no=36 |nat=GER |pos=MF |name=[[Niklas Hauptmann]]}}\n{{Fs player|no=37 |nat=GER |pos=DF |name=[[Toni Leistner]]|other=on loan from [[Queens Park Rangers F.C.|Queens Park Rangers]]}}\n{{Fs player|no=38 |nat=GER |pos=DF |name=[[Ismail Jakobs]]}}\n{{Fs end}}\n\n===Players out on loan===\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=GK |name=Jan-Christoph Bartels |other=at [[SV Wehen Wiesbaden]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=DF |name=[[Yann Aurel Bisseck]] |other=at [[Holstein Kiel]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=DF |name=[[Jannes Horn]]|other=at [[Hannover 96]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=MF |name=[[Salih \u00d6zcan]]|other=at [[Holstein Kiel]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=FRA |pos=MF |name=[[Vincent Koziello]]|other=at [[Paris FC]] until 30 June 2020}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no= |nat=AUT |pos=MF |name=[[Louis Schaub]]|other=at [[Hamburger SV]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=POR |pos=DF |name=[[Jo\u00e3o Queir\u00f3s]] |other=at [[Willem II (football club)|Willem II]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=CZE |pos=MF |name=[[Tom\u00e1\u0161 Ostr\u00e1k]] |other=at [[TSV Hartberg]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=DEN |pos=DF |name=[[Frederik S\u00f8rensen]]|other=at [[BSC Young Boys|Young Boys]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=DF |name=[[Lasse Sobiech]]|other=at [[Royal Excel Mouscron|Excel Mouscron]] until 30 June 2020}}\n{{Fs end}}\n\n===Second team squad===\n{{Main|1. FC K\u00f6ln II}}\n\n==UEFA club rankings==\n{{updated|20 May 2017|<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/memberassociations/uefarankings/club/|title=UEFA Team Ranking 2017|author=Ralf Bueno|accessdate=20 May 2017}}</ref>}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n! Rank !! Team !!\n|-\n| 117 || align=left | {{Flagicon|FRA}} [[OGC Nice|Nice]] || 16.833\n|-\n| 118 || align=left | {{Flagicon|KAZ}} [[FC Astana|Astana]] || 16.800\n|-\n| 119 || align=left | {{Flagicon|ENG}} [[Hull City A.F.C.|Hull City]] || 16.692\n|-\n| 120 || align=left | {{Flagicon|DEN}} [[FC Midtjylland|Midtjylland]] || 16.300\n|-\n| 121 || align=left | {{Flagicon|SRB}} [[FK Partizan|Partizan]] || 16.075\n|- style=\"background:#ffc;\"\n| '''122''' || align=left | {{Flagicon|GER}} '''1. FC K\u00f6ln''' || '''15.899'''\n|-\n| 123 || align=left | {{Flagicon|TUR}} [[Osmanlispor]] || 15.840\n|-\n| 124 || align=left | {{Flagicon|ITA}} [[UC Sampdoria|Sampdoria]] || 15.666\n|-\n| 125 || align=left | {{Flagicon|GRE}} [[Asteras Tripoli F.C.|Asteras Tripoli]] || 15.580\n|-\n| 126 || align=left | {{Flagicon|CRO}} [[HNK Rijeka|Rijeka]] || 15.550\n|}\n\n==Coaching staff==\n{{updated|1 July 2019}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n|align=\"left\"|Head coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Markus Gisdol]]\n|-\n|align=\"left\"|Assistant coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} Frank Kaspari\n|-\n|align=\"left\"|Goalkeeping coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Andreas Menger]]\n|-\n|align=\"left\"|Fitness coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} Yann-Benjamin Kugel\n|-\n|align=\"left\"|Fitness coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} Marcel Abanoz\n|}\n\n==Head coaches since 1963==\n{{updated|17 December 2017}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n!rowspan=\"2\"| Head coaches<ref name=\"1. FC K\u00f6ln - Trainerhistorie\">{{cite web|title=1. FC K\u00f6ln|url=http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/vereine/1-bundesliga/2014-15/1-fc-koeln-16/trainer.html|website=kicker.de|publisher=kicker|accessdate=18 November 2014|language=German|archive-url=https://web.archive.org/web/20140729023505/http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/vereine/1-bundesliga/2014-15/1-fc-koeln-16/trainer.html|archive-date=29 July 2014|url-status=dead}}</ref>\n!rowspan=\"2\"| From<ref name=\"1. FC K\u00f6ln - Trainerhistorie\"/>\n!rowspan=\"2\"| To<ref name=\"1. FC K\u00f6ln - Trainerhistorie\"/>\n!colspan=\"5\"| Record<ref name=\"1. FC K\u00f6ln - Trainerhistorie\"/>\n|-\n!{{Tooltip|M|Matches coached}}\n!{{Tooltip|W|Matches won}}\n!{{Tooltip|D|Matches drawn}}\n!{{Tooltip|L|Matches lost}}\n!{{Tooltip|Win %|Winning percentage}}\n|-\n| [[Georg Kn\u00f6pfle]]\n| 1 July 1963\n| 30 June 1966\n{{WDL|115|59|34|22}}\n|-\n| [[Willi Multhaup]]\n| 1 July 1966\n| 30 June 1968\n{{WDL|79|37|17|25}}\n|-\n| [[Hans Merkle]]\n| 1 July 1968\n| 30 June 1970\n{{WDL|78|38|11|29}}\n|-\n| [[Ernst Ocwirk]]\n| 1 July 1970\n| 30 June 1971\n{{WDL|44|19|11|14}}\n|-\n| [[Gyula L\u00f3r\u00e1nt]]\n| 1 July 1971\n| 4 April 1972\n{{WDL|31|14|10|7}}\n|-\n| [[Rolf Herings (footballer)|Rolf Herings]]\n| 5 April 1972\n| 30 June 1972\n{{WDL|11|6|3|2}}\n|-\n| [[Rudi Schlott]]\n| 1 July 1972\n| 16 September 1973\n{{WDL|55|24|17|14}}\n|-\n| [[Zlatko \u010cajkovski]]\n| 17 September 1973\n| 12 December 1975\n{{WDL|92|47|18|27}}\n|-\n| [[Georg Stollenwerk]]\n| 1 January 1976\n| 30 June 1976\n{{WDL|20|9|6|5}}\n|-\n| [[Hennes Weisweiler]]\n| 1 July 1976\n| 15 April 1980\n{{WDL|165|90|36|39}}\n|-\n| [[Karl-Heinz Heddergott]]\n| 16 April 1980\n| 13 October 1980\n{{WDL|19|7|5|7}}\n|-\n| [[Rolf Herings (footballer)|Rolf Herings]]\n| 13 October 1980\n| 18 October 1980\n{{WDL|1|0|0|1}}\n|-\n| [[Rinus Michels]]\n| 18 October 1980\n| 21 August 1983\n{{WDL|108|53|26|29}}\n|-\n| [[Hannes L\u00f6hr]]\n| 22 August 1983\n| 6 February 1986\n{{WDL|97|45|18|34}}\n|-\n| [[Georg Kessler]]\n| 7 February 1986\n| 22 September 1986\n{{WDL|24|7|4|13}}\n|-\n| [[Christoph Daum]]\n| 23 September 1986\n| 28 June 1990\n{{WDL|154|78|43|33}}\n|-\n| [[Erich Rutem\u00f6ller]]\n| 1 July 1990\n| 30 August 1991\n{{WDL|54|21|20|13}}\n|-\n| [[Udo Lattek]]\n| 30 August 1991\n| 4 September 1991\n{{WDL|1|0|1|0}}\n|-\n| [[Johannes Lin\u00dfen]]\n| 4 September 1991\n| 11 September 1991\n{{WDL|1|0|0|1}}\n|-\n| [[J\u00f6rg Berger]]\n| 11 September 1991\n| 28 February 1993\n{{WDL|53|21|14|18}}\n|-\n| [[Wolfgang Jerat]]\n| 28 February 1993\n| 29 April 1993\n{{WDL|9|3|1|5}}\n|-\n| [[Morten Olsen]]\n| 29 April 1993\n| 27 August 1995\n{{WDL|89|35|23|31}}\n|-\n| [[Stephan Engels]]\n| 27 August 1995\n| 31 March 1996\n{{WDL|23|4|11|8}}\n|-\n| [[Peter Neururer]]\n| 1 April 1996\n| 30 September 1997\n{{WDL|60|25|8|27}}\n|-\n| [[Lorenz-G\u00fcnther K\u00f6stner]]\n| 1 October 1997\n| 30 June 1998\n{{WDL|26|8|5|13}}\n|-\n| [[Bernd Schuster]]\n| 1 July 1998\n| 30 June 1999\n{{WDL|35|12|9|14}}\n|-\n| [[Ewald Lienen]]\n| 1 July 1999\n| 28 January 2002\n{{WDL|94|38|24|32}}\n|-\n| [[Christoph John]]\n| 28 January 2002\n| 13 February 2002\n{{WDL|4|1|0|3}}\n|-\n| [[Friedhelm Funkel]]\n| 14 February 2002\n| 30 October 2003\n{{WDL|63|29|15|19}}\n|-\n| [[Marcel Koller]]\n| 2 November 2003<ref>{{cite news |url= http://www.spiegel.de/sport/fussball/0,1518,272286,00.html\n|title=Funkel Nachfolger: 1.FC K\u00f6ln verpflichtet Marcel Koller|date=2 November 2003|work=[[Der Spiegel]] |accessdate=18 November 2014}}</ref>\n| 14 June 2004<ref name=\"Stevens beerbt Koller\">{{cite news|title=Stevens beerbt Koller|url=http://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/startseite/300356/artikel_stevens-beerbt-koller.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=kicker|date=14 June 2004|language=German}}</ref>\n{{WDL|24|4|5|15}}\n|-\n| [[Huub Stevens]]\n| 14 June 2004<ref name=\"Stevens beerbt Koller\"/>\n| 27 May 2005<ref>{{cite news|title=Stevens trainiert Kerkrade|url=http://www.kicker.de/news/fussball/intligen/startseite/315640/artikel_stevens-trainiert-kerkrade.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=kicker|date=27 May 2005|language=German}}</ref>\n{{WDL|36|21|8|7}}\n|-\n| [[Uwe Rapolder]]\n| 1 July 2005\n| 18 December 2005\n{{WDL|18|3|3|12}}\n|-\n| [[Hanspeter Latour]]\n| 3 January 2006\n| 10 November 2006\n{{WDL|30|10|9|11}}\n|-\n| [[Holger Gehrke]]\n| 10 November 2006\n| 26 November 2006\n{{WDL|3|1|1|1}}\n|-\n| [[Christoph Daum]] \n| 26 November 2006\n| 2 June 2009<ref>{{cite web | url = http://www.fc-koeln.de/index.php?id=16&tx_ttnews\\tt_news&#93;=3761&tx_ttnews\\backPid&#93;=2327&cHash=fc2a21cef2 | title = Daum zu Fenerbahce&nbsp;\u2013 der FC ist auf Trainersuche! | trans-title = Daum to Fenerbahce&nbsp;\u2013 the FC is looking for a new coach!  | language = German | publisher = kicker.de| date = 2 June 2009 | accessdate=18 November 2014}}</ref>\n{{WDL|90|36|19|35}}\n|-\n| [[Zvonimir Soldo]]\n| 1 July 2009\n| 24 October 2010\n{{WDL|48|14|13|21}}\n|-\n| [[Frank Schaefer]]\n| 24 October 2010<ref>{{cite news|title=FC entl\u00e4sst Soldo&nbsp;\u2013 Schaefer auf der Bank gegen L\u00f6wen|url=http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/startseite/543983/artikel_fc-entlaesst-soldo---schaefer-auf-der-bank-gegen-loewen.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=[[Kicker (sports magazine)|Kicker]]|date=24 October 2010}}</ref>\n| 27 April 2011<ref>{{cite news|title=Schaefer tritt zur\u00fcck, Finke \u00fcbernimmt|url=http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/startseite/551666/artikel_schaefer-tritt-zurueck-finke-uebernimmt.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=[[Kicker (sports magazine)|Kicker]]|date=27 April 2011|language=German}}</ref>\n{{WDL|24|10|3|11}}\n|-\n| [[Volker Finke]]\n| 27 April 2011\n| 30 June 2011\n{{WDL|3|3|0|0}}\n|-\n| [[St\u00e5le Solbakken]]\n| 1 July 2011\n| 12 April 2012<ref name=\"K\u00f6ln entl\u00e4sst Solbakken - Schaefer hilft aus\">{{cite news|title=K\u00f6ln entl\u00e4sst Solbakken&nbsp;\u2013 Schaefer hilft aus|url=http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/startseite/567421/artikel_koeln-entlaesst-solbakken---schaefer-hilft-aus.html|accessdate=18 November 2014|publisher=kicker|date=12 April 2012|language=German}}</ref>\n{{WDL|32|9|5|18}}\n|-\n| [[Frank Schaefer]]\n| 12 April 2012<ref name=\"K\u00f6ln entl\u00e4sst Solbakken - Schaefer hilft aus\"/>\n| 30 June 2012\n{{WDL|4|0|1|3}}\n|-\n| [[Holger Stanislawski]]\n| 1 July 2012\n| 19 May 2013<ref>{{cite news|title=K\u00f6ln best\u00e4tigt: Stanislawski wirft das Handtuch|url=http://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/startseite/586518/artikel_koeln-bestaetigt_stanislawski-wirft-das-handtuch.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=kicker|date=18 May 2013|language=German}}</ref>\n{{WDL|37|16|12|9}}\n|-\n| [[Peter St\u00f6ger]]\n| 11 June 2013<ref>{{cite news|title=Neuer FC-Trainer: St\u00f6ger ist raus aus der Warteschleife|url=http://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/vereine/587709/artikel_neuer-fc-trainer_stoeger-ist-raus-aus-der-warteschleife.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=kicker|date=12 June 2013|language=German}}</ref>\n| 3 December 2017\n{{WDL|147|56|51|40}}\n|-\n| [[Stefan Ruthenbeck]]\n| 3 December 2017\n| 30 June 2018\n{{WDL|22|5|4|13}}\n|-\n| [[Markus Anfang]]\n| 1 July 2018\n| 27 April 2019\n{{WDL|31|18|8|5}}\n|-\n| [[Achim Beierlorzer]]\n| 1 July 2019\n| 9 November 2019\n{{WDL|11|2|1|8}}\n|-\n| [[Markus Gisdol]]\n| 18 November 2019\n| present\n{{WDL|10|5|1|4}}\n|}\n\n==Women's section==\n{{Main|1. FC K\u00f6ln (women)}}\nThe women's team was promoted to the [[Bundesliga (women)|Bundesliga]] in 2015.<ref>{{cite web|title=AUFSTIEG IN DIE BUNDESLIGA|url=https://www.fc-koeln.de/fc-info/news/detailseite/details/aufstieg-in-die-bundesliga/|accessdate=16 November 2015|language=German}}</ref> They were directly relegated back to the [[2. Frauen-Bundesliga]] after the [[2016\u201317 2. Bundesliga (women)|2016\u201317]] season ended, but managed to regain promotion in May 2017 to the [[Bundesliga (women)|Bundesliga]].<ref>{{cite web|title=EIN NIE GEF\u00c4HRDETER ABSTIEG: FC-FRAUEN M\u00dcSSEN RUNTER|url=https://geissblog.koeln/2016/04/ein-nie-gefaehrdeter-abstieg-fc-frauen-muessen-runter/|website=geissblog.koeln|accessdate=17 September 2017|language=German}}</ref><ref>{{cite web|title=1. FC K\u00f6ln zur\u00fcck in der Frauen-Bundesliga|url=http://www.zeit.de/news/2017-05/21/fussball-1-fc-koeln-zurueck-in-der-frauen-bundesliga-21163805|website=Die Zeit|accessdate=17 September 2017|language=German|archive-url=https://web.archive.org/web/20171011110818/http://www.zeit.de/news/2017-05/21/fussball-1-fc-koeln-zurueck-in-der-frauen-bundesliga-21163805|archive-date=11 October 2017|url-status=dead}}</ref>\n\n==See also==\n* [[Heinz Baumann (priest)]]\n\n==References==\n{{reflist}}\n*Gr\u00fcne, Hardy (2001). Vereinslexikon. Kassel: AGON Sportverlag {{ISBN|3-89784-147-9}}\n\n==External links==\n{{commons category}}\n*{{Official website}}\n*[http://www.abseits-soccer.com/clubs/koeln.html The Abseits Guide to German Soccer]\n*[http://www.resultsfromfootball.com/bundesliga-team/fckoln.html FC K\u00f6ln statistics]\n\n{{1. FC K\u00f6ln}}\n{{Bundesliga}}\n{{2. Bundesliga}}\n{{Regionalliga West}}\n{{U19 Bundesliga West}}\n{{U17 Bundesliga West}}\n\n{{DEFAULTSORT:Koln, 1. Fc}}\n[[Category:Football clubs in Germany]]\n[[Category:1. FC K\u00f6ln| ]]\n[[Category:Football clubs in North Rhine-Westphalia]]\n[[Category:Football clubs in Cologne]]\n[[Category:Association football clubs established in 1948]]\n[[Category:1948 establishments in Germany]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=May 2019}}\n{{Infobox football club\n| clubname      = 1. FC K\u00f6ln\n| fullname      = 1. Fu\u00dfball-Club K\u00f6ln 01/07 e. V.\n| image         = FC Cologne logo.svg\n| image_size    = 225\n| current       = 2019\u201320 1. FC K\u00f6ln season\n| nickname      = ''Die Gei\u00dfb\u00f6cke'' (The Billy Goats), ''Effzeh''\n| founded       = {{Start date and age|df=yes|1948|2|13}}\n| ground        = [[M\u00fcngersdorfer Stadion]]\n| capacity      = 50,000\n| chrtitle      = President\n| chairman      = Werner Wolf\n| manager       = Alexander Wehrle\n| coach         = [[Markus Gisdol]]\n| league        = [[Bundesliga]]\n| season        = [[2018\u201319 2. Bundesliga|2018\u201319]]\n| position      = [[2. Bundesliga]], 1st (promoted)\n| pattern_la1   = _koln1920h \n| pattern_b1    = _koln1920h\n| pattern_ra1   = _koln1920h\n| pattern_sh1   = _koln1920h\n| pattern_so1   = _koln1920h\n| leftarm1      = \n| body1         = \n| rightarm1     = \n| shorts1       = \n| socks1        = \n| pattern_la2   = _koln1920a\n| pattern_b2    = _koln1920a\n| pattern_ra2   = _koln1920a\n| pattern_sh2   = _koln1920a\n| pattern_so2   = _koln1920a\n| leftarm2      = F1111E\n| body2         = F1111E\n| rightarm2     = F1111E\n| shorts2       = F1111E\n| socks2        = F1111E\n| pattern_la3   = _koln1920t\n| pattern_b3    = _koln1920t\n| pattern_ra3   = _koln1920t\n| pattern_sh3   = _koln1920t\n| pattern_so3   = _koln1920t\n| leftarm3      = 000000\n| body3         = 000000\n| rightarm3     = 000000\n| shorts3       = 000000\n| socks3        = 000000\n| website       = http://www.fc-koeln.de\n}}\n'''1. Fu\u00dfball-Club K\u00f6ln 01/07 e. V.''', commonly known as simply '''1. FC K\u00f6ln''' or '''FC Cologne''' in English ({{IPA-de|\u0294\u025bf \u02c8tse\u02d0 \u02c8k\u0153ln}}), is a [[Football in Germany|German association football club]] based in [[Cologne]]. It was formed in 1948 as a merger of the clubs ''K\u00f6lner Ballspiel-Club 1901'' and ''SpVgg S\u00fclz 07''. K\u00f6ln gained promotion back to the [[Bundesliga]] in the [[2018-19 2. Bundesliga|2018\u201319 season]] after being relegated to [[2. Bundesliga]] [[2017-18 Bundesliga|the previous season]]. The team won the first Bundesliga in 1963.\n\nThe club's nickname ''Die Gei\u00dfb\u00f6cke'' (The [[Goat|Billy Goats]]) refers to the club's [[mascot]], a male goat named ''Hennes'' after the veteran FC player and (later) manager [[Hennes Weisweiler]]. The first ''Hennes'' was donated by a circus entrepreneur as a [[Cologne carnival]] joke. The current mascot is ''Hennes'' IX as of 1 August 2019 after Hennes VIII was retired by the club due to old age.<ref>https://fc.de/en/fc-info/news/detailpage/details/fc-present-hennes-ix/</ref> Another nickname for the club, more common locally due to its ambiguity, is ''FC'' (often written as ''Effzeh''), a common German abbreviation for football clubs. Characteristic for the [[Colognian language|dialect spoken around Cologne]], this is pronounced \"EF-tsay\",{{fix|text=Colognian IPA needed|date=October 2015}} in contrast to the Standard German pronunciation of the abbreviation where the second syllable is emphasized ({{IPA-de|\u0294\u025bf \u02c8tse\u02d0|}}). K\u00f6ln play at home in white and red, both colours having been used as the main shirt colour throughout its history.\n\nLike many of Germany's other professional football clubs, 1. FC K\u00f6ln is part of a larger sports club with teams in other sports like [[handball]], [[table tennis]] and [[gymnastics]]. 1. FC K\u00f6ln has over 100,000 members, making it the fourth largest club in Germany.<ref>{{cite web | url = http://www.express.de/sport/fussball/1--fc-koeln/mitglieder-boom-dank-europa-fc-knackt-bald-die-100-000--27800598 | title = Mitglieder-Boom dank Europa FC knackt bald die 100.000! | language = de | trans-title=Member's boom thanks to Europa League FC will soon break the 100,000! | publisher = express.de | date = 16 June 2017 | accessdate = 12 August 2017}}</ref><ref>{{cite web | url = https://fc.de/en/fc-info/news/detailpage/details/record-setting-members-meeting | title = Record-Setting Members' Meeting | publisher = fc.de | date = 26 September 2017 | accessdate = 27 September 2017}}</ref>\n\n==History==\n===Predecessor sides===\n[[File:Kolner BC.png|thumb|left|250px|Historical logos of predecessor side ''K\u00f6lner BC'']]K\u00f6lner BC was formed on 6 June 1901 by a group of young men who were unhappy as part of the [[gymnastics]] club FC Borussia K\u00f6ln and far more interested in football. BC was a competitive side in the Zehnerliga West in the years before [[World War I]] who took the [[Western German football championship|Westdeutsche championship]] in 1912 and advanced to the preliminary rounds of the [[1912 German football championship|national finals]]. Their next best result was a losing appearance in the 1920 league final, where they lost a 1\u20133 to [[Borussia M\u00f6nchengladbach]].\n\n<!-- Deleted image removed: [[File:SpVgg Sulz.png|thumb|right|100px|Historical logo of predecessor side ''SpVgg S\u00fclz'']] -->\nSpielvereinigung 1907 K\u00f6ln-S\u00fclz was established in 1907 as S\u00fclzer Sportverein and on 1 January 1919 merged with Fu\u00dfball Club 1908 Hertha S\u00fclz to form SpVgg. They won the Westdeutscher title in 1928 and they too went out in the early rounds of the [[1928 German football championship|national finals]] in their turn on that stage. They went on to play as a top flight club in the [[Gauliga Mittelrhein]], one of sixteen premier level divisions established in 1933 in the re-organization of German football under the [[Third Reich]]. The side earned generally good results through the 1930s&nbsp;\u2013 including a divisional championship in 1939&nbsp;\u2013 but then faltered in the early 1940s. After the 1941 season the Gauliga Mittlerhein was split into two new divisions: the [[Gauliga K\u00f6ln-Aachen]] and the [[Gauliga Moselland]], which included clubs from occupied Luxembourg. S\u00fclz struggled until they were united with [[VfL K\u00f6ln 1899]] for the 1943\u201344 season to form the combined wartime side Kriegspielgemeinschaft VfL 99/S\u00fclz 07 which promptly won the Gauliga K\u00f6ln-Aachen title by a single point over SG D\u00fcren 99 in a close race. The club did not play the next campaign as war overtook the region.\n\n===A successful new club===\n{{Expand section|date=December 2009}}\n[[File:FC K\u00f6ln Performance Chart.png|260px|thumb|Historical chart of 1. FC K\u00f6ln league performance]]\nAfter the union of these two predecessor sides (1948), 1. FC K\u00f6ln began play in the tough [[Oberliga West (1947\u201363)|Oberliga West]] in the 1949\u201350 season and by 1954 had won their first divisional championship. That same year they lost the [[1953\u201354 DFB-Pokal|DFB-Pokal]] final 1\u20130 to [[VfB Stuttgart]]. ''Die Gei\u00dfb\u00f6cke'' won their second divisional championship in 1960 and appeared in the [[1960 German football championship|national final]] against [[Hamburger SV]], where they went down to a 2\u20133 defeat. They went on to finish first in the Oberliga West in each of the next three seasons and again played their way to the national final in [[1962 German football championship|1962]] and [[1963 German football championship|1963]]. They won the '62 match 4\u20130 over [[1. FC N\u00fcrnberg]] resulting in entry to the [[1962\u201363 European Cup]] where they were one of the favourites to win the trophy. In the first round K\u00f6ln visited [[Dundee F.C.]] of Scotland and lost 1\u20138, and despite winning the second leg back in Germany by 4\u20130 they were out of the tournament. In the following year's national final they lost 1\u20133 to [[Borussia Dortmund]].\n\n===Continuing success===\n[[File:Einweihung Carola-Williams-Park 05.jpg|thumb|Mascot Hennes VIII]]\nIn 1963, FC K\u00f6ln was selected as one of the original 16 teams to play in the [[Bundesliga]], Germany's new professional football league. K\u00f6ln continued their winning ways by becoming the first ever [[List of German football champions|Bundesliga champion]] in the league's inaugural [[1963\u201364 Bundesliga|1963\u201364 season]]. As German champions, K\u00f6ln entered the [[1964\u201365 European Cup]] where it met England's [[Liverpool F.C.|Liverpool]] at the quarter-final stage. After two 0\u20130 draws, a third game was played which was also a stalemate, this time 2\u20132. As the [[kicks from the penalty mark|penalty shootout]] had not yet been introduced as the means of deciding a tie, K\u00f6ln went out of the competition on the [[Coin toss|toss of a coin]]. Ironically enough, there was the need for a second coin toss because the first time the coin stuck vertically in the ground. The club also became the first Bundesliga side to field a Brazilian player when it signed [[Z\u00e9z\u00e9]] for a then club record fee of [[Deutsche Mark|DM]] 150,000.<ref name=\"Schnee\" >[http://www.weltfussball.de/news/_n1498951_/schnee-allergie-beim-samba-kicker/ Schnee-Allergie beim Samba-Kicker] {{in lang|de}} Weltfussball.de, published: 27 March 2015. Retrieved 28 March 2015.</ref> Domestically, K\u00f6ln recorded a second-place finish in the [[1964\u201365 Bundesliga]] season and won its first [[DFB-Pokal]] in [[1967\u201368 DFB-Pokal|1967\u201368]].\n\nAt the start of the 1970s, K\u00f6ln reached three DFB-Pokal finals in four seasons, losing all three; to [[Kickers Offenbach]] in [[1969\u201370 DFB-Pokal|1970]], [[FC Bayern Munich|Bayern Munich]] in [[1970\u201371 DFB-Pokal|1971]] and [[Borussia M\u00f6nchengladbach]] in [[1972\u201373 DFB-Pokal|1973]]. The team also achieved another second place Bundesliga finish in [[1972\u201373 Bundesliga|1973]] before reaching another DFB-Pokal final in [[1976\u201377 DFB-Pokal|1977]], beating [[Hertha BSC]] over two legs to win the trophy for the second time.\n\nIn 1977\u201378, FC K\u00f6ln enjoyed its most successful season, winning the [[1977\u201378 Bundesliga|Bundesliga]] title, its third national title overall, and retaining the [[1977\u201378 DFB-Pokal|DFB-Pokal]]. This makes K\u00f6ln one of only four clubs to have won [[Double (association football)#Germany|the double]] in [[Double (association football)#Bundesliga era|the Bundesliga era]].\n\nK\u00f6ln had another losing DFB-Pokal final appearance in [[1979\u201380 DFB-Pokal|1980]], before winning the competition for a fourth time in [[1982\u201383 DFB-Pokal|1983]]. In 1986, the club appeared in its first European final, losing 5\u20133 on aggregate to [[Real Madrid C.F.|Real Madrid]] in the [[1986 UEFA Cup Final|UEFA Cup Final]]. Two second place Bundesliga finishes, in [[1988\u201389 Bundesliga|1988\u201389]] and [[1989\u201390 Bundesliga|1989\u201390]], and another DFB-Pokal final loss in [[1990\u201391 DFB-Pokal|1991]], marked the end of a glorious thirty-year period for FC K\u00f6ln.\n\n===21st century: ups and downs===\nIn recent years, the club's performance has been mixed. The FC holds the dubious distinction of the worst goal drought in Bundesliga history: in [[2001\u201302 Bundesliga|2002]], the supporters had to wait 1034 excruciating minutes (equivalent to 11-and-a-half games) until [[Thomas Cichon]] found the back of the net again.<ref>{{cite web | url = http://www.fussballdaten.de/bundesliga/2002/25/fckoeln-herthabsc/ | title = Das ersehnte Tor war zuwenig | language = de | publisher = fussballdaten.de | date = 2 March 2002 | accessdate = 10 December 2014}}</ref>\nIn the early years of the Bundesliga, 1. FC K\u00f6ln was the most successful club in West Germany in terms of total points won. Beginning in the early 1990s, however, the club's performance fell, and in [[1997\u201398 Bundesliga|1998]] it was relegated for the first time. Since about 2000, the side has been a \"[[yo-yo club|yo-yo team]]\", moving between the first and second divisions. It has returned to the Bundesliga at the end of the [[2004\u201305 2. Bundesliga|2004\u201305 season]] as [[2. Bundesliga]] champions after having been relegated the [[2003\u201304 Bundesliga|season before]]. There was little optimism about their return to the top flight as they were picked by German football magazine ''kicker'' as one of the clubs most likely to be relegated.\n\nThis prediction came true when K\u00f6ln lost to [[Hamburger SV]] 1\u20130 in the third-to-last match of [[2005\u201306 Bundesliga|the season]]. The club finished the season in second-last place and was relegated after conceding a league-worst 71 goals. The team's most prolific goal scorer was [[Lukas Podolski]] with a total of 12 goals, who transferred to Bayern Munich after the end of the season. He also appeared with the [[Germany national football team|Germany national team]] at the [[2006 FIFA World Cup]].\n\nIn late 2006, former coach [[Christoph Daum]] was convinced to once again take the helm of the 2. Bundesliga club and succeeded in leading the club back to the Bundesliga in 2008. After a successful Bundesliga campaign in 2008\u201309, Daum left K\u00f6ln for his former club [[Fenerbah\u00e7e S.K. (football)|Fenerbah\u00e7e]]. K\u00f6ln's former star-striker Lukas Podolski returned for the [[2009\u201310 Bundesliga|2009\u201310 season]].\n\nAfter a poor run of form in the [[2010\u201311 Bundesliga|2010\u201311 season]], recording only one win from its opening nine Bundesliga fixtures, K\u00f6ln replaced coach [[Zvonimir Soldo]] with [[Frank Schaefer]]. Schaefer, who was originally in charge of the under-23 team of K\u00f6ln, decided after the season that he would rather spend more time with his family than be a coach in the Bundesliga. Former [[Norway national football team|Norwegian international]] and recent [[F.C. Copenhagen|Copenhagen]] coach [[St\u00e5le Solbakken]] replaced him. After earning just eight points in the first 13 matches of the second half of the season, Schaefer and former K\u00f6ln player [[Dirk Lottner]] replaced Solbakken.<ref>{{cite web |url=http://www.goal.com/en-us/news/1956/europe/2011/05/14/2486732/koln-confirm-stale-solbakken-as-new-coach-for-next-season/ |title=K\u00f6ln confirm Stale Solbakken as new coach for next season |date=14 May 2011 |accessdate=15 May 2011 |publisher=goal.com}}</ref> The club, however, was relegated at the end of the season, finishing in 17th place, having accumulated \u20ac33m debt, and \u20ac11m [[equity (finance)|negative equity]].<ref name=dept2017>[http://www.express.de/sport/fussball/1--fc-koeln/1--fc-koeln-wehrle-schafft-das-finanz-wunder--hier-die-mega-zahlen-26913860 1. FC K\u00f6ln Wehrle schafft das Finanz-Wunder: Hier die Mega-Zahlen \u2013 Quelle: http://www.express.de/26913860 2017], Express, 17 May 2017</ref>\n\n===Turn around (2012\u20132017)===\nIn April 2012 the club members elected a new board of directors, Werner Spinner as president, Markus Ritterbach for marketing, and [[Harald Schumacher|Toni Schumacher]] for sport. In the [[2012\u201313 2. Bundesliga|2012\u201313 season]], under new trainer [[Holger Stanislawski]], K\u00f6ln finished in fifth place in the [[2. Bundesliga]], missing out on promotion back to the top division.\n\nIn 2012 the board hired J\u00f6rg Jakobs as director of football who then got promoted in 2014 to sporting director, chief scout and director of the academy.<ref>[http://www.goal.com/de/news/968/transfernews/2014/06/23/4907416/1-fc-k%C3%B6ln-j%C3%B6rg-jakobs-bleibt-und-wird-bef%C3%B6rdert Der Leiter Lizenzfu\u00dfball bleibt und r\u00fcckt auf: Zuk\u00fcnftig ist Jakobs als Sportdirektor mit mehr Kompetenzen ausgestattet], 23 June 2014.</ref><ref>[http://www.90min.de/de/posts/4911495-1-fc-koeln-sportdirektor-joerg-jakobs-soll-seinen-vertrag-verlaengern 1. FC K\u00f6ln: Sportdirektor J\u00f6rg Jakobs soll seinen Vertrag verl\u00e4ngern], 24 April 2017</ref> In January 2013 Alexander Wehrle joined as managing director of FC K\u00f6ln ltd. Wehrle was working as assistant for [[VfB Stuttgart]] president Erwin Staudt, especially for rebuilding the stadium.<ref>[http://www.express.de/sport/fussball/1--fc-koeln/horstmann-nachfolger-schwabe-soll-fc-das-sparen-lehren-5382088 Horstmann-Nachfolger Schwabe soll FC das Sparen lehren], 11 October 2012.</ref> In summer 2013 [[Peter St\u00f6ger]] and Manfred Schmid were hired as coaching team, and J\u00f6rg Schmadtke as general manager. [[2013\u201314 2. Bundesliga|2013\u201314]] K\u00f6ln finished first in the 2. Bundesliga and earned promotion to the top division. It was followed by a 12th place [[2014\u201315 Bundesliga|2014\u201315]], ninth in [[2015\u201316 Bundesliga|2015\u201316]], and fifth place in [[2016\u201317 Bundesliga|2016\u201317]]. 25 years after the club's last appearance in international football to date they qualified for the Europa League. After restructuring and repaying debt, equity turned from \u20ac11m negative to \u20ac20m positive. The turnover increased from \u20ac56m in 2012/13 to more than \u20ac120m in 2016/17.<ref name=dept2017/><ref>[http://www.stern.de/sport/fussball/1-fc-koeln---was-das-ueberraschungsteam-der-bundesliga-so-stark-macht-7197078.html Mer stonn zo Dir, FC K\u00f6lle!], ''Stern'', 19 November 2016.</ref><ref>[http://www.ksta.de/sport/1-fc-koeln/rekorde-fuer-den-1--fc-koeln-150-millionen-euro-umsatz-in-reichweite-28011944 Rekorde f\u00fcr den 1. FC K\u00f6ln 150 Millionen Euro Umsatz in Reichweite], K\u00f6lner Stadtanzeiger, 22 July 2017</ref>\n\n===Decline and changes (2018\u2013)===\nAfter the club's return the European stage, fortunes quickly changed. The team experienced an unsuccessful start to the [[2017-18 Bundesliga|2017\u201318 Bundesliga season]] gaining only three points from its first sixteen matches. At the same time, the club's Europa League campaign ended after the group stage.<ref>{{cite web|url=https://story.ksta.de/2018/05/fc-saison-rueckblick/|title= Euphorie und Entt\u00e4uschung \u2013 Der Herzschalg der FC Saison|website=ksta.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> This downtrend led to the resignation of [[J\u00f6rg Schmadtke]]<ref>{{cite web|url=https://fc.de/fc-info/news/detailseite/details/fc-und-schmadtke-loesen-vertrag-auf/|title=FC und Schmadtke l\u00f6sen Vertrag auf|date=23 October 2017|work=fc.de}}</ref> and St\u00f6ger's dismissal in December 2017; he was replaced by [[Stefan Ruthenbeck]] who was appointed as caretaker manager.<ref>{{cite web|url=https://www.ksta.de/sport/1-fc-koeln/stoeger-aus-so-geht-es-weiter-beim-1--fc-koeln-28990612|title=1.FC K\u00f6ln: Peter St\u00f6ger entlassen|website=ksta.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> In spite of an improved record in the second half of the season, the team finished last and were relegated to [[2. Bundesliga]] at the end of the year.\n\nAhead of the [[2018\u201319 2. Bundesliga|2018-19 Season]], [[Markus Anfang]] was appointed manager with a mandate to achieve an immediate return to the top flight.<ref>{{cite web|url=https://www.bundesliga.com/en/news/Bundesliga/cologne-appoint-markus-anfang-as-coach-for-next-season-kiel-478712.jsp|title= Cologne appoint Holstein Kiel's Markus Anfang as new coach for next season|website= Bundesliga.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> While the club occupied the league's top spot for much of the season, Anfang was let go after a winless streak in April 2019.<ref>{{cite web|url=https://www.sueddeutsche.de/sport/-fc-koeln-trainer-entlassung-anfang-1.4424405|title=Weshalb Trainer Anfang beim 1. FC K\u00f6ln gehen musste|website=SZ.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> Just a week later, with [[Andr\u00e9 Pawlak]] at the helm, the team achieved promotion with a 0\u20134 victory over [[Greuther F\u00fcrth]].<ref>{{cite web|url=https://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/spieltag/2-bundesliga/2018-19/32/4243849/spielbericht_spvgg-greuther-fuerth-82_1-fc-koeln-16.html|title=Cordoba bringt K\u00f6lns Aufstiegsfeier ins Rollen|website=kicker.de|accessdate= 7 May 2019}}</ref> On 13 May 2019, the club announced that [[Jahn Regensburg]] manager [[Achim Beierlorzer]] would assume its vacant head coaching position from the [[2019-20 Bundesliga|upcoming season]]. He was signed to a contract until 2021.<ref>{{cite web|url=https://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/startseite/748917/artikel_beierlorzer-wird-trainer-beim-1-fc-koeln.html|title=Beierlorzer wird Trainer beim 1. FC K\u00f6ln|website=kicker.de|accessdate=13 May 2019}}</ref> Following an unsuccessful start to the [[2019\u201320 Bundesliga|2019\u201320 season]], which included a 3-2 cup defeat against [[1. FC Saarbr\u00fccken]], the club decided to terminate Beierlorzer's contract on November 9, 2019.<ref>{{cite web|url=https://www.kicker.de/761704/artikel/reissleine_gezogen_koeln_trennt_sich_von_beierlorzer|title=Rei\u00dfleine gezogen: K\u00f6ln trennt sich von Beierlorzer|website=kicker.de |accessdate= 9 November 2019}}</ref> Sporting director [[Armin Veh]], who weeks earlier had announced that he would not extend his contract with the club, was also dismissed from his position.<ref>{{cite web|url=https://www.spiegel.de/sport/fussball/armin-veh-und-1-fc-koeln-loesen-vertrag-auf-a-1295685.html|title=K\u00f6ln und Veh l\u00f6sen Vertrag auf|website=spiegel.de|accessdate=18 November 2019}}</ref> On 18 November, former [[Hamburger SV|HSV]] manager [[Markus Gisdol]] was appointed to the club's head coaching position, while [[Horst Heldt]] was made sporting director. Both signed contracts until 2021.<ref>{{cite web|url=https://www.kicker.de/762834/artikel/neues_fuehrungsduo_1_fc_koeln_setzt_auf_gisdol_und_heldt|title= Neues F\u00fchrungsduo: 1. FC K\u00f6ln setzt auf Gisdol und Heldt |website=kicker.de |accessdate= 18 November 2019}}</ref>\n\n==Stadium==\nThe team plays its home matches in the [[M\u00fcngersdorfer Stadion]], also known as the RheinEnergie Stadion for sponsorship purposes. It has a seating capacity of 45,965 and the average attendance in the 2015\u201316 season was 48,676.<ref>{{cite web|url=http://www.worldfootball.net/attendance/bundesliga-2015-2016/1/ |title=Germany \" Bundesliga 2015/2016 \" Attendance \" Home matches |website=worldfootball.net |accessdate=14 May 2016}}</ref> The stadium sponsorship comes from a contract with the local power supplier RheinEnergie AG. However, most fans still call the stadium \"M\u00fcngersdorfer Stadion\", named after the suburb of M\u00fcngersdorf, where it is located.\n\nThe club owns the ''Gei\u00dfbockheim'' training centre currently known as ''RheinEnergieSportpark'' for sponsorship, located in [[S\u00fclz]] which is a municipal part of K\u00f6ln in the southwest of the city. The centre is home to the ''Franz-Kremer-Stadion'' being home to [[1. FC K\u00f6ln II]].\n\n==Honours==\n===Domestic===\n* '''[[Bundesliga]]'''\n** '''Winner:''' [[1963\u201364 Bundesliga|1963\u201364]], [[1977\u201378 Bundesliga|1977\u201378]]\n**Runners-up: [[1964\u201365 Bundesliga|1964\u201365]], [[1972\u201373 Bundesliga|1972\u201373]], [[1981\u201382 Bundesliga|1981\u201382]], [[1988\u201389 Bundesliga|1988\u201389]], [[1989\u201390 Bundesliga|1989\u201390]]\n* '''[[German football championship]]'''\n** '''Winner:''' [[German football championship 1962|1961\u201362]]\n**Runners-up: [[German football championship 1960|1959\u201360]], [[German football championship 1963|1962\u201363]]\n* '''[[DFB-Pokal]]'''\n**'''Winner:''' [[1967\u201368 DFB-Pokal|1967\u201368]], [[1976\u201377 DFB-Pokal|1976\u201377]], [[1977\u201378 DFB-Pokal|1977\u201378]], [[1982\u201383 DFB-Pokal|1982\u201383]]\n**Runners-up: [[1953\u201354 DFB-Pokal|1953\u201354]], [[1969\u201370 DFB-Pokal|1969\u201370]], [[1970\u201371 DFB-Pokal|1970\u201371]], [[1972\u201373 DFB-Pokal|1972\u201373]], [[1979\u201380 DFB-Pokal|1979\u201380]], [[1990\u201391 DFB-Pokal|1990\u201391]]\n* '''[[2. Bundesliga]]'''\n** '''Winner:''' [[1999\u20132000 2. Bundesliga|1999\u20132000]], [[2004\u201305 2. Bundesliga|2004\u201305]], [[2013\u201314 2. Bundesliga|2013\u201314]], [[2018\u201319 2. Bundesliga|2018\u201319]]\n**Runners-up: [[2002\u201303 2. Bundesliga|2002\u201303]]\n\n===Regional===\n* '''[[Oberliga West (1947\u201363)|Oberliga West]]'''\n**'''Winner:''' [[1953\u201354 Oberliga|1953\u201354]], [[1959\u201360 Oberliga|1959\u201360]], [[1960\u201361 Oberliga|1960\u201361]], [[1961\u201362 Oberliga|1961\u201362]], [[1962\u201363 Oberliga|1962\u201363]]\n**Runners-up: [[1952\u201353 Oberliga|1952\u201353]], [[1957\u201358 Oberliga|1957\u201358]], [[1958\u201359 Oberliga|1958\u201359]]\n\n===European===\n* '''[[UEFA Europa League|UEFA Cup]]'''\n**Runners-up: [[1985\u201386 UEFA Cup|1985\u201386]]\n\n===Doubles===\n*[[1977\u201378 Bundesliga|1977\u201378]]: Bundesliga and DFB-Pokal\n\n===Reserve team===\n* [[German amateur champions]]: 1981\n\n===Youth===\n* '''[[German Under 19 championship (football)|German Under 19 championship]]'''\n** '''Champions''': 1970\u201371\n** '''Runners-up''': 1973\u201374, 1982\u201383, 1991\u201392\n* '''[[Under 19 Bundesliga#Division champions|Under 19 Bundesliga Division West]]'''\n** '''Champions''': 2007\u201308\n** '''Runners-up''': 2003\u201304, 2009\u201310, 2013\u201314, 2014\u201315\n* '''Under 19 Juniors DFB-Pokal'''\n** '''Champions''': 2012\u201313\n** '''Runners-up''': 1990\u201391, 1993\u201394\n* '''[[German Under 17 championship (football)|German Under 17 championship]]'''\n** '''Champions''': 1989\u201390, 2010\u201311\n* '''[[Under 17 Bundesliga#Under 17 Bundesliga West|Under 17 Bundesliga Division West]]'''\n** '''Champions''': 2010\u201311, 2011\u201312\n** '''Runners-up''': 2008\u201309\n\n==Statistics==\n{{see also|1. FC K\u00f6ln statistics}}\n\n==Kits==\nK\u00f6ln's kits are currently made by Uhlsport, who will pay \u20ac3.5m a year instead of \u20ac2.5m.<ref>[http://www.express.de/sport/fussball/1--fc-koeln/koelns-ausruester-deal-warum-uhlsport---und-nicht-nike-oder-adidas--28101678 K\u00f6lns Ausr\u00fcster-Deal Warum Uhlsport \u2013 und nicht Nike oder Adidas? \u2013 Quelle: http://www.express.de/28101678 2017], express, 2 August 2017.</ref>\n\n==Rivals==\nThe club's main rivals are [[Borussia M\u00f6nchengladbach]], [[Bayer 04 Leverkusen|Bayer Leverkusen]], and [[Fortuna D\u00fcsseldorf]]&nbsp;\u2013 all clubs from the same [[Rhine-Ruhr]] region, near the river [[Rhine]].\n\n==Players==\n{{For|recent transfers|List of German football transfers summer 2019|List of German football transfers winter 2019\u201320}}\n\n===Current squad===\n{{updated|31 January 2020|<ref>{{cite web|url=http://www.fc-koeln.de/profis/mannschaft/|title=1. FC K\u00f6ln \u2013 Mannschaft|trans-title=1. FC K\u00f6ln \u2013 Squad|accessdate=26 May 2016|language=German|publisher=1. FC K\u00f6ln}}</ref>}}\n\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= 1 |nat=GER |pos=GK |name=[[Timo Horn]]}}\n{{Fs player|no= 2 |nat=GER |pos=DF |name=[[Benno Schmitz]]}}\n{{Fs player|no= 5 |nat=GER |pos=DF |name=[[Rafael Czichos]]}}\n{{Fs player|no= 6 |nat=GER |pos=MF |name=[[Marco H\u00f6ger]]}}\n{{Fs player|no= 7 |nat=GER |pos=MF |name=[[Marcel Risse]]}}\n{{Fs player|no= 8 |nat=BEL |pos=MF |name=[[Birger Verstraete]]}}\n{{Fs player|no= 9 |nat=GER |pos=FW |name=[[Simon Terodde]]}}\n{{Fs player|no=11 |nat=GER |pos=FW |name=[[Kingsley Schindler]]}}\n{{Fs player|no=14 |nat=GER |pos=DF |name=[[Jonas Hector]]|other=[[Captain (association football)|Captain]]}}\n{{Fs player|no=15 |nat=COL |pos=FW |name=[[Jhon C\u00f3rdoba]]}}\n{{Fs player|no=17 |nat=GER |pos=MF |name=[[Christian Clemens]]}}\n{{Fs player|no=18 |nat=GER |pos=GK |name=[[Thomas Kessler]]}}\n{{Fs player|no=19 |nat=NED |pos=DF |name=[[Kingsley Ehizibue]]}}\n{{Fs player|no=20 |nat=GER |pos=MF |name=[[Elvis Rexhbe\u00e7aj]]|other=on loan from [[VfL Wolfsburg]]}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no=22 |nat=ESP |pos=DF |name=[[Jorge Mer\u00e9]]}}\n{{Fs player|no=23 |nat=GER |pos=FW |name=[[Mark Uth]]|other=on loan from [[FC Schalke 04|Schalke 04]]}}\n{{Fs player|no=24 |nat=GER |pos=MF |name=[[Dominick Drexler]]}}\n{{Fs player|no=27 |nat=FRA |pos=FW |name=[[Anthony Modeste (footballer, born 1988)|Anthony Modeste]]}}\n{{Fs player|no=28 |nat=TUN |pos=MF |name=[[Ellyes Skhiri]]}}\n{{Fs player|no=29 |nat=GER |pos=FW |name=[[Jan Thielmann]]}}\n{{Fs player|no=30 |nat=AUT |pos=MF |name=[[Florian Kainz]]}}\n{{Fs player|no=31 |nat=USA |pos=GK |name=Brady Scott}}\n{{Fs player|no=32 |nat=GER |pos=GK |name=Julian Krahl}}\n{{Fs player|no=33 |nat=BEL |pos=DF |name=[[Sebastiaan Bornauw]]}}\n{{Fs player|no=34 |nat=GER |pos=DF |name=[[Noah Katterbach]]}}\n{{Fs player|no=36 |nat=GER |pos=MF |name=[[Niklas Hauptmann]]}}\n{{Fs player|no=37 |nat=GER |pos=DF |name=[[Toni Leistner]]|other=on loan from [[Queens Park Rangers F.C.|Queens Park Rangers]]}}\n{{Fs player|no=38 |nat=GER |pos=DF |name=[[Ismail Jakobs]]}}\n{{Fs end}}\n\n===Players out on loan===\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=GK |name=Jan-Christoph Bartels |other=at [[SV Wehen Wiesbaden]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=DF |name=[[Yann Aurel Bisseck]] |other=at [[Holstein Kiel]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=DF |name=[[Jannes Horn]]|other=at [[Hannover 96]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=MF |name=[[Salih \u00d6zcan]]|other=at [[Holstein Kiel]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=FRA |pos=MF |name=[[Vincent Koziello]]|other=at [[Paris FC]] until 30 June 2020}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no= |nat=AUT |pos=MF |name=[[Louis Schaub]]|other=at [[Hamburger SV]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=POR |pos=DF |name=[[Jo\u00e3o Queir\u00f3s]] |other=at [[Willem II (football club)|Willem II]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=CZE |pos=MF |name=[[Tom\u00e1\u0161 Ostr\u00e1k]] |other=at [[TSV Hartberg]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=DEN |pos=DF |name=[[Frederik S\u00f8rensen]]|other=at [[BSC Young Boys|Young Boys]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= |nat=GER |pos=DF |name=[[Lasse Sobiech]]|other=at [[Royal Excel Mouscron|Excel Mouscron]] until 30 June 2020}}\n{{Fs end}}\n\n===Second team squad===\n{{Main|1. FC K\u00f6ln II}}\n\n==UEFA club rankings==\n{{updated|20 May 2017|<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/memberassociations/uefarankings/club/|title=UEFA Team Ranking 2017|author=Ralf Bueno|accessdate=20 May 2017}}</ref>}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n! Rank !! Team !!\n|-\n| 117 || align=left | {{Flagicon|FRA}} [[OGC Nice|Nice]] || 16.833\n|-\n| 118 || align=left | {{Flagicon|KAZ}} [[FC Astana|Astana]] || 16.800\n|-\n| 119 || align=left | {{Flagicon|ENG}} [[Hull City A.F.C.|Hull City]] || 16.692\n|-\n| 120 || align=left | {{Flagicon|DEN}} [[FC Midtjylland|Midtjylland]] || 16.300\n|-\n| 121 || align=left | {{Flagicon|SRB}} [[FK Partizan|Partizan]] || 16.075\n|- style=\"background:#ffc;\"\n| '''122''' || align=left | {{Flagicon|GER}} '''1. FC K\u00f6ln''' || '''15.899'''\n|-\n| 123 || align=left | {{Flagicon|TUR}} [[Osmanlispor]] || 15.840\n|-\n| 124 || align=left | {{Flagicon|ITA}} [[UC Sampdoria|Sampdoria]] || 15.666\n|-\n| 125 || align=left | {{Flagicon|GRE}} [[Asteras Tripoli F.C.|Asteras Tripoli]] || 15.580\n|-\n| 126 || align=left | {{Flagicon|CRO}} [[HNK Rijeka|Rijeka]] || 15.550\n|}\n\n==Coaching staff==\n{{updated|1 July 2019}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n|align=\"left\"|Head coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Markus Gisdol]]\n|-\n|align=\"left\"|Assistant coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} Frank Kaspari\n|-\n|align=\"left\"|Goalkeeping coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} [[Andreas Menger]]\n|-\n|align=\"left\"|Fitness coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} Yann-Benjamin Kugel\n|-\n|align=\"left\"|Fitness coach\n|align=\"left\"|{{flagicon|GER}} Marcel Abanoz\n|}\n\n==Head coaches since 1963==\n{{updated|17 December 2017}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n!rowspan=\"2\"| Head coaches<ref name=\"1. FC K\u00f6ln - Trainerhistorie\">{{cite web|title=1. FC K\u00f6ln|url=http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/vereine/1-bundesliga/2014-15/1-fc-koeln-16/trainer.html|website=kicker.de|publisher=kicker|accessdate=18 November 2014|language=German|archive-url=https://web.archive.org/web/20140729023505/http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/vereine/1-bundesliga/2014-15/1-fc-koeln-16/trainer.html|archive-date=29 July 2014|url-status=dead}}</ref>\n!rowspan=\"2\"| From<ref name=\"1. FC K\u00f6ln - Trainerhistorie\"/>\n!rowspan=\"2\"| To<ref name=\"1. FC K\u00f6ln - Trainerhistorie\"/>\n!colspan=\"5\"| Record<ref name=\"1. FC K\u00f6ln - Trainerhistorie\"/>\n|-\n!{{Tooltip|M|Matches coached}}\n!{{Tooltip|W|Matches won}}\n!{{Tooltip|D|Matches drawn}}\n!{{Tooltip|L|Matches lost}}\n!{{Tooltip|Win %|Winning percentage}}\n|-\n| [[Georg Kn\u00f6pfle]]\n| 1 July 1963\n| 30 June 1966\n{{WDL|115|59|34|22}}\n|-\n| [[Willi Multhaup]]\n| 1 July 1966\n| 30 June 1968\n{{WDL|79|37|17|25}}\n|-\n| [[Hans Merkle]]\n| 1 July 1968\n| 30 June 1970\n{{WDL|78|38|11|29}}\n|-\n| [[Ernst Ocwirk]]\n| 1 July 1970\n| 30 June 1971\n{{WDL|44|19|11|14}}\n|-\n| [[Gyula L\u00f3r\u00e1nt]]\n| 1 July 1971\n| 4 April 1972\n{{WDL|31|14|10|7}}\n|-\n| [[Rolf Herings (footballer)|Rolf Herings]]\n| 5 April 1972\n| 30 June 1972\n{{WDL|11|6|3|2}}\n|-\n| [[Rudi Schlott]]\n| 1 July 1972\n| 16 September 1973\n{{WDL|55|24|17|14}}\n|-\n| [[Zlatko \u010cajkovski]]\n| 17 September 1973\n| 12 December 1975\n{{WDL|92|47|18|27}}\n|-\n| [[Georg Stollenwerk]]\n| 1 January 1976\n| 30 June 1976\n{{WDL|20|9|6|5}}\n|-\n| [[Hennes Weisweiler]]\n| 1 July 1976\n| 15 April 1980\n{{WDL|165|90|36|39}}\n|-\n| [[Karl-Heinz Heddergott]]\n| 16 April 1980\n| 13 October 1980\n{{WDL|19|7|5|7}}\n|-\n| [[Rolf Herings (footballer)|Rolf Herings]]\n| 13 October 1980\n| 18 October 1980\n{{WDL|1|0|0|1}}\n|-\n| [[Rinus Michels]]\n| 18 October 1980\n| 21 August 1983\n{{WDL|108|53|26|29}}\n|-\n| [[Hannes L\u00f6hr]]\n| 22 August 1983\n| 6 February 1986\n{{WDL|97|45|18|34}}\n|-\n| [[Georg Kessler]]\n| 7 February 1986\n| 22 September 1986\n{{WDL|24|7|4|13}}\n|-\n| [[Christoph Daum]]\n| 23 September 1986\n| 28 June 1990\n{{WDL|154|78|43|33}}\n|-\n| [[Erich Rutem\u00f6ller]]\n| 1 July 1990\n| 30 August 1991\n{{WDL|54|21|20|13}}\n|-\n| [[Udo Lattek]]\n| 30 August 1991\n| 4 September 1991\n{{WDL|1|0|1|0}}\n|-\n| [[Johannes Lin\u00dfen]]\n| 4 September 1991\n| 11 September 1991\n{{WDL|1|0|0|1}}\n|-\n| [[J\u00f6rg Berger]]\n| 11 September 1991\n| 28 February 1993\n{{WDL|53|21|14|18}}\n|-\n| [[Wolfgang Jerat]]\n| 28 February 1993\n| 29 April 1993\n{{WDL|9|3|1|5}}\n|-\n| [[Morten Olsen]]\n| 29 April 1993\n| 27 August 1995\n{{WDL|89|35|23|31}}\n|-\n| [[Stephan Engels]]\n| 27 August 1995\n| 31 March 1996\n{{WDL|23|4|11|8}}\n|-\n| [[Peter Neururer]]\n| 1 April 1996\n| 30 September 1997\n{{WDL|60|25|8|27}}\n|-\n| [[Lorenz-G\u00fcnther K\u00f6stner]]\n| 1 October 1997\n| 30 June 1998\n{{WDL|26|8|5|13}}\n|-\n| [[Bernd Schuster]]\n| 1 July 1998\n| 30 June 1999\n{{WDL|35|12|9|14}}\n|-\n| [[Ewald Lienen]]\n| 1 July 1999\n| 28 January 2002\n{{WDL|94|38|24|32}}\n|-\n| [[Christoph John]]\n| 28 January 2002\n| 13 February 2002\n{{WDL|4|1|0|3}}\n|-\n| [[Friedhelm Funkel]]\n| 14 February 2002\n| 30 October 2003\n{{WDL|63|29|15|19}}\n|-\n| [[Marcel Koller]]\n| 2 November 2003<ref>{{cite news |url= http://www.spiegel.de/sport/fussball/0,1518,272286,00.html\n|title=Funkel Nachfolger: 1.FC K\u00f6ln verpflichtet Marcel Koller|date=2 November 2003|work=[[Der Spiegel]] |accessdate=18 November 2014}}</ref>\n| 14 June 2004<ref name=\"Stevens beerbt Koller\">{{cite news|title=Stevens beerbt Koller|url=http://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/startseite/300356/artikel_stevens-beerbt-koller.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=kicker|date=14 June 2004|language=German}}</ref>\n{{WDL|24|4|5|15}}\n|-\n| [[Huub Stevens]]\n| 14 June 2004<ref name=\"Stevens beerbt Koller\"/>\n| 27 May 2005<ref>{{cite news|title=Stevens trainiert Kerkrade|url=http://www.kicker.de/news/fussball/intligen/startseite/315640/artikel_stevens-trainiert-kerkrade.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=kicker|date=27 May 2005|language=German}}</ref>\n{{WDL|36|21|8|7}}\n|-\n| [[Uwe Rapolder]]\n| 1 July 2005\n| 18 December 2005\n{{WDL|18|3|3|12}}\n|-\n| [[Hanspeter Latour]]\n| 3 January 2006\n| 10 November 2006\n{{WDL|30|10|9|11}}\n|-\n| [[Holger Gehrke]]\n| 10 November 2006\n| 26 November 2006\n{{WDL|3|1|1|1}}\n|-\n| [[Christoph Daum]] \n| 26 November 2006\n| 2 June 2009<ref>{{cite web | url = http://www.fc-koeln.de/index.php?id=16&tx_ttnews\\tt_news&#93;=3761&tx_ttnews\\backPid&#93;=2327&cHash=fc2a21cef2 | title = Daum zu Fenerbahce&nbsp;\u2013 der FC ist auf Trainersuche! | trans-title = Daum to Fenerbahce&nbsp;\u2013 the FC is looking for a new coach!  | language = German | publisher = kicker.de| date = 2 June 2009 | accessdate=18 November 2014}}</ref>\n{{WDL|90|36|19|35}}\n|-\n| [[Zvonimir Soldo]]\n| 1 July 2009\n| 24 October 2010\n{{WDL|48|14|13|21}}\n|-\n| [[Frank Schaefer]]\n| 24 October 2010<ref>{{cite news|title=FC entl\u00e4sst Soldo&nbsp;\u2013 Schaefer auf der Bank gegen L\u00f6wen|url=http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/startseite/543983/artikel_fc-entlaesst-soldo---schaefer-auf-der-bank-gegen-loewen.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=[[Kicker (sports magazine)|Kicker]]|date=24 October 2010}}</ref>\n| 27 April 2011<ref>{{cite news|title=Schaefer tritt zur\u00fcck, Finke \u00fcbernimmt|url=http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/startseite/551666/artikel_schaefer-tritt-zurueck-finke-uebernimmt.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=[[Kicker (sports magazine)|Kicker]]|date=27 April 2011|language=German}}</ref>\n{{WDL|24|10|3|11}}\n|-\n| [[Volker Finke]]\n| 27 April 2011\n| 30 June 2011\n{{WDL|3|3|0|0}}\n|-\n| [[St\u00e5le Solbakken]]\n| 1 July 2011\n| 12 April 2012<ref name=\"K\u00f6ln entl\u00e4sst Solbakken - Schaefer hilft aus\">{{cite news|title=K\u00f6ln entl\u00e4sst Solbakken&nbsp;\u2013 Schaefer hilft aus|url=http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/startseite/567421/artikel_koeln-entlaesst-solbakken---schaefer-hilft-aus.html|accessdate=18 November 2014|publisher=kicker|date=12 April 2012|language=German}}</ref>\n{{WDL|32|9|5|18}}\n|-\n| [[Frank Schaefer]]\n| 12 April 2012<ref name=\"K\u00f6ln entl\u00e4sst Solbakken - Schaefer hilft aus\"/>\n| 30 June 2012\n{{WDL|4|0|1|3}}\n|-\n| [[Holger Stanislawski]]\n| 1 July 2012\n| 19 May 2013<ref>{{cite news|title=K\u00f6ln best\u00e4tigt: Stanislawski wirft das Handtuch|url=http://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/startseite/586518/artikel_koeln-bestaetigt_stanislawski-wirft-das-handtuch.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=kicker|date=18 May 2013|language=German}}</ref>\n{{WDL|37|16|12|9}}\n|-\n| [[Peter St\u00f6ger]]\n| 11 June 2013<ref>{{cite news|title=Neuer FC-Trainer: St\u00f6ger ist raus aus der Warteschleife|url=http://www.kicker.de/news/fussball/2bundesliga/vereine/587709/artikel_neuer-fc-trainer_stoeger-ist-raus-aus-der-warteschleife.html|accessdate=18 November 2014|newspaper=kicker|date=12 June 2013|language=German}}</ref>\n| 3 December 2017\n{{WDL|147|56|51|40}}\n|-\n| [[Stefan Ruthenbeck]]\n| 3 December 2017\n| 30 June 2018\n{{WDL|22|5|4|13}}\n|-\n| [[Markus Anfang]]\n| 1 July 2018\n| 27 April 2019\n{{WDL|31|18|8|5}}\n|-\n| [[Achim Beierlorzer]]\n| 1 July 2019\n| 9 November 2019\n{{WDL|11|2|1|8}}\n|-\n| [[Markus Gisdol]]\n| 18 November 2019\n| present\n{{WDL|10|5|1|4}}\n|}\n\n==Women's section==\n{{Main|1. FC K\u00f6ln (women)}}\nThe women's team was promoted to the [[Bundesliga (women)|Bundesliga]] in 2015.<ref>{{cite web|title=AUFSTIEG IN DIE BUNDESLIGA|url=https://www.fc-koeln.de/fc-info/news/detailseite/details/aufstieg-in-die-bundesliga/|accessdate=16 November 2015|language=German}}</ref> They were directly relegated back to the [[2. Frauen-Bundesliga]] after the [[2016\u201317 2. Bundesliga (women)|2016\u201317]] season ended, but managed to regain promotion in May 2017 to the [[Bundesliga (women)|Bundesliga]].<ref>{{cite web|title=EIN NIE GEF\u00c4HRDETER ABSTIEG: FC-FRAUEN M\u00dcSSEN RUNTER|url=https://geissblog.koeln/2016/04/ein-nie-gefaehrdeter-abstieg-fc-frauen-muessen-runter/|website=geissblog.koeln|accessdate=17 September 2017|language=German}}</ref><ref>{{cite web|title=1. FC K\u00f6ln zur\u00fcck in der Frauen-Bundesliga|url=http://www.zeit.de/news/2017-05/21/fussball-1-fc-koeln-zurueck-in-der-frauen-bundesliga-21163805|website=Die Zeit|accessdate=17 September 2017|language=German|archive-url=https://web.archive.org/web/20171011110818/http://www.zeit.de/news/2017-05/21/fussball-1-fc-koeln-zurueck-in-der-frauen-bundesliga-21163805|archive-date=11 October 2017|url-status=dead}}</ref>\n\n==See also==\n* [[Heinz Baumann (priest)]]\n\n==References==\n{{reflist}}\n*Gr\u00fcne, Hardy (2001). Vereinslexikon. Kassel: AGON Sportverlag {{ISBN|3-89784-147-9}}\n\n==External links==\n{{commons category}}\n*{{Official website}}\n*[http://www.abseits-soccer.com/clubs/koeln.html The Abseits Guide to German Soccer]\n*[http://www.resultsfromfootball.com/bundesliga-team/fckoln.html FC K\u00f6ln statistics]\n\n{{1. FC K\u00f6ln}}\n{{Bundesliga}}\n{{2. Bundesliga}}\n{{Regionalliga West}}\n{{U19 Bundesliga West}}\n{{U17 Bundesliga West}}\n\n{{DEFAULTSORT:Koln, 1. Fc}}\n[[Category:Football clubs in Germany]]\n[[Category:1. FC K\u00f6ln| ]]\n[[Category:Football clubs in North Rhine-Westphalia]]\n[[Category:Football clubs in Cologne]]\n[[Category:Association football clubs established in 1948]]\n[[Category:1948 establishments in Germany]]\n", "name_user": "31.124.23.169", "label": "unsafe", "comment": "(\u2192\u200ePlayers)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/1._FC_K%C3%B6ln"}
