{"title_page": "Loire's 3rd constituency", "text_new": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 3rd constituency of [[Loire (department)|Loire]]\n| image               = MapOfLoires3rdConstituency.png\n| caption             = Loire's's 3rd Constituency shown within [[Loire (department)|Loire]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Val\u00e9ria Faure-Muntian]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = REM\n| member-party        = [[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n| department          = [[Loire (department)|Loire]]\n| region              = \n| canton              = La Grand-Croix, Rive-de-Gier, Saint-Chamond Nord, Saint-Chamond Sud, Saint-H\u00e9and\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 82496 <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 3rd constituency of the [[Loire (department)|Loire]] ([[French language|French]]: ''Troisi\u00e8me circonscription de la Loire'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the Loire ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one [[National Assembly of France|MP]] using the [[First-past-the-post voting|first past the post]] election system with a run-off.\n\n==Description==\n\nThe 3rd constituency of the [[Loire (department)|Loire]] lies to the east of [[Saint-Etienne]] in the south of the department. The largest town in the constituency [[Saint-Chamond, Loire|Saint-Chamond]] sits on the main road between Saint-Etienne and [[Lyon]].\n\nBetween its creation in its modern form in 1988 and 2017 the seat was represented by [[Fran\u00e7ois Rochebloine]] of the centre right. He finally lost his seat to [[La R\u00e9publique En Marche!|En Marche!]] in the landslide election of that year.\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for French Democracy/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]]  || rowspan=\"3\"|[[Fran\u00e7ois Rochebloine]] || [[Union for French Democracy|UDF]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union of Democrats and Independents/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2007]] ||[[The Centrists|NC]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union of Democrats and Independents/meta/color}}\" | || [[2012 French legislative election|2012]] ||[[Union of Democrats and Independents|UDI]]\n|-\n| style=\"background-color: {{La R\u00e9publique En Marche!/meta/color}}\" | || [[2017 French legislative election|2017]] || [[Val\u00e9ria Faure-Muntian]]||[[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==Election Results==\n===2017===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right;font-size:95%;\"\n!rowspan=\"2\" colspan=\"2\"|Candidate\n!rowspan=\"2\"|Label\n!colspan=\"2\"|First round\n!colspan=\"2\"|Second round\n|-\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:45px;\"|%\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:45px;\"|%\n|-\n|style=\"background:{{La R\u00e9publique En Marche!/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|'''[[Val\u00e9ria Faure-Muntian]]'''\n|[[La R\u00e9publique En Marche!|REM]]\n|{{formatnum:12250}}\n|33.19\n|'''{{formatnum:15298}}'''\n|'''52.62'''\n|-\n|style=\"background:{{Union of Democrats and Independents/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|[[Fran\u00e7ois Rochebloine]]\n|[[Union of Democrats and Independents|UDI]]\n|{{formatnum:8161}}\n|22.11\n|{{formatnum:13776}}\n|47.38\n|-\n|style=\"background:{{National Front (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Isabelle Surply\n|[[National Front (France)|FN]]\n|{{formatnum:6370}}\n|17.26\n|colspan=\"2\" rowspan=\"10\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|style=\"background:{{La France Insoumise/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Louis Caillon\n|[[La France Insoumise|FI]]\n|{{formatnum:3566}}\n|9.66\n|-\n|style=\"background:{{Socialist Party (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Philippe Kizirian\n|[[Socialist Party (France)|PS]]\n|{{formatnum:2657}}\n|7.20\n|-\n|style=\"background:{{Ecologist/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Patricia Simonin-Chaillot\n|[[Political ecology in France|ECO]]\n|{{formatnum:1299}}\n|3.52\n|-\n|style=\"background:{{Miscellaneous right/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Nicole Forest\n|[[Miscellaneous right|DVD]]\n|{{formatnum:823}}\n|2.23\n|-\n|style=\"background:{{French Communist Party/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|C\u00e9line Veau\n|[[French Communist Party|PCF]]\n|{{formatnum:626}}\n|1.70\n|-\n|style=\"background:{{Ecologist/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Andr\u00e9 Duport\n|[[Political ecology in France|ECO]]\n|{{formatnum:327}}\n|0.89\n|-\n|style=\"background:{{Far-left/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Andr\u00e9 Moulin\n|[[Far-left in France|EXG]]\n|{{formatnum:321}}\n|0.87\n|-\n|style=\"background:{{Far-right/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Christian Meunier\n|[[Far-right in France|EXD]]\n|{{formatnum:297}}\n|0.80\n|-\n|style=\"background:{{Miscellaneous/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Mireille Clerc\n|[[Sans \u00e9tiquette|DIV]]\n|{{formatnum:215}}\n|0.58\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-style=\"font-weight:bold;\"\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Votes\n|{{formatnum:36912}}\n|100.00\n|{{formatnum:29074}}\n|100.00\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Valid votes\n|{{formatnum:36912}}\n|98.22\n|{{formatnum:29074}}\n|89.77\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Blank votes\n|{{formatnum:537}}\n|1.43\n|{{formatnum:2637}}\n|8.14\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Null votes\n|{{formatnum:131}}\n|0.35\n|{{formatnum:676}}\n|2.09\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Turnout\n|{{formatnum:37580}}\n|45.55\n|{{formatnum:32387}}\n|39.26\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Abstentions\n|{{formatnum:44915}}\n|54.45\n|{{formatnum:50109}}\n|60.74\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Registered voters\n|{{formatnum:82495}}\n|style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|{{formatnum:82496}}\n|style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"text-align:left;\"|Source: [https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/042/04203.html Ministry of the Interior]<ref name=2017int>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/042/04203.html|publisher= Ministry of the Interior|language=fr|trans-title=Results of 2017 Legislative Election|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017}}</ref>\n|}\n\n===2012===\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right;font-size:95%;\"\n|+ [[2012 French legislative election|2012 legislative election]] in Loire's 3rd constituency<ref name=2012int>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__LG2012/(path)/LG2012/042/04203.html|publisher= Ministry of the Interior|language=fr|trans-title=Results of 2012 Legislative Election|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2012}}</ref>\n|-\n!rowspan=2 colspan=2|Candidate\n!rowspan=2 colspan=1|Party\n!colspan=2|First round\n!colspan=2|Second round\n|-\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:55px;\"|%\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:55px;\"|%\n|-\n|style=\"background-color:{{Socialist Party (France)/meta/color}};\"|\n|[[Philippe Kizirian]]\n|[[Socialist Party (France)|PS]]\u2013[[Europe Ecology \u2013 The Greens|EELV]]\n|{{formatnum:14809}}\n|31.98%\n|{{formatnum:20406}}\n|47.64%\n|-\n|style=\"background-color:{{New Centre/meta/color}};\"|\n|'''[[Fran\u00e7ois Rochebloine]]'''\n|[[New Centre|NC]]\n|{{formatnum:11442}}\n|24.71%\n|'''{{formatnum:22428}}'''\n|'''52.36%'''\n|-\n|style=\"background-color:{{National Front (France)/meta/color}};\"|\n|S\u00e9verine Brun\n|[[National Front (France)|FN]]\n|{{formatnum:9658}}\n|20.86%\n|colspan=7 rowspan=8 style=\"background-color:#E9E9E9;\"|\n|-\n|style=\"background-color:{{Miscellaneous right/meta/color}};\"|\n|Herv\u00e9 Reynaud\n|[[Miscellaneous right|DVD]]\n|{{formatnum:5165}}\n|11.15%\n|-\n|style=\"background-color:{{Left Front (France)/meta/color}};\"|\n|Vincent Bony\n|[[Left Front (France)|FG]]\n|{{formatnum:2898}}\n|6.26%\n|-\n|style=\"background-color:{{Europe Ecology \u2013 The Greens/meta/color}};\"|\n|Alain Barbasso\n|[[Europe Ecology \u2013 The Greens|EELV dissident]]\n|{{formatnum:1180}}\n|2.55%\n|-\n|style=\"background-color:{{Independent Ecological Movement/meta/color}};\"|\n|Nicole Lancon\n|[[Independent Ecological Movement|MEI]]\n|{{formatnum:454}}\n|0.98%\n|-\n|style=\"background-color:{{Republic Arise/meta/color}};\"|\n|Julien Vassal\n|[[Republic Arise|DLR]]\n|{{formatnum:315}}\n|0.68%\n|-\n|style=\"background-color:{{Workers' Struggle/meta/color}};\"|\n|Andr\u00e9 Moulin\n|[[Workers' Struggle|LO]]\n|{{formatnum:246}}\n|0.53%\n|-\n|style=\"background-color:;\"|\n|Alexis Pereira\n|\n|{{formatnum:138}}\n|0.30%\n|-\n|colspan=7 style=\"background-color:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=3|Valid votes\n|{{formatnum:46305}}\n|98.81%\n|{{formatnum:42834}}\n|96.17%\n|-\n|colspan=3|Spoilt and null votes\n|{{formatnum:558}}\n|1.19%\n|{{formatnum:1706}}\n|3.83%\n|-\n|colspan=3|Votes cast / turnout\n|{{formatnum:46863}}\n|58.26%\n|{{formatnum:44540}}\n|55.36%\n|-\n|colspan=3|Abstentions\n|{{formatnum:33581}}\n|41.74%\n|{{formatnum:35913}}\n|44.64%\n|-\n|colspan=3|Registered voters\n|{{formatnum:80444}}\n|100.00%\n|{{formatnum:80453}}\n|100.00%\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n{{Authority control}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Loire|3]]\n", "text_old": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 3rd constituency of [[Loire (department)|Loire]]\n| image               = MapOfLoires3rdConstituency.png\n| caption             = Loire's's 3rd Constituency shown within [[Loire (department)|Loire]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Val\u00e9ria Faure-Muntian]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = REM\n| member-party        = [[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n| department          = [[Loire (department)|Loire]]\n| region              = \n| canton              = La Grand-Croix, Rive-de-Gier, Saint-Chamond Nord, Saint-Chamond Sud, Saint-H\u00e9and\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 82496 <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 3rd constituency of the [[Loire (department)|Loire]] ([[French language|French]]: ''Troisi\u00e8me circonscription de la Loire'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the Loire ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one [[National Assembly of France|MP]] using the [[First-past-the-post voting|first past the post]] election system with a run-off.\n\n==Description==\n\nThe 3rd constituency of the [[Loire (department)|Loire]] lies to the east of [[Saint-Etienne]] in the south of the department. The largest town in the constituency [[Saint-Chamond, Loire|Saint-Chamond]] sits on the main road between Saint-Etienne and [[Lyon]].\n\nBetween its creation in its modern form in 1988 and 2017 the seat was represented by [[Fran\u00e7ois Rochebloine]] of the centre right. He finally lost his seat to [[La R\u00e9publique En Marche!|En Marche!]] in the landslide election of that year.\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for French Democracy/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]]  || rowspan=\"3\"|[[Fran\u00e7ois Rochebloine]] || [[Union for French Democracy|UDF]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union of Democrats and Independents/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2007]] ||[[The Centrists|NC]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union of Democrats and Independents/meta/color}}\" | || [[2012 French legislative election|2012]] ||[[Union of Democrats and Independents|UDI]]\n|-\n| style=\"background-color: {{La R\u00e9publique En Marche!/meta/color}}\" | || [[2017 French legislative election|2017]] || [[Val\u00e9ria Faure-Muntian]]||[[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==Election Results==\n===2017===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right;font-size:95%;\"\n!rowspan=\"2\" colspan=\"2\"|Candidate\n!rowspan=\"2\"|Label\n!colspan=\"2\"|First round\n!colspan=\"2\"|Second round\n|-\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:45px;\"|%\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:45px;\"|%\n|-\n|style=\"background:{{La R\u00e9publique En Marche!/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|'''[[Val\u00e9ria Faure-Muntian]]'''\n|[[La R\u00e9publique En Marche!|REM]]\n|{{formatnum:12250}}\n|33.19\n|'''{{formatnum:15298}}'''\n|'''52.62'''\n|-\n|style=\"background:{{Union of Democrats and Independents/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|[[Fran\u00e7ois Rochebloine]]\n|[[Union of Democrats and Independents|UDI]]\n|{{formatnum:8161}}\n|22.11\n|{{formatnum:13776}}\n|47.38\n|-\n|style=\"background:{{National Front (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Isabelle Surply\n|[[National Front (France)|FN]]\n|{{formatnum:6370}}\n|17.26\n|colspan=\"2\" rowspan=\"10\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|style=\"background:{{La France Insoumise/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Louis Caillon\n|[[La France Insoumise|FI]]\n|{{formatnum:3566}}\n|9.66\n|-\n|style=\"background:{{Socialist Party (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Philippe Kizirian\n|[[Socialist Party (France)|PS]]\n|{{formatnum:2657}}\n|7.20\n|-\n|style=\"background:{{Ecologist/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Patricia Simonin-Chaillot\n|[[Political ecology in France|ECO]]\n|{{formatnum:1299}}\n|3.52\n|-\n|style=\"background:{{Miscellaneous right/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Nicole Forest\n|[[Miscellaneous right|DVD]]\n|{{formatnum:823}}\n|2.23\n|-\n|style=\"background:{{French Communist Party/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|C\u00e9line Veau\n|[[French Communist Party|PCF]]\n|{{formatnum:626}}\n|1.70\n|-\n|style=\"background:{{Ecologist/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Andr\u00e9 Duport\n|[[Political ecology in France|ECO]]\n|{{formatnum:327}}\n|0.89\n|-\n|style=\"background:{{Far-left/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Andr\u00e9 Moulin\n|[[Far-left in France|EXG]]\n|{{formatnum:321}}\n|0.87\n|-\n|style=\"background:{{Far-right/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Christian Meunier\n|[[Far-right in France|EXD]]\n|{{formatnum:297}}\n|0.80\n|-\n|style=\"background:{{Miscellaneous/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Mireille Clerc\n|[[Sans \u00e9tiquette|DIV]]\n|{{formatnum:215}}\n|0.58\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-style=\"font-weight:bold;\"\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Votes\n|{{formatnum:36912}}\n|100.00\n|{{formatnum:29074}}\n|100.00\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Valid votes\n|{{formatnum:36912}}\n|98.22\n|{{formatnum:29074}}\n|89.77\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Blank votes\n|{{formatnum:537}}\n|1.43\n|{{formatnum:2637}}\n|8.14\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Null votes\n|{{formatnum:131}}\n|0.35\n|{{formatnum:676}}\n|2.09\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Turnout\n|{{formatnum:37580}}\n|45.55\n|{{formatnum:32387}}\n|39.26\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Abstentions\n|{{formatnum:44915}}\n|54.45\n|{{formatnum:50109}}\n|60.74\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Registered voters\n|{{formatnum:82495}}\n|style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|{{formatnum:82496}}\n|style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"text-align:left;\"|Source: [https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/042/04203.html Ministry of the Interior]<ref name=2017int>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/042/04203.html|publisher= Ministry of the Interior|language=fr|trans-title=Results of 2017 Legislative Election|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017}}</ref>\n|}\n\n===2012===\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right;font-size:95%;\"\n|+ [[2012 French legislative election|2012 legislative election]] in Loire's 3rd constituency<ref name=2012int>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__LG2012/(path)/LG2012/042/04203.html|publisher= Ministry of the Interior|language=fr|trans-title=Results of 2012 Legislative Election|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2012}}</ref>\n|-\n!rowspan=2 colspan=2|Candidate\n!rowspan=2 colspan=1|Party\n!colspan=2|First round\n!colspan=2|Second round\n|-\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:55px;\"|%\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:55px;\"|%\n|-\n|style=\"background-color:{{Socialist Party (France)/meta/color}};\"|\n|[[Philippe Kizirian]]\n|[[Socialist Party (France)|PS]]\u2013[[Europe Ecology \u2013 The Greens|EELV]]\n|{{formatnum:14809}}\n|31.98%\n|{{formatnum:20406}}\n|47.64%\n|-\n|style=\"background-color:{{New Centre/meta/color}};\"|\n|'''[[Fran\u00e7ois Rochebloine]]'''\n|[[New Centre|NC]]\n|{{formatnum:11442}}\n|24.71%\n|'''{{formatnum:22428}}'''\n|'''52.36%'''\n|-\n|style=\"background-color:{{National Front (France)/meta/color}};\"|\n|S\u00e9verine Brun\n|[[National Front (France)|FN]]\n|{{formatnum:9658}}\n|20.86%\n|colspan=7 rowspan=8 style=\"background-color:#E9E9E9;\"|\n|-\n|style=\"background-color:{{Miscellaneous right/meta/color}};\"|\n|Herv\u00e9 Reynaud\n|[[Miscellaneous right|DVD]]\n|{{formatnum:5165}}\n|11.15%\n|-\n|style=\"background-color:{{Left Front (France)/meta/color}};\"|\n|Vincent Bony\n|[[Left Front (France)|FG]]\n|{{formatnum:2898}}\n|6.26%\n|-\n|style=\"background-color:{{Europe Ecology \u2013 The Greens/meta/color}};\"|\n|Alain Barbasso\n|[[Europe Ecology \u2013 The Greens|EELV dissident]]\n|{{formatnum:1180}}\n|2.55%\n|-\n|style=\"background-color:{{Independent Ecological Movement/meta/color}};\"|\n|Nicole Lancon\n|[[Independent Ecological Movement|MEI]]\n|{{formatnum:454}}\n|0.98%\n|-\n|style=\"background-color:{{Republic Arise/meta/color}};\"|\n|Julien Vassal\n|[[Republic Arise|DLR]]\n|{{formatnum:315}}\n|0.68%\n|-\n|style=\"background-color:{{Workers' Struggle/meta/color}};\"|\n|Andr\u00e9 Moulin\n|[[Workers' Struggle|LO]]\n|{{formatnum:246}}\n|0.53%\n|-\n|style=\"background-color:;\"|\n|Alexis Pereira\n|\n|{{formatnum:138}}\n|0.30%\n|-\n|colspan=7 style=\"background-color:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=3|Valid votes\n|{{formatnum:46305}}\n|98.81%\n|{{formatnum:42834}}\n|96.17%\n|-\n|colspan=3|Spoilt and null votes\n|{{formatnum:558}}\n|1.19%\n|{{formatnum:1706}}\n|3.83%\n|-\n|colspan=3|Votes cast / turnout\n|{{formatnum:46863}}\n|58.26%\n|{{formatnum:44540}}\n|55.36%\n|-\n|colspan=3|Abstentions\n|{{formatnum:33581}}\n|41.74%\n|{{formatnum:35913}}\n|44.64%\n|-\n|colspan=3|Registered voters\n|{{formatnum:80444}}\n|100.00%\n|{{formatnum:80453}}\n|100.00%\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=September 2010}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Loire|3]]\n", "name_user": "Rich Farmbrough", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eReferences:Update date format tag and add authority control template", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Loire%27s_3rd_constituency"}
