{"title_page": "Manolo Vald\u00e9s", "text_new": "{{BLP sources|date=November 2013}}\n{{Use mdy dates|date=June 2019}}\n'''Manolo Vald\u00e9s''' (born March 8, 1942) is a Spanish artist residing in New York, working in paint, sculpture, and mixed media.  He introduced to Spain a form of expression that combined political and social obligations with humor and irony.\n\n== Biography ==\n\nManolo Vald\u00e9s was born in [[Valencia, Spain|Valencia]] on March 8, 1942. He entered the [[Escuela de Bellas Artes de San Carlos]] in 1957, where he studied two years.  In 1964 he established the artists' group [[Equipo Cr\u00f3nica]] with [[Joan Toledo]] and [[Rafael Solbes]] in which he remained until Solbes' death in 1981.  He now lives and works in [[New York City]] and [[Madrid]].\n\n== Work ==\n\nInfluenced by [[Diego Vel\u00e1zquez|Vel\u00e1zquez]], [[Rembrandt]], [[Rubens]], [[Matisse]], Picasso, and others Vald\u00e9s creates large works in which the lighting and colors express a sensation of tactility.  His work is forceful and decorated with bols. Vald\u00e9s creates paintings, monumental sculptures, etchings, and collages.\n\nAlong with the works he exhibited as a part of ''Equipo Cr\u00f3nicas,'' Vald\u00e9s had over seventy expositions between 1965 and 1981, as many individual as collective.\n\nVald\u00e9s has received various awards, including the Lissone and Biella in Milan in 1965; the silver medal in the second International Prints Biennial in Tokyo; an award from the Bridgestone Art Museum in Lisbon; the Alfons Roig Award in Valencia; the [[National Award for Plastic Arts (Spain)|National Award for Plastic Arts]] in Spain;<ref>{{Cite news |url=https://elpais.com/diario/1983/12/07/cultura/439599609_850215.html |title=El premio a Catal\u00e0 Roca y el reconocimiento a la fotograf\u00eda, novedad de los galardones nacionales de Artes Pl\u00e1sticas |trans-title=The Award to Catal\u00e0 Roca and the Recognition of Photography, Release of the Nationals for Plastic Arts Winners |work=[[El Pa\u00eds]] |location=Madrid |language=Spanish |date=1983-12-07 |access-date=2019-06-21}}</ref> a medal from the biennial International Festival of the Plastic Arts in Baghdad; and in 1993 the Medal of the Order of [[Andr\u00e9s Bello]] in Venezuela.\n\n== Gallery ==\n\n<gallery>\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 01 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 07 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 04 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 05 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 03 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 08 lou.JPG\nFile:Manolo Vald\u00e9s Las Meninas.jpg\nFile:Manolo Vald\u00e9s Las Meninas Detail.jpg\nFile:Escultura de la Menina en Alcobendas.jpg\nFile:Perfil II.jpg\n</gallery>\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* [http://www.galeriafreites.com/ Galeria Freites]\n* [https://web.archive.org/web/20071017033503/http://www.marlboroughgallery.com/Grfx_Pages/Valdes.html Marlborough Gallery information]\n* [http://www.reportajes.org/2005/12/31/biografia-de-manolo-valdes/ A Spanish biography]\n* [http://www.arteseleccion.com/maestros-en/valdes-manolo-184 Manolo Vald\u00e9s: Biography and critical analysis]\n* [http://www.arteseleccion.com/ventanas/autor/autor.php?idioma=en&id=58&autor= Equipo Cr\u00f3nica]\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Valdes, Manolo}}\n[[Category:20th-century Spanish painters]]\n[[Category:Spanish male painters]]\n[[Category:21st-century Spanish painters]]\n[[Category:Spanish sculptors]]\n[[Category:1942 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:20th-century sculptors]]\n[[Category:Spanish contemporary artists]]\n\n{{Spain-painter-stub}}\n{{Spain-sculptor-stub}}\n", "text_old": "{{BLP sources|date=November 2013}}\n{{Use mdy dates|date=June 2019}}\n'''Manolo Vald\u00e9s''' (born March 8, 1942) is a Spanish artist residing in New York, working in paint, sculpture, and mixed media.  He introduced to Spain a form of expression that combined political and social obligations with humor and irony.\n\n== Biography ==\n\nManolo Vald\u00e9s was born in [[Valencia, Spain|Valencia]] on March 8, 1942. He entered the [[Escuela de Bellas Artes de San Carlos]] in 1957, where he studied two years.  In 1964 he established the artists' group [[Equipo Cr\u00f3nica]] with [[Joan Toledo]] and [[Rafael Solbes]] in which he remained until Solbes' death in 1981.  He now lives and works in [[New York City]] and [[Madrid]].\n\n== Work ==\n\nInfluenced by [[Diego Vel\u00e1zquez|Vel\u00e1zquez]], [[Rembrandt]], [[Rubens]], [[Matisse]], Picasso, and others Vald\u00e9s creates large works in which the lighting and colors express a sensation of tactility.  His work is forceful and decorated with historical art symbols. Vald\u00e9s creates paintings, monumental sculptures, etchings, and collages.\n\nAlong with the works he exhibited as a part of ''Equipo Cr\u00f3nicas,'' Vald\u00e9s had over seventy expositions between 1965 and 1981, as many individual as collective.\n\nVald\u00e9s has received various awards, including the Lissone and Biella in Milan in 1965; the silver medal in the second International Prints Biennial in Tokyo; an award from the Bridgestone Art Museum in Lisbon; the Alfons Roig Award in Valencia; the [[National Award for Plastic Arts (Spain)|National Award for Plastic Arts]] in Spain;<ref>{{Cite news |url=https://elpais.com/diario/1983/12/07/cultura/439599609_850215.html |title=El premio a Catal\u00e0 Roca y el reconocimiento a la fotograf\u00eda, novedad de los galardones nacionales de Artes Pl\u00e1sticas |trans-title=The Award to Catal\u00e0 Roca and the Recognition of Photography, Release of the Nationals for Plastic Arts Winners |work=[[El Pa\u00eds]] |location=Madrid |language=Spanish |date=1983-12-07 |access-date=2019-06-21}}</ref> a medal from the biennial International Festival of the Plastic Arts in Baghdad; and in 1993 the Medal of the Order of [[Andr\u00e9s Bello]] in Venezuela.\n\n== Gallery ==\n\n<gallery>\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 01 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 07 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 04 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 05 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 03 lou.JPG\nFile:Valladolid Manolo Valdes Expo 2006 08 lou.JPG\nFile:Manolo Vald\u00e9s Las Meninas.jpg\nFile:Manolo Vald\u00e9s Las Meninas Detail.jpg\nFile:Escultura de la Menina en Alcobendas.jpg\nFile:Perfil II.jpg\n</gallery>\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* [http://www.galeriafreites.com/ Galeria Freites]\n* [https://web.archive.org/web/20071017033503/http://www.marlboroughgallery.com/Grfx_Pages/Valdes.html Marlborough Gallery information]\n* [http://www.reportajes.org/2005/12/31/biografia-de-manolo-valdes/ A Spanish biography]\n* [http://www.arteseleccion.com/maestros-en/valdes-manolo-184 Manolo Vald\u00e9s: Biography and critical analysis]\n* [http://www.arteseleccion.com/ventanas/autor/autor.php?idioma=en&id=58&autor= Equipo Cr\u00f3nica]\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Valdes, Manolo}}\n[[Category:20th-century Spanish painters]]\n[[Category:Spanish male painters]]\n[[Category:21st-century Spanish painters]]\n[[Category:Spanish sculptors]]\n[[Category:1942 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:20th-century sculptors]]\n[[Category:Spanish contemporary artists]]\n\n{{Spain-painter-stub}}\n{{Spain-sculptor-stub}}\n", "name_user": "77.99.77.55", "label": "unsafe", "comment": "(\u2192\u200eWork)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Manolo_Vald%C3%A9s"}
