{"title_page": "Lot-et-Garonne's 2nd constituency", "text_new": "{{short description|French legislative constituency in the Lot-et-Garonne d\u00e9partement}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 2nd constituency of [[Lot-et-Garonne]]\n| image               = Map_Of_Lot-et-Garrones_2nd_Constituency.png\n| caption             = Lot-et-Garonne's 2nd Constituency shown within [[Lot-et-Garonne]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Alexandre Freschi]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = REM\n| member-party        = [[La R\u00e9publique En Marche!|En Marche]]\n| department          = [[Lot-et-Garonne]]\n| Region              = [[Nouvelle-Aquitaine]]\n| canton              = Bouglon, Casteljaloux, Castelmoron-sur-Lot, Damazan, Duras, Houeill\u00e8s, Lauzun, Marmande Est, Marmande Ouest, Le Mas-d'Agenais, Meilhan-sur-Garonne, Port-Sainte-Marie, Seyches, Tonneins\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 76963 <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe '''2nd constituency of Lot-et-Garonne''' ([[French language|French]]: ''Deuxi\u00e8me circonscription de Lot-et-Garonne'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the [[Lot-et-Garonne]] ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one [[National Assembly of France|MP]] using the [[First-past-the-post voting|first past the post]] election system with a run-off.\n\n==Description==\nThe 2nd Constituency of [[Lot-et-Garonne]] covers the north west portion of the [[Departments of France|Department]]. Politically since 1988 the seat has swung between the mainstream left and right broadly in line with the national trend. In common with the other two seats in the department it voted for the [[La R\u00e9publique En Marche!|En Marche]] candidate at the [[2017 French legislative election|2017 election]]. That election featured a strong performance by the [[National Front (France)|National Front]] whereby their candidate secured 2nd place in the 1st round of voting and over 40% in the run off.<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/circonscription/2017/resultats/47/02|title=Lot-et-Garonne - 2e circonscription : Liste des r\u00e9sultats - Elections l\u00e9gislatives 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n\n==Assembly members==\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]] || [[G\u00e9rard Gouzes]] || [[Socialist Party (France)|PS]] \n|-\n| style=\"background-color: {{Rally for the Republic/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] || [[Georges Richard (politician)|Georges Richard]] || [[Rally for the Republic|RPR]] \n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1997 French legislative election|1997]] || [[G\u00e9rard Gouzes]] || [[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2002 French legislative election|2002]] || [[Michel Diefenbacher]] || [[Union for a Popular Movement|UMP]]\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" |  || [[2012 French legislative election|2012]] || [[Matthias Fekl]] || rowspan=\"2\" | [[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n|2014\n|R\u00e9gine Pov\u00e9da\n|-\n| style=\"background-color: {{La R\u00e9publique En Marche!/meta/color}}\" | || [[2017 French legislative election|2017]] || [[Alexandre Freschi]] || [[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n{{Authority control}}\n\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n[[Category:French legislative constituencies of Lot-et-Garonne|2]]\n", "text_old": "{{short description|French legislative constituency in the Lot-et-Garonne d\u00e9partement}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 2nd constituency of [[Lot-et-Garonne]]\n| image               = Map_Of_Lot-et-Garrones_2nd_Constituency.png\n| caption             = Lot-et-Garonne's 2nd Constituency shown within [[Lot-et-Garonne]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Alexandre Freschi]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = REM\n| member-party        = [[La R\u00e9publique En Marche!|En Marche]]\n| department          = [[Lot-et-Garonne]]\n| Region              = [[Nouvelle-Aquitaine]]\n| canton              = Bouglon, Casteljaloux, Castelmoron-sur-Lot, Damazan, Duras, Houeill\u00e8s, Lauzun, Marmande Est, Marmande Ouest, Le Mas-d'Agenais, Meilhan-sur-Garonne, Port-Sainte-Marie, Seyches, Tonneins\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 76963 <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe '''2nd constituency of Lot-et-Garonne''' ([[French language|French]]: ''Deuxi\u00e8me circonscription de Lot-et-Garonne'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the [[Lot-et-Garonne]] ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one [[National Assembly of France|MP]] using the [[First-past-the-post voting|first past the post]] election system with a run-off.\n\n==Description==\n\nThe 2nd Constituency of [[Lot-et-Garonne]] covers the north west portion of the [[Departments of France|Department]]. Politically since 1988 the seat has swung between the mainstream left and right broadly in line with the national trend. In common with the other two seats in the department it voted for the [[La R\u00e9publique En Marche!|En Marche]] candidate at the [[2017 French legislative election|2017 election]]. That election featured a strong performance by the [[National Front (France)|National Front]] whereby their candidate secured 2nd place in the 1st round of voting and over 40% in the run off.<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/circonscription/2017/resultats/47/02|title=Lot-et-Garonne - 2e circonscription : Liste des r\u00e9sultats - Elections l\u00e9gislatives 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]] || [[G\u00e9rard Gouzes]] || [[Socialist Party (France)|PS]] \n|-\n| style=\"background-color: {{Rally for the Republic/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] || [[Georges Richard (politician)|Georges Richard]] || [[Rally for the Republic|RPR]] \n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1997 French legislative election|1997]] || [[G\u00e9rard Gouzes]] || [[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2002 French legislative election|2002]] || [[Michel Diefenbacher]] || [[Union for a Popular Movement|UMP]]\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" |  || [[2012 French legislative election|2012]] || [[Matthias Fekl]] || rowspan=\"2\" | [[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n|2014\n|R\u00e9gine Pov\u00e9da\n|-\n| style=\"background-color: {{La R\u00e9publique En Marche!/meta/color}}\" | || [[2017 French legislative election|2017]] || [[Alexandre Freschi]] || [[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=September 2010}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Lot-et-Garonne|2]]\n", "name_user": "Rich Farmbrough", "label": "safe", "comment": "Update date format tag and add authority control template", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Lot-et-Garonne%27s_2nd_constituency"}
