{"title_page": "Loire's 5th constituency", "text_new": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 5th constituency of [[Loire (department)|Loire]]\n| image               = MapOfLoires5thConstituency.png\n| caption             = Loire's's 5th Constituency shown within [[Loire (department)|Loire]].\n| map                 = Loire-Position.svg\n| caption2\t      = Location of [[Loire (department)|Loire]] in France\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Nathalie Sarles]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = MoDem\n| member-party        = [[Democratic Movement (France)|MoDem]]\n| department          = [[Loire (department)|Loire]]\n| region              = \n| canton              = Belmont-de-la-Loire, Charlieu, La Pacaudi\u00e8re, Perreux, Roanne Nord, Roanne Sud, Saint-Haon-le-Ch\u00e2tel, Saint-Just-en-Chevalet, Saint-Symphorien-de-Lay\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 101144  <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 5th constituency of the [[Loire (department)|Loire]] ([[French language|French]]: ''Cinqui\u00e8me circonscription de la Loire'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the Loire ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one [[National Assembly of France|MP]] using the [[First-past-the-post voting|first past the post]] election system with a run-off.\n\n==Description==\n\nThe 5th constituency of the [[Loire (department)|Loire]] covers the northernmost parts of the department around the town of [[Roanne]].\n\nPolitically the seat has tended to support the centre right with the exceptions of 1988 and 2017.\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]]  || [[Jean Auroux]] || [[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for French Democracy/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] \n!rowspan=\"5\"| [[Yves Nicolin]]\n|[[Union for French Democracy|UDF]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Liberal Democracy (France)/meta/color}}\" | || [[1997 French legislative election|1997]]\n| [[Liberal Democracy (France)|DL]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2002 French legislative election|2002]] \n!rowspan=\"3\"|[[Union for a Popular Movement|UMP]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2007]] \n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2012 French legislative election|2012]] \n|-\n| style=\"background-color: {{Democratic Movement (France)/meta/color}}\" | || [[2017 French legislative election|2017]] ||[[Nathalie Sarles]]||[[Democratic Movement (France)|MoDem]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==Election Results==\n===2017===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right;font-size:95%;\"\n!rowspan=\"2\" colspan=\"2\"|Candidate\n!rowspan=\"2\"|Label\n!colspan=\"2\"|First round\n!colspan=\"2\"|Second round\n|-\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:45px;\"|%\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:45px;\"|%\n|-\n|style=\"background:{{Democratic Movement (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|'''[[Nathalie Sarles]]'''\n|[[Democratic Movement (France)|MoDem]]\n|{{formatnum:16880}}\n|34.11\n|'''{{formatnum:21257}}'''\n|'''53.13'''\n|-\n|style=\"background:{{The Republicans (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Clotilde Robin\n|[[The Republicans (France)|LR]]\n|{{formatnum:12265}}\n|24.78\n|{{formatnum:18751}}\n|46.87\n|-\n|style=\"background:{{National Front (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Sarah Brosset\n|[[National Front (France)|FN]]\n|{{formatnum:7563}}\n|15.28\n|colspan=\"2\" rowspan=\"10\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|style=\"background:{{La France Insoumise/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|V\u00e9ronique Rakose-Truchet\n|[[La France Insoumise|FI]]\n|{{formatnum:4982}}\n|10.07\n|-\n|style=\"background:{{Socialist Party (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Brigitte Dumoulin\n|[[Socialist Party (France)|PS]]\n|{{formatnum:2443}}\n|4.94\n|-\n|style=\"background:{{Ecologist/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Alain Valentin\n|[[Political ecology in France|ECO]]\n|{{formatnum:1632}}\n|3.30\n|-\n|style=\"background:{{French Communist Party/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Jean-Luc Villemagne\n|[[French Communist Party|PCF]]\n|{{formatnum:1140}}\n|2.30\n|-\n|style=\"background:{{Miscellaneous/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Colette Roussel\n|[[Sans \u00e9tiquette|DIV]]\n|{{formatnum:765}}\n|1.55\n|-\n|style=\"background:{{Debout la France/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Karine Maurice\n|[[Debout la France|DLF]]\n|{{formatnum:622}}\n|1.26\n|-\n|style=\"background:{{Far-right/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|C\u00e9line Thomas\n|[[Far-right in France|EXD]]\n|{{formatnum:548}}\n|1.11\n|-\n|style=\"background:{{Far-left/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|\u00c9dith Roche\n|[[Far-left in France|EXG]]\n|{{formatnum:391}}\n|0.79\n|-\n|style=\"background:{{Miscellaneous/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Brice Fiquemo\n|[[Sans \u00e9tiquette|DIV]]\n|{{formatnum:261}}\n|0.53\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-style=\"font-weight:bold;\"\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Votes\n|{{formatnum:49492}}\n|100.00\n|{{formatnum:40008}}\n|100.00\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Valid votes\n|{{formatnum:49492}}\n|97.58\n|{{formatnum:40008}}\n|89.25\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Blank votes\n|{{formatnum:850}}\n|1.68\n|{{formatnum:3487}}\n|7.78\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Null votes\n|{{formatnum:376}}\n|0.74\n|{{formatnum:1331}}\n|2.97\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Turnout\n|{{formatnum:50718}}\n|50.14\n|{{formatnum:44826}}\n|44.32\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Abstentions\n|{{formatnum:50426}}\n|49.86\n|{{formatnum:56318}}\n|55.68\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Registered voters\n|{{formatnum:101144}}\n|style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|{{formatnum:101144}}\n|style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"text-align:left;\"|Source: [https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/042/04205.html Ministry of the Interior]<ref name=2017int>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/042/04205.html|publisher= Ministry of the Interior|language=fr|trans-title=Results of 2017 Legislative Election|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017}}</ref>\n|}\n\n===2012===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right;font-size:95%;\"\n|+ [[2012 French legislative election|2012 legislative election]] in Loire's 5th constituency<ref name=2012int>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__LG2012/(path)/LG2012/042/04205.html|publisher= Ministry of the Interior|language=fr|trans-title=Results of 2012 Legislative Election|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2012}}</ref>\n|-\n!rowspan=2 colspan=2|Candidate\n!rowspan=2 colspan=1|Party\n!colspan=2|First round\n!colspan=2|Second round\n|-\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:55px;\"|%\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:55px;\"|%\n|-\n|style=\"background-color:{{Union for a Popular Movement/meta/color}};\"|\n|'''[[Yves Nicolin]]'''\n|[[Union for a Popular Movement|UMP]]\n|{{formatnum:25645}}\n|41.85%\n|'''{{formatnum:33487}}'''\n|'''56.35%'''\n|-\n|style=\"background-color:{{Socialist Party (France)/meta/color}};\"|\n|[[Laure Deroche]]\n|[[Socialist Party (France)|PS]]\n|{{formatnum:19803}}\n|32.32%\n|{{formatnum:25936}}\n|43.65%\n|-\n|style=\"background-color:{{National Front (France)/meta/color}};\"|\n|Mich\u00e8le Agrafeil\n|[[National Front (France)|FN]]\n|{{formatnum:8270}}\n|13.50%\n|colspan=7 rowspan=8 style=\"background-color:#E9E9E9;\"|\n|-\n|style=\"background-color:{{Left Front (France)/meta/color}};\"|\n|Jean-Paul Loire\n|[[Left Front (France)|FG]]\n|{{formatnum:3616}}\n|5.90%\n|-\n|style=\"background-color:{{Europe Ecology \u2013 The Greens/meta/color}};\"|\n|Serge Alibert\n|[[Europe Ecology \u2013 The Greens|EELV]]\n|{{formatnum:1771}}\n|2.89%\n|-\n|style=\"background-color:{{Centrist Alliance/meta/color}};\"|\n|Jean-Fran\u00e7ois Vial\n|[[Centrist Alliance|AC]]\n|{{formatnum:1030}}\n|1.68%\n|-\n|style=\"background-color:{{Independent Workers' Party/meta/color}};\"|\n|G\u00e9rard Dumas\n|[[Independent Workers' Party|POI]]\n|{{formatnum:698}}\n|1.14%\n|-\n|style=\"background-color:{{Workers' Struggle/meta/color}};\"|\n|Edith Roche\n|[[Workers' Struggle|LO]]\n|{{formatnum:334}}\n|0.55%\n|-\n|style=\"background-color:{{Pirate Party (France)/meta/color}};\"|\n|Yonnel Levy\n|[[Pirate Party of France|PP]]\n|{{formatnum:111}}\n|0.18%\n|-\n|style=\"background-color:{{Republic Arise/meta/color}};\"|\n|Pascale Chretien\n|[[Republic Arise|DLR]]\n|{{formatnum:0}}\n|0.00%\n|-\n|colspan=7 style=\"background-color:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=3|Valid votes\n|{{formatnum:61278}}\n|98.49%\n|{{formatnum:59423}}\n|96.54%\n|-\n|colspan=3|Spoilt and null votes\n|{{formatnum:940}}\n|1.51%\n|{{formatnum:2130}}\n|3.46%\n|-\n|colspan=3|Votes cast / turnout\n|{{formatnum:62218}}\n|61.37%\n|{{formatnum:61553}}\n|59.54%\n|-\n|colspan=3|Abstentions\n|{{formatnum:39171}}\n|38.63%\n|{{formatnum:41833}}\n|40.46%\n|-\n|colspan=3|Registered voters\n|{{formatnum:101389}}\n|100.00%\n|{{formatnum:103386}}\n|100.00%\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n{{Authority control}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Loire|5]]\n", "text_old": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 5th constituency of [[Loire (department)|Loire]]\n| image               = MapOfLoires5thConstituency.png\n| caption             = Loire's's 5th Constituency shown within [[Loire (department)|Loire]].\n| map                 = Loire-Position.svg\n| caption2\t      = Location of [[Loire (department)|Loire]] in France\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Nathalie Sarles]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = MoDem\n| member-party        = [[Democratic Movement (France)|MoDem]]\n| department          = [[Loire (department)|Loire]]\n| region              = \n| canton              = Belmont-de-la-Loire, Charlieu, La Pacaudi\u00e8re, Perreux, Roanne Nord, Roanne Sud, Saint-Haon-le-Ch\u00e2tel, Saint-Just-en-Chevalet, Saint-Symphorien-de-Lay\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 101144  <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 5th constituency of the [[Loire (department)|Loire]] ([[French language|French]]: ''Cinqui\u00e8me circonscription de la Loire'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the Loire ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one [[National Assembly of France|MP]] using the [[First-past-the-post voting|first past the post]] election system with a run-off.\n\n==Description==\n\nThe 5th constituency of the [[Loire (department)|Loire]] covers the northernmost parts of the department around the town of [[Roanne]].\n\nPolitically the seat has tended to support the centre right with the exceptions of 1988 and 2017.\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]]  || [[Jean Auroux]] || [[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for French Democracy/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] \n!rowspan=\"5\"| [[Yves Nicolin]]\n|[[Union for French Democracy|UDF]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Liberal Democracy (France)/meta/color}}\" | || [[1997 French legislative election|1997]]\n| [[Liberal Democracy (France)|DL]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2002 French legislative election|2002]] \n!rowspan=\"3\"|[[Union for a Popular Movement|UMP]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2007]] \n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2012 French legislative election|2012]] \n|-\n| style=\"background-color: {{Democratic Movement (France)/meta/color}}\" | || [[2017 French legislative election|2017]] ||[[Nathalie Sarles]]||[[Democratic Movement (France)|MoDem]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==Election Results==\n===2017===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right;font-size:95%;\"\n!rowspan=\"2\" colspan=\"2\"|Candidate\n!rowspan=\"2\"|Label\n!colspan=\"2\"|First round\n!colspan=\"2\"|Second round\n|-\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:45px;\"|%\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:45px;\"|%\n|-\n|style=\"background:{{Democratic Movement (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|'''[[Nathalie Sarles]]'''\n|[[Democratic Movement (France)|MoDem]]\n|{{formatnum:16880}}\n|34.11\n|'''{{formatnum:21257}}'''\n|'''53.13'''\n|-\n|style=\"background:{{The Republicans (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Clotilde Robin\n|[[The Republicans (France)|LR]]\n|{{formatnum:12265}}\n|24.78\n|{{formatnum:18751}}\n|46.87\n|-\n|style=\"background:{{National Front (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Sarah Brosset\n|[[National Front (France)|FN]]\n|{{formatnum:7563}}\n|15.28\n|colspan=\"2\" rowspan=\"10\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|style=\"background:{{La France Insoumise/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|V\u00e9ronique Rakose-Truchet\n|[[La France Insoumise|FI]]\n|{{formatnum:4982}}\n|10.07\n|-\n|style=\"background:{{Socialist Party (France)/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Brigitte Dumoulin\n|[[Socialist Party (France)|PS]]\n|{{formatnum:2443}}\n|4.94\n|-\n|style=\"background:{{Ecologist/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Alain Valentin\n|[[Political ecology in France|ECO]]\n|{{formatnum:1632}}\n|3.30\n|-\n|style=\"background:{{French Communist Party/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Jean-Luc Villemagne\n|[[French Communist Party|PCF]]\n|{{formatnum:1140}}\n|2.30\n|-\n|style=\"background:{{Miscellaneous/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Colette Roussel\n|[[Sans \u00e9tiquette|DIV]]\n|{{formatnum:765}}\n|1.55\n|-\n|style=\"background:{{Debout la France/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Karine Maurice\n|[[Debout la France|DLF]]\n|{{formatnum:622}}\n|1.26\n|-\n|style=\"background:{{Far-right/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|C\u00e9line Thomas\n|[[Far-right in France|EXD]]\n|{{formatnum:548}}\n|1.11\n|-\n|style=\"background:{{Far-left/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|\u00c9dith Roche\n|[[Far-left in France|EXG]]\n|{{formatnum:391}}\n|0.79\n|-\n|style=\"background:{{Miscellaneous/meta/color}};\"|\n|style=\"text-align:left;\"|Brice Fiquemo\n|[[Sans \u00e9tiquette|DIV]]\n|{{formatnum:261}}\n|0.53\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-style=\"font-weight:bold;\"\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Votes\n|{{formatnum:49492}}\n|100.00\n|{{formatnum:40008}}\n|100.00\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Valid votes\n|{{formatnum:49492}}\n|97.58\n|{{formatnum:40008}}\n|89.25\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Blank votes\n|{{formatnum:850}}\n|1.68\n|{{formatnum:3487}}\n|7.78\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Null votes\n|{{formatnum:376}}\n|0.74\n|{{formatnum:1331}}\n|2.97\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Turnout\n|{{formatnum:50718}}\n|50.14\n|{{formatnum:44826}}\n|44.32\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Abstentions\n|{{formatnum:50426}}\n|49.86\n|{{formatnum:56318}}\n|55.68\n|-\n|colspan=\"3\" style=\"text-align:left;\"|Registered voters\n|{{formatnum:101144}}\n|style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|{{formatnum:101144}}\n|style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"background:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=\"7\" style=\"text-align:left;\"|Source: [https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/042/04205.html Ministry of the Interior]<ref name=2017int>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/042/04205.html|publisher= Ministry of the Interior|language=fr|trans-title=Results of 2017 Legislative Election|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017}}</ref>\n|}\n\n===2012===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right;font-size:95%;\"\n|+ [[2012 French legislative election|2012 legislative election]] in Loire's 5th constituency<ref name=2012int>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__LG2012/(path)/LG2012/042/04205.html|publisher= Ministry of the Interior|language=fr|trans-title=Results of 2012 Legislative Election|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2012}}</ref>\n|-\n!rowspan=2 colspan=2|Candidate\n!rowspan=2 colspan=1|Party\n!colspan=2|First round\n!colspan=2|Second round\n|-\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:55px;\"|%\n!style=\"width:50px;\"|Votes\n!style=\"width:55px;\"|%\n|-\n|style=\"background-color:{{Union for a Popular Movement/meta/color}};\"|\n|'''[[Yves Nicolin]]'''\n|[[Union for a Popular Movement|UMP]]\n|{{formatnum:25645}}\n|41.85%\n|'''{{formatnum:33487}}'''\n|'''56.35%'''\n|-\n|style=\"background-color:{{Socialist Party (France)/meta/color}};\"|\n|[[Laure Deroche]]\n|[[Socialist Party (France)|PS]]\n|{{formatnum:19803}}\n|32.32%\n|{{formatnum:25936}}\n|43.65%\n|-\n|style=\"background-color:{{National Front (France)/meta/color}};\"|\n|Mich\u00e8le Agrafeil\n|[[National Front (France)|FN]]\n|{{formatnum:8270}}\n|13.50%\n|colspan=7 rowspan=8 style=\"background-color:#E9E9E9;\"|\n|-\n|style=\"background-color:{{Left Front (France)/meta/color}};\"|\n|Jean-Paul Loire\n|[[Left Front (France)|FG]]\n|{{formatnum:3616}}\n|5.90%\n|-\n|style=\"background-color:{{Europe Ecology \u2013 The Greens/meta/color}};\"|\n|Serge Alibert\n|[[Europe Ecology \u2013 The Greens|EELV]]\n|{{formatnum:1771}}\n|2.89%\n|-\n|style=\"background-color:{{Centrist Alliance/meta/color}};\"|\n|Jean-Fran\u00e7ois Vial\n|[[Centrist Alliance|AC]]\n|{{formatnum:1030}}\n|1.68%\n|-\n|style=\"background-color:{{Independent Workers' Party/meta/color}};\"|\n|G\u00e9rard Dumas\n|[[Independent Workers' Party|POI]]\n|{{formatnum:698}}\n|1.14%\n|-\n|style=\"background-color:{{Workers' Struggle/meta/color}};\"|\n|Edith Roche\n|[[Workers' Struggle|LO]]\n|{{formatnum:334}}\n|0.55%\n|-\n|style=\"background-color:{{Pirate Party (France)/meta/color}};\"|\n|Yonnel Levy\n|[[Pirate Party of France|PP]]\n|{{formatnum:111}}\n|0.18%\n|-\n|style=\"background-color:{{Republic Arise/meta/color}};\"|\n|Pascale Chretien\n|[[Republic Arise|DLR]]\n|{{formatnum:0}}\n|0.00%\n|-\n|colspan=7 style=\"background-color:#E9E9E9;\"|\n|-\n|colspan=3|Valid votes\n|{{formatnum:61278}}\n|98.49%\n|{{formatnum:59423}}\n|96.54%\n|-\n|colspan=3|Spoilt and null votes\n|{{formatnum:940}}\n|1.51%\n|{{formatnum:2130}}\n|3.46%\n|-\n|colspan=3|Votes cast / turnout\n|{{formatnum:62218}}\n|61.37%\n|{{formatnum:61553}}\n|59.54%\n|-\n|colspan=3|Abstentions\n|{{formatnum:39171}}\n|38.63%\n|{{formatnum:41833}}\n|40.46%\n|-\n|colspan=3|Registered voters\n|{{formatnum:101389}}\n|100.00%\n|{{formatnum:103386}}\n|100.00%\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=September 2010}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Loire|5]]\n", "name_user": "Rich Farmbrough", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eReferences:Update date format tag and add authority control template", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Loire%27s_5th_constituency"}
