{"title_page": "Paulo Assun\u00e7\u00e3o", "text_new": "{{short description|Brazilian footballer}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Portuguese name|Assun\u00e7\u00e3o|Da Silva}}\n{{Infobox football biography\n| name = Paulo Assun\u00e7\u00e3o\n| image = Paulo Assun\u00e7\u00e3o.jpg\n| image_size = 200px\n| caption = Assun\u00e7\u00e3o in action for [[Atl\u00e9tico Madrid]] in 2010\n| fullname = Paulo Assun\u00e7\u00e3o da Silva\n| birth_date = {{birth date and age|1980|1|25|df=y}}\n| birth_place = [[V\u00e1rzea Grande, Mato Grosso|V\u00e1rzea Grande]], Brazil\n| height = 1.73 m\n| position = [[Midfielder#Defensive midfielder|Defensive midfielder]]\n| clubnumber = \n| youthyears1 = | youthclubs1 =\n| years1 = 2000 | clubs1 = [[Sociedade Esportiva Palmeiras|Palmeiras]] |caps1 = 0 | goals1 = 0\n| years2 = 2000\u20132001 | clubs2 = [[FC Porto B|Porto B]] | caps2 = 36 | goals2 = 4\n| years3 = 2001\u20132002 | clubs3 = [[Sociedade Esportiva Palmeiras|Palmeiras]] | caps3 = 24 | goals3 = 0\n| years4 = 2002\u20132004 | clubs4 = [[C.D. Nacional|Nacional]] | caps4 = 50 | goals4 = 2\n| years5 = 2004\u20132008 | clubs5 = [[FC Porto|Porto]] | caps5 = 73 | goals5 = 0\n| years6 = 2004\u20132005 | clubs6 = \u2192 [[AEK Athens F.C.|AEK Athens]] (loan) | caps6 = 24 | goals6 = 0\n| years7 = 2008\u20132012 | clubs7 = [[Atl\u00e9tico Madrid]] | caps7 = 97 | goals7 = 1\n| years8 = 2012 | clubs8 = [[S\u00e3o Paulo FC|S\u00e3o Paulo]] | caps8 = 11 | goals8 = 0\n| years9 = 2013 | clubs9 = [[Deportivo de La Coru\u00f1a|Deportivo La Coru\u00f1a]] | caps9 = 9 | goals9 = 0\n| years10 = 2014 | clubs10 = [[Levadiakos F.C.|Levadiakos]] | caps10 = 0 | goals10 = 0\n| totalcaps = 324 | totalgoals = 7\n| club-update =\n}}\n'''Paulo Assun\u00e7\u00e3o da Silva''' (born 25 January 1980), known as '''Assun\u00e7\u00e3o''', is a Brazilian retired professional [[Association football|footballer]] who played as a [[Midfielder#Defensive midfielder|defensive midfielder]].\n\nHe was best known for his positioning and tackling, and also held a [[Portuguese nationality law|Portuguese passport]] due to the many years in spent in the country,<ref>{{cite web|url=http://www.lfp.es/competiciones/inscripciones/inscripciones2.asp?div=1|title=Inscripciones|trans-title=Registrations|publisher=[[Liga de F\u00fatbol Profesional]]|language=Spanish|date=2008|accessdate=19 December 2010|archive-url=https://web.archive.org/web/20080731033632/http://www.lfp.es/competiciones/inscripciones/inscripciones2.asp?div=1|archive-date=31 July 2008}}</ref> mainly at the service of [[FC Porto|Porto]]. He also played four years in [[La Liga]] with [[Atl\u00e9tico Madrid]], winning two [[UEFA Europa League|Europa League]] trophies.\n\n==Club career==\n===Early years / Porto===\nAssun\u00e7\u00e3o was born in [[V\u00e1rzea Grande, Mato Grosso]]. After first appearing professionally for [[Sociedade Esportiva Palmeiras]] he emigrated to Portugal, having a short stint with [[FC Porto]]'s [[FC Porto B|B-team]] and returning shortly to Palmeiras. In the [[2002\u201303 Primeira Liga|2002\u201303 season]] he joined [[Madeira]]'s [[C.D. Nacional]], and made his [[Primeira Liga]] debut on 26 January 2003 in a 0\u20130 home draw against [[Vit\u00f3ria S.C.|Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es]].\n\nAfter two highly successful individual campaigns, Assun\u00e7\u00e3o was purchased again by Porto, but would be loaned for [[2004\u201305 Alpha Ethniki|2004\u201305]] to [[AEK Athens F.C.|AEK Athens FC]], managed by former Porto coach [[Fernando Santos (Portuguese footballer)|Fernando Santos]].<ref>{{cite news|url=https://www.jn.pt/arquivo/2005/interior/se-me-dissessem-nao-acreditava-479265.html|title=Se me dissessem, n\u00e3o acreditava|trans-title=If they had told me, I would not believe it|newspaper=[[Jornal de Not\u00edcias]]|language=Portuguese|date=6 May 2005|accessdate=6 August 2019}}</ref><ref>{{cite web|url=https://maisfutebol.iol.pt/paulo-assuncao-peseiro-e-um-grande-treinador|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o: \u00abPeseiro \u00e9 um grande treinador\u00bb|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o: \u00abPeseiro is a great manager\u00bb|publisher=Mais Futebol|last=Germano|first=Almeida|language=Portuguese|date=20 December 2012|accessdate=6 August 2019}}</ref> In July 2005 he returned, going on to be an instrumental element in the team's midfield (alongside [[Raul Meireles]] and [[Lucho Gonz\u00e1lez]]),<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/news/newsid=368936.html|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o's Porto pride|publisher=UEFA|last=Tavares|first=Nuno|location=Porto|date=22 November 2005|accessdate=9 January 2013}}</ref> as they eventually won three consecutive league championships.\n\nAssun\u00e7\u00e3o left the [[Est\u00e1dio do Drag\u00e3o]] after being threatened with a shot to the knee by supporters of the club who wanted him to renew his contract.<ref>{{cite news|url=https://www.publico.pt/2009/01/26/desporto/noticia/paulo-assuncao-abandonou-fc-porto-por-ter-sido-ameacado-com-tiro-no-joelho-1357571|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o abandonou FC Porto por ter sido amea\u00e7ado com tiro no joelho|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o left FC Porto for being threatened with a shot to the knee|newspaper=[[P\u00fablico (Portugal)|P\u00fablico]]|language=Portuguese|date=26 January 2009|accessdate=13 May 2018}}</ref>\n\n===Atl\u00e9tico Madrid===\nIn early July 2008, after buying out the remainder of his contract, Assun\u00e7\u00e3o joined [[Atl\u00e9tico Madrid]].<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/uefachampionsleague/news/newsid=730715.html|title=Atl\u00e9tico sign Coupet and Paulo Assun\u00e7\u00e3o|publisher=UEFA|date=7 July 2008|accessdate=22 April 2010}}</ref> He adjusted quickly with the [[Madrid|capital]] club, playing in all [[La Liga]] matches safe four and helping it [[2008\u201309 La Liga|repeat the fourth-place finish]], with a subsequent [[2009\u201310 UEFA Champions League|qualification]] to the [[UEFA Champions League]].<ref>{{cite news|url=http://www.diariosigloxxi.com/texto-diario/mostrar/44396/atletico-visitara-europa-proxima-temporada-3-0|title=El Atl\u00e9tico visitar\u00e1 Europa la pr\u00f3xima temporada (3\u20130)|trans-title=Atl\u00e9tico will visit Europe next season (3\u20130)|newspaper=Diario Siglo XXI|language=Spanish|date=30 May 2009|accessdate=28 December 2018}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.marca.com/2009/08/28/futbol/equipos/atletico/1251460819.html|title=La baja de Assun\u00e7ao abre la titularidad a Cl\u00e9ber|trans-title=Assun\u00e7ao out means Cl\u00e9ber is poised to start|newspaper=[[Marca (newspaper)|Marca]]|language=Spanish|date=28 August 2009|accessdate=28 December 2018}}</ref>\n\nDefensive-minded Assun\u00e7\u00e3o scored his first goal for the ''Colchoneros'' on 17 January 2010, during the team's 3\u20132 home win against [[Sporting de Gij\u00f3n]].<ref>{{cite web|url=http://soccernet.espn.go.com/report/_/id/275722?cc=5739|title=Forlan fires Atletico to victory|publisher=[[ESPN FC|ESPN Soccernet]]|date=17 January 2010|accessdate=1 August 2011}}</ref> whilst continuing as the undisputed first-choice at holding midfielder. He lost that position midway through the [[2010\u201311 La Liga|2010\u201311 season]], to newly signed [[Mario Su\u00e1rez (footballer)|Mario Su\u00e1rez]].<ref>{{cite news|url=http://www.marca.com/2010/11/17/futbol/equipos/atletico/1290033485.html|title=Mario Su\u00e1rez o Assun\u00e7ao, la \u00faltima duda de Quique|trans-title=Mario Su\u00e1rez or Assun\u00e7ao, Quique's last doubt|newspaper=Marca|last=Malag\u00f3n|first=Manuel|language=Spanish|date=18 November 2010|accessdate=28 December 2018}}</ref>\n\nIn the [[2011\u201312 La Liga|2011\u201312 campaign]], Assun\u00e7\u00e3o was only fourth-choice in his position after Su\u00e1rez, [[Gabi (footballer, born 1983)|Gabi]] and [[Tiago Mendes|Tiago]]. He did contribute with six appearances \u2013 four starts \u2013 as Atl\u00e9tico [[2011\u201312 UEFA Europa League|reached]] and won the [[UEFA Europa League]] [[2012 UEFA Europa League Final|final]].\n\n===S\u00e3o Paulo / Deportivo===\nAfter more than one decade in European football, Assun\u00e7\u00e3o returned to his country to play for [[S\u00e3o Paulo FC]].<ref>{{cite news|url=https://as.com/futbol/2012/07/21/mas_futbol/1342821611_850215.html|title=Paulo Assun\u00e7ao deja el Atl\u00e9tico y ficha por el Sao Paulo|trans-title=Paulo Assun\u00e7ao leaves Atl\u00e9tico and signs for Sao Paulo|newspaper=[[Diario AS]]|language=Spanish|date=21 July 2012|accessdate=25 April 2018}}</ref> The deal was confirmed on 21 July 2012<ref>{{cite web|url=http://www.espn.com.br/noticia/270099_sao-paulo-anuncia-contratacao-de-volante-paulo-assuncao-ex-atletico-de-madri|title=S\u00e3o Paulo anuncia contrata\u00e7\u00e3o de volante Paulo Assun\u00e7\u00e3o, ex-Atl\u00e9tico de Madri|trans-title=S\u00e3o Paulo announce signing of holding midfielder Paulo Assun\u00e7\u00e3o, formerly of Atl\u00e9tico de Madrid|publisher=[[ESPN Brasil]]|language=Portuguese|date=21 July 2012|access-date=25 April 2018}}</ref> but, on 28 December, it was terminated by mutual consent,<ref>{{cite web|url=http://globoesporte.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2012/12/paulo-assuncao-pede-e-sao-paulo-aceita-rescindir-contrato-do-volante.html|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o pede e S\u00e3o Paulo aceita rescindir contrato do volante|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o requests and S\u00e3o Paulo accept to terminate holding midfielder's contract|publisher=[[Rede Globo|Globo Esporte]]|last=Lozetti|first=Alexandre|language=Portuguese|date=28 December 2012|accessdate=28 December 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=http://blogdobirner.virgula.uol.com.br/2012/12/28/paulo-assuncao-deixa-o-sao-paulo-e-deve-retornar-a-espanha/|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o deixa o S\u00e3o Paulo e deve retornar \u00e0 Espanha|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o leaves S\u00e3o Paulo and must return to Spain|publisher=Blog do Birner|last=Birner|first=Vitor|language=Portuguese|date=28 December 2012|accessdate=28 December 2012|archive-url=https://web.archive.org/web/20121231170755/http://blogdobirner.virgula.uol.com.br/2012/12/28/paulo-assuncao-deixa-o-sao-paulo-e-deve-retornar-a-espanha/|archive-date=31 December 2012}}</ref> with the player returning to Spain and joining [[Deportivo de La Coru\u00f1a]].<ref>{{cite web|url=http://www.goal.com/es/news/27/liga-de-espa\u00f1a/2013/01/08/3656577/paulo-assun\u00e7ao-ficha-por-el-deportivo-de-la-coru\u00f1a|title=Paulo Assun\u00e7ao ficha por el Deportivo de la Coru\u00f1a|trans-title=Paulo Assun\u00e7ao signs for Deportivo de la Coru\u00f1a|publisher=[[Goal (website)|Goal]]|language=Spanish|date=8 January 2013|accessdate=9 January 2013}}</ref>\n\nIn January 2014, 34-year-old Assun\u00e7\u00e3o signed for [[Levadiakos F.C.]] in the [[Superleague Greece]],<ref>{{cite web|url=http://www.levadiakosfc.gr/\u03c3\u03c4\u03bf\u03bd-\u03bb\u03b5\u03b2\u03b1\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf-\u03bf-paulo-assuncao/|script-title=el:\u03a3\u03c4\u03bf\u03bd \u039b\u0395\u0392\u0391\u0394\u0395\u0399\u0391\u039a\u039f \u03bf Paulo Assun\u00e7\u00e3o|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o in Levadiakos|publisher=Levadiakos F.C|language=Greek|date=January 2014|accessdate=1 October 2016}}</ref> leaving in June after failing to appear in any competitive matches.\n\n==Personal life==\nAssun\u00e7\u00e3o's son, [[Gustavo Assun\u00e7\u00e3o|Gustavo]], was also a footballer and a midfielder.<ref>{{cite web|url=https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1091161/gustavo-henrique-o-filho-de-paulo-assuncao-que-encanta-simeone|title=Gustavo Henrique: O filho de Paulo Assun\u00e7\u00e3o que encanta Simeone|trans-title=Gustavo Henrique: The son of Paulo Assun\u00e7\u00e3o who thrills Simeone|publisher=Not\u00edcias ao Minuto|last=Aguiar|first=F\u00e1bio|language=Portuguese|date=3 October 2018|accessdate=20 August 2019}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n<ref>{{cite web|url=https://www.foradejogo.net/player.php?player=198001250001&language=2|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o|publisher=ForaDeJogo|accessdate=2 February 2018}}</ref><ref>{{Soccerway|paulo-assuncao/4578}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"2\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|League Cup\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other<ref group=\"lower-alpha\">Includes the [[Copa dos Campe\u00f5es]], [[Campeonato Paulista]], [[Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira]], [[Torneio Rio \u2013 S\u00e3o Paulo]] and [[UEFA Super Cup]]</ref>\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Sociedade Esportiva Palmeiras|Palmeiras]]\n|[[1999 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|1999]]\n|0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||2||0||2||0\n|-\n|[[2000 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|2000]]\n|0||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||5||0||6||0\n|-\n!Total\n!0!!0!!1!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!0!!0!!7!!0!!8!!0\n|-\n|[[FC Porto B|Porto B]]\n|[[2000\u201301 Segunda Divis\u00e3o B|2000\u201301]]\n|36||4||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||36||4\n|-\n|[[FC Porto|Porto]]\n|[[2000\u201301 Primeira Liga|2000\u201301]]\n|0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Sociedade Esportiva Palmeiras|Palmeiras]]\n|[[2001 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|2001]]\n|2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n|[[2002 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|2002]]\n|22||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0||24||0\n|-\n!Total\n!24!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!2!!0!!26!!0\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[C.D. Nacional|Nacional]]\n|[[2002\u201303 Primeira Liga|2002\u201303]]\n|16||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||16||1\n|-\n|[[2003\u201304 Primeira Liga|2003\u201304]]\n|34||1||3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||37||1\n|-\n!Total\n!50!!2!!3!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!53!!2\n|-\n|rowspan=\"5\"|Porto\n|[[2004\u201305 Primeira Liga|2004\u201305]]\n|0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n|[[2005\u201306 Primeira Liga|2005\u201306]]\n|25||0||4||0||colspan=\"2\"|\u2014||4||0||colspan=\"2\"|\u2014||33||0\n|-\n|[[2006\u201307 Primeira Liga|2006\u201307]]\n|22||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||7||0||1||0||31||0\n|-\n|[[2007\u201308 Primeira Liga|2007\u201308]]\n|26||0||4||0||0||0||7||0||1||0||38||0\n|-\n!Total\n!73!!0!!9!!0!!0!!0!!18!!0!!2!!0!!102!!0\n|-\n|[[AEK Athens F.C.|AEK Athens]] (loan)\n|[[2004\u201305 Alpha Ethniki|2004\u201305]]\n|24||0||8||0||colspan=\"2\"|\u2014||5||0||colspan=\"2\"|\u2014||37||0\n|-\n|rowspan=\"5\"|[[Atl\u00e9tico Madrid]]\n|[[2008\u201309 La Liga|2008\u201309]]\n|34||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||8||0||colspan=\"2\"|\u2014||43||0\n|-\n|[[2009\u201310 La Liga|2009\u201310]]\n|30||1||7||0||colspan=\"2\"|\u2014||16||0||colspan=\"2\"|\u2014||53||1\n|-\n|[[2010\u201311 La Liga|2010\u201311]]\n|24||0||5||0||colspan=\"2\"|\u2014||4||0||1||0||34||0\n|-\n|[[2011\u201312 La Liga|2011\u201312]]\n|9||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||6||0||colspan=\"2\"|\u2014||17||0\n|-\n!Total\n!97!!1!!15!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!34!!0!!1!!0!!147!!1\n|-\n|[[S\u00e3o Paulo FC|S\u00e3o Paulo]]\n|[[2012 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|2012]]\n|11||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||11||0\n|-\n|[[Deportivo de La Coru\u00f1a|Deportivo]]\n|[[2012\u201313 La Liga|2012\u201313]]\n|9||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||9||0\n|-\n|[[Levadiakos F.C.|Levadiakos]]\n|[[2013\u201314 Superleague Greece|2013\u201314]]\n|0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Career total\n!324!!7!!36!!0!!0!!0!!57!!0!!12!!0!!429!!7\n|}\n\n{{Reflist|group=lower-alpha}}\n\n==Honours==\n'''Porto'''\n*[[Primeira Liga]]: [[2005\u201306 Primeira Liga|2005\u201306]], [[2006\u201307 Primeira Liga|2006\u201307]], [[2007\u201308 Primeira Liga|2007\u201308]]\n*[[Ta\u00e7a de Portugal]]: [[2005\u201306 Ta\u00e7a de Portugal|2005\u201306]]\n*[[Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira]]: [[2006 Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira|2006]]\n\n'''Atl\u00e9tico Madrid'''\n*[[UEFA Europa League]]: [[2009\u201310 UEFA Europa League|2009\u201310]], [[2011\u201312 UEFA Europa League|2011\u201312]]\n*[[UEFA Super Cup]]: [[2010 UEFA Super Cup|2010]]\n*[[Copa del Rey]]: Runner-up [[2009\u201310 Copa del Rey|2009\u201310]]\n\n'''S\u00e3o Paulo'''\n*[[Copa Sudamericana]]: [[2012 Copa Sudamericana|2012]]\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{ForaDeJogo|198001250001}}\n*{{BDFutbol|8469}}\n\n{{DEFAULTSORT:Assuncao, Paulo}}\n[[Category:1980 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from V\u00e1rzea Grande, Mato Grosso]]\n[[Category:Brazilian footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A players]]\n[[Category:Sociedade Esportiva Palmeiras players]]\n[[Category:S\u00e3o Paulo FC players]]\n[[Category:Primeira Liga players]]\n[[Category:Portuguese Second Division players]]\n[[Category:FC Porto B players]]\n[[Category:C.D. Nacional players]]\n[[Category:FC Porto players]]\n[[Category:Super League Greece players]]\n[[Category:AEK Athens F.C. players]]\n[[Category:Levadiakos F.C. players]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Atl\u00e9tico Madrid footballers]]\n[[Category:Deportivo de La Coru\u00f1a players]]\n[[Category:Brazilian expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Portugal]]\n[[Category:Expatriate footballers in Greece]]\n[[Category:Expatriate footballers in Spain]]\n[[Category:Brazilian expatriate sportspeople in Portugal]]\n[[Category:Brazilian expatriate sportspeople in Greece]]\n[[Category:Brazilian expatriate sportspeople in Spain]]\n[[Category:UEFA Europa League winning players]]\n", "text_old": "{{short description|Brazilian footballer}}\n{{Use dmy dates|date=July 2013}}\n{{Portuguese name|Assun\u00e7\u00e3o|Da Silva}}\n{{Infobox football biography\n| name = Paulo Assun\u00e7\u00e3o\n| image = Paulo Assun\u00e7\u00e3o.jpg\n| image_size = 200px\n| caption = Assun\u00e7\u00e3o in action for [[Atl\u00e9tico Madrid]] in 2010\n| fullname = Paulo Assun\u00e7\u00e3o da Silva\n| birth_date = {{birth date and age|1980|1|25|df=y}}\n| birth_place = [[V\u00e1rzea Grande, Mato Grosso|V\u00e1rzea Grande]], Brazil\n| height = {{convert|1.73|m|ftin|0|abbr=on}}\n| position = [[Midfielder#Defensive midfielder|Defensive midfielder]]\n| clubnumber = \n| youthyears1 = | youthclubs1 =\n| years1 = 2000 | clubs1 = [[Sociedade Esportiva Palmeiras|Palmeiras]] |caps1 = 0 | goals1 = 0\n| years2 = 2000\u20132001 | clubs2 = [[FC Porto B|Porto B]] | caps2 = 36 | goals2 = 4\n| years3 = 2001\u20132002 | clubs3 = [[Sociedade Esportiva Palmeiras|Palmeiras]] | caps3 = 24 | goals3 = 0\n| years4 = 2002\u20132004 | clubs4 = [[C.D. Nacional|Nacional]] | caps4 = 50 | goals4 = 2\n| years5 = 2004\u20132008 | clubs5 = [[FC Porto|Porto]] | caps5 = 73 | goals5 = 0\n| years6 = 2004\u20132005 | clubs6 = \u2192 [[AEK Athens F.C.|AEK Athens]] (loan) | caps6 = 24 | goals6 = 0\n| years7 = 2008\u20132012 | clubs7 = [[Atl\u00e9tico Madrid]] | caps7 = 97 | goals7 = 1\n| years8 = 2012 | clubs8 = [[S\u00e3o Paulo FC|S\u00e3o Paulo]] | caps8 = 11 | goals8 = 0\n| years9 = 2013 | clubs9 = [[Deportivo de La Coru\u00f1a|Deportivo La Coru\u00f1a]] | caps9 = 9 | goals9 = 0\n| years10 = 2014 | clubs10 = [[Levadiakos F.C.|Levadiakos]] | caps10 = 0 | goals10 = 0\n| totalcaps = 324 | totalgoals = 7\n| club-update =\n}}\n'''Paulo Assun\u00e7\u00e3o da Silva''' (born 25 January 1980), known as '''Assun\u00e7\u00e3o''', is a Brazilian retired professional [[Association football|footballer]] who played as a [[Midfielder#Defensive midfielder|defensive midfielder]].\n\nHe was best known for his positioning and tackling, and also held a [[Portuguese nationality law|Portuguese passport]] due to the many years in spent in the country,<ref>{{cite web|url=http://www.lfp.es/competiciones/inscripciones/inscripciones2.asp?div=1|title=Inscripciones|trans-title=Registrations|publisher=[[Liga de F\u00fatbol Profesional]]|language=Spanish|date=2008|accessdate=19 December 2010|archive-url=https://web.archive.org/web/20080731033632/http://www.lfp.es/competiciones/inscripciones/inscripciones2.asp?div=1|archive-date=31 July 2008}}</ref> mainly at the service of [[FC Porto|Porto]]. He also played four years in [[La Liga]] with [[Atl\u00e9tico Madrid]], winning two [[UEFA Europa League|Europa League]] trophies.\n\n==Club career==\n===Early years / Porto===\nAssun\u00e7\u00e3o was born in [[V\u00e1rzea Grande, Mato Grosso]]. After first appearing professionally for [[Sociedade Esportiva Palmeiras]] he emigrated to Portugal, having a short stint with [[FC Porto]]'s [[FC Porto B|B-team]] and returning shortly to Palmeiras. In the [[2002\u201303 Primeira Liga|2002\u201303 season]] he joined [[Madeira]]'s [[C.D. Nacional]], and made his [[Primeira Liga]] debut on 26 January 2003 in a 0\u20130 home draw against [[Vit\u00f3ria S.C.|Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es]].\n\nAfter two highly successful individual campaigns, Assun\u00e7\u00e3o was purchased again by Porto, but would be loaned for [[2004\u201305 Alpha Ethniki|2004\u201305]] to [[AEK Athens F.C.|AEK Athens FC]], managed by former Porto coach [[Fernando Santos (Portuguese footballer)|Fernando Santos]].<ref>{{cite news|url=https://www.jn.pt/arquivo/2005/interior/se-me-dissessem-nao-acreditava-479265.html|title=Se me dissessem, n\u00e3o acreditava|trans-title=If they had told me, I would not believe it|newspaper=[[Jornal de Not\u00edcias]]|language=Portuguese|date=6 May 2005|accessdate=6 August 2019}}</ref><ref>{{cite web|url=https://maisfutebol.iol.pt/paulo-assuncao-peseiro-e-um-grande-treinador|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o: \u00abPeseiro \u00e9 um grande treinador\u00bb|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o: \u00abPeseiro is a great manager\u00bb|publisher=Mais Futebol|last=Germano|first=Almeida|language=Portuguese|date=20 December 2012|accessdate=6 August 2019}}</ref> In July 2005 he returned, going on to be an instrumental element in the team's midfield (alongside [[Raul Meireles]] and [[Lucho Gonz\u00e1lez]]),<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/news/newsid=368936.html|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o's Porto pride|publisher=UEFA|last=Tavares|first=Nuno|location=Porto|date=22 November 2005|accessdate=9 January 2013}}</ref> as they eventually won three consecutive league championships.\n\nAssun\u00e7\u00e3o left the [[Est\u00e1dio do Drag\u00e3o]] after being threatened with a shot to the knee by supporters of the club who wanted him to renew his contract.<ref>{{cite news|url=https://www.publico.pt/2009/01/26/desporto/noticia/paulo-assuncao-abandonou-fc-porto-por-ter-sido-ameacado-com-tiro-no-joelho-1357571|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o abandonou FC Porto por ter sido amea\u00e7ado com tiro no joelho|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o left FC Porto for being threatened with a shot to the knee|newspaper=[[P\u00fablico (Portugal)|P\u00fablico]]|language=Portuguese|date=26 January 2009|accessdate=13 May 2018}}</ref>\n\n===Atl\u00e9tico Madrid===\nIn early July 2008, after buying out the remainder of his contract, Assun\u00e7\u00e3o joined [[Atl\u00e9tico Madrid]].<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/uefachampionsleague/news/newsid=730715.html|title=Atl\u00e9tico sign Coupet and Paulo Assun\u00e7\u00e3o|publisher=UEFA|date=7 July 2008|accessdate=22 April 2010}}</ref> He adjusted quickly with the [[Madrid|capital]] club, playing in all [[La Liga]] matches safe four and helping it [[2008\u201309 La Liga|repeat the fourth-place finish]], with a subsequent [[2009\u201310 UEFA Champions League|qualification]] to the [[UEFA Champions League]].<ref>{{cite news|url=http://www.diariosigloxxi.com/texto-diario/mostrar/44396/atletico-visitara-europa-proxima-temporada-3-0|title=El Atl\u00e9tico visitar\u00e1 Europa la pr\u00f3xima temporada (3\u20130)|trans-title=Atl\u00e9tico will visit Europe next season (3\u20130)|newspaper=Diario Siglo XXI|language=Spanish|date=30 May 2009|accessdate=28 December 2018}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.marca.com/2009/08/28/futbol/equipos/atletico/1251460819.html|title=La baja de Assun\u00e7ao abre la titularidad a Cl\u00e9ber|trans-title=Assun\u00e7ao out means Cl\u00e9ber is poised to start|newspaper=[[Marca (newspaper)|Marca]]|language=Spanish|date=28 August 2009|accessdate=28 December 2018}}</ref>\n\nDefensive-minded Assun\u00e7\u00e3o scored his first goal for the ''Colchoneros'' on 17 January 2010, during the team's 3\u20132 home win against [[Sporting de Gij\u00f3n]].<ref>{{cite web|url=http://soccernet.espn.go.com/report/_/id/275722?cc=5739|title=Forlan fires Atletico to victory|publisher=[[ESPN FC|ESPN Soccernet]]|date=17 January 2010|accessdate=1 August 2011}}</ref> whilst continuing as the undisputed first-choice at holding midfielder. He lost that position midway through the [[2010\u201311 La Liga|2010\u201311 season]], to newly signed [[Mario Su\u00e1rez (footballer)|Mario Su\u00e1rez]].<ref>{{cite news|url=http://www.marca.com/2010/11/17/futbol/equipos/atletico/1290033485.html|title=Mario Su\u00e1rez o Assun\u00e7ao, la \u00faltima duda de Quique|trans-title=Mario Su\u00e1rez or Assun\u00e7ao, Quique's last doubt|newspaper=Marca|last=Malag\u00f3n|first=Manuel|language=Spanish|date=18 November 2010|accessdate=28 December 2018}}</ref>\n\nIn the [[2011\u201312 La Liga|2011\u201312 campaign]], Assun\u00e7\u00e3o was only fourth-choice in his position after Su\u00e1rez, [[Gabi (footballer, born 1983)|Gabi]] and [[Tiago Mendes|Tiago]]. He did contribute with six appearances \u2013 four starts \u2013 as Atl\u00e9tico [[2011\u201312 UEFA Europa League|reached]] and won the [[UEFA Europa League]] [[2012 UEFA Europa League Final|final]].\n\n===S\u00e3o Paulo / Deportivo===\nAfter more than one decade in European football, Assun\u00e7\u00e3o returned to his country to play for [[S\u00e3o Paulo FC]].<ref>{{cite news|url=https://as.com/futbol/2012/07/21/mas_futbol/1342821611_850215.html|title=Paulo Assun\u00e7ao deja el Atl\u00e9tico y ficha por el Sao Paulo|trans-title=Paulo Assun\u00e7ao leaves Atl\u00e9tico and signs for Sao Paulo|newspaper=[[Diario AS]]|language=Spanish|date=21 July 2012|accessdate=25 April 2018}}</ref> The deal was confirmed on 21 July 2012<ref>{{cite web|url=http://www.espn.com.br/noticia/270099_sao-paulo-anuncia-contratacao-de-volante-paulo-assuncao-ex-atletico-de-madri|title=S\u00e3o Paulo anuncia contrata\u00e7\u00e3o de volante Paulo Assun\u00e7\u00e3o, ex-Atl\u00e9tico de Madri|trans-title=S\u00e3o Paulo announce signing of holding midfielder Paulo Assun\u00e7\u00e3o, formerly of Atl\u00e9tico de Madrid|publisher=[[ESPN Brasil]]|language=Portuguese|date=21 July 2012|access-date=25 April 2018}}</ref> but, on 28 December, it was terminated by mutual consent,<ref>{{cite web|url=http://globoesporte.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2012/12/paulo-assuncao-pede-e-sao-paulo-aceita-rescindir-contrato-do-volante.html|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o pede e S\u00e3o Paulo aceita rescindir contrato do volante|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o requests and S\u00e3o Paulo accept to terminate holding midfielder's contract|publisher=[[Rede Globo|Globo Esporte]]|last=Lozetti|first=Alexandre|language=Portuguese|date=28 December 2012|accessdate=28 December 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=http://blogdobirner.virgula.uol.com.br/2012/12/28/paulo-assuncao-deixa-o-sao-paulo-e-deve-retornar-a-espanha/|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o deixa o S\u00e3o Paulo e deve retornar \u00e0 Espanha|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o leaves S\u00e3o Paulo and must return to Spain|publisher=Blog do Birner|last=Birner|first=Vitor|language=Portuguese|date=28 December 2012|accessdate=28 December 2012|archive-url=https://web.archive.org/web/20121231170755/http://blogdobirner.virgula.uol.com.br/2012/12/28/paulo-assuncao-deixa-o-sao-paulo-e-deve-retornar-a-espanha/|archive-date=31 December 2012}}</ref> with the player returning to Spain and joining [[Deportivo de La Coru\u00f1a]].<ref>{{cite web|url=http://www.goal.com/es/news/27/liga-de-espa\u00f1a/2013/01/08/3656577/paulo-assun\u00e7ao-ficha-por-el-deportivo-de-la-coru\u00f1a|title=Paulo Assun\u00e7ao ficha por el Deportivo de la Coru\u00f1a|trans-title=Paulo Assun\u00e7ao signs for Deportivo de la Coru\u00f1a|publisher=[[Goal (website)|Goal]]|language=Spanish|date=8 January 2013|accessdate=9 January 2013}}</ref>\n\nIn January 2014, 34-year-old Assun\u00e7\u00e3o signed for [[Levadiakos F.C.]] in the [[Superleague Greece]],<ref>{{cite web|url=http://www.levadiakosfc.gr/\u03c3\u03c4\u03bf\u03bd-\u03bb\u03b5\u03b2\u03b1\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf-\u03bf-paulo-assuncao/|script-title=el:\u03a3\u03c4\u03bf\u03bd \u039b\u0395\u0392\u0391\u0394\u0395\u0399\u0391\u039a\u039f \u03bf Paulo Assun\u00e7\u00e3o|trans-title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o in Levadiakos|publisher=Levadiakos F.C|language=Greek|date=January 2014|accessdate=1 October 2016}}</ref> leaving in June after failing to appear in any competitive matches.\n\n==Personal life==\nAssun\u00e7\u00e3o's son, [[Gustavo Assun\u00e7\u00e3o|Gustavo]], was also a footballer and a midfielder.<ref>{{cite web|url=https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1091161/gustavo-henrique-o-filho-de-paulo-assuncao-que-encanta-simeone|title=Gustavo Henrique: O filho de Paulo Assun\u00e7\u00e3o que encanta Simeone|trans-title=Gustavo Henrique: The son of Paulo Assun\u00e7\u00e3o who thrills Simeone|publisher=Not\u00edcias ao Minuto|last=Aguiar|first=F\u00e1bio|language=Portuguese|date=3 October 2018|accessdate=20 August 2019}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n<ref>{{cite web|url=https://www.foradejogo.net/player.php?player=198001250001&language=2|title=Paulo Assun\u00e7\u00e3o|publisher=ForaDeJogo|accessdate=2 February 2018}}</ref><ref>{{Soccerway|paulo-assuncao/4578}}</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"2\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|League Cup\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other<ref group=\"lower-alpha\">Includes the [[Copa dos Campe\u00f5es]], [[Campeonato Paulista]], [[Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira]], [[Torneio Rio \u2013 S\u00e3o Paulo]] and [[UEFA Super Cup]]</ref>\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"3\" valign=\"center\"|[[Sociedade Esportiva Palmeiras|Palmeiras]]\n|[[1999 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|1999]]\n|0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||2||0||2||0\n|-\n|[[2000 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|2000]]\n|0||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||5||0||6||0\n|-\n!Total\n!0!!0!!1!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!0!!0!!7!!0!!8!!0\n|-\n|rowspan=\"1\"|[[FC Porto B|Porto B]]\n|[[2000\u201301 Segunda Divis\u00e3o B|2000\u201301]]\n|36||4||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||36||4\n|-\n|rowspan=\"1\"|[[FC Porto|Porto]]\n|[[2000\u201301 Primeira Liga|2000\u201301]]\n|0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n|rowspan=\"3\" valign=\"center\"|[[Sociedade Esportiva Palmeiras|Palmeiras]]\n|[[2001 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|2001]]\n|2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n|[[2002 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|2002]]\n|22||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0||24||0\n|-\n!Total\n!24!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!2!!0!!26!!0\n|-\n|rowspan=\"3\" valign=\"center\"|[[C.D. Nacional|Nacional]]\n|[[2002\u201303 Primeira Liga|2002\u201303]]\n|16||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||16||1\n|-\n|[[2003\u201304 Primeira Liga|2003\u201304]]\n|34||1||3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||37||1\n|-\n!Total\n!50!!2!!3!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!53!!2\n|-\n|rowspan=\"5\" valign=\"center\"|Porto\n|[[2004\u201305 Primeira Liga|2004\u201305]]\n|0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n|[[2005\u201306 Primeira Liga|2005\u201306]]\n|25||0||4||0||colspan=\"2\"|\u2014||4||0||colspan=\"2\"|\u2014||33||0\n|-\n|[[2006\u201307 Primeira Liga|2006\u201307]]\n|22||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||7||0||1||0||31||0\n|-\n|[[2007\u201308 Primeira Liga|2007\u201308]]\n|26||0||4||0||0||0||7||0||1||0||38||0\n|-\n!Total\n!73!!0!!9!!0!!0!!0!!18!!0!!2!!0!!102!!0\n|-\n|rowspan=\"1\"|[[AEK Athens F.C.|AEK Athens]] (loan)\n|[[2004\u201305 Alpha Ethniki|2004\u201305]]\n|24||0||8||0||colspan=\"2\"|\u2014||5||0||colspan=\"2\"|\u2014||37||0\n|-\n|rowspan=\"5\" valign=\"center\"|[[Atl\u00e9tico Madrid]]\n|[[2008\u201309 La Liga|2008\u201309]]\n|34||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||8||0||colspan=\"2\"|\u2014||43||0\n|-\n|[[2009\u201310 La Liga|2009\u201310]]\n|30||1||7||0||colspan=\"2\"|\u2014||16||0||colspan=\"2\"|\u2014||53||1\n|-\n|[[2010\u201311 La Liga|2010\u201311]]\n|24||0||5||0||colspan=\"2\"|\u2014||4||0||1||0||34||0\n|-\n|[[2011\u201312 La Liga|2011\u201312]]\n|9||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||6||0||colspan=\"2\"|\u2014||17||0\n|-\n!Total\n!97!!1!!15!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!34!!0!!1!!0!!147!!1\n|-\n|rowspan=\"1\"|[[S\u00e3o Paulo FC|S\u00e3o Paulo]]\n|[[2012 Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A|2012]]\n|11||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||11||0\n|-\n|rowspan=\"1\"|[[Deportivo de La Coru\u00f1a|Deportivo]]\n|[[2012\u201313 La Liga|2012\u201313]]\n|9||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||9||0\n|-\n|rowspan=\"1\"|[[Levadiakos F.C.|Levadiakos]]\n|[[2013\u201314 Superleague Greece|2013\u201314]]\n|0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Career Total\n!324!!7!!36!!0!!0!!0!!57!!0!!12!!0!!429!!7\n|}\n\n{{Reflist|group=lower-alpha}}\n\n==Honours==\n'''Porto'''\n*[[Primeira Liga]]: [[2005\u201306 Primeira Liga|2005\u201306]], [[2006\u201307 Primeira Liga|2006\u201307]], [[2007\u201308 Primeira Liga|2007\u201308]]\n*[[Ta\u00e7a de Portugal]]: [[2005\u201306 Ta\u00e7a de Portugal|2005\u201306]]\n*[[Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira]]: [[2006 Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira|2006]]\n\n'''Atl\u00e9tico Madrid'''\n*[[UEFA Europa League]]: [[2009\u201310 UEFA Europa League|2009\u201310]], [[2011\u201312 UEFA Europa League|2011\u201312]]\n*[[UEFA Super Cup]]: [[2010 UEFA Super Cup|2010]]\n*[[Copa del Rey]]: Runner-up [[2009\u201310 Copa del Rey|2009\u201310]]\n\n'''S\u00e3o Paulo'''\n*[[Copa Sudamericana]]: [[2012 Copa Sudamericana|2012]]\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{ForaDeJogo|198001250001}}\n*{{BDFutbol|8469}}\n\n{{DEFAULTSORT:Assuncao, Paulo}}\n[[Category:1980 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from V\u00e1rzea Grande, Mato Grosso]]\n[[Category:Brazilian footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A players]]\n[[Category:Sociedade Esportiva Palmeiras players]]\n[[Category:S\u00e3o Paulo FC players]]\n[[Category:Primeira Liga players]]\n[[Category:Portuguese Second Division players]]\n[[Category:FC Porto B players]]\n[[Category:C.D. Nacional players]]\n[[Category:FC Porto players]]\n[[Category:Super League Greece players]]\n[[Category:AEK Athens F.C. players]]\n[[Category:Levadiakos F.C. players]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Atl\u00e9tico Madrid footballers]]\n[[Category:Deportivo de La Coru\u00f1a players]]\n[[Category:Brazilian expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Portugal]]\n[[Category:Expatriate footballers in Greece]]\n[[Category:Expatriate footballers in Spain]]\n[[Category:Brazilian expatriate sportspeople in Portugal]]\n[[Category:Brazilian expatriate sportspeople in Greece]]\n[[Category:Brazilian expatriate sportspeople in Spain]]\n[[Category:UEFA Europa League winning players]]\n", "name_user": "Robby.is.on", "label": "safe", "comment": "Minor corrections.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Paulo_Assun%C3%A7%C3%A3o"}
