{"title_page": "Cristi\u00e1n S\u00e1nchez (presenter)", "text_new": "{{Other people|Cristi\u00e1n S\u00e1nchez|Cristi\u00e1n S\u00e1nchez (disambiguation){{!}}Cristi\u00e1n S\u00e1nchez}}\n{{BLP IMDb refimprove|only=yes|date=February 2013}}\n{{Infobox person\n| name            = Cristi\u00e1n S\u00e1nchez\n| image           = Telet\u00f3n 2018 - Cristi\u00e1n S\u00e1nchez - 02.jpg\n| image_size      = 250px\n| caption         = \n| birth_name      = Cristi\u00e1n Arturo S\u00e1nchez Barcel\u00f3\n| birth_date      = {{Birth date and age|1972|05|29|df=yes}} \n| birth_place     = [[Concepci\u00f3n, Chile|Concepci\u00f3n]], [[Chile]]\n| occupation      = [[Journalist]] <br/> [[Television presenter|Television host]]\n| years_active    = 1995-present\n| religion        =\n| website         = \n| height          =\n| spouse          = \n| partner         = [[Diana Bolocco]] <small>(2007-present)</small>\n| children        = Facundo S\u00e1nchez <br/> Gracia S\u00e1nchez\n| parents         = \n| relatives       = \n| callsign        = \n| awards          = \n| signature       = \n| signature_alt   = \n| signature_size  = \n| module          = \n| siblings        =\n}}\n\n'''Cristi\u00e1n Arturo S\u00e1nchez Barcel\u00f3''' (born 29 May 1972, [[Concepci\u00f3n, Chile|Concepci\u00f3n]]) is a [[Chilean people|Chilean]] journalist and television presenter.\n\n== Filmography ==\n\n=== Television ===\n{| border=\"2\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"margin: 1em 1em 1em 0; background: #FFFFFF; border: 1px #0ABAB5 solid; border-collapse: collapse; font-size: 95%;\"\n|- bgcolor=\"#0ABAB5\" align=\"center\"\n! width=\"70\" rowspan=\"1\"| Year\t  \t\n! width=\"140\" rowspan=\"1\"| Programme\t\n! width=\"140\" rowspan=\"1\"| Role\t\n! Channel\n|-\n| 2000 || ''Pantalla abierta'' || Presenter|| [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2003 || ''ADN: Artistas en Nacimiento'' || Presenter || [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2004-2005 || ''Viva la ma\u00f1ana'' || Presenter || [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2005-2008 || ''Alfombra roja'' || Presenter || [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2008 || ''Juntos, el show de la ma\u00f1ana'' || Presenter || [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2009-2012, <br/>Since 2014 || ''SQP'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2010 || ''Combate Estelar'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2012 || ''Fiebre de Baile V'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2012-2013 || ''La ma\u00f1ana de Chilevisi\u00f3n'' || Presenter|| [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2012 || ''Talento chileno'' || Presenter Backstage || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2012 || ''Amazonas'' (Reality Show) || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2013 || ''XLIV Festival del Huaso de Olmu\u00e9'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2013 || ''Baila al Ritmo de un Sue\u00f1o'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2013 || ''[[Killer Karaoke (Chile)|Killer Karaoke]]'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2016 || ''Por ti'' || Presenter || [[Televisi\u00f3n Nacional de Chile|TVN]]\n|-\n| 2016\u2013present || ''[[Muy buenos d\u00edas]]'' || Presenter || [[Televisi\u00f3n Nacional de Chile|TVN]]\n|-\n|}\n\n=== Cinema ===\n{| border=\"2\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"margin: 1em 1em 1em 0; background: #FFFFFF; border: 1px #0ABAB5 solid; border-collapse: collapse; font-size: 95%;\"\n|- bgcolor=\"#0ABAB5\" align=\"center\"\n! width=\"70\" rowspan=\"1\"| Year\t  \t\n! width=\"140\" rowspan=\"1\"| Film\t\n! width=\"140\" rowspan=\"1\"| Role\t\n! Director\n|-\n| 2012 || ''[[Stefan v/s Kramer]]'' || Himself - Cameo || [[Stefan Kramer (entertainer)|Stefan Kramer]], Sebasti\u00e1n Freund and Eduardo Prieto\n|-\n|}\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{IMDb name|1482448|Cristi\u00e1n S\u00e1nchez}}\n\n{{authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Sanchez, Cristian}}\n[[Category:Chilean journalists]]\n[[Category:Male journalists]]\n[[Category:Chilean television presenters]]\n[[Category:1972 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Santiago]]\n[[Category:Chilean people of Catalan descent]]\n", "text_old": "{{Other people|Cristi\u00e1n S\u00e1nchez|Cristi\u00e1n S\u00e1nchez (disambiguation){{!}}Cristi\u00e1n S\u00e1nchez}}\n{{BLP IMDb refimprove|only=yes|date=February 2013}}\n{{Infobox person\n| name            = Cristi\u00e1n S\u00e1nchez\n| image           = Telet\u00f3n 2018 - Cristi\u00e1n S\u00e1nchez - 02.jpg\n| image_size      = 250px\n| caption         = \n| birth_name      = Cristi\u00e1n Arturo S\u00e1nchez Barcel\u00f3\n| birth_date      = {{Birth date and age|1972|05|29|df=yes}} \n| birth_place     = [[Concepci\u00f3n, Chile|Concepci\u00f3n]], [[Chile]]\n| occupation      = [[Journalist]] <br/> [[Television presenter|Television host]]\n| years_active    = 1995-present\n| religion        =\n| website         = \n| height          =\n| spouse          = \n| partner         = [[Diana Bolocco]] <small>(2007-present)</small>\n| children        = Facundo S\u00e1nchez <br/> Gracia S\u00e1nchez\n| parents         = \n| relatives       = \n| callsign        = \n| awards          = \n| signature       = \n| signature_alt   = \n| signature_size  = \n| module          = \n| siblings        =\n}}\n\n'''Cristi\u00e1n Arturo S\u00e1nchez Barcel\u00f3''' (born 29 May 1972, [[Concepci\u00f3n, Chile|Concepci\u00f3n]]) is a [[Chilean people|Chilean]] journalist and television presenter.\n\n== Filmography ==\n\n=== Television ===\n{| border=\"2\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"margin: 1em 1em 1em 0; background: #FFFFFF; border: 1px #0ABAB5 solid; border-collapse: collapse; font-size: 95%;\"\n|- bgcolor=\"#0ABAB5\" align=\"center\"\n! width=\"70\" rowspan=\"1\"| Year\t  \t\n! width=\"140\" rowspan=\"1\"| Programme\t\n! width=\"140\" rowspan=\"1\"| Role\t\n! Channel\n|-\n| 2000 || ''Pantalla abierta'' || Presenter|| [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2003 || ''ADN: Artistas en Nacimiento'' || Presenter || [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2004-2005 || ''Viva la ma\u00f1ana'' || Presenter || [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2005-2008 || ''Alfombra roja'' || Presenter || [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2008 || ''Juntos, el show de la ma\u00f1ana'' || Presenter || [[Canal 13 (Chile)|Canal 13]]\n|-\n| 2009-2012, <br/>Since 2014 || ''SQP'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2010 || ''Combate Estelar'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2012 || ''Fiebre de Baile V'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2012-2013 || ''La ma\u00f1ana de Chilevisi\u00f3n'' || Presenter|| [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2012 || ''Talento chileno'' || Presenter Backstage || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2012 || ''Amazonas'' (Reality Show) || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2013 || ''XLIV Festival del Huaso de Olmu\u00e9'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2013 || ''Baila al Ritmo de un Sue\u00f1o'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2013 || ''[[Killer Karaoke (Chile)|Killer Karaoke]]'' || Presenter || [[Chilevisi\u00f3n]]\n|-\n| 2016 || ''Por ti'' || Presenter || [[Televisi\u00f3n Nacional de Chile|TVN]]\n|-\n| 2016-present || ''[[Muy buenos d\u00edas]]'' || Presenter || [[Televisi\u00f3n Nacional de Chile|TVN]]\n|-\n|}\n\n=== Cinema ===\n{| border=\"2\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"margin: 1em 1em 1em 0; background: #FFFFFF; border: 1px #0ABAB5 solid; border-collapse: collapse; font-size: 95%;\"\n|- bgcolor=\"#0ABAB5\" align=\"center\"\n! width=\"70\" rowspan=\"1\"| Year\t  \t\n! width=\"140\" rowspan=\"1\"| Film\t\n! width=\"140\" rowspan=\"1\"| Role\t\n! Director\n|-\n| 2012 || ''[[Stefan v/s Kramer]]'' || Himself - Cameo || [[Stefan Kramer (entertainer)|Stefan Kramer]], Sebasti\u00e1n Freund and Eduardo Prieto\n|-\n|}\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{IMDb name|1482448|Cristi\u00e1n S\u00e1nchez}}\n\n{{DEFAULTSORT:Sanchez, Cristian}}\n[[Category:Chilean journalists]]\n[[Category:Male journalists]]\n[[Category:Chilean television presenters]]\n[[Category:1972 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Santiago]]\n[[Category:Chilean people of Catalan descent]]\n", "name_user": "Ser Amantio di Nicolao", "label": "safe", "comment": "add authority control", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Cristi%C3%A1n_S%C3%A1nchez_(presenter)"}
