{"title_page": "Walter Viitala", "text_new": "{{short description|Finnish footballer}}\n{{Infobox football biography\n| name = Walter Viitala\n| fullname = \n| height = {{height|m=1.90}}\n| birth_date = {{Birth date and age|df=yes|1992|1|9}}\n| birth_place = [[Helsinki]], Finland\n| position = [[Goalkeeper (association football)|Goalkeeper]]\n| currentclub = [[Sein\u00e4joen Jalkapallokerho|SJK]]\n| clubnumber = \n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = PPJ Eira\n| years1 = 2010\u20132015\n| clubs1 = [[FC Honka]]\n| caps1 = 52\n| goals1 = 0\n| years2 = 2011\n| clubs2 = \u2192 [[HIFK]] (loan)\n| caps2 = 17\n| goals2 = 0\n| years3 = 2012\n| clubs3 = \u2192 [[Pallohonka]]\n| caps3 = 2\n| goals3 = 0\n| years4 = 2015\u20132016\n| clubs4 = [[IFK Mariehamn]]\n| caps4 = 41\n| goals4 = 0\n| years5 = 2017\u20132018\n| clubs5 = [[Viborg FF]]\n| caps5 = 20\n| goals5 = 0\n| years6 = 2018\n| clubs6 = [[Malm\u00f6 FF]]\n| caps6 = 2\n| goals6 = 0\n| years7 = 2019\u20132020\n| clubs7 = [[Sandefjord Fotball|Sandefjord]]\n| caps7 = 13\n| goals7 = 0\n| years8 = 2020-\n| clubs8 = [[Sein\u00e4joen Jalkapallokerho|SJK]]\n| caps8 = 0\n| goals8 = 0\n| nationalyears1 = 2008\n| nationalteam1 = Finland U-16\n| nationalcaps1 = 6\n| nationalgoals1 = 0\n| nationalyears2 = 2009\n| nationalteam2 = [[Finland national under-17 football team|Finland U-17]]\n| nationalcaps2 = 10\n| nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 2011\n| nationalteam3 = [[Finland national under-19 football team|Finland U-19]]\n| nationalcaps3 = 17\n| nationalgoals3 = 0\n| nationalyears4 = 2012\n| nationalteam4 = Finland U-20\n| nationalcaps4 = 7\n| nationalgoals4 = 0\n| nationalyears5 = 2013\n| nationalteam5 = [[Finland national under-21 football team|Finland U-21]]\n| nationalcaps5 = 10\n| nationalgoals5 = 0\n| nationalyears6 = 2017\u2013\n| nationalteam6 = [[Finland national football team|Finland]]\n| nationalcaps6 = 5\n| nationalgoals6 = 0\n| club-update    = 1 October 2019\n| nationalteam-update = 17 January 2019\n| medaltemplates = {{medalTeam|[[FC Honka|Honka]]}}\n{{medalW|[[Finnish Cup]]|[[2012 Finnish Cup|2012]]}}\n{{medalTeam|[[IFK Mariehamn]]}}\n{{medalW|[[Veikkausliiga]]|[[2016 Veikkausliiga|2016]]}}\n}}\n\n'''Walter Viitala''' (born 9 January 1992) is a Finnish [[Association football|footballer]] who plays as [[Goalkeeper (association football)|goalkeeper]] for [[Sein\u00e4joen Jalkapallokerho|SJK]] <ref>{{cite web|url= https://www.sjk.fi/w/w-v-sjk-n-riveihin |title=Walter Viitala siirtyy SJK:n riveihin Norjasta|author=|date=|work=sjk.fi|accessdate=16 February 2020}}</ref>.\n\n==Club career==\nOn 15 December 2016, Viitala signed a 2.5-year contract with [[Viborg FF]] on a free transfer from [[IFK Mariehamn]]. He made his debut in a 1\u20130 victory against [[AaB Fodbold|AaB]] on 8 April 2017.\n\nOn 11 August 2018 Viitala signed for Swedish champions [[Malm\u00f6 FF]]. He signed a short-term contract for the rest of the year to replace injured back-up goalkeeper [[Fredrik Andersson (footballer)|Fredrik Andersson]].<ref>{{cite web |title=V\u00e4lkommen till Malm\u00f6 FF, Walter Viitala! |url=http://www.mff.se/sv-SE/aktuellt/nyheter/Nyheter/2018-08-11_valkommen-till-malmo-ff-walter-viitala |website=mff.se |publisher=Malm\u00f6 FF |accessdate=1 October 2018 |language=Swedish |date=11 August 2018}}</ref><ref>{{cite web |last1=Wiman |first1=Max |title=Landslagsm\u00e5lvakt till MFF \u2013 Fredrik Andersson ska opereras |url=https://www.sydsvenskan.se/2018-08-11/landslagsman-till-malmo-ff |website=sydsvenskan.se |publisher=Sydsvenskan |accessdate=1 October 2018 |language=Swedish |date=11 August 2018}}</ref> He made his first appearance for Malm\u00f6 FF on 23 September 2018, when he replaced an injured [[Johan Dahlin]] at halftime in a 4\u20130 victory over [[Kalmar FF]].<ref>{{cite web |last1=\u00c5kesson |first1=Richard |title=Viitaladebut tack vare lagl\u00e4karen: \"Ett perfekt l\u00e4ge\" |url=https://www.sydsvenskan.se/2018-09-23/viitaladebut-tack-vare-laglakaren-ett-perfekt-lage |website=sydsvenskan.se |publisher=Sydsvenskan |accessdate=1 October 2018 |language=Swedish |date=23 September 2018}}</ref> He made his first start a week later in a 0\u20130 draw against [[GIF Sundsvall]].\n\n==International career==\nIn November 2016, Viitala received his first call-up to the senior [[Finland national football team|Finland squad]] for the match against [[Ukraine national football team|Ukraine]].<ref>{{cite news |url=https://www.palloliitto.fi/uutiset/maajoukkueet/viitala-korvaa-maenpaan-huuhkajissa |title=Viitala korvaa M\u00e4enp\u00e4\u00e4n Huuhkajissa |trans-title=Viitala replaces M\u00e4enp\u00e4\u00e4 in \"Huuhkajat\" |publisher=palloliitto.fi |date=4 November 2016 |accessdate=7 November 2016}}</ref> He made a debut on 9 January 2017 in a 1\u20130 win against [[Morocco national football team|Morocco]] in [[Al Ain]].<ref>{{cite web|title=Huuhkajat voitti vihdoin \u2013 Juhani Ojalan puskumaali yll\u00e4tti Marokon|url=http://yle.fi/urheilu/3-9394322|website=yle.fi|publisher=Yle|accessdate=9 January 2017|language=fi|date=9 January 2017}}</ref>\n\n==Career statistics==\n\n===Club===\n{{updated|1 October 2018}}.<ref>{{cite web|title=W.Viitala|url=https://int.soccerway.com/players/walter-viitala/129295/|website=soccerway.com|publisher=Soccerway|accessdate=1 October 2018}}</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|+ Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|National Cup\n!colspan=\"2\"|League Cup\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[HIFK Fotboll|HIFK]] (loan)\n|[[2011 Ykk\u00f6nen|2011]]\n|valign=\"center\"|[[Ykk\u00f6nen]]\n|17||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||17||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!17!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!17!!0\n|-\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Pallohonka]]\n|[[2012 Kakkonen#Etel\u00e4inen (Southern)|2012]]\n|valign=\"center\"|[[Kakkonen]]\n|2||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!2!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!2!!0\n|-\n|rowspan=\"5\" valign=\"center\"|[[FC Honka]]\n|[[2011 Veikkausliiga|2011]]\n|rowspan=\"4\" valign=\"center\"|[[Veikkausliiga]]\n|0||0||0||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n|[[2012 Veikkausliiga|2012]]\n|10||0||0||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||12||0\n|-\n|[[2013 Veikkausliiga|2013]]\n|27||0||1||0||2||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||30||0\n|-\n|[[2014 Veikkausliiga|2014]]\n|15||0||0||0||3||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||18||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!52!!0!!1!!0!!9!!0!!3!!0!!0!!0!!65!!0\n|-\n|rowspan=\"3\" valign=\"center\"|[[IFK Mariehamn]]\n|[[2015 Veikkausliiga|2015]]\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Veikkausliiga]]\n|8||0||3||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||0\n|-\n|[[2016 Veikkausliiga|2016]]\n|33||0||1||0||3||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||39||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!41!!0!!4!!0!!5!!0!!2!!0!!0!!0!!52!!0\n|-\n|rowspan=\"4\" valign=\"center\"|[[Viborg FF]]\n|[[2016\u201317 Danish Superliga|2016\u201317]]\n|valign=\"center\"|[[Danish Superliga|Superliga]]\n|5||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6<ref group=lower-alpha name=\"Rel PO\">Appearances in the [[2016\u201317 Danish Superliga#Relegation play-offs|Danish Superliga relegation play-offs]]</ref>||0||11||0\n|-\n|[[2017\u201318 Danish 1st Division|2017\u201318]]\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Danish 1st Division|1st Division]]\n|13||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||0\n|-\n|[[2018\u201319 Danish 1st Division|2018\u201319]]\n|2||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!20!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!6!!0!!26!!0\n|-\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Malm\u00f6 FF]]\n|[[2018 Allsvenskan|2018]]\n|valign=\"center\"|[[Allsvenskan]]\n|2||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!2!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!2!!0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!134!!0!!5!!0!!14!!0!!5!!0!!6!!0!!164!!0\n|}\n{{reflist|group=lower-alpha}}\n\n==Honours==\n;IFK Mariehamn\n*[[Veikkausliiga]] (1): [[2016 Veikkausliiga|2016]]<ref>{{cite web|title=IFK vann \u00e5rets ligaguld|url=http://www.ifkfotboll.ax/nyheter/ifk-vann-arets-ligaguld-0|trans-title=IFK won this year's league gold|website=ifkfotboll.ax|publisher=IFK Mariehamn|accessdate=23 October 2016|language=Swedish|date=24 October 2016}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* {{UEFA player|250004379}}\n* {{Soccerway|walter-viitala/129295}}\n\n{{Sandefjord Fotball squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Viitala, Walter}}\n[[Category:1992 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Finnish footballers]]\n[[Category:FC Honka players]]\n[[Category:IFK Mariehamn players]]\n[[Category:Veikkausliiga players]]\n[[Category:Viborg FF players]]\n[[Category:Danish Superliga players]]\n[[Category:Danish 1st Division players]]\n[[Category:Malm\u00f6 FF players]]\n[[Category:Allsvenskan players]]\n[[Category:Sandefjord Fotball players]]\n[[Category:1. divisjon players]]\n[[Category:Finland youth international footballers]]\n[[Category:Finland under-21 international footballers]]\n[[Category:Finland international footballers]]\n[[Category:Finnish expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Denmark]]\n[[Category:Expatriate footballers in Sweden]]\n[[Category:Expatriate footballers in Norway]]\n[[Category:Association football goalkeepers]]\n\n\n{{Finland-footy-bio-stub}}\n", "text_old": "{{short description|Finnish footballer}}\n{{Infobox football biography\n| name = Walter Viitala\n| fullname = \n| height = {{height|m=1.90}}\n| birth_date = {{Birth date and age|df=yes|1992|1|9}}\n| birth_place = [[Helsinki]], Finland\n| position = [[Goalkeeper (association football)|Goalkeeper]]\n| currentclub = [[Sein\u00e4joen Jalkapallokerho|SJK]]\n| clubnumber = \n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = PPJ Eira\n| years1 = 2010\u20132015\n| clubs1 = [[FC Honka]]\n| caps1 = 52\n| goals1 = 0\n| years2 = 2011\n| clubs2 = \u2192 [[HIFK]] (loan)\n| caps2 = 17\n| goals2 = 0\n| years3 = 2012\n| clubs3 = \u2192 [[Pallohonka]]\n| caps3 = 2\n| goals3 = 0\n| years4 = 2015\u20132016\n| clubs4 = [[IFK Mariehamn]]\n| caps4 = 41\n| goals4 = 0\n| years5 = 2017\u20132018\n| clubs5 = [[Viborg FF]]\n| caps5 = 20\n| goals5 = 0\n| years6 = 2018\n| clubs6 = [[Malm\u00f6 FF]]\n| caps6 = 2\n| goals6 = 0\n| years7 = 2019\u20132020\n| clubs7 = [[Sandefjord Fotball|Sandefjord]]\n| caps7 = 13\n| goals7 = 0\n| years8 = 2020-\n| clubs8 = [[Sein\u00e4joen Jalkapallokerho|SJK]]\n| caps8 = 0\n| goals8 = 0\n| nationalyears1 = 2008\n| nationalteam1 = Finland U-16\n| nationalcaps1 = 6\n| nationalgoals1 = 0\n| nationalyears2 = 2009\n| nationalteam2 = [[Finland national under-17 football team|Finland U-17]]\n| nationalcaps2 = 10\n| nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 2011\n| nationalteam3 = [[Finland national under-19 football team|Finland U-19]]\n| nationalcaps3 = 17\n| nationalgoals3 = 0\n| nationalyears4 = 2012\n| nationalteam4 = Finland U-20\n| nationalcaps4 = 7\n| nationalgoals4 = 0\n| nationalyears5 = 2013\n| nationalteam5 = [[Finland national under-21 football team|Finland U-21]]\n| nationalcaps5 = 10\n| nationalgoals5 = 0\n| nationalyears6 = 2017\u2013\n| nationalteam6 = [[Finland national football team|Finland]]\n| nationalcaps6 = 5\n| nationalgoals6 = 0\n| club-update    = 1 October 2019\n| nationalteam-update = 17 January 2019\n| medaltemplates = {{medalTeam|[[FC Honka|Honka]]}}\n{{medalW|[[Finnish Cup]]|[[2012 Finnish Cup|2012]]}}\n{{medalTeam|[[IFK Mariehamn]]}}\n{{medalW|[[Veikkausliiga]]|[[2016 Veikkausliiga|2016]]}}\n}}\n\n'''Walter Viitala''' (born 9 January 1992) is a Finnish [[Association football|footballer]] who plays as [[Goalkeeper (association football)|goalkeeper]] for [[Sein\u00e4joen Jalkapallokerho|SJK]] <ref>{{cite web|url= https://www.sjk.fi/w/w-v-sjk-n-riveihin |title=Walter Viitala siirtyy SJK:n riveihin Norjasta|author=|date=|work=sjk.fi|accessdate=16 February 2020}}</ref>.\n\n==Club career==\nOn 15 December 2016, Viitala signed a 2.5-year contract with [[Viborg FF]] on a free transfer from [[IFK Mariehamn]]. He made his debut in a 1\u20130 victory against [[AaB Fodbold|AaB]] on 8 April 2017.\n\nOn 11 August 2018 Viitala signed for Swedish champions [[Malm\u00f6 FF]]. He signed a short-term contract for the rest of the year to replace injured back-up goalkeeper [[Fredrik Andersson (footballer)|Fredrik Andersson]].<ref>{{cite web |title=V\u00e4lkommen till Malm\u00f6 FF, Walter Viitala! |url=http://www.mff.se/sv-SE/aktuellt/nyheter/Nyheter/2018-08-11_valkommen-till-malmo-ff-walter-viitala |website=mff.se |publisher=Malm\u00f6 FF |accessdate=1 October 2018 |language=Swedish |date=11 August 2018}}</ref><ref>{{cite web |last1=Wiman |first1=Max |title=Landslagsm\u00e5lvakt till MFF \u2013 Fredrik Andersson ska opereras |url=https://www.sydsvenskan.se/2018-08-11/landslagsman-till-malmo-ff |website=sydsvenskan.se |publisher=Sydsvenskan |accessdate=1 October 2018 |language=Swedish |date=11 August 2018}}</ref> He made his first appearance for Malm\u00f6 FF on 23 September 2018, when he replaced an injured [[Johan Dahlin]] at halftime in a 4\u20130 vicory over [[Kalmar FF]].<ref>{{cite web |last1=\u00c5kesson |first1=Richard |title=Viitaladebut tack vare lagl\u00e4karen: \"Ett perfekt l\u00e4ge\" |url=https://www.sydsvenskan.se/2018-09-23/viitaladebut-tack-vare-laglakaren-ett-perfekt-lage |website=sydsvenskan.se |publisher=Sydsvenskan |accessdate=1 October 2018 |language=Swedish |date=23 September 2018}}</ref> He made his first start a week later in a 0\u20130 draw against [[GIF Sundsvall]].\n\n==International career==\nIn November 2016, Viitala received his first call-up to the senior [[Finland national football team|Finland squad]] for the match against [[Ukraine national football team|Ukraine]].<ref>{{cite news |url=https://www.palloliitto.fi/uutiset/maajoukkueet/viitala-korvaa-maenpaan-huuhkajissa |title=Viitala korvaa M\u00e4enp\u00e4\u00e4n Huuhkajissa |trans-title=Viitala replaces M\u00e4enp\u00e4\u00e4 in \"Huuhkajat\" |publisher=palloliitto.fi |date=4 November 2016 |accessdate=7 November 2016}}</ref> He made a debut on 9 January 2017 in a 1\u20130 win against [[Morocco national football team|Morocco]] in [[Al Ain]].<ref>{{cite web|title=Huuhkajat voitti vihdoin \u2013 Juhani Ojalan puskumaali yll\u00e4tti Marokon|url=http://yle.fi/urheilu/3-9394322|website=yle.fi|publisher=Yle|accessdate=9 January 2017|language=fi|date=9 January 2017}}</ref>\n\n==Career statistics==\n\n===Club===\n{{updated|1 October 2018}}.<ref>{{cite web|title=W.Viitala|url=https://int.soccerway.com/players/walter-viitala/129295/|website=soccerway.com|publisher=Soccerway|accessdate=1 October 2018}}</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|+ Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|National Cup\n!colspan=\"2\"|League Cup\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[HIFK Fotboll|HIFK]] (loan)\n|[[2011 Ykk\u00f6nen|2011]]\n|valign=\"center\"|[[Ykk\u00f6nen]]\n|17||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||17||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!17!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!17!!0\n|-\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Pallohonka]]\n|[[2012 Kakkonen#Etel\u00e4inen (Southern)|2012]]\n|valign=\"center\"|[[Kakkonen]]\n|2||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!2!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!2!!0\n|-\n|rowspan=\"5\" valign=\"center\"|[[FC Honka]]\n|[[2011 Veikkausliiga|2011]]\n|rowspan=\"4\" valign=\"center\"|[[Veikkausliiga]]\n|0||0||0||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n|[[2012 Veikkausliiga|2012]]\n|10||0||0||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||12||0\n|-\n|[[2013 Veikkausliiga|2013]]\n|27||0||1||0||2||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||30||0\n|-\n|[[2014 Veikkausliiga|2014]]\n|15||0||0||0||3||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||18||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!52!!0!!1!!0!!9!!0!!3!!0!!0!!0!!65!!0\n|-\n|rowspan=\"3\" valign=\"center\"|[[IFK Mariehamn]]\n|[[2015 Veikkausliiga|2015]]\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Veikkausliiga]]\n|8||0||3||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||0\n|-\n|[[2016 Veikkausliiga|2016]]\n|33||0||1||0||3||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||39||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!41!!0!!4!!0!!5!!0!!2!!0!!0!!0!!52!!0\n|-\n|rowspan=\"4\" valign=\"center\"|[[Viborg FF]]\n|[[2016\u201317 Danish Superliga|2016\u201317]]\n|valign=\"center\"|[[Danish Superliga|Superliga]]\n|5||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6<ref group=lower-alpha name=\"Rel PO\">Appearances in the [[2016\u201317 Danish Superliga#Relegation play-offs|Danish Superliga relegation play-offs]]</ref>||0||11||0\n|-\n|[[2017\u201318 Danish 1st Division|2017\u201318]]\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Danish 1st Division|1st Division]]\n|13||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||0\n|-\n|[[2018\u201319 Danish 1st Division|2018\u201319]]\n|2||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!20!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!6!!0!!26!!0\n|-\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Malm\u00f6 FF]]\n|[[2018 Allsvenskan|2018]]\n|valign=\"center\"|[[Allsvenskan]]\n|2||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!2!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!2!!0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!134!!0!!5!!0!!14!!0!!5!!0!!6!!0!!164!!0\n|}\n{{reflist|group=lower-alpha}}\n\n==Honours==\n;IFK Mariehamn\n*[[Veikkausliiga]] (1): [[2016 Veikkausliiga|2016]]<ref>{{cite web|title=IFK vann \u00e5rets ligaguld|url=http://www.ifkfotboll.ax/nyheter/ifk-vann-arets-ligaguld-0|trans-title=IFK won this year's league gold|website=ifkfotboll.ax|publisher=IFK Mariehamn|accessdate=23 October 2016|language=Swedish|date=24 October 2016}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* {{UEFA player|250004379}}\n* {{Soccerway|walter-viitala/129295}}\n\n{{Sandefjord Fotball squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Viitala, Walter}}\n[[Category:1992 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Finnish footballers]]\n[[Category:FC Honka players]]\n[[Category:IFK Mariehamn players]]\n[[Category:Veikkausliiga players]]\n[[Category:Viborg FF players]]\n[[Category:Danish Superliga players]]\n[[Category:Danish 1st Division players]]\n[[Category:Malm\u00f6 FF players]]\n[[Category:Allsvenskan players]]\n[[Category:Sandefjord Fotball players]]\n[[Category:1. divisjon players]]\n[[Category:Finland youth international footballers]]\n[[Category:Finland under-21 international footballers]]\n[[Category:Finland international footballers]]\n[[Category:Finnish expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Denmark]]\n[[Category:Expatriate footballers in Sweden]]\n[[Category:Expatriate footballers in Norway]]\n[[Category:Association football goalkeepers]]\n\n\n{{Finland-footy-bio-stub}}\n", "name_user": "LilHelpa", "label": "safe", "comment": "typo", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Walter_Viitala"}
