{"title_page": "V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha", "text_new": "{{Spanish name|Garc\u00eda|de la Concha}}\n{{Infobox person\n| honorific-prefix = [[The Most Excellent|Excelent\u00edsimo Se\u00f1or]] [[Don (honorific)|Don]]\n| name        = V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha\n| honorific-suffix = [[Order of the Golden Fleece|DOGF]]\n| image       = V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha Editat\u00f3n BNE - 01.JPG\n| alt         = \n| caption     = Garc\u00eda de la Concha in 2014\n| birth_name  = V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha\n| birth_date  = {{Birth date and age|1934|01|02|df=y}}\n| birth_place = [[Villaviciosa, Asturias|Villaviciosa]] ([[Asturias]]), [[Spain]]\n| death_date  = \n| death_place = \n| occupation  = \n}}\n\n'''V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha''' (born 2 January 1934, [[Villaviciosa, Asturias|Villaviciosa]], [[Asturias]])<ref name=pelayo>[http://www.elpais.com/articulo/cultura/Victor/Garcia/Concha/Premio/Internacional/Menendez/Pelayo/elpepucul/20110526elpepucul_16/Tes \"V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha, Premio Internacional Men\u00e9ndez Pelayo\"] ''[[El Pa\u00eds]]''</ref> is a [[Spaniards|Spanish]] [[philologist]]. He is a past director of the [[Cervantes Institute]] and a past director of the [[Royal Spanish Academy]]. He served three four-year terms in that position, from 1998 to 2010. Directors usually serve no more than two terms.\n\n==Life & career==\nDe la Concha took his bachelor's degree in Philosophy from the [[University of Oviedo]] and in Theology from the [[Pontifical Gregorian University]] in Rome. He taught at several institutions and universities, including the [[University of Valladolid]], [[University of Murcia]] and [[University of Zaragoza]], until he obtained the Chair of [[Spanish Literature]] at the [[University of Salamanca]].\n\nHe was one of the [[screenwriter|scriptwriters]] for the 1984 TV [[mini-series]], ''[[Teresa de Jes\u00fas (film)|Teresa de Jes\u00fas]]'', and had a [[cameo role]] in one episode, playing the [[Archbishop of Seville]], who blesses Teresa (while some of his University colleagues hold a canopy over them). In 1987, he became manager of the literary magazine ''\u00cdnsula''\n\nIn 1992, he entered the [[Royal Spanish Academy]] as an Academic Numerary, occupying seat (c).<ref>{{cite web|author= |url=http://www.rae.es/academicos/victor-garcia-de-la-concha |archive-url=https://web.archive.org/web/20150414064936/http://www.rae.es/academicos/victor-garcia-de-la-concha |title=V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha |publisher=Real Academia Espa\u00f1ola |date= |archive-date=14 April 2015 |accessdate=27 March 2016}}</ref> The next year, he became Secretary and, in 1998, Director. In 2000, he was named a [[Doctor Honoris Causa]] in Letters at Francisco Moraz\u00e1n National Pedagogic University in [[Tegucigalpa]], on the occasion of his visit to the [[Academia Hondure\u00f1a de la Lengua]].\nIn 2009, he received the L\u00e1zaro Carreter Prize,<ref>[http://www.elpais.com/articulo/cultura/Garcia/Concha/recibe/Premio/Lazaro/Carreter/servicio/lengua/elpepucul/20091006elpepucul_7/Tes \"Garc\u00eda de la Concha recibe el Premio L\u00e1zaro Carreter por su servicio a la lengua\"] ''[[El Pa\u00eds]]''.</ref> and in 2010, King [[Juan Carlos I]] named him a Knight of the [[Order of the Golden Fleece]].<ref name=BOE>[http://www.boe.es/boe/dias/2010/01/23/pdfs/BOE-A-2010-1056.pdf Real Decreto 47/2010, de 22 de enero, por el que se concede el Collar de la Orden del Tois\u00f3n de Oro a V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.]</ref>\n\nIn 2011, he received the [[Men\u00e9ndez Pelayo International Prize]],<ref name=pelayo/> and in January 2012, was named director of the [[Cervantes Institute]].<ref>[http://www.elmundo.es/elmundo/2012/01/27/cultura/1327667580.html El Mundo: V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha, nuevo director del Cervantes]</ref>\n\n==Selected works==\n* ''La Poes\u00eda Espa\u00f1ola de Posguerra'', Prensa Espa\u00f1ola (1973)\n* ''El Arte Literario de Santa Teresa'', Ariel (1978) {{ISBN|84-344-8335-1}}\n* ''Le\u00f3n Felipe: Itinerario Po\u00e9tico'', Consejeria de Educacion y Cultura (1986) {{ISBN|84-505-3234-5}}\n* ''La Poes\u00eda Espa\u00f1ola de 1935 a 1975'', Catedra (1987) {{ISBN|84-376-0697-7}}\n* ''Nueva Lectura del Lazarillo'', Castalia (1993) {{ISBN|84-7039-375-8}}\n* ''Al Aire de su Vuelo: Estudios Sobre Santa Teresa, Fray Luis de Le\u00f3n, San Juan de la Cruz y Calder\u00f3n de la Barca'', Galaxia Gutenberg (2004) {{ISBN|84-8109-497-8}} \n* ''Cinco Novelas en Clave Simb\u00f3lica'', Alfaguara (2010) {{ISBN|978-84-204-0497-4}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*[http://www.cervantes.es/bibliotecas_documentacion_espanol/creadores/garcia_concha_victor.htm Cervantes Institute]\n\n{{Members of the Spanish Order of the Golden Fleece}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Concha, Victor Garcia de la}}\n[[Category:Spanish philologists]]\n[[Category:Members of the Royal Spanish Academy]]\n[[Category:University of Salamanca faculty]]\n[[Category:Knights of the Golden Fleece of Spain]]\n[[Category:1934 births]]\n[[Category:Living people]]\n", "text_old": "{{Spanish name|Garc\u00eda|de la Concha}}\n{{Infobox person\n| honorific-prefix = [[The Most Excellent|Excelent\u00edsimo Se\u00f1or]] [[Don (honorific)|Don]]\n| name        = V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha\n| honorific-suffix = [[Order of the Golden Fleece|DOGF]]\n| image       = V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha Editat\u00f3n BNE - 01.JPG\n| alt         = \n| caption     = Garc\u00eda de la Concha in 2014\n| birth_name  = V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha\n| birth_date  = {{Birth date and age|1934|01|02|df=y}}\n| birth_place = [[Villaviciosa, Asturias|Villaviciosa]] ([[Asturias]]), [[Spain]]\n| death_date  = \n| death_place = \n| occupation  = \n}}\n\n'''V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha''' (born 2 January 1934, [[Villaviciosa, Asturias|Villaviciosa]], [[Asturias]])<ref name=pelayo>[http://www.elpais.com/articulo/cultura/Victor/Garcia/Concha/Premio/Internacional/Menendez/Pelayo/elpepucul/20110526elpepucul_16/Tes \"V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha, Premio Internacional Men\u00e9ndez Pelayo\"] ''[[El Pa\u00eds]]''</ref> is a [[Spaniards|Spanish]] [[philologist]]. He is currently the director of the [[Cervantes Institute]] and is a past director of the [[Royal Spanish Academy]]. He served three four-year terms in that position, from 1998 to 2010. This is considered quite an honor, as directors usually serve no more than two terms.\n\n==Life & career==\nDe la Concha took his bachelor's degree in Philosophy from the [[University of Oviedo]] and in Theology from the [[Pontifical Gregorian University]] in Rome. He taught at several institutions and universities, including the [[University of Valladolid]], [[University of Murcia]] and [[University of Zaragoza]], until he obtained the Chair of [[Spanish Literature]] at the [[University of Salamanca]].\n\nHe was one of the [[screenwriter|scriptwriters]] for the 1984 TV [[mini-series]], ''[[Teresa de Jes\u00fas (film)|Teresa de Jes\u00fas]]'', and had a [[cameo role]] in one episode, playing the [[Archbishop of Seville]], who blesses Teresa (while some of his University colleagues hold a canopy over them). In 1987, he became manager of the literary magazine ''\u00cdnsula''\n\nIn 1992, he entered the [[Royal Spanish Academy]] as an Academic Numerary, occupying seat (c).<ref>{{cite web|author= |url=http://www.rae.es/academicos/victor-garcia-de-la-concha |archive-url=https://web.archive.org/web/20150414064936/http://www.rae.es/academicos/victor-garcia-de-la-concha |title=V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha |publisher=Real Academia Espa\u00f1ola |date= |archive-date=14 April 2015 |accessdate=27 March 2016}}</ref> The next year, he became Secretary and, in 1998, Director. In 2000, he was named a [[Doctor Honoris Causa]] in Letters at Francisco Moraz\u00e1n National Pedagogic University in [[Tegucigalpa]], on the occasion of his visit to the [[Academia Hondure\u00f1a de la Lengua]].\nIn 2009, he received the L\u00e1zaro Carreter Prize,<ref>[http://www.elpais.com/articulo/cultura/Garcia/Concha/recibe/Premio/Lazaro/Carreter/servicio/lengua/elpepucul/20091006elpepucul_7/Tes \"Garc\u00eda de la Concha recibe el Premio L\u00e1zaro Carreter por su servicio a la lengua\"] ''[[El Pa\u00eds]]''.</ref> and in 2010, King [[Juan Carlos I]] named him a Knight of the [[Order of the Golden Fleece]].<ref name=BOE>[http://www.boe.es/boe/dias/2010/01/23/pdfs/BOE-A-2010-1056.pdf Real Decreto 47/2010, de 22 de enero, por el que se concede el Collar de la Orden del Tois\u00f3n de Oro a V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.]</ref>\n\nIn 2011, he received the [[Men\u00e9ndez Pelayo International Prize]],<ref name=pelayo/> and in January 2012, was named director of the [[Cervantes Institute]].<ref>[http://www.elmundo.es/elmundo/2012/01/27/cultura/1327667580.html El Mundo: V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha, nuevo director del Cervantes]</ref>\n\n==Selected works==\n* ''La Poes\u00eda Espa\u00f1ola de Posguerra'', Prensa Espa\u00f1ola (1973)\n* ''El Arte Literario de Santa Teresa'', Ariel (1978) {{ISBN|84-344-8335-1}}\n* ''Le\u00f3n Felipe: Itinerario Po\u00e9tico'', Consejeria de Educacion y Cultura (1986) {{ISBN|84-505-3234-5}}\n* ''La Poes\u00eda Espa\u00f1ola de 1935 a 1975'', Catedra (1987) {{ISBN|84-376-0697-7}}\n* ''Nueva Lectura del Lazarillo'', Castalia (1993) {{ISBN|84-7039-375-8}}\n* ''Al Aire de su Vuelo: Estudios Sobre Santa Teresa, Fray Luis de Le\u00f3n, San Juan de la Cruz y Calder\u00f3n de la Barca'', Galaxia Gutenberg (2004) {{ISBN|84-8109-497-8}} \n* ''Cinco Novelas en Clave Simb\u00f3lica'', Alfaguara (2010) {{ISBN|978-84-204-0497-4}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*[http://www.cervantes.es/bibliotecas_documentacion_espanol/creadores/garcia_concha_victor.htm Cervantes Institute]\n\n{{Members of the Spanish Order of the Golden Fleece}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Concha, Victor Garcia de la}}\n[[Category:Spanish philologists]]\n[[Category:Members of the Royal Spanish Academy]]\n[[Category:University of Salamanca faculty]]\n[[Category:Knights of the Golden Fleece of Spain]]\n[[Category:1934 births]]\n[[Category:Living people]]\n", "name_user": "JLanuza", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/V%C3%ADctor_Garc%C3%ADa_de_la_Concha"}
