{"title_page": "2020 coronavirus pandemic in Asturias", "text_new": "{{short description|Details of ongoing viral pandemic in Asturias}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in Asturias\n| disease         = [[COVID-19]]\n| virus_strain    = [[SARS-CoV-2]]\n| location        = [[Asturias]], [[Spain]]\n| first_case      = [[Gij\u00f3n]]\n| origin          = [[Portugal]]\n| arrival_date    = 29 February 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days|month1=02|day1=29|year1=2020|month2=|day2=|year2=}})\n| confirmed_cases = 1,958\n| active_cases    = 1,375\n| recovery_cases  = 434\n| deaths          = 149\n| image           = \n| caption         = \n| map1            = File:Pandemic in Asturias 20200407.png\n| legend1         = Confirmed COVID-19 cases per capita in [[Asturias]] by municipality as of 7 April: {{legend|#A9DDB6|0 cases per 100,000 people}}{{legend|#3998C5|200 cases per 100,000 people}}{{legend|#2585BB|400 cases per 100,000 people}}{{legend|#1171B1|600 cases per 100,000 people}}{{legend|#0868AC|715.5 cases per 100,000 people (Grado)}}\n}}\n{{2019-20 coronavirus pandemic data/Asturias medical cases chart}}\nThe '''2020 coronavirus pandemic in Asturias''' is part of the [[2020 coronavirus pandemic in Spain|Spanish outbreak]] of the ongoing worldwide [[2019-20 coronavirus pandemic|COVID-19 pandemic]].\n\nAs of 12 April 2020, there have been 1,958 confirmed cases with 434 recoveries and 149 deaths in [[Asturias]] according to authorities. 61 hospitalised people are currently in intensive care and 23,046 tests for COVID-19 have been conducted.<ref name=\"current\" />\n\n==Timeline==\n===February and March===\nOn 24 February, a first suspected case was detected after a 25-year-old woman that came from [[Venice]] entered the San Agust\u00edn University Hospital, [[Avil\u00e9s]], and was later evacuated to the Central University Hospital of Asturias (HUCA) in [[Oviedo]]. However, after that she was diagnosed with ''[[mycoplasma]]''.<ref>{{cite web|url=https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2020/02/24/analisis-huca-descartan-coronavirus-avilesina-llegada-venecia/00031582578341775667496.htm|publisher=La Voz de Asturias|language=es|date=25 February 2020|title=Los an\u00e1lisis del HUCA descartan el caso de coronavirus en una avilesina llegada de Venecia}}</ref>\n\nThe first confirmed case of [[coronavirus disease 2019|COVID-19]] in [[Asturias]] was found on 29 February 2020, when Chilean writer [[Luis Sep\u00falveda]] went to a private healthcare center in [[Gij\u00f3n]] and tested positive for [[SARS-CoV-2]] following a trip to Portugal.<ref name=\"Case 1\">{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/asturias/coronavirus-asturias-primer-caso-positivo-20200229175739-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=29 February 2020|title=Asturias registra el primer caso positivo de coronavirus}}</ref><ref>{{cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-01/el-escritor-chileno-luis-sepulveda-primer-afectado-por-coronavirus-en-asturias.html|title=El escritor chileno Luis Sep\u00falveda, primer afectado por coronavirus en Asturias|publisher=[[El Pa\u00eds]]|date=1 March 2020|language=es}}</ref>\n\nThe second and third confirmed cases of the disease in the region were found on 3 March. A 30-year old from [[Llanes]]<ref name=\"Case 2 and 3\">{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/asturias/segundo-positivo-coronavirus-20200303170149-nt.html?ref=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F |title=Segundo caso positivo de Coronavirus en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=[[Vocento]] |language=es}}</ref> and an 85-year-old woman.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-salud-detecta-tercer-positivo-covi-19-asturias-20200303221636.html |title=Salud detecta un tercer positivo de Covid-19 en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n\nThe fourth case was reported on 4 March<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-asturias-confirma-cuarto-positivo-coronavirus-20200304132401.html |title=Asturias confirma su cuarto positivo en Coronavirus, un hombre de 48 a\u00f1os |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> and in the following days, three new cases related to the [[Torrej\u00f3n de Ardoz]] cluster were reported.<ref>{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/sociedad/asturias-coronavirus-quinto-caso-20200305083434-nt.html |title=Un gijon\u00e9s de 48 a\u00f1os, quinto caso de coronavirus en Asturias |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=VOCENTO |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177615/0/confirmados-dos-nuevos-positivos-en-asturias-que-elevan-a-siete-los-pacientes-con-covid-19/ |title=Confirmados dos nuevos positivos en Asturias que elevan a siete los pacientes con COVID-19 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n[[File:Fundaci\u00f3n Masaveu (15753674361).jpg|thumb|left|Fundaci\u00f3n Masaveu school, in Oviedo, was one the first educational centers to be closed.]]\n\nOn 10 March, a positive case was detected in [[Grado, Asturias|Grado]], referring to a coach of one of the youth teams of football club [[CD Mosconia]] who was infected at Fundaci\u00f3n Masaveu School in [[Oviedo]]. On this day, the Principality of Asturias ordered the closure of the four schools in [[Oviedo]] and another in Grado with positive cases detected.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/10/asturias/2610497.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|title=El Principado ordena el cierre de los cinco colegios afectados por los primeros casos de coronavirus en ni\u00f1os}}</ref> One day later, the region registered its first death due to coronavirus: a connected with the outbreak at Fundaci\u00f3n Masaveu.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/11/primera-muerte-coronavirus-asturias/2611022.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|title=Primera muerte por coronavirus en Asturias}}</ref>\n\nOn 12 March, the [[Government of the Principality of Asturias]] extended the cancellation of classes at all educational levels in the region.<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/GobAsturias/status/1238131574086008832|title=El Consejo de Gobierno acordar\u00e1 esta tarde el cierre temporal durante 14 d\u00edas naturales de todos los centros educativos del Principado.|date=12 March 2020|access-date=12 March 2020|language=Spanish}}</ref> Two days later, Asturias closed all shops except those selling food and basic necessities, and this measure was extended in all Spain on 14 March, after the imposition of a 14-day national lockdown by the Spanish government, banning all trips that are not force majeure and announcing it may intervene with companies to guarantee supplies.<ref>{{Cite web|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/spain-to-impose-nationwide-lockdown-el-mundo|title=Spain to impose nationwide lockdown \u2013 El Mundo &#124; National Post|first=P. M. N.|last=Health|date=14 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-14/el-gobierno-prohibe-todos-los-viajes-que-no-sean-de-fuerza-mayor.html|title=El Gobierno proh\u00edbe todos los viajes que no sean de fuerza mayor|last=Cu\u00e9|first=Carlos E.|date=14 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\nOn 15 March it was reported that hospitals \u00c1lvarez-Buylla in [[Mieres]] and San Agust\u00edn in [[Avil\u00e9s]] will support HUCA to allow positive cases, while Cabue\u00f1es in [[Gij\u00f3n]] and Valle del Nal\u00f3n in [[Langreo]] will house people affected by other diseases.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/15/hospitales-aviles-mieres-apoyaran-huca/2612456.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=15 March 2020|title=Los hospitales de Avil\u00e9s y Mieres apoyar\u00e1n al HUCA en la atenci\u00f3n a los infectados por el virus|language=es}}</ref> However, finally all Asturian hospitals hosted positives cases.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/noticias-suscriptor/sociedad/2020/03/31/camas-uci-libres-asturias-oasis/2619191.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=31 March 2020|title=Las camas de UCI a\u00fan libres en Asturias, un \"oasis\" en un pa\u00eds que roza el colapso}}</ref>\n\nOn 23 March, a 56-year-old woman who had recovered from the virus was the first positive case to leave the intensive care unit.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-primera-paciente-20200323185848-nt.html|publisher=[[El Comercio (spain)|El Comercio]]|date=23 March 2020|language=es|title=Primera paciente con coronavirus dada de alta de la UCI del HUCA}}</ref>\n\nOn 24 March, a baby was born in the HUCA from a mother with the disease. He was not infected.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-nace-primer-bebe-huca-primer-nacimiento-20200324165508-nt.html|title=Nace en el HUCA el primer ni\u00f1o de una madre con coronavirus|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=24 March 2020}}</ref>\n\nOn 26 March, the installation of a field hospital in the central pavilion of the Asturias International Trade Fair was announced, lightening the load of the Cabue\u00f1es Hospital in Gij\u00f3n. The municipality of [[Carre\u00f1o]] sent 100 mattresses as help.<ref>{{cite web|url=https://cadenaser.com/emisora/2020/03/26/ser_gijon/1585247779_458915.html|publisher=[[Cadena SER]]|language=es|date=26 March 2020|title=Carre\u00f1o cede 100 colchones para el hospital de campa\u00f1a de la Feria de Muestras de Gij\u00f3n}}</ref>\n\nOn 27 March, Asturias passed the 1,000 positive cases, with 4,125 more people with possible symptoms being tracked via the telephone.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-supera-millar-contagios-20200327210403-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=27 March 2020|title=Asturias supera el millar de casos positivos|language=es}}</ref> On this day, the Ministry of Health announced massive testings in Asturian nursing homes, the main cluster of the disease in Asturias.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/salud-inicia-pruebas-20200328002423-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=28 March 2020|title=Salud inicia hoy pruebas masivas en los geri\u00e1tricos p\u00fablicos y privados de Asturias}}</ref>\n\nOn 28 March, President [[Adri\u00e1n Barb\u00f3n]] suggested to the central government that the quarantine should be toughened. His call was answered, as all non-essential activities were thenceforth ceased until 9 April.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/29/confinamiento-endurece-construccion-e-industria/2618440.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=29 March 2020|title=Cierre total: construcci\u00f3n e industria \"no esencial\" paran desde ma\u00f1ana}}</ref> However, the Asturian government was negotiating with Madrid about the continuation of the region's heavy industry, hoping to avoid its bankruptcy.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/asturias-salva-cierre-20200331002024-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=31 March 2020|title=Asturias pacta el rescate de 30 industrias y sus auxiliares en mitad del caos|language=es}}</ref> In addition, several of the town councils of Asturias, such as [[Vald\u00e9s, Asturias|Vald\u00e9s]] or [[Cudillero]], approved their own restrictions by forbidding tourism in the whole municipality with the aim of controlling the disease.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/29/hay-bandos-limitar-compra-paseos/2618418.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=29 March 2020|language=es|title=Ya hay bandos para todo: para limitar la compra, los paseos del perro o las visitas}}</ref>\n\nOn 29 March, the second positive case left the Intensive Care Unit of the HUCA.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/segundo-paciente-dado-20200329151110-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=29 March 2020|title=Segundo paciente dado de alta de la UCI del HUCA}}</ref> One day later, in Grado, a 95-year-old man became the first person to recover at a nursing home.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/30/primera-alta-geriatricos-hombre-95/2619059.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=30 March 2020|title=Primer alta en geri\u00e1tricos: un hombre de 95 a\u00f1os de la residencia de Grado supera el coronavirus}}</ref>\n\n===April===\n[[File:Edificio Hist\u00f3rico de la Universidad de Oviedo.JPG|thumb|Historic building of the [[University of Oviedo]].]]\nOn 1 April, the [[University of Oviedo]] offered the nursing students in the final year to finish their degree prematurely so they could work as soon as possible against the coronavirus.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/01/llamamiento-estudiantes-enfermeria-momento-critico/2619877.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=1 April 2020|title=Llamada a los estudiantes: \"En este momento cr\u00edtico necesitamos enfermeros con ganas e ilusi\u00f3n\"}}</ref>\n\nOn 3 April, a nursing home in [[Mallecina]], [[Salas, Asturias|Salas]], was totally evacuated after two deaths and nearly all the residents testing positive. They were moved to the Referral Center for People with Neurological Disabilities in [[Barros, Asturias|Barros]], [[Langreo]], and to the HUCA.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/04/salud-desaloja-residencia-privada-salas/2620911.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=3 April 2020|title=Salud desaloja una residencia privada en Salas y traslada a los ancianos a Langreo|language=es}}</ref> It was also reported that about 5,500 people are being tracked via the telephone without being previously tested.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/cifra-asturianos-seguimiento-20200404000533-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=4 April 2020|title=La cifra de asturianos en seguimiento en casa por coronavirus sube a 5.500}}</ref>\n\nOn 4 April, it was reported that Asturias will increase the daily tests performed to 3,000, by using the Animal Health Laboratory of Gij\u00f3n and the Inter-Profession Dairy Laboratory of [[Llanera, Asturias|Llanera]].<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/noticias-suscriptor/sociedad/2020/04/04/asturias-triplicaria-test-covid-19/2620914.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=4 April 2020|title=Asturias triplicar\u00eda los test de COVID-19 sumando laboratorios de sanidad animal}}</ref> On the same day, Spanish Prime Minister [[Pedro S\u00e1nchez (politician)|Pedro S\u00e1nchez]] announced the extension of the state of alarm, under the initial conditions, until 26 April, with the possibility to extend it for additional weeks, but relaxing some conditions.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/espana/2020/04/04/directo--pedro-sanchez-anuncia/2621113.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=4 April 2020|title=Pedro S\u00e1nchez: \"Vamos a tener sucesivos estados de alarma hasta recuperar la cotidianidad\"}}</ref> However, industrial activities and construction could resume their activities after 9 April.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/paron-industrial-decretado-20200405001216-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=5 April 2020|title=El d\u00eda 9, fin al par\u00f3n industrial decretado hace una semana|language=es}}</ref>\n\n7 April was the first day that the active cases decreased since the start of the pandemic in the region. Also on this day, Asturias surpassed 100 deaths and achieved a new record of recoveries with 50.<ref>{{cite web|title=Asturias supera las 100 muertes pero consigue r\u00e9cord en curaciones en un d\u00eda|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=7 April 2020|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-jornada-record-curaciones-asturias-20200407210452-nt.html}}</ref> Two days later, it was confirmed that in the nursing home of Grado, the main cluster of Asturias, 43 people recovered from the disease.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/09/geriatrico-grado-golpeado-coronavirus-vive/2623078.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=9 April 2020|language=es|title=El geri\u00e1trico de Grado, el m\u00e1s golpeado por el coronavirus, vive sus mejores horas con 43 curaciones}}</ref>\n\nOn 8 April, Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez Tamargo, from [[Yernes y Tameza]], became the first mayor of Asturias to be tested positive.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/08/alcalde-yernes-tameza-primer-regidor/2622541.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=8 April 2020|language=es|title=El Alcalde de Yernes y Tameza, el primer regidor a}}</ref>\n\nThe installation of the field hospital at the central pavilion of the Asturias International Trade Fair, in Gij\u00f3n, was finished on 10 April. It has 114 beds for mild patients. President Adri\u00e1n Barb\u00f3n highlighted this was prepared in advance, as in that moment the hospitals are 50% occupied.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/pabellon-central-hospital-20200405001212-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|title=El pabell\u00f3n central, un hospital de 144 camas|date=10 April 2020}}</ref>\n\nOn 13 April, coinciding with the come back of non-essential works, the security forces distributed [[respirator]]s for public transport users in the main stations of the region.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/13/normalidad-estaciones-transporte-publico-asturiano/2624176.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=13 April 2020|language=es|title=Normalidad en las estaciones de transporte p\u00fablico asturiano durante el reparto de cientos de miles de mascarillas}}</ref>\n\n== Economic and social impact ==\n[[File:BOF steel mill at Avil\u00e9s 2.JPG|thumb|Steel mill of [[ArcelorMittal]] at [[Tabaza]].]]\nThe [[Asturian derby]], the football match between [[Sporting de Gij\u00f3n|Real Sporting]] and [[Real Oviedo]] that was to be played on 29 February at [[El Molin\u00f3n]] stadium, [[Gij\u00f3n]], was suspended.\n\nOn 12 March, the president of the Court of Justice of Asturias announced the matter of suspending jury trials.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/tsja-descarta-suspender-juicios-popular-coronavirus-asturias-20200312124022-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=12 March 2011|title=El TSJA sopesa suspender juicios con jurado popular para evitar riesgos}}</ref>\n\nFrom 13 March, the Asturian Federation of Entrepreneurs demanded immediate measures, warning that revenue is decreasing about 25%.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/economia/2020/03/14/economia-shock/2611978.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=13 March 2020|language=es|title=La patronal asturiana pide medidas \"inmediatas\"}}</ref> On 7 April, this federation reported that the economic activity had reduced by 60% in the whole region, especially in construction (95%), and that 600 jobs are destroyed each day.<ref>{{cite web|url=https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2020/04/07/crack-economico-covid-19-asturias-pierde-33-millones-euros-dia/00031586278380140847205.htm|publisher=La Voz de Asturias|language=es|title=El crack econ\u00f3mico del COVID-19: Asturias pierde 600 empleos y 33 millones de euros al d\u00eda}}</ref>\n\nOn 18 March, [[ArcelorMittal]], the biggest industry located in Asturias, announced a Record of Temporary Employment Regulation (RTER) and the halting of part of its activities.<ref>{{cite web|url=https://www.expansion.com/empresas/industria/2020/03/18/5e725c3fe5fdea100e8b45d9.html|publisher=[[Expansi\u00f3n (Spanish newspaper)|Expansi\u00f3n]]|language=es|date=18 March 2020|title=ArcelorMittal anuncia un ERTE y la parada de parte de sus instalaciones en Asturias}}</ref> It was reported that during the whole month of March 2,286 of the 9,170 RTERs requested were processed, concerning around 8,000 workers.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/region-7940-trabajadores-20200401000403-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|title=Asturias ya tiene 7.940 trabajadores en regulaci\u00f3n de empleo|date=1 April 2020}}</ref>\n\nOn 30 March, the [[University of Oviedo]] announced that the academic year will finish by giving lessons online.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/universidad-oviedo-acabara-20200330173035-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=30 March 2020|title=La Universidad de Oviedo acabar\u00e1 el curso online}}</ref>\n\nDuring the month of March, 4,511 Asturians became unemployed, the worst number in a month of March for the previous 30 years.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/economia/trabajo/paro-asturias-marzo-coronavirus-4511-20200402090842-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=2 April 2020|title=Asturias se enfrenta al peor registro de paro en treinta a\u00f1os}}</ref>\n\nThe University Access Tests ([[Selectividad]]) were moved and set from 30 June to 2 July.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/ebau-asturias-fechas-prueba-acceso-universidad-20200406203451-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=6 April 2020|title=La prueba de acceso a la Universidad se celebrar\u00e1 los d\u00edas 30 de junio y 1 y 2 de julio}}</ref>\n\nOn 13 April, the [[Government of the Principality of Asturias]] started to pay \u20ac400 regional aids for self-employed workers and small businesses.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/economia/10000-autonomos-llamados-20200413000610-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=13 April 2020|title=10.000 aut\u00f3nomos est\u00e1n llamados a solicitar la ayuda directa del Principado de 400 euros}}</ref>\n\n== Statistics ==\n[[File:HUCA.jpg|thumb|220px|Central University Hospital, in Oviedo.]]\n[[File:Hospital Universitario de Cabue\u00f1es.tif|thumb|220px|Cabue\u00f1es Hospital, in Gij\u00f3n.]]\n[[File:Mieres. Hospital \u00c1lvarez-Buylla. Julio V\u00e1zquez. Asociaci\u00f3n Semeya.jpg|thumb|220px|\u00c1lvarez-Buylla Hospital, in Mieres.]]\nSince 20 March, data is given daily by the Asturian Ministry of Health at 21:00. This data is published the next day by the Spanish Ministry of Health. Data about nursing homes is given by the Asturian Ministry of Social Services at 19:00.\n{|\n|valign=top|\n{| class=\"wikitable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"text-align:right; font-size:86%;\"\n|+ style=\"font-size:116%\" |{{nowrap|Confirmed COVID-19 cases in Asturias by day (March)}}\n! rowspan=2|Date\n! colspan=2|Confirmed\n! colspan=2|Deaths\n!{{abbr|ICU|Intensive Care Unit}}\n! colspan=2|{{abbr|Rec.|Recoveries}}\n!Tested\n! rowspan=2|{{Abbr|Refs|References}}\n|-\n!New !!Total !!New !!Total !!Total !!New !!Total !!Total\n|-\n|2020\u201302\u201329\n<!--Cas-->|1||'''1'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|0\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|rowspan=14 {{N/A}}\n|align=center|<ref name=\"Case 1\" />\n|-\n|2020\u201303\u201301\n<!--Cas-->|0||'''1'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|0\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|\n|-\n|2020\u201303\u201302\n<!--Cas-->|0||'''1'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|0\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|\n|-\n|2020\u201303\u201303\n<!--Cas-->|2||'''3'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|0\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref name=\"Case 2 and 3\" />\n|-\n|2020\u201303\u201304\n<!--Cas-->|1||'''4'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|1\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_36_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 36. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201305\n<!--Cas-->|1||'''5'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_37_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 37. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201306\n<!--Cas-->|1||'''6'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_38_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 38. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201307\n<!--Cas-->|0||'''6'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|\n|-\n|2020\u201303\u201308\n<!--Cas-->|0||'''6'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|\n|-\n|2020\u201303\u201309\n<!--Cas-->|1||'''7'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_39_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 39. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201310\n<!--Cas-->|15||'''22'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_40_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 40. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201311\n<!--Cas-->|10||'''32'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_41_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 41. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201312\n<!--Cas-->|15||'''47'''\n<!--Dea-->|1||'''1'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_42_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 42. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201313\n<!--Cas-->|26||'''73'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|2||'''2'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_43_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 43. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201314\n<!--Cas-->|34||'''107'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|1||'''3'''\n<!--Tes-->|1,863\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_44_COVID_1200.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba 44. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201315\n<!--Cas-->|35||'''142'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''3'''\n<!--Tes-->|rowspan=9 {{N/A}}\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_45_COVID.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba 45. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201316\n<!--Cas-->|51||'''193'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|5\n<!--Rec-->|0||'''3'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1239878831269466114|title=\u00daltimos datos sobre #COVID19 en #ASTURIAS|date=17 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201317\n<!--Cas-->|49||'''242'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|5\n<!--Rec-->|1||'''4'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1240229308674772992|title=Actualizaci\u00f3n de datos|date=18 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201318\n<!--Cas-->|50||'''292'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|6\n<!--Rec-->|0||'''4'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1240599972124536832|title=\u00daltimos datos #COVID19|date=19 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201319\n<!--Cas-->|52||'''344'''\n<!--Dea-->|1||'''2'''\n<!--UCI-->|7\n<!--Rec-->|8||'''12'''\n|align=center|<ref name=\"es-covid-50\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_50_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba 50. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201320\n<!--Cas-->|142||'''486'''\n<!--Dea-->|3||'''5'''\n<!--UCI-->|12\n<!--Rec-->|0||'''12'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1241104384706195456|title=ACTUALIZACI\u00d3N DATOS|date=20 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201321\n<!--Cas-->|59||'''545'''\n<!--Dea-->|3||'''8'''\n<!--UCI-->|15\n<!--Rec-->|6||'''18'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1241466575821115392|title=Actualizaci\u00f3n de casos de #COVID19 en #Asturias|date=21 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201322\n<!--Cas-->|49||'''594'''\n<!--Dea-->|4||'''12'''\n<!--UCI-->|20\n<!--Rec-->|3||'''21'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1241829185762611202|title=ACTUALIZACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|date=22 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201323\n<!--Cas-->|68||'''662'''\n<!--Dea-->|10||'''22'''\n<!--UCI-->|23\n<!--Rec-->|9||'''30'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1242180351004413952|title=ACTUALIZACI\u00d3N INFORMACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|date=23 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201324\n<!--Cas-->|117||'''779'''\n<!--Dea-->|3||'''25'''\n<!--UCI-->|29\n<!--Rec-->|5||'''35'''\n<!--Tes-->|6,200\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1242551763946872838|title=ACTUALIZACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|date=24 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201325\n<!--Cas-->|62||'''841'''\n<!--Dea-->|2||'''27'''\n<!--UCI-->|34\n<!--Rec-->|5||'''40'''\n<!--Tes-->|6,900\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1242902417185873920|title=\u00daltimos datos #COVID19 #Asturias|date=25 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201326\n<!--Cas-->|59||'''900'''\n<!--Dea-->|2||'''29'''\n<!--UCI-->|48\n<!--Rec-->|12||'''52'''\n<!--Tes-->|8,000\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1243273051699056651|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #ASTURIAS|date=26 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201327\n<!--Cas-->|104||'''1,004'''\n<!--Dea-->|4||'''33'''\n<!--UCI-->|51\n<!--Rec-->|13||'''65'''\n<!--Tes-->|8,550\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1243626726791536655|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #ASTURIAS|date=27 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201328\n<!--Cas-->|84||'''1,088'''\n<!--Dea-->|8||'''41'''\n<!--UCI-->|57\n<!--Rec-->|11||'''76'''\n<!--Tes-->|9,300\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1243995213565214720|publisher=AsturSalud on Twitter|title=\u00daLTIMA ACTUALIZACI\u00d3N #COVID19 #ASTURIAS|date=28 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201329\n<!--Cas-->|70||'''1,158'''\n<!--Dea-->|8||'''49'''\n<!--UCI-->|57\n<!--Rec-->|2||'''78'''\n<!--Tes-->|9,779\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1244336623057358848|publisher=AsturSalud on Twitter|title=ACTUALIZACI\u00d3N DATOS #COVID19 #ASTURIAS|date=29 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201330\n<!--Cas-->|78||'''1,236'''\n<!--Dea-->|6||'''55'''\n<!--UCI-->|61\n<!--Rec-->|12||'''90'''\n<!--Tes-->|10,476\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1244708129033654272|publisher=AsturSalud on Twitter|date=30 March 2020|language=es|title=ACTUALIZACI\u00d3N DATOS #COVID19 #Asturias}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201331\n<!--Cas-->|86||'''1,322'''\n<!--Dea-->|8||'''63'''\n<!--UCI-->|72\n<!--Rec-->|19||'''109'''\n<!--Tes-->|11,265\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1245067606358462464|publisher=AsturSalud on Twitter|date=31 March 2020|language=es|title=ACTUALIZACI\u00d3N DATOS #COVID19 #Asturias}}</ref>\n|}\n{| class=\"wikitable mw-collapsible collapsed\" style=\"text-align:right; font-size:86%;\"\n|+ style=\"font-size:116%\" |{{nowrap|Confirmed COVID-19 cases in Asturias by day (April)}}\n! rowspan=2|Date\n! colspan=2|Confirmed\n! colspan=2|Deaths\n!{{abbr|ICU|Intensive Care Unit}}\n! colspan=2|{{abbr|Rec.|Recoveries}}\n!Tested\n! rowspan=2|{{Abbr|Refs|References}}\n|-\n!New !!Total !!New !!Total !!Total !!New !!Total !!Total\n|-\n|2020\u201304\u201301\n<!--Cas-->|62||'''1,384'''\n<!--Dea-->|6||'''69'''\n<!--UCI-->|76\n<!--Rec-->|26||'''135'''\n<!--Tes-->|12,519\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1245437115862855681|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=1 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201302\n<!--Cas-->|49||'''1,433'''\n<!--Dea-->|1||{{efn|Only one death is counted instead of three as the deaths from nursing homes are counted by the Ministry of Social Rights instead of the Ministry of Health, which only counts a death if it tested positive two times.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/02/tres-fallecidos-geriatricos-asturias-superan/2620421.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=2 April 2020|title=Asturias, en curva descendente: vuelven a bajar los contagios por coronavirus }}</ref>}} '''70'''\n<!--UCI-->|82\n<!--Rec-->|19||'''154'''\n<!--Tes-->|13,385\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1245795579206070277|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=2 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201303\n<!--Cas-->|89||'''1,522'''\n<!--Dea-->|6||'''76'''\n<!--UCI-->|81\n<!--Rec-->|36||'''190'''\n<!--Tes-->|14,530\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1246156086870192128|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=3 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201304\n<!--Cas-->|83||'''1,605'''\n<!--Dea-->|4||'''80'''\n<!--UCI-->|83\n<!--Rec-->|26||'''216'''\n<!--Tes-->|15,831\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1246514646380695555|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=4 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201305\n<!--Cas-->|41||'''1,646'''\n<!--Dea-->|6||'''86'''\n<!--UCI-->|76\n<!--Rec-->|6||'''222'''\n<!--Tes-->|16,631\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1246875213264027650|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #covid19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=5 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201306\n<!--Cas-->|33||'''1,679'''\n<!--Dea-->|10||'''96'''\n<!--UCI-->|74\n<!--Rec-->|22||'''244'''\n<!--Tes-->|17,243\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1247242841790668800|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=6 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201307\n<!--Cas-->|26||'''1,705'''\n<!--Dea-->|6||'''102'''\n<!--UCI-->|70\n<!--Rec-->|50||'''294'''\n<!--Tes-->|18,110\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1247600353253756928|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=7 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201308\n<!--Cas-->|32||'''1,737'''\n<!--Dea-->|8||'''110'''\n<!--UCI-->|65\n<!--Rec-->|46||'''340'''\n<!--Tes-->|19,096\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1247972808044556300|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=8 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201309\n<!--Cas-->|62||'''1,799'''\n<!--Dea-->|11||'''121'''\n<!--UCI-->|65\n<!--Rec-->|32||'''372'''\n<!--Tes-->|20,409\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1248331733306617858|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=9 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201310\n<!--Cas-->|28||'''1,827'''\n<!--Dea-->|7||'''128'''\n<!--UCI-->|62\n<!--Rec-->|42||'''414'''\n<!--Tes-->|21,231\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1248692572962336769|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=10 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201311\n<!--Cas-->|62||'''1,892'''\n<!--Dea-->|12||'''140'''\n<!--UCI-->|61\n<!--Rec-->|16||'''430'''\n<!--Tes-->|22,007\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1249055317998133248|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #ASTURIAS|publisher=AsturSalud on Twitter|date=11 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201312\n<!--Cas-->|66||'''1,958'''\n<!--Dea-->|19||'''149'''\n<!--UCI-->|61\n<!--Rec-->|4||'''434'''\n<!--Tes-->|23,046\n|align=center|<ref name=\"current\">{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1249403314183254024|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=12 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|align=left colspan=10|'''Notes'''\n{{notelist}}\n|}\n|valign=top|\n{| class=\"wikitable mw-collapsible\" style=\"text-align:right; font-size:86%;\"\n|+ style=\"font-size:116%\" |{{nowrap|Confirmed COVID-19 cases in nursing homes by day}}\n! rowspan=2|Date\n! colspan=4|Public\n! colspan=4|Private\n! colspan=4|Total\n! rowspan=2|Refs\n|-\n! {{Abbr|Res.|Residents}}\n! {{Abbr|Wor.|Workers}}\n! {{Abbr|Tot.|Total cases}}\n! {{Abbr|Dth.|Deaths}}\n! {{Abbr|Res.|Residents}}\n! {{Abbr|Wor.|Workers}}\n! {{Abbr|Tot.|Total cases}}\n! {{Abbr|Dth.|Deaths}}\n! {{Abbr|Res.|Residents}}\n! {{Abbr|Wor.|Workers}}\n! {{Abbr|Tot.|Total cases}}\n! {{Abbr|Dth.|Deaths}}\n|-\n| 2020\u201303\u201324\n| 74||33||107||8\n| 8||3||11||0\n| '''82'''||'''36'''||'''118'''||'''8'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/residencias-geriatricas-publicas-20200325000143-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=25 March 2020|title=Las residencias geri\u00e1tricas p\u00fablicas ya sobrepasan el centenar de contagios}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201326\n| 117||36||153||9\n| 9||3||12||2\n| '''126'''||'''39'''||'''165'''||'''11'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/nuevo-fallecimiento-grado-muertes-red-geriatrica-publica-20200326184846-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=27 March 2020|title=Un nuevo fallecimiento en Grado eleva a once las muertes en la red geri\u00e1trica asturiana}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201327\n| 126||37||163||12\n| 11||3||14||2\n| '''137'''||'''40'''||'''177'''||'''14'''\n|\n|-\n| 2020\u201303\u201328\n| 130||37||167||15\n| 14||3||17||2\n| '''144'''||'''40'''||'''184'''||'''17'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-fallecidosresidencias-mayores-asturias-20200328194225-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=28 March 2020|title=Se eleva a 17 el numero de fallecidos en residencias asturianas}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201329\n| 142||43||185||17\n| 18||3||21||4\n| '''160'''||'''46'''||'''206'''||'''21'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-veintena-fallecidos-residencias-ancianos-asturias-20200329184720-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=29 March 2020|title=M\u00e1s de una veintena de fallecidos en las residencias de mayores asturianas}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201330\n| 144||51||195||20\n| 25||4||29||5\n| '''169'''||'''55'''||'''224'''||'''25'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/30/geriatricos-asturianos-25-profesionales/2619043.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=30 March 2020|language=es|title=Los geri\u00e1tricos asturianos ya tienen 25 profesionales contagiados y suman 25 ancianos fallecidos}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201331\n| 147||53||200||22\n| 38||12||50||6\n| '''185'''||'''65'''||'''250'''||'''28'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/31/epidemia-sigue-cebando-geriatrico-grado/2619496.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=31 March 2020|title=La epidemia se sigue cebando en el geri\u00e1trico de Grado, con dos fallecidos m\u00e1s, y aumenta el contagio de trabajadores de las residencias, con otros diez|language=es}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201301\n| 163||55||218||22\n| 41||14||55||7\n| '''204'''||'''69'''||'''273'''||'''29'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2020/04/01/cifra-positivos-geriatricos-rebasa-200-ancianos/00031585760391066196182.htm|publisher=La Voz de Asturias|language=es|date=1 April 2020|title=La cifra de positivos en los geri\u00e1tricos ya rebasa los 200 mayores}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201302\n| 176||61||237||25\n| 41||25||66||{{efn|After doing a test, it was confirmed that one of the deaths on 1 April was wrongly diagnosed by coronavirus.}} 6\n| '''217'''||'''86'''||'''303'''||'''31'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-fallecimientos-residencias-mayores-20200402211406-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=2 April 2020|title=Tres nuevos fallecimientos en las residencias del ERA eleva a 31 los muertos en la red geri\u00e1trica}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201303\n| 184||68||252||25\n| 59||38||97||6\n| '''243'''||'''106'''||'''349'''||'''31'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/geriatrica-asturiana-roza-contagios-coronavirus-asturias-20200403213308-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=3 April 2020|title=La red geri\u00e1trica asturiana roza los 350 contagios}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201304\n| 190||76||266||26\n| 59||44||103||9\n| '''249'''||'''120'''||'''369'''||'''35'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/04/geriatricos-asturianos-suman-cuatro-nuevas/2621190.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=4 April 2020|title=Los geri\u00e1tricos asturianos suman cuatro nuevas muertes, una de ellas es la primera en el Clara Ferrer, en Gij\u00f3n}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201305\n| 193||76||269||26\n| 67||45||112||14\n| '''260'''||'''121'''||'''381'''||'''40'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2020/04/05/asturias-registra-mejores-datos-inicio-confinamiento/00031586108634590857531.htm|publisher=La Voz de Asturias|language=es|date=5 April 2020|title=Asturias registra los mejores datos desde el inicio del confinamiento}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201306\n| 203||80||283||29\n| 71||46||117||14\n| '''274'''||'''126'''||'''400'''||'''43'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-centros-era-fallecimientos-20200406191844-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=6 April 2020|title=Los centros del ERA registran tres nuevas muertes}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201307\n| 212||86||298||30\n| 82||55||137||15\n| '''294'''||'''141'''||'''435'''||'''45'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-geriatrica-fallecimientos-20200407193229-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=7 April 2020|title=La red geri\u00e1trica asturiana suma dos muertes y llega a 45 fallecidos por coronavirus}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201308\n| 214||87||301||35\n| 88||58||146||15\n| '''302'''||'''145'''||'''447'''||'''50'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-residencias-mayores-20200408201249-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=8 April 2020|title=La red p\u00fablica geri\u00e1trica asturiana registra cinco muertes en un solo d\u00eda}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201309\n| 223||88||311||36\n| 117||61||178||19\n| '''340'''||'''149'''||'''489'''||'''55'''\n|-\n| 2020\u201304\u201310\n| 240||88||328||39\n| 125||61||186||22\n| '''365'''||'''149'''||'''514'''||'''61'''\n|-\n| 2020\u201304\u201311\n| colspan=8 rowspan=2|\n| '''393'''||'''155'''||'''548'''||'''73'''\n|-\n| 2020\u201304\u201312\n| '''423'''||'''173'''||'''596'''||'''80'''\n|-\n| align=left colspan=14|All data are later verified by the Service of Epidemiology of the Ministry of Health.\n'''Sources'''\nSince 9 April, data are registered at the official website of the Asturian Ministry of Social Services and Welfare.<ref>{{cite web|url=https://www.socialasturias.es/coronavirus/SituacionActual|publisher=Asturian Center of Social Services|language=es|title=Situaci\u00f3n actual: centros de alojamiento residenciales}}</ref>\n'''Notes'''\n{{notelist}}\n|}\n|}\n===Charts based on daily reports===\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|colors= #FF6347,#FFC000,#87CEEB,#000000\n|showValues=\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Legend\n|y1Title=Confirmed\n|y1=1, 1, 1, 3, 4, 5, 6, 6, 6, 7, 22, 32, 47, 73, 107, 142, 193, 242, 292, 344, 486, 545, 594, 662, 779, 841, 900, 1004, 1088, 1158, 1236, 1322, 1384, 1433, 1522, 1605, 1646, 1679, 1705, 1737, 1799, 1827, 1892, 1958\n|y2Title=Active\n|y2=1, 1, 1, 3, 4, 5, 6, 6, 6, 7, 22, 32, 46, 70, 103, 138, 189, 237, 287, 330, 469, 519, 561, 610, 719, 774, 819, 906, 971, 1031, 1091, 1150, 1180, 1209, 1256, 1309, 1338, 1339, 1309, 1287, 1306, 1285, 1322, 1375\n|y3Title=Recoveries\n|y3=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 3, 3, 3, 4, 4, 12, 12, 18, 21, 30, 35, 40, 52, 65, 76, 78, 90, 109, 135, 154, 190, 216, 222, 244, 294, 340, 372, 414, 430, 434\n|y4Title=Deaths\n|y4=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 1, 1, 1, 2, 5, 8, 12, 22, 25, 27, 29, 33, 41, 49, 55, 63, 69, 70, 76, 80, 86, 96, 102, 110, 121, 128, 140, 149\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n{{Graph:Chart\n|width=680\n|height=\n|colors= #F46D43\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr\n|yAxisTitle= No. of new cases\n|legend= Legend\n|y1= 1, 0, 0, 2, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 15, 10, 15, 26, 34, 35, 51, 49, 50, 52, 142, 59, 49, 68, 117, 62, 59, 104, 84, 70, 78, 86, 62, 49, 89, 83, 41, 33, 26, 32, 62, 28, 65, 66\n|y1Title= New cases per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height=\n|colors= #87CEEB\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr\n|yAxisTitle=No. of recoveries per day\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 1, 0, 0, 1, 0, 8, 0, 6, 3, 9, 5, 5, 12, 13, 11, 2, 12, 19, 26, 19, 36, 26, 6, 22, 50, 46, 32, 42, 16, 4\n|y1Title= Recoveries per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height=\n|colors= #000000\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr\n|yAxisTitle=No. of deaths per day\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 3, 4, 10, 3, 2, 2, 4, 8, 8, 6, 8, 6, 1, 6, 4, 6, 10, 6, 8, 11, 7, 12, 9\n|y1Title= Deaths per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n===Number for cases by municipality===\nOn 10 April, the Government of the Principality of Asturias reported a chart of cases per municipality.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/noticias-suscriptor/sociedad/2020/04/10/localidades-tasas-altas-infeccion-son/2623425.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=10 April 2020|title=El coronavirus, concejo a concejo: 19 municipios asturianos est\u00e1n libres de COVID-19 y siete tienen m\u00e1s de 40 casos}}</ref>\n\n[[Oviedo]], the second biggest municipality, was the city with most cases while [[Grado, Asturias|Grado]] was the location with the highest ratio of infection per capita.\n{|class=\"wikitable sortable collapsible collapsed\" style=\"text-align:right; font-size=80%\"\n|-\n! Municipality !! {{Abbr|Pop.|Population as of 2019}} !! Cases !! {{Abbr|Ratio|Ratio per 100000 people}}\n|-\n| align=left|[[Allande]] || {{Nts|1648}} || 1 || 60.7\n|-\n| align=left|[[Aller, Asturias|Aller]] || {{Nts|10613}} || 9 || 84.8\n|-\n| align=left|[[Amieva]] || {{Nts|661}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Avil\u00e9s]] || {{Nts|78182}} || 114 || 145.8\n|-\n| align=left|[[Belmonte de Miranda]] || {{Nts|1489}} || 1 || 67.2\n|-\n| align=left|[[Bimenes]] || {{Nts|1681}} || 1 || 59.5\n|-\n| align=left|[[Boal]] || {{Nts|1505}} || 1 || 66.4\n|-\n| align=left|[[Cabrales]] || {{Nts|1960}} || 1 || 51.0\n|-\n| align=left|[[Cabranes]] || {{Nts|1034}} || 1 || 96.7\n|-\n| align=left|[[Candamo]] || {{Nts|1947}} || 5 || 256.8\n|-\n| align=left|[[Cangas de On\u00eds]] || {{Nts|6163}} || 2 || 32.5\n|-\n| align=left|[[Cangas del Narcea]] || {{Nts|12347}} || 23 || 186.3\n|-\n| align=left|[[Caravia]] || {{Nts|477}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Carre\u00f1o]] || {{Nts|10337}} || 7 || 67.7\n|-\n| align=left|[[Caso]] || {{Nts|1507}} || 1 || 66.4\n|-\n| align=left|[[Castrill\u00f3n]] || {{Nts|22376}} || 72 || 321.8\n|-\n| align=left|[[Castropol]] || {{Nts|3402}} || 2 || 58.8\n|-\n| align=left|[[Coa\u00f1a]] || {{Nts|3315}} || 1 || 30.2\n|-\n| align=left|[[Colunga]] || {{Nts|3257}} || 2 || 61.4\n|-\n| align=left|[[Corvera de Asturias]] || {{Nts|15549}} || 20 || 128.6\n|-\n| align=left|[[Cudillero]] || {{Nts|4987}} || 1 || 20.1\n|-\n| align=left|[[Dega\u00f1a]] || {{Nts|921}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[El Franco]] || {{Nts|3796}} || 1 || 26.3\n|-\n| align=left|[[Gij\u00f3n]] || {{Nts|271780}} || 273 || 100.4\n|-\n| align=left|[[Goz\u00f3n]] || {{Nts|10333}} || 13 || 125.8\n|-\n| align=left|[[Grado, Asturias|Grado]] || {{Nts|9784}} || 70 || 715.5\n|-\n| align=left|[[Grandas de Salime]] || {{Nts|835}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Ibias]] || {{Nts|1251}} || 1 || 79.9\n|-\n| align=left|[[Illano]] || {{Nts|346}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Illas]] || {{Nts|1014}} || 2 || 197.2\n|-\n| align=left|[[Langreo]] || {{Nts|39420}} || 47 || 119.2\n|-\n| align=left|[[Laviana]] || {{Nts|12977}} || 32 || 246.6\n|-\n| align=left|[[Lena, Asturias|Lena]] || {{Nts|10890}} || 3 || 27.3\n|-\n| align=left|[[Llanera, Asturias|Llanera]] || {{Nts|13702}} || 22 || 160.6\n|-\n| align=left|[[Llanes]] || {{Nts|13568}} || 16 || 117.9\n|-\n| align=left|[[Mieres]] || {{Nts|37959}} || 32 || 84.3\n|-\n| align=left|[[Morc\u00edn]] || {{Nts|2594}} || 6 || 231.1\n|-\n| align=left|[[Muros de Nal\u00f3n]] || {{Nts|1871}} || 2 || 106.9\n|-\n| align=left|[[Nava, Asturias|Nava]] || {{Nts|5321}} || 5 || 94.0\n|-\n| align=left|[[Navia, Asturias|Navia]] || {{Nts|8380}} || 8 || 95.5\n|-\n| align=left|[[Nore\u00f1a]] || {{Nts|5179}} || 5 || 96.5\n|-\n| align=left|[[On\u00eds]] || {{Nts|743}} || 1 || 134.6\n|-\n| align=left|[[Oviedo]] || {{Nts|219686}} || 491 || 223.5\n|-\n| align=left|[[Parres]] || {{Nts|5336}} || 4 || 75.0\n|-\n| align=left|[[Pe\u00f1amellera Alta]] || {{Nts|514}} || 1 || 194.6\n|-\n| align=left|[[Pe\u00f1amellera Baja]] || {{Nts|1226}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Pesoz]] || {{Nts|147}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Pilo\u00f1a]] || {{Nts|6973}} || 7 || 100.4\n|-\n| align=left|[[Ponga, Asturias|Ponga]] || {{Nts|586}} || 1 || 170.6\n|-\n| align=left|[[Pravia]] || {{Nts|8113}} || 21 || 258.9\n|-\n| align=left|[[Proaza]] || {{Nts|744}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Quir\u00f3s]] || {{Nts|1158}} || 1 || 86.4\n|-\n| align=left|[[Las Regueras]] || {{Nts|1826}} || 4 || 219.1\n|-\n| align=left|[[Ribadedeva]] || {{Nts|1756}} || 1 || 57.0\n|-\n| align=left|[[Ribadesella]] || {{Nts|5746}} || 5 || 87.0\n|-\n| align=left|[[Ribera de Arriba]] || {{Nts|1854}} || 2 || 107.9\n|-\n| align=left|[[Riosa]] || {{Nts|1858}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Salas, Asturias|Salas]] || {{Nts|4959}} || 16 || 322.6\n|-\n| align=left|[[San Mart\u00edn de Oscos]] || {{Nts|377}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[San Mart\u00edn del Rey Aurelio]] || {{Nts|16074}} || 21 || 130.6\n|-\n| align=left|[[San Tirso de Abres]] || {{Nts|410}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Santa Eulalia de Oscos]] || {{Nts|450}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Santo Adriano]] || {{Nts|288}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Sariego]] || {{Nts|1252}} || 1 || 79.9\n|-\n| align=left|[[Siero]] || {{Nts|51667}} || 75 || 145.2\n|-\n| align=left|[[Sobrescobio]] || {{Nts|811}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Somiedo]] || {{Nts|1153}} || 1 || 86.7\n|-\n| align=left|[[Soto del Barco]] || {{Nts|3866}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Tapia de Casariego]] || {{Nts|3786}} || 9 || 237.7\n|-\n| align=left|[[Taramundi]] || {{Nts|623}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Teverga]] || {{Nts|1572}} || 1 || 63.6\n|-\n| align=left|[[Tineo]] || {{Nts|9389}} || 13 || 138.5\n|-\n| align=left|[[Vald\u00e9s, Asturias|Vald\u00e9s]] || {{Nts|11504}} || 13 || 113.0\n|-\n| align=left|[[Vegadeo]] || {{Nts|3926}} || 2 || 50.9\n|-\n| align=left|[[Villanueva de Oscos]] || {{Nts|292}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Villaviciosa, Asturias|Villaviciosa]] || {{Nts|14439}} || 10 || 69.3\n|-\n| align=left|[[Villay\u00f3n]] || {{Nts|1206}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Yernes y Tameza]] || {{Nts|132}} || 0 || 0.0\n|-\n! align=left|Total in Asturias !! {{Nts|1022800}} !! 1,504 !! 147.0\n|}\n\n== References ==\n<references />\n\n==External links==\n*[https://www.asturias.es/ Government of the Principality of Asturias]\n*[https://www.astursalud.es/astursalud Health website of the Principality of Asturias]\n*[https://www.socialasturias.es/coronavirus/SituacionActual COVID-19 reports at nursing homes by the Ministry of Social Services and Welfare of the Principality of Asturias website]\n*[https://obsaludasturias.com/obsa/informacion-covid-19-en-asturias/ COVID-19 statistics as of 7 April 2020]\n\n{{Asturias topics}}\n{{COVID-19}}\n\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Spain by autonomous community|Asturias]]\n[[Category:History of Asturias]]\n", "text_old": "{{short description|Details of ongoing viral pandemic in Asturias}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in Asturias\n| disease         = [[COVID-19]]\n| virus_strain    = [[SARS-CoV-2]]\n| location        = [[Asturias]], [[Spain]]\n| first_case      = [[Gij\u00f3n]]\n| origin          = [[Portugal]]\n| arrival_date    = 29 February 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days|month1=02|day1=29|year1=2020|month2=|day2=|year2=}})\n| confirmed_cases = 1,958\n| active_cases    = 1,375\n| recovery_cases  = 434\n| deaths          = 149\n| image           = \n| caption         = \n| map1            = File:Pandemic in Asturias 20200407.png\n| legend1         = Confirmed COVID-19 cases per capita in [[Asturias]] by municipality as of 7 April: {{legend|#A9DDB6|0 cases per 100,000 people}}{{legend|#3998C5|200 cases per 100,000 people}}{{legend|#2585BB|400 cases per 100,000 people}}{{legend|#1171B1|600 cases per 100,000 people}}{{legend|#0868AC|715.5 cases per 100,000 people (Grado)}}\n}}\n{{2019-20 coronavirus pandemic data/Asturias medical cases chart}}\nThe '''2020 coronavirus pandemic in Asturias''' is part of the [[2020 coronavirus pandemic in Spain|Spanish outbreak]] of the ongoing worldwide [[2019-20 coronavirus pandemic|COVID-19 pandemic]].\n\nAs of 12 April 2020, there have been 1,958 confirmed cases with 434 recoveries and 149 deaths in [[Asturias]] according to authorities. 61 hospitalised people are currently in intensive care and 23,046 tests for COVID-19 have been conducted.<ref name=\"current\" />\n\n==Timeline==\n===February and March===\nOn 24 February, a first suspected case was detected after a 25-year-old woman that came from [[Venice]] entered the San Agust\u00edn University Hospital, [[Avil\u00e9s]], and was later evacuated to the Central University Hospital of Asturias (HUCA) in [[Oviedo]]. However, after that she was diagnosed with ''[[mycoplasma]]''.<ref>{{cite web|url=https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2020/02/24/analisis-huca-descartan-coronavirus-avilesina-llegada-venecia/00031582578341775667496.htm|publisher=La Voz de Asturias|language=es|date=25 February 2020|title=Los an\u00e1lisis del HUCA descartan el caso de coronavirus en una avilesina llegada de Venecia}}</ref>\n\nThe first confirmed case of [[coronavirus disease 2019|COVID-19]] in [[Asturias]] was found on 29 February 2020, when Chilean writer [[Luis Sep\u00falveda]] went to a private healthcare center in [[Gij\u00f3n]] and tested positive for [[SARS-CoV-2]] following a trip to Portugal.<ref name=\"Case 1\">{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/asturias/coronavirus-asturias-primer-caso-positivo-20200229175739-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=29 February 2020|title=Asturias registra el primer caso positivo de coronavirus}}</ref><ref>{{cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-01/el-escritor-chileno-luis-sepulveda-primer-afectado-por-coronavirus-en-asturias.html|title=El escritor chileno Luis Sep\u00falveda, primer afectado por coronavirus en Asturias|publisher=[[El Pa\u00eds]]|date=1 March 2020|language=es}}</ref>\n\nThe second and third confirmed cases of the disease in the region were found on 3 March. A 30-year old from [[Llanes]]<ref name=\"Case 2 and 3\">{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/asturias/segundo-positivo-coronavirus-20200303170149-nt.html?ref=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F |title=Segundo caso positivo de Coronavirus en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=[[Vocento]] |language=es}}</ref> and an 85-year-old woman.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-salud-detecta-tercer-positivo-covi-19-asturias-20200303221636.html |title=Salud detecta un tercer positivo de Covid-19 en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n\nThe fourth case was reported on 4 March<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-asturias-confirma-cuarto-positivo-coronavirus-20200304132401.html |title=Asturias confirma su cuarto positivo en Coronavirus, un hombre de 48 a\u00f1os |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> and in the following days, three new cases related to the [[Torrej\u00f3n de Ardoz]] cluster were reported.<ref>{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/sociedad/asturias-coronavirus-quinto-caso-20200305083434-nt.html |title=Un gijon\u00e9s de 48 a\u00f1os, quinto caso de coronavirus en Asturias |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=VOCENTO |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177615/0/confirmados-dos-nuevos-positivos-en-asturias-que-elevan-a-siete-los-pacientes-con-covid-19/ |title=Confirmados dos nuevos positivos en Asturias que elevan a siete los pacientes con COVID-19 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n[[File:Fundaci\u00f3n Masaveu (15753674361).jpg|thumb|left|Fundaci\u00f3n Masaveu school, in Oviedo, was one the first educational centers to be closed.]]\n\nOn 10 March, a positive case was detected in [[Grado, Asturias|Grado]], referring to a coach of one of the youth teams of football club [[CD Mosconia]] who was infected at Fundaci\u00f3n Masaveu School in [[Oviedo]]. On this day, the Principality of Asturias ordered the closure of the four schools in [[Oviedo]] and another in Grado with positive cases detected.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/10/asturias/2610497.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|title=El Principado ordena el cierre de los cinco colegios afectados por los primeros casos de coronavirus en ni\u00f1os}}</ref> One day later, the region registered its first death due to coronavirus: a connected with the outbreak at Fundaci\u00f3n Masaveu.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/11/primera-muerte-coronavirus-asturias/2611022.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|title=Primera muerte por coronavirus en Asturias}}</ref>\n\nOn 12 March, the [[Government of the Principality of Asturias]] extended the cancellation of classes at all educational levels in the region.<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/GobAsturias/status/1238131574086008832|title=El Consejo de Gobierno acordar\u00e1 esta tarde el cierre temporal durante 14 d\u00edas naturales de todos los centros educativos del Principado.|date=12 March 2020|access-date=12 March 2020|language=Spanish}}</ref> Two days later, Asturias closed all shops except those selling food and basic necessities, and this measure was extended in all Spain on 14 March, after the imposition of a 14-day national lockdown by the Spanish government, banning all trips that are not force majeure and announcing it may intervene with companies to guarantee supplies.<ref>{{Cite web|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/spain-to-impose-nationwide-lockdown-el-mundo|title=Spain to impose nationwide lockdown \u2013 El Mundo &#124; National Post|first=P. M. N.|last=Health|date=14 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-14/el-gobierno-prohibe-todos-los-viajes-que-no-sean-de-fuerza-mayor.html|title=El Gobierno proh\u00edbe todos los viajes que no sean de fuerza mayor|last=Cu\u00e9|first=Carlos E.|date=14 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\nOn 15 March it was reported that hospitals \u00c1lvarez-Buylla in [[Mieres]] and San Agust\u00edn in [[Avil\u00e9s]] will support HUCA to allow positive cases, while Cabue\u00f1es in [[Gij\u00f3n]] and Valle del Nal\u00f3n in [[Langreo]] will house people affected by other diseases.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/15/hospitales-aviles-mieres-apoyaran-huca/2612456.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=15 March 2020|title=Los hospitales de Avil\u00e9s y Mieres apoyar\u00e1n al HUCA en la atenci\u00f3n a los infectados por el virus|language=es}}</ref> However, finally all Asturian hospitals hosted positives cases.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/noticias-suscriptor/sociedad/2020/03/31/camas-uci-libres-asturias-oasis/2619191.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=31 March 2020|title=Las camas de UCI a\u00fan libres en Asturias, un \"oasis\" en un pa\u00eds que roza el colapso}}</ref>\n\nOn 23 March, a 56-year-old woman who had recovered from the virus was the first positive case to leave the intensive care unit.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-primera-paciente-20200323185848-nt.html|publisher=[[El Comercio (spain)|El Comercio]]|date=23 March 2020|language=es|title=Primera paciente con coronavirus dada de alta de la UCI del HUCA}}</ref>\n\nOn 24 March, a baby was born in the HUCA from a mother with the disease. He was not infected.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-nace-primer-bebe-huca-primer-nacimiento-20200324165508-nt.html|title=Nace en el HUCA el primer ni\u00f1o de una madre con coronavirus|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=24 March 2020}}</ref>\n\nOn 26 March, the installation of a field hospital in the central pavilion of the Asturias International Trade Fair was announced, lightening the load of the Cabue\u00f1es Hospital in Gij\u00f3n. The municipality of [[Carre\u00f1o]] sent 100 mattresses as help.<ref>{{cite web|url=https://cadenaser.com/emisora/2020/03/26/ser_gijon/1585247779_458915.html|publisher=[[Cadena SER]]|language=es|date=26 March 2020|title=Carre\u00f1o cede 100 colchones para el hospital de campa\u00f1a de la Feria de Muestras de Gij\u00f3n}}</ref>\n\nOn 27 March, Asturias passed the 1,000 positive cases, with 4,125 more people with possible symptoms being tracked via the telephone.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-supera-millar-contagios-20200327210403-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=27 March 2020|title=Asturias supera el millar de casos positivos|language=es}}</ref> On this day, the Ministry of Health announced massive testings in Asturian nursing homes, the main cluster of the disease in Asturias.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/salud-inicia-pruebas-20200328002423-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=28 March 2020|title=Salud inicia hoy pruebas masivas en los geri\u00e1tricos p\u00fablicos y privados de Asturias}}</ref>\n\nOn 28 March, President [[Adri\u00e1n Barb\u00f3n]] suggested to the central government that the quarantine should be toughened. His call was answered, as all non-essential activities were thenceforth ceased until 9 April.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/29/confinamiento-endurece-construccion-e-industria/2618440.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=29 March 2020|title=Cierre total: construcci\u00f3n e industria \"no esencial\" paran desde ma\u00f1ana}}</ref> However, the Asturian government was negotiating with Madrid about the continuation of the region's heavy industry, hoping to avoid its bankruptcy.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/asturias-salva-cierre-20200331002024-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=31 March 2020|title=Asturias pacta el rescate de 30 industrias y sus auxiliares en mitad del caos|language=es}}</ref> In addition, several of the town councils of Asturias, such as [[Vald\u00e9s, Asturias|Vald\u00e9s]] or [[Cudillero]], approved their own restrictions by forbidding tourism in the whole municipality with the aim of controlling the disease.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/29/hay-bandos-limitar-compra-paseos/2618418.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=29 March 2020|language=es|title=Ya hay bandos para todo: para limitar la compra, los paseos del perro o las visitas}}</ref>\n\nOn 29 March, the second positive case left the Intensive Care Unit of the HUCA.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/segundo-paciente-dado-20200329151110-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=29 March 2020|title=Segundo paciente dado de alta de la UCI del HUCA}}</ref> One day later, in Grado, a 95-year-old man became the first person to recover at a nursing home.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/30/primera-alta-geriatricos-hombre-95/2619059.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=30 March 2020|title=Primer alta en geri\u00e1tricos: un hombre de 95 a\u00f1os de la residencia de Grado supera el coronavirus}}</ref>\n\n===April===\n[[File:Edificio Hist\u00f3rico de la Universidad de Oviedo.JPG|thumb|Historic building of the [[University of Oviedo]].]]\nOn 1 April, the [[University of Oviedo]] offered the nursing students in the final year to finish their degree prematurely so they could work as soon as possible against the coronavirus.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/01/llamamiento-estudiantes-enfermeria-momento-critico/2619877.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=1 April 2020|title=Llamada a los estudiantes: \"En este momento cr\u00edtico necesitamos enfermeros con ganas e ilusi\u00f3n\"}}</ref>\n\nOn 3 April, a nursing home in [[Mallecina]], [[Salas, Asturias|Salas]], was totally evacuated after two deaths and nearly all the residents testing positive. They were moved to the Referral Center for People with Neurological Disabilities in [[Barros, Asturias|Barros]], [[Langreo]], and to the HUCA.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/04/salud-desaloja-residencia-privada-salas/2620911.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=3 April 2020|title=Salud desaloja una residencia privada en Salas y traslada a los ancianos a Langreo|language=es}}</ref> It was also reported that about 5,500 people are being tracked via the telephone without being previously tested.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/cifra-asturianos-seguimiento-20200404000533-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=4 April 2020|title=La cifra de asturianos en seguimiento en casa por coronavirus sube a 5.500}}</ref>\n\nOn 4 April, it was reported that Asturias will increase the daily tests performed to 3,000, by using the Animal Health Laboratory of Gij\u00f3n and the Inter-Profession Dairy Laboratory of [[Llanera, Asturias|Llanera]].<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/noticias-suscriptor/sociedad/2020/04/04/asturias-triplicaria-test-covid-19/2620914.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=4 April 2020|title=Asturias triplicar\u00eda los test de COVID-19 sumando laboratorios de sanidad animal}}</ref> On the same day, Spanish Prime Minister [[Pedro S\u00e1nchez (politician)|Pedro S\u00e1nchez]] announced the extension of the state of alarm, under the initial conditions, until 26 April, with the possibility to extend it for additional weeks, but relaxing some conditions.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/espana/2020/04/04/directo--pedro-sanchez-anuncia/2621113.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=4 April 2020|title=Pedro S\u00e1nchez: \"Vamos a tener sucesivos estados de alarma hasta recuperar la cotidianidad\"}}</ref> However, industrial activities and construction could resume their activities after 9 April.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/paron-industrial-decretado-20200405001216-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=5 April 2020|title=El d\u00eda 9, fin al par\u00f3n industrial decretado hace una semana|language=es}}</ref>\n\n7 April was the first day that the active cases decreased since the start of the pandemic in the region. Also on this day, Asturias surpassed 100 deaths and achieved a new record of recoveries with 50.<ref>{{cite web|title=Asturias supera las 100 muertes pero consigue r\u00e9cord en curaciones en un d\u00eda|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=7 April 2020|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-jornada-record-curaciones-asturias-20200407210452-nt.html}}</ref> Two days later, it was confirmed that in the nursing home of Grado, the main cluster of Asturias, 43 people recovered from the disease.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/09/geriatrico-grado-golpeado-coronavirus-vive/2623078.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=9 April 2020|language=es|title=El geri\u00e1trico de Grado, el m\u00e1s golpeado por el coronavirus, vive sus mejores horas con 43 curaciones}}</ref>\n\nOn 8 April, Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez Tamargo, from [[Yernes y Tameza]], became the first mayor of Asturias to be tested positive.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/08/alcalde-yernes-tameza-primer-regidor/2622541.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=8 April 2020|language=es|title=El Alcalde de Yernes y Tameza, el primer regidor a}}</ref>\n\nThe installation of the field hospital at the central pavilion of the Asturias International Trade Fair, in Gij\u00f3n, was finished on 10 April. It has 114 beds for mild patients. President Adri\u00e1n Barb\u00f3n highlighted this was prepared in advance, as in that moment the hospitals are 50% occupied.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/pabellon-central-hospital-20200405001212-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|title=El pabell\u00f3n central, un hospital de 144 camas|date=10 April 2020}}</ref>\n\nOn 13 April, coinciding with the come back of non-essential works, the security forces distributed [[respirator]]s for public transport users in the main stations of the region.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/13/normalidad-estaciones-transporte-publico-asturiano/2624176.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=13 April 2020|language=es|title=Normalidad en las estaciones de transporte p\u00fablico asturiano durante el reparto de cientos de miles de mascarillas}}</ref>\n\n== Economic and social impact ==\n[[File:BOF steel mill at Avil\u00e9s 2.JPG|thumb|Steel mill of [[ArcelorMittal]] at [[Tabaza]].]]\nThe [[Asturian derby]], the football match between [[Sporting de Gij\u00f3n|Real Sporting]] and [[Real Oviedo]] that was to be played on 29 February at [[El Molin\u00f3n]] stadium, [[Gij\u00f3n]], was suspended.\n\nOn 12 March, the president of the Court of Justice of Asturias announced the matter of suspending jury trials.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/tsja-descarta-suspender-juicios-popular-coronavirus-asturias-20200312124022-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=12 March 2011|title=El TSJA sopesa suspender juicios con jurado popular para evitar riesgos}}</ref>\n\nFrom 13 March, the Asturian Federation of Entrepreneurs demanded immediate measures, warning that revenue is decreasing about 25%.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/economia/2020/03/14/economia-shock/2611978.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=13 March 2020|language=es|title=La patronal asturiana pide medidas \"inmediatas\"}}</ref> On 7 April, this federation reported that the economic activity had reduced by 60% in the whole region, especially in construction (95%), and that 600 jobs are destroyed each day.<ref>{{cite web|url=https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2020/04/07/crack-economico-covid-19-asturias-pierde-33-millones-euros-dia/00031586278380140847205.htm|publisher=La Voz de Asturias|language=es|title=El crack econ\u00f3mico del COVID-19: Asturias pierde 600 empleos y 33 millones de euros al d\u00eda}}</ref>\n\nOn 18 March, [[ArcelorMittal]], the biggest industry located in Asturias, announced a Record of Temporary Employment Regulation (RTER) and the halting of part of its activities.<ref>{{cite web|url=https://www.expansion.com/empresas/industria/2020/03/18/5e725c3fe5fdea100e8b45d9.html|publisher=[[Expansi\u00f3n (Spanish newspaper)|Expansi\u00f3n]]|language=es|date=18 March 2020|title=ArcelorMittal anuncia un ERTE y la parada de parte de sus instalaciones en Asturias}}</ref> It was reported that during the whole month of March 2,286 of the 9,170 RTERs requested were processed, concerning around 8,000 workers.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/region-7940-trabajadores-20200401000403-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|title=Asturias ya tiene 7.940 trabajadores en regulaci\u00f3n de empleo|date=1 April 2020}}</ref>\n\nOn 30 March, the [[University of Oviedo]] announced that the academic year will finish by giving lessons online.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/universidad-oviedo-acabara-20200330173035-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=30 March 2020|title=La Universidad de Oviedo acabar\u00e1 el curso online}}</ref>\n\nDuring the month of March, 4,511 Asturians became unemployed, the worst number in a month of March for the previous 30 years.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/economia/trabajo/paro-asturias-marzo-coronavirus-4511-20200402090842-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=2 April 2020|title=Asturias se enfrenta al peor registro de paro en treinta a\u00f1os}}</ref>\n\nThe University Access Tests ([[Selectividad]]) were moved and set from 30 June to 2 July.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/ebau-asturias-fechas-prueba-acceso-universidad-20200406203451-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=6 April 2020|title=La prueba de acceso a la Universidad se celebrar\u00e1 los d\u00edas 30 de junio y 1 y 2 de julio}}</ref>\n\nOn 13 April, the [[Government of the Principality of Asturias]] started to pay \u20ac400 regional aids for self-employed workers and small businesses.<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/economia/10000-autonomos-llamados-20200413000610-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=13 April 2020|title=10.000 aut\u00f3nomos est\u00e1n llamados a solicitar la ayuda directa del Principado de 400 euros}}</ref>\n\n== Statistics ==\n[[File:HUCA.jpg|thumb|220px|Central University Hospital, in Oviedo.]]\n[[File:Hospital Universitario de Cabue\u00f1es.tif|thumb|220px|Cabue\u00f1es Hospital, in Gij\u00f3n.]]\n[[File:Mieres. Hospital \u00c1lvarez-Buylla. Julio V\u00e1zquez. Asociaci\u00f3n Semeya.jpg|thumb|220px|\u00c1lvarez-Buylla Hospital, in Mieres.]]\nSince 20 March, data is given daily by the Asturian Ministry of Health at 21:00. This data is published the next day by the Spanish Ministry of Health. Data about nursing homes is given by the Asturian Ministry of Social Services at 19:00.\n{|\n|valign=top|\n{| class=\"wikitable mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"text-align:right; font-size:86%;\"\n|+ style=\"font-size:116%\" |{{nowrap|Confirmed COVID-19 cases in Asturias by day (March)}}\n! rowspan=2|Date\n! colspan=2|Confirmed\n! colspan=2|Deaths\n!{{abbr|ICU|Intensive Care Unit}}\n! colspan=2|{{abbr|Rec.|Recoveries}}\n!Tested\n! rowspan=2|{{Abbr|Refs|References}}\n|-\n!New !!Total !!New !!Total !!Total !!New !!Total !!Total\n|-\n|2020\u201302\u201329\n<!--Cas-->|1||'''1'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|0\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|rowspan=14 {{N/A}}\n|align=center|<ref name=\"Case 1\" />\n|-\n|2020\u201303\u201301\n<!--Cas-->|0||'''1'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|0\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|\n|-\n|2020\u201303\u201302\n<!--Cas-->|0||'''1'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|0\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|\n|-\n|2020\u201303\u201303\n<!--Cas-->|2||'''3'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|0\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref name=\"Case 2 and 3\" />\n|-\n|2020\u201303\u201304\n<!--Cas-->|1||'''4'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|1\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_36_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 36. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201305\n<!--Cas-->|1||'''5'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_37_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 37. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201306\n<!--Cas-->|1||'''6'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_38_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 38. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201307\n<!--Cas-->|0||'''6'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|\n|-\n|2020\u201303\u201308\n<!--Cas-->|0||'''6'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|\n|-\n|2020\u201303\u201309\n<!--Cas-->|1||'''7'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_39_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 39. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201310\n<!--Cas-->|15||'''22'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_40_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 40. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201311\n<!--Cas-->|10||'''32'''\n<!--Dea-->|0||'''0'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_41_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 41. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201312\n<!--Cas-->|15||'''47'''\n<!--Dea-->|1||'''1'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''0'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_42_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 42. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201313\n<!--Cas-->|26||'''73'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|2||'''2'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_43_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba. 43. Enfermedad por el conoravirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201314\n<!--Cas-->|34||'''107'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|1||'''3'''\n<!--Tes-->|1,863\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_44_COVID_1200.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba 44. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201315\n<!--Cas-->|35||'''142'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|2\n<!--Rec-->|0||'''3'''\n<!--Tes-->|rowspan=9 {{N/A}}\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_45_COVID.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba 45. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201316\n<!--Cas-->|51||'''193'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|5\n<!--Rec-->|0||'''3'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1239878831269466114|title=\u00daltimos datos sobre #COVID19 en #ASTURIAS|date=17 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201317\n<!--Cas-->|49||'''242'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|5\n<!--Rec-->|1||'''4'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1240229308674772992|title=Actualizaci\u00f3n de datos|date=18 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201318\n<!--Cas-->|50||'''292'''\n<!--Dea-->|0||'''1'''\n<!--UCI-->|6\n<!--Rec-->|0||'''4'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1240599972124536832|title=\u00daltimos datos #COVID19|date=19 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201319\n<!--Cas-->|52||'''344'''\n<!--Dea-->|1||'''2'''\n<!--UCI-->|7\n<!--Rec-->|8||'''12'''\n|align=center|<ref name=\"es-covid-50\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/Actualizacion_50_COVID-19.pdf|title=Actualizaci\u00f3n n\u00ba 50. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19)}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201320\n<!--Cas-->|142||'''486'''\n<!--Dea-->|3||'''5'''\n<!--UCI-->|12\n<!--Rec-->|0||'''12'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1241104384706195456|title=ACTUALIZACI\u00d3N DATOS|date=20 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201321\n<!--Cas-->|59||'''545'''\n<!--Dea-->|3||'''8'''\n<!--UCI-->|15\n<!--Rec-->|6||'''18'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1241466575821115392|title=Actualizaci\u00f3n de casos de #COVID19 en #Asturias|date=21 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201322\n<!--Cas-->|49||'''594'''\n<!--Dea-->|4||'''12'''\n<!--UCI-->|20\n<!--Rec-->|3||'''21'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1241829185762611202|title=ACTUALIZACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|date=22 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201323\n<!--Cas-->|68||'''662'''\n<!--Dea-->|10||'''22'''\n<!--UCI-->|23\n<!--Rec-->|9||'''30'''\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1242180351004413952|title=ACTUALIZACI\u00d3N INFORMACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|date=23 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201324\n<!--Cas-->|117||'''779'''\n<!--Dea-->|3||'''25'''\n<!--UCI-->|29\n<!--Rec-->|5||'''35'''\n<!--Tes-->|6,200\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1242551763946872838|title=ACTUALIZACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|date=24 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201325\n<!--Cas-->|62||'''841'''\n<!--Dea-->|2||'''27'''\n<!--UCI-->|34\n<!--Rec-->|5||'''40'''\n<!--Tes-->|6,900\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1242902417185873920|title=\u00daltimos datos #COVID19 #Asturias|date=25 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201326\n<!--Cas-->|59||'''900'''\n<!--Dea-->|2||'''29'''\n<!--UCI-->|48\n<!--Rec-->|12||'''52'''\n<!--Tes-->|8,000\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1243273051699056651|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #ASTURIAS|date=26 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201327\n<!--Cas-->|104||'''1,004'''\n<!--Dea-->|4||'''33'''\n<!--UCI-->|51\n<!--Rec-->|13||'''65'''\n<!--Tes-->|8,550\n|align=center|<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1243626726791536655|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #ASTURIAS|date=27 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201328\n<!--Cas-->|84||'''1,088'''\n<!--Dea-->|8||'''41'''\n<!--UCI-->|57\n<!--Rec-->|11||'''76'''\n<!--Tes-->|9,300\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1243995213565214720|publisher=AsturSalud on Twitter|title=\u00daLTIMA ACTUALIZACI\u00d3N #COVID19 #ASTURIAS|date=28 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201329\n<!--Cas-->|70||'''1,158'''\n<!--Dea-->|8||'''49'''\n<!--UCI-->|57\n<!--Rec-->|2||'''78'''\n<!--Tes-->|9,779\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1244336623057358848|publisher=AsturSalud on Twitter|title=ACTUALIZACI\u00d3N DATOS #COVID19 #ASTURIAS|date=29 March 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201330\n<!--Cas-->|78||'''1,236'''\n<!--Dea-->|6||'''55'''\n<!--UCI-->|61\n<!--Rec-->|12||'''90'''\n<!--Tes-->|10,476\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1244708129033654272|publisher=AsturSalud on Twitter|date=30 March 2020|language=es|title=ACTUALIZACI\u00d3N DATOS #COVID19 #Asturias}}</ref>\n|-\n|2020\u201303\u201331\n<!--Cas-->|86||'''1,322'''\n<!--Dea-->|8||'''63'''\n<!--UCI-->|72\n<!--Rec-->|19||'''109'''\n<!--Tes-->|11,265\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1245067606358462464|publisher=AsturSalud on Twitter|date=31 March 2020|language=es|title=ACTUALIZACI\u00d3N DATOS #COVID19 #Asturias}}</ref>\n|}\n{| class=\"wikitable mw-collapsible collapsed\" style=\"text-align:right; font-size:86%;\"\n|+ style=\"font-size:116%\" |{{nowrap|Confirmed COVID-19 cases in Asturias by day (April)}}\n! rowspan=2|Date\n! colspan=2|Confirmed\n! colspan=2|Deaths\n!{{abbr|ICU|Intensive Care Unit}}\n! colspan=2|{{abbr|Rec.|Recoveries}}\n!Tested\n! rowspan=2|{{Abbr|Refs|References}}\n|-\n!New !!Total !!New !!Total !!Total !!New !!Total !!Total\n|-\n|2020\u201304\u201301\n<!--Cas-->|62||'''1,384'''\n<!--Dea-->|6||'''69'''\n<!--UCI-->|76\n<!--Rec-->|26||'''135'''\n<!--Tes-->|12,519\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1245437115862855681|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=1 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201302\n<!--Cas-->|49||'''1,433'''\n<!--Dea-->|1||{{efn|Only one death is counted instead of three as the deaths from nursing homes are counted by the Ministry of Social Rights instead of the Ministry of Health, which only counts a death if it tested positive two times.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/02/tres-fallecidos-geriatricos-asturias-superan/2620421.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=2 April 2020|title=Asturias, en curva descendente: vuelven a bajar los contagios por coronavirus }}</ref>}} '''70'''\n<!--UCI-->|82\n<!--Rec-->|19||'''154'''\n<!--Tes-->|13,385\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1245795579206070277|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=2 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201303\n<!--Cas-->|89||'''1,522'''\n<!--Dea-->|6||'''76'''\n<!--UCI-->|81\n<!--Rec-->|36||'''190'''\n<!--Tes-->|14,530\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1246156086870192128|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=3 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201304\n<!--Cas-->|83||'''1,605'''\n<!--Dea-->|4||'''80'''\n<!--UCI-->|83\n<!--Rec-->|26||'''216'''\n<!--Tes-->|15,831\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1246514646380695555|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=4 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201305\n<!--Cas-->|41||'''1,646'''\n<!--Dea-->|6||'''86'''\n<!--UCI-->|76\n<!--Rec-->|6||'''222'''\n<!--Tes-->|16,631\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1246875213264027650|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #covid19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=5 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201306\n<!--Cas-->|33||'''1,679'''\n<!--Dea-->|10||'''96'''\n<!--UCI-->|74\n<!--Rec-->|22||'''244'''\n<!--Tes-->|17,243\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1247242841790668800|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=6 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201307\n<!--Cas-->|26||'''1,705'''\n<!--Dea-->|6||'''102'''\n<!--UCI-->|70\n<!--Rec-->|50||'''294'''\n<!--Tes-->|18,110\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1247600353253756928|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=7 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201308\n<!--Cas-->|32||'''1,737'''\n<!--Dea-->|8||'''110'''\n<!--UCI-->|65\n<!--Rec-->|46||'''340'''\n<!--Tes-->|19,096\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1247972808044556300|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=8 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201309\n<!--Cas-->|62||'''1,799'''\n<!--Dea-->|11||'''121'''\n<!--UCI-->|65\n<!--Rec-->|32||'''372'''\n<!--Tes-->|20,409\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1248331733306617858|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=9 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201310\n<!--Cas-->|28||'''1,827'''\n<!--Dea-->|7||'''128'''\n<!--UCI-->|62\n<!--Rec-->|42||'''414'''\n<!--Tes-->|21,231\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1248692572962336769|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=10 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201311\n<!--Cas-->|62||'''1,892'''\n<!--Dea-->|12||'''140'''\n<!--UCI-->|61\n<!--Rec-->|16||'''430'''\n<!--Tes-->|22,007\n|align=center|<ref>{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1249055317998133248|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #ASTURIAS|publisher=AsturSalud on Twitter|date=11 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|2020\u201304\u201312\n<!--Cas-->|66||'''1,958'''\n<!--Dea-->|19||'''149'''\n<!--UCI-->|61\n<!--Rec-->|4||'''434'''\n<!--Tes-->|23,046\n|align=center|<ref name=\"current\">{{cite web|url=https://twitter.com/astursalud/status/1249403314183254024|title=ACTUALIZACI\u00d3N SITUACI\u00d3N #COVID19 #Asturias|publisher=AsturSalud on Twitter|date=12 April 2020|language=es}}</ref>\n|-\n|align=left colspan=10|'''Notes'''\n{{notelist}}\n|}\n|valign=top|\n{| class=\"wikitable mw-collapsible\" style=\"text-align:right; font-size:86%;\"\n|+ style=\"font-size:116%\" |{{nowrap|Confirmed COVID-19 cases in nursing homes by day}}\n! rowspan=2|Date\n! colspan=4|Public\n! colspan=4|Private\n! colspan=4|Total\n! rowspan=2|Refs\n|-\n! {{Abbr|Res.|Residents}}\n! {{Abbr|Wor.|Workers}}\n! {{Abbr|Tot.|Total cases}}\n! {{Abbr|Dth.|Deaths}}\n! {{Abbr|Res.|Residents}}\n! {{Abbr|Wor.|Workers}}\n! {{Abbr|Tot.|Total cases}}\n! {{Abbr|Dth.|Deaths}}\n! {{Abbr|Res.|Residents}}\n! {{Abbr|Wor.|Workers}}\n! {{Abbr|Tot.|Total cases}}\n! {{Abbr|Dth.|Deaths}}\n|-\n| 2020\u201303\u201324\n| 74||33||107||8\n| 8||3||11||0\n| '''82'''||'''36'''||'''118'''||'''8'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/residencias-geriatricas-publicas-20200325000143-ntvo.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=25 March 2020|title=Las residencias geri\u00e1tricas p\u00fablicas ya sobrepasan el centenar de contagios}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201326\n| 117||36||153||9\n| 9||3||12||2\n| '''126'''||'''39'''||'''165'''||'''11'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/nuevo-fallecimiento-grado-muertes-red-geriatrica-publica-20200326184846-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=27 March 2020|title=Un nuevo fallecimiento en Grado eleva a once las muertes en la red geri\u00e1trica asturiana}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201327\n| 126||37||163||12\n| 11||3||14||2\n| '''137'''||'''40'''||'''177'''||'''14'''\n|\n|-\n| 2020\u201303\u201328\n| 130||37||167||15\n| 14||3||17||2\n| '''144'''||'''40'''||'''184'''||'''17'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-fallecidosresidencias-mayores-asturias-20200328194225-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=28 March 2020|title=Se eleva a 17 el numero de fallecidos en residencias asturianas}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201329\n| 142||43||185||17\n| 18||3||21||4\n| '''160'''||'''46'''||'''206'''||'''21'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-veintena-fallecidos-residencias-ancianos-asturias-20200329184720-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|date=29 March 2020|title=M\u00e1s de una veintena de fallecidos en las residencias de mayores asturianas}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201330\n| 144||51||195||20\n| 25||4||29||5\n| '''169'''||'''55'''||'''224'''||'''25'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/30/geriatricos-asturianos-25-profesionales/2619043.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=30 March 2020|language=es|title=Los geri\u00e1tricos asturianos ya tienen 25 profesionales contagiados y suman 25 ancianos fallecidos}}</ref>\n|-\n| 2020\u201303\u201331\n| 147||53||200||22\n| 38||12||50||6\n| '''185'''||'''65'''||'''250'''||'''28'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/03/31/epidemia-sigue-cebando-geriatrico-grado/2619496.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=31 March 2020|title=La epidemia se sigue cebando en el geri\u00e1trico de Grado, con dos fallecidos m\u00e1s, y aumenta el contagio de trabajadores de las residencias, con otros diez|language=es}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201301\n| 163||55||218||22\n| 41||14||55||7\n| '''204'''||'''69'''||'''273'''||'''29'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2020/04/01/cifra-positivos-geriatricos-rebasa-200-ancianos/00031585760391066196182.htm|publisher=La Voz de Asturias|language=es|date=1 April 2020|title=La cifra de positivos en los geri\u00e1tricos ya rebasa los 200 mayores}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201302\n| 176||61||237||25\n| 41||25||66||{{efn|After doing a test, it was confirmed that one of the deaths on 1 April was wrongly diagnosed by coronavirus.}} 6\n| '''217'''||'''86'''||'''303'''||'''31'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-fallecimientos-residencias-mayores-20200402211406-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=2 April 2020|title=Tres nuevos fallecimientos en las residencias del ERA eleva a 31 los muertos en la red geri\u00e1trica}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201303\n| 184||68||252||25\n| 59||38||97||6\n| '''243'''||'''106'''||'''349'''||'''31'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/geriatrica-asturiana-roza-contagios-coronavirus-asturias-20200403213308-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=3 April 2020|title=La red geri\u00e1trica asturiana roza los 350 contagios}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201304\n| 190||76||266||26\n| 59||44||103||9\n| '''249'''||'''120'''||'''369'''||'''35'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/sociedad/2020/04/04/geriatricos-asturianos-suman-cuatro-nuevas/2621190.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|language=es|date=4 April 2020|title=Los geri\u00e1tricos asturianos suman cuatro nuevas muertes, una de ellas es la primera en el Clara Ferrer, en Gij\u00f3n}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201305\n| 193||76||269||26\n| 67||45||112||14\n| '''260'''||'''121'''||'''381'''||'''40'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2020/04/05/asturias-registra-mejores-datos-inicio-confinamiento/00031586108634590857531.htm|publisher=La Voz de Asturias|language=es|date=5 April 2020|title=Asturias registra los mejores datos desde el inicio del confinamiento}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201306\n| 203||80||283||29\n| 71||46||117||14\n| '''274'''||'''126'''||'''400'''||'''43'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-centros-era-fallecimientos-20200406191844-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=6 April 2020|title=Los centros del ERA registran tres nuevas muertes}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201307\n| 212||86||298||30\n| 82||55||137||15\n| '''294'''||'''141'''||'''435'''||'''45'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-geriatrica-fallecimientos-20200407193229-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=7 April 2020|title=La red geri\u00e1trica asturiana suma dos muertes y llega a 45 fallecidos por coronavirus}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201308\n| 214||87||301||35\n| 88||58||146||15\n| '''302'''||'''145'''||'''447'''||'''50'''\n| align=center|<ref>{{cite web|url=https://www.elcomercio.es/sociedad/coronavirus-asturias-residencias-mayores-20200408201249-nt.html|publisher=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]]|language=es|date=8 April 2020|title=La red p\u00fablica geri\u00e1trica asturiana registra cinco muertes en un solo d\u00eda}}</ref>\n|-\n| 2020\u201304\u201309\n| 223||88||311||36\n| 117||61||178||19\n| '''340'''||'''149'''||'''489'''||'''55'''\n|-\n| 2020\u201304\u201310\n| 240||88||328||39\n| 125||61||186||22\n| '''365'''||'''149'''||'''514'''||'''61'''\n|-\n| 2020\u201304\u201311\n| colspan=8 rowspan=2|\n| '''393'''||'''155'''||'''548'''||'''73'''\n|-\n| 2020\u201304\u201312\n| '''423'''||'''173'''||'''596'''||'''80'''\n|-\n| align=left colspan=14|All data are later verified by the Service of Epidemiology of the Ministry of Health.\n'''Sources'''\nSince 9 April, data are registered at the official website of the Asturian Ministery of Social Services and Welfare.<ref>{{cite web|url=https://www.socialasturias.es/coronavirus/SituacionActual|publisher=Asturian Center of Social Services|language=es|title=Situaci\u00f3n actual: centros de alojamiento residenciales}}</ref>\n'''Notes'''\n{{notelist}}\n|}\n|}\n===Charts based on daily reports===\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|colors= #FF6347,#FFC000,#87CEEB,#000000\n|showValues=\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Legend\n|y1Title=Confirmed\n|y1=1, 1, 1, 3, 4, 5, 6, 6, 6, 7, 22, 32, 47, 73, 107, 142, 193, 242, 292, 344, 486, 545, 594, 662, 779, 841, 900, 1004, 1088, 1158, 1236, 1322, 1384, 1433, 1522, 1605, 1646, 1679, 1705, 1737, 1799, 1827, 1892, 1958\n|y2Title=Active\n|y2=1, 1, 1, 3, 4, 5, 6, 6, 6, 7, 22, 32, 46, 70, 103, 138, 189, 237, 287, 330, 469, 519, 561, 610, 719, 774, 819, 906, 971, 1031, 1091, 1150, 1180, 1209, 1256, 1309, 1338, 1339, 1309, 1287, 1306, 1285, 1322, 1375\n|y3Title=Recoveries\n|y3=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 3, 3, 3, 4, 4, 12, 12, 18, 21, 30, 35, 40, 52, 65, 76, 78, 90, 109, 135, 154, 190, 216, 222, 244, 294, 340, 372, 414, 430, 434\n|y4Title=Deaths\n|y4=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 1, 1, 1, 2, 5, 8, 12, 22, 25, 27, 29, 33, 41, 49, 55, 63, 69, 70, 76, 80, 86, 96, 102, 110, 121, 128, 140, 149\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n{{Graph:Chart\n|width=680\n|height=\n|colors= #F46D43\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr\n|yAxisTitle= No. of new cases\n|legend= Legend\n|y1= 1, 0, 0, 2, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 15, 10, 15, 26, 34, 35, 51, 49, 50, 52, 142, 59, 49, 68, 117, 62, 59, 104, 84, 70, 78, 86, 62, 49, 89, 83, 41, 33, 26, 32, 62, 28, 65, 66\n|y1Title= New cases per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height=\n|colors= #87CEEB\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr\n|yAxisTitle=No. of recoveries per day\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 1, 0, 0, 1, 0, 8, 0, 6, 3, 9, 5, 5, 12, 13, 11, 2, 12, 19, 26, 19, 36, 26, 6, 22, 50, 46, 32, 42, 16, 4\n|y1Title= Recoveries per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height=\n|colors= #000000\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr\n|yAxisTitle=No. of deaths per day\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 3, 4, 10, 3, 2, 2, 4, 8, 8, 6, 8, 6, 1, 6, 4, 6, 10, 6, 8, 11, 7, 12, 9\n|y1Title= Deaths per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n===Number for cases by municipality===\nOn 10 April, the Government of the Principality of Asturias reported a chart of cases per municipality.<ref>{{cite web|url=https://www.lne.es/noticias-suscriptor/sociedad/2020/04/10/localidades-tasas-altas-infeccion-son/2623425.html|publisher=[[La Nueva Espa\u00f1a]]|date=10 April 2020|title=El coronavirus, concejo a concejo: 19 municipios asturianos est\u00e1n libres de COVID-19 y siete tienen m\u00e1s de 40 casos}}</ref>\n\n[[Oviedo]], the second biggest municipality, was the city with most cases while [[Grado, Asturias|Grado]] was the location with the highest ratio of infection per capita.\n{|class=\"wikitable sortable collapsible collapsed\" style=\"text-align:right; font-size=80%\"\n|-\n! Municipality !! {{Abbr|Pop.|Population as of 2019}} !! Cases !! {{Abbr|Ratio|Ratio per 100000 people}}\n|-\n| align=left|[[Allande]] || {{Nts|1648}} || 1 || 60.7\n|-\n| align=left|[[Aller, Asturias|Aller]] || {{Nts|10613}} || 9 || 84.8\n|-\n| align=left|[[Amieva]] || {{Nts|661}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Avil\u00e9s]] || {{Nts|78182}} || 114 || 145.8\n|-\n| align=left|[[Belmonte de Miranda]] || {{Nts|1489}} || 1 || 67.2\n|-\n| align=left|[[Bimenes]] || {{Nts|1681}} || 1 || 59.5\n|-\n| align=left|[[Boal]] || {{Nts|1505}} || 1 || 66.4\n|-\n| align=left|[[Cabrales]] || {{Nts|1960}} || 1 || 51.0\n|-\n| align=left|[[Cabranes]] || {{Nts|1034}} || 1 || 96.7\n|-\n| align=left|[[Candamo]] || {{Nts|1947}} || 5 || 256.8\n|-\n| align=left|[[Cangas de On\u00eds]] || {{Nts|6163}} || 2 || 32.5\n|-\n| align=left|[[Cangas del Narcea]] || {{Nts|12347}} || 23 || 186.3\n|-\n| align=left|[[Caravia]] || {{Nts|477}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Carre\u00f1o]] || {{Nts|10337}} || 7 || 67.7\n|-\n| align=left|[[Caso]] || {{Nts|1507}} || 1 || 66.4\n|-\n| align=left|[[Castrill\u00f3n]] || {{Nts|22376}} || 72 || 321.8\n|-\n| align=left|[[Castropol]] || {{Nts|3402}} || 2 || 58.8\n|-\n| align=left|[[Coa\u00f1a]] || {{Nts|3315}} || 1 || 30.2\n|-\n| align=left|[[Colunga]] || {{Nts|3257}} || 2 || 61.4\n|-\n| align=left|[[Corvera de Asturias]] || {{Nts|15549}} || 20 || 128.6\n|-\n| align=left|[[Cudillero]] || {{Nts|4987}} || 1 || 20.1\n|-\n| align=left|[[Dega\u00f1a]] || {{Nts|921}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[El Franco]] || {{Nts|3796}} || 1 || 26.3\n|-\n| align=left|[[Gij\u00f3n]] || {{Nts|271780}} || 273 || 100.4\n|-\n| align=left|[[Goz\u00f3n]] || {{Nts|10333}} || 13 || 125.8\n|-\n| align=left|[[Grado, Asturias|Grado]] || {{Nts|9784}} || 70 || 715.5\n|-\n| align=left|[[Grandas de Salime]] || {{Nts|835}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Ibias]] || {{Nts|1251}} || 1 || 79.9\n|-\n| align=left|[[Illano]] || {{Nts|346}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Illas]] || {{Nts|1014}} || 2 || 197.2\n|-\n| align=left|[[Langreo]] || {{Nts|39420}} || 47 || 119.2\n|-\n| align=left|[[Laviana]] || {{Nts|12977}} || 32 || 246.6\n|-\n| align=left|[[Lena, Asturias|Lena]] || {{Nts|10890}} || 3 || 27.3\n|-\n| align=left|[[Llanera, Asturias|Llanera]] || {{Nts|13702}} || 22 || 160.6\n|-\n| align=left|[[Llanes]] || {{Nts|13568}} || 16 || 117.9\n|-\n| align=left|[[Mieres]] || {{Nts|37959}} || 32 || 84.3\n|-\n| align=left|[[Morc\u00edn]] || {{Nts|2594}} || 6 || 231.1\n|-\n| align=left|[[Muros de Nal\u00f3n]] || {{Nts|1871}} || 2 || 106.9\n|-\n| align=left|[[Nava, Asturias|Nava]] || {{Nts|5321}} || 5 || 94.0\n|-\n| align=left|[[Navia, Asturias|Navia]] || {{Nts|8380}} || 8 || 95.5\n|-\n| align=left|[[Nore\u00f1a]] || {{Nts|5179}} || 5 || 96.5\n|-\n| align=left|[[On\u00eds]] || {{Nts|743}} || 1 || 134.6\n|-\n| align=left|[[Oviedo]] || {{Nts|219686}} || 491 || 223.5\n|-\n| align=left|[[Parres]] || {{Nts|5336}} || 4 || 75.0\n|-\n| align=left|[[Pe\u00f1amellera Alta]] || {{Nts|514}} || 1 || 194.6\n|-\n| align=left|[[Pe\u00f1amellera Baja]] || {{Nts|1226}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Pesoz]] || {{Nts|147}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Pilo\u00f1a]] || {{Nts|6973}} || 7 || 100.4\n|-\n| align=left|[[Ponga, Asturias|Ponga]] || {{Nts|586}} || 1 || 170.6\n|-\n| align=left|[[Pravia]] || {{Nts|8113}} || 21 || 258.9\n|-\n| align=left|[[Proaza]] || {{Nts|744}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Quir\u00f3s]] || {{Nts|1158}} || 1 || 86.4\n|-\n| align=left|[[Las Regueras]] || {{Nts|1826}} || 4 || 219.1\n|-\n| align=left|[[Ribadedeva]] || {{Nts|1756}} || 1 || 57.0\n|-\n| align=left|[[Ribadesella]] || {{Nts|5746}} || 5 || 87.0\n|-\n| align=left|[[Ribera de Arriba]] || {{Nts|1854}} || 2 || 107.9\n|-\n| align=left|[[Riosa]] || {{Nts|1858}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Salas, Asturias|Salas]] || {{Nts|4959}} || 16 || 322.6\n|-\n| align=left|[[San Mart\u00edn de Oscos]] || {{Nts|377}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[San Mart\u00edn del Rey Aurelio]] || {{Nts|16074}} || 21 || 130.6\n|-\n| align=left|[[San Tirso de Abres]] || {{Nts|410}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Santa Eulalia de Oscos]] || {{Nts|450}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Santo Adriano]] || {{Nts|288}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Sariego]] || {{Nts|1252}} || 1 || 79.9\n|-\n| align=left|[[Siero]] || {{Nts|51667}} || 75 || 145.2\n|-\n| align=left|[[Sobrescobio]] || {{Nts|811}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Somiedo]] || {{Nts|1153}} || 1 || 86.7\n|-\n| align=left|[[Soto del Barco]] || {{Nts|3866}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Tapia de Casariego]] || {{Nts|3786}} || 9 || 237.7\n|-\n| align=left|[[Taramundi]] || {{Nts|623}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Teverga]] || {{Nts|1572}} || 1 || 63.6\n|-\n| align=left|[[Tineo]] || {{Nts|9389}} || 13 || 138.5\n|-\n| align=left|[[Vald\u00e9s, Asturias|Vald\u00e9s]] || {{Nts|11504}} || 13 || 113.0\n|-\n| align=left|[[Vegadeo]] || {{Nts|3926}} || 2 || 50.9\n|-\n| align=left|[[Villanueva de Oscos]] || {{Nts|292}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Villaviciosa, Asturias|Villaviciosa]] || {{Nts|14439}} || 10 || 69.3\n|-\n| align=left|[[Villay\u00f3n]] || {{Nts|1206}} || 0 || 0.0\n|-\n| align=left|[[Yernes y Tameza]] || {{Nts|132}} || 0 || 0.0\n|-\n! align=left|Total in Asturias !! {{Nts|1022800}} !! 1,504 !! 147.0\n|}\n\n== References ==\n<references />\n\n==External links==\n*[https://www.asturias.es/ Government of the Principality of Asturias]\n*[https://www.astursalud.es/astursalud Health website of the Principality of Asturias]\n*[https://www.socialasturias.es/coronavirus/SituacionActual COVID-19 reports at nursing homes by the Ministry of Social Services and Welfare of the Principality of Asturias website]\n*[https://obsaludasturias.com/obsa/informacion-covid-19-en-asturias/ COVID-19 statistics as of 7 April 2020]\n\n{{Asturias topics}}\n{{COVID-19}}\n\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Spain by autonomous community|Asturias]]\n[[Category:History of Asturias]]\n", "name_user": "Iridescent", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eStatistics:Cleanup andtypo fixing,typo(s) fixed: Ministery \u2192 Ministry", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2020_coronavirus_pandemic_in_Asturias"}
