{"title_page": "14th Government of Slovenia", "text_new": "{{Infobox government cabinet\n|cabinet_name              = 14th Government of the Republic of Slovenia\n|former_members_number     =\n|previous                  = [[13th Government of Slovenia]]\n|outgoing_formation        =\n|incoming_formation        =\n|budget                    =\n|legislature_term          = [[8th National Assembly of the Republic of Slovenia|8th National Assembly]]\n|election                  = [[2018 Slovenian parliamentary election|2018 election]]\n|opposition_leader         = Not an official position<br>[[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)<br>[[Dejan \u017didan]] (SD)<br>[[Luka Mesec]] (Levica)<br>[[Alenka Bratu\u0161ek]] (SAB)<br>[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS)\n|opposition_party          = [[List of Marjan \u0160arec|LM\u0160]]<br>[[Social Democrats (Slovenia)|SD]]<br>[[The Left (Slovenia)|Levica]]<br>[[Party of Alenka Bratu\u0161ek|SAB]]<br>[[Slovenian National Party|SNS]] (support)\n|legislature_status        = [[Centre-right politics|Centre-right]] [[majority government]]<br />{{Composition bar|47|90|grey}}\n|political_party           = [[Slovenian Democratic Party|SDS]]<br>[[Modern Centre Party|SMC]]<br>[[New Slovenia|NSi]]<br>[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|DeSUS]]\n|total_number              =16\n|members_number            = PM + 16 ministers\n|cabinet_type              =\n|state_head                = [[President of Slovenia|President]] [[Borut Pahor]] (SD)\n|deputy_government_head    = [[Prime minister of Slovenia#Deputy prime minister|Deputy Prime Ministers]]<br>[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]] (SMC)<br>[[Matej Tonin]] (NSi)<br>[[Aleksandra Pivec]] (DeSUS)\n|government_head_history   =\n|government_head           = [[Prime Minister of Slovenia|Prime Minister]] [[Janez Jan\u0161a]] (SDS)\n|date_dissolved            =\n|date_formed               = 13 March 2020\n|caption                   =\n|image_size                = 230px\n|image                     = Logo-rs-vrs.png\n|incumbent                 =\n|flag_border               = true\n|flag                      = Flag_of_Slovenia.svg\n|jurisdiction              = Republic of Slovenia\n|cabinet_number            = 14th\n|successor                 = \n|opposition_cabinet=None}}\n\n{{Politics of Slovenia}}\n\nThe '''14th Government of Slovenia''' was formed following the resignation of Prime Minister of the [[13th Government of Slovenia|13th Government]] [[Marjan \u0160arec]] in January 2020. [[Janez Jan\u0161a]] of [[Slovenian Democratic Party]] formed a coallition with [[Modern Centre Party]], [[New Slovenia]], and [[Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]. The government was confirmed on 13 March 2020, amidst the [[2020 coronavirus pandemic in Slovenia|coronavirus outbreak]].\n\n<br />\n\n== Government formation ==\nOn 27 January 2020 Prime Minister [[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160) resigned following the resignation of the Finance Minister [[Andrej Bertoncelj]] (LM\u0160) and previously announced resignation of Minister of Health [[Ale\u0161 \u0160abeder]] (LM\u0160) due to disagreements around new healthcare legislation.<ref>{{cite web|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/po-sarcevem-odstopu-prvaki-strank-o-scenarijih-razpleta-najnovejse-politicne-krize/512760|title=Po \u0160ar\u010devem odstopu: prvaki strank o scenarijih razpleta najnovej\u0161e politi\u010dne krize|website=RTVSLO.si|language=sl|access-date=2020-02-26|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226140330/https://www.rtvslo.si/slovenija/po-sarcevem-odstopu-prvaki-strank-o-scenarijih-razpleta-najnovejse-politicne-krize/512760|archive-date=2020-02-26|url-status=live}}</ref>\n\nOn 25 February 2020 President Pahor concluded the second round of consultations with political parties. Parties that are forming the new government confirmed the coalition agreement which was signed on the same day.<ref>{{cite web|url=https://www.24ur.com/novice/slovenija/neuradno-naj-bi-sds-smc-nsi-in-desus-sklenili-dogovor-o-novi-vladi.html|title=DeSUS, NSi in SMC potrdili vstop v Jan\u0161evo vlado|website=www.24ur.com|language=sl|access-date=2020-02-25|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226170045/https://www.24ur.com/novice/slovenija/neuradno-naj-bi-sds-smc-nsi-in-desus-sklenili-dogovor-o-novi-vladi.html|archive-date=2020-02-26|url-status=live}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/JJansaSDS/status/1232615911925977089|title=ZA BLAGINJO SLOVENIJE pic.twitter.com/J3XxS0jDla|last=Jan\u0161a|first=Janez|date=2020-02-26|website=@JJansaSDS|language=sl|access-date=2020-02-26|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226105559/https://twitter.com/JJansaSDS/status/1232615911925977089|archive-date=2020-02-26|url-status=live}}</ref>\n\nOn 26 February 2020 [[President of Slovenia|President of the Republic]] [[Borut Pahor]] proposed to the National Assembly [[Janez Jan\u0161a]] as candidate for Prime Minister.<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/35be1f4654d42d4bc3a5488b60820e76b6a67406768e8f4e5802f397f6668633</ref>\n\nOn 3 March 2020 [[Janez Jan\u0161a]] was elected Prime Minister with 52 votes, which means 3 opposition MPs voted for him, most probably MPs of [[Slovenian National Party|SNS]]. [[Jani Ivanu\u0161a]] (SNS) also publicly stated he would support Jan\u0161a.<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/janez-jansa-novi-predsednik-vlade-dobil-je-52-poslanskih-glasov/516027|title=Janez Jan\u0161a novi predsednik vlade, dobil je 52 poslanskih glasov|website=RTVSLO.si|language=sl|access-date=2020-03-04|archive-url=https://web.archive.org/web/20200303162212/https://www.rtvslo.si/slovenija/janez-jansa-novi-predsednik-vlade-dobil-je-52-poslanskih-glasov/516027|archive-date=2020-03-03|url-status=live}}</ref>\n\nOn 6 March 2020 Prime Minister-elect [[Janez Jan\u0161a]] proposed to the National Assembly the list of candidates for ministers. Hearings took place from 10 until 13 March 2020. Ministers of the 13th Government worked closely with the incoming formation in the time of transition to inform incoming ministers on the situation related to the [[2019\u201320 coronavirus pandemic|coronavirus outbreak]]. Such coordination has not happened before. Both formations had a joint meeting on 9 March 2020. On 12 March 2020 outgoing Minister of Health [[Ale\u0161 \u0160abeder]] declared epidemic.<ref>{{cite web|url=https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/sabeder-96-potrjenih-primerov-v-sloveniji-razglasili-epidemijo/516916|title=\u0160abeder: 96 potrjenih primerov, v Sloveniji razglasili epidemijo|website=www.rtvslo.si|access-date=2020-03-12}}</ref> Prime Minister-elect was critical of some decision taken by the outgoing formation.<ref>{{cite web|url=https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/jansa-strinjamo-se-s-pozivom-infektologov-k-zaustavitvi-javnega-zivljenja-v-sloveniji/516993|title=Jan\u0161a: Strinjamo se s pozivom infektologov k zaustavitvi javnega \u017eivljenja v Sloveniji|website=www.rtvslo.si|access-date=2020-03-12}}</ref>\n\nOn 13 March 2020 the National Assembly confirmed the list of ministers and the government took office.<ref>{{cite web|author=M. Z., Tanja Kozorog Blatnik |url=https://www.rtvslo.si/slovenija/jansa-zavrnil-govorice-o-karanteni-smiselna-je-le-samokarantena/517026 |title=Jan\u0161a zavrnil govorice o karanteni: \"Smiselna je le samokarantena\" |publisher=Rtvslo.Si |date=2019-09-20 |accessdate=2020-03-14}}</ref>\n\n=== Election of the Prime Minister ===\nPrime Minister is elected by the National Assembly with majority of all votes. Candidate is proposed by the President of the Republic (1st, 2nd and 3rd round) or by MPs (2nd and 3rd round only). If Prime Minister is not elected in the first two rounds, the National Assembly can decide with relative majority of votes, to hold the third round, where only relative majority is needed to elect Prime Minister.<ref>Constitution of the Republic of Slovenia, Article 111.</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|+\n!Date\n!Candidate\n!Proposer\n!In favor\n!Against\n!Invalid\n!Note\n!Source\n|-\n|3 March 2020\n|'''[[Janez Jan\u0161a]]'''\n|President of the Republic\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''52'''\n|31\n|1\n|Secret ballot, absolute majority (46 votes) needed\n|<ref name=\":0\" />\n|}\n=== Government confirmation vote ===\nAfter being elected Prime Minister-elect proposes his government to the National Assembly. Government is elected with relative majority. Only after the government is elected and sworn-in, Prime Minister and ministers take their offices. Swearing-in ceremony takes place immediately after the vote.<ref>Constitution of the Republic of Slovenia, Articles 112 and 113.</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n!Date\n!Government\n!Prime Minister-elect\n!In favor\n!Against\n!Abstain\n!Note\n!Source\n|-\n|13 March 2020\n|'''14th - Jan\u0161a III'''\n|[[Janez Jan\u0161a]]\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''52'''\n|31\n|1\n|Roll call, relative majority needed\n|<ref>{{Cite web|url=https://www.24ur.com/novice/slovenija/po-zaslisanjih-zadnjih-ministrskih-kandidatov-sledi-potrjevanje-nove-vlade.html|title=DZ potrdil tretjo Jan\u0161evo vlado, ministri po prisegi \u017ee na prvi seji|website=www.24ur.com|language=sl|access-date=2020-03-14}}</ref>\n|}\n\n==Cabinet==\n{{refimprove section|date=March 2020}}\nCabinet level positions are those of Prime Minister, ministers and ministers without portfolio.<ref>{{cite web|author=La. Da. |url=https://www.rtvslo.si/slovenija/nekateri-ministri-posle-predali-z-rokovanjem-drugi-s-trkom-komolcev/517154 |title=Nekateri ministri posle predali z rokovanjem, drugi s trkom komolcev |publisher=Rtvslo.Si |date=2019-09-20 |accessdate=2020-03-14}}</ref> Others are present at the cabinet meetings (e.g. Chief of Staff to the Prime Minister, Secretary-General of the Government, Head of the Government Legal Service, state secretaries in the Office of the Prime Minister etc.). State secretaries can substitute ministers when absent. If Prime Minister is absent, he is substituted by one of the ministers, usually one of those holding the unofficial title of Deputy Prime Minister. Cabinet usually takes decisions by consensus, but it can also decide with relative majority of votes.\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|+\n! Name\n! Position\n! colspan=\"2\" |Party\n! Took office\n|-\n| '''[[Janez Jan\u0161a]]'''<br><small>(born 1958)</small>\n| [[Prime Minister of Slovenia|Prime Minister]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]'''<br><small>(born 1957)</small>\n| Deputy Prime Minister<br>Minister of Economic Development and Technology\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| '''<small>SMC</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Matej Tonin]]'''<br><small>(born 1983)</small>\n| Deputy Prime Minister<br>Minister of Defence\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| '''<small>NSi</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Aleksandra Pivec]]'''<br><small>(born 1972)</small>\n| Deputy Prime Minister<br>Minister of Agriculture, Forestry and Food\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| '''<small>DeSUS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Simona Kustec Lipicer]]'''<br><small>(born 1976)</small>\n| Minister of Education, Science and Sport\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| '''<small>SMC</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Janez Cigler Kralj]]'''<br><small>(born 1978)</small>\n| Minister of Labour, Family, Social Affairs and Equal Opportunity\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| '''<small>NSi</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Jernej Vrtovec]]'''<br><small>(born 1985)</small>\n| Minister of Infrastructure\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| '''<small>NSi</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n|'''[[Ale\u0161 Hojs]]'''<br><small>(born 1961)</small>\n| Minister of the Interior\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Andrej Vizjak]]'''<br><small>(born 1964)</small>\n| Minister of Environment and Spatial Planning\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Andrej \u0160ircelj]]'''<br><small>(born 1959)</small>\n| Minister of Finance\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Vasko Simoniti]]'''<br><small>(born 1951)</small>\n| Minister of Culture\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Toma\u017e Gantar]]'''<br><small>(born 1960)</small>\n| Minister of Health\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| '''<small>DeSUS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Bo\u0161tjan Koritnik]]'''<br><small>(born 1979)</small>\n| Minister of Public Administration\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| '''<small>SMC</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[An\u017ee Logar]]'''<br><small>(born 1976)</small>\n| Minister of Foreign Affairs\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Lilijana Kozlovi\u010d]]'''<br><small>(born 1962)</small>\n| Minister of Justice\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| '''<small>SMC</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Zvone \u010cerna\u010d]]'''<br><small>(born 1962)</small>\n| Minister without portfolio for Development and EU Cohesion Policy\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Helena Jaklitsch]]'''<br><small>(born 1976)</small>\n| Minister without portfolio for Slovenian Diaspora\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|}\n\n==Government coalition==\n{{refimprove section|date=March 2020}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n|-\n! colspan=\"3\" |Party\n!Leader\n!MPs\n!Coalition MPs<ref>One MP of coalition parties, Jani M\u00f6derndorfer (SMC), does not support the 14th government (Jan\u0161a III). M\u00f6derndorfer is a substitute MP for [[Miro Cerar]] (Ind., elected for SMC), foreign minister in the [[13th Government of Slovenia]] who will not return to the National Assembly.</ref>\n!Ministers\n! Women Ministers\n!State Secretaries\n!Women St Sec\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>SDS</small>'''\n|'''[[Slovenian Democratic Party]]<br><small>Slovenska demokratska stranka</small>'''\n|[[Janez Jan\u0161a]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|26|90|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|26|47|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|7|16|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|7|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|12|40|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|4|12|#FFE721}}\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>SMC</small>'''\n|'''[[Modern Centre Party]]<br><small>Stranka modernega centra</small>'''\n|[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|9|90|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|9|47|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|4|16|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|2|4|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|8|40|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|8|#000099}}\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>NSi</small>'''\n|'''[[New Slovenia]]<br><small>Nova Slovenija</small>'''\n|[[Matej Tonin]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|7|90|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|7|47|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|3|16|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|0|3|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|5|40|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|5|#009ac9}}\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\"|'''<small>DeSUS</small>'''\n|'''[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]<br><small>Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije</small>'''\n|[[Aleksandra Pivec]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|5|90|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|5|47|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|2|16|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|2|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|2|40|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|0|2|#8ec63f}}\n|-\n| colspan=\"10\" |'''Parliamentary support'''\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\"|'''<small>SNS</small>'''\n|[[Slovenian National Party]]<br><small>Slovenska nacionalna Stranka</small>\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti|Zmago Jelin\u010di\u010d]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|3|90|black}}\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n|-\n| style=\"background:purple\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>IMNS</small>'''\n|Italian and Hungarian National Minority\n|[[Felice \u017di\u017ea]]<br>[[Ferench Horv\u00e1th]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|2|90|purple}}\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n|-\n| colspan=\"10\" |'''Extraparliamentary parties'''\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian People's Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>SLS</small>'''\n|[[Slovenian People's Party]]<br><small>Slovenska ljudska Stranka</small>\n|[[Marjan Podobnik]]\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|40|#74ca37}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|1|#74ca37}}\n|-\n| style=\"background:#F4D435\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>NLS</small>'''\n|[[New People's Party of Slovenia]]<br><small>Nova ljudska stranka Slovenije</small>\n|[[\u017deljko Vogrin]]\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|40|#F4D435}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|0|1|#F4D435}}\n|-\n| colspan=\"10\" |\n|-\n| style=\"background:grey\" |\n| style=\"text-align:center;\"|'''Ind.'''\n|Independent politician\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|6|40|grey}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|3|6|grey}}\n|-\n| colspan=\"10\" |'''Total:'''\n|-\n| colspan=\"4\" |Government\n| colspan=\"6\" style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|47|90|#746962}}\n|-\n| colspan=\"4\" |Support\n| colspan=\"6\" style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|5|90|#746962}}\n|-\n| colspan=\"4\" |Total\n| colspan=\"3\" style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|52|90|#746962}}\n| colspan=\"2\" style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|4|16|#746962}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|10|40|#746962}}\n|}\n\n==Composition ''lato sensu''==\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:80%;\"\n|+\n! colspan=\"6\" |14th Government of the Republic of Slovenia\n|-\n!Position\n!Name\n! colspan=\"2\" |Party\n!Took office\n!Left office\n|-\n! colspan=\"6\" |Office of the Prime Minister\n|-\n|[[Prime Minister of Slovenia|Prime Minister]]\n|'''[[Janez Jan\u0161a]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''[[Slovenian Democratic Party|SDS]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|Chief of Staff\n|'''[[Peter \u0160uhel]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary and National Security Advisor\n|'''[[\u017dan Mahni\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary (for Co-operation with the National Assembly)\n|'''[[Vinko Gorenak]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary (for Foreign and EU Affairs)\n|'''[[Igor Sen\u010dar]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary (for Health)\n|'''[[Jelka Godec]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|26 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Katja Triller Vrtovec]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|20 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary (for Sport) \n|'''[[Marjan Dolin\u0161ek]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|20 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|Brig Gen '''[[Bojan Pograjc]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|20 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Secretariat-General of the Government\n|-\n|Secretary-General\n|'''[[Bo\u017eo Predali\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Agriculture, Forestry and Fodd\n|-\n|Minister of Agriculture, Forestry and Food\n|'''[[Aleksandra Pivec]]'''\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|DeSUS]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Damjan Stanonik]]'''\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''DeSUS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Jo\u017ee Podgor\u0161ek]]'''\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''DeSUS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Culture\n|-\n|Minister of Culture\n|'''[[Vasko Simoniti]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ignacija Fridl Jarc]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|TBD\n|\n|\n|\n|\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Defence\n|-\n|Minister of Defence\n|'''[[Matej Tonin]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''[[New Slovenia|NSi]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Damijan Jaklin]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Uro\u0161 Lampret]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n| rowspan=\"2\" |Chief of the General Staff of the Slovenian Armed Forces\n|Brig Gen '''[[Robert Glava\u0161]]'''\n| rowspan=\"2\" |\n| rowspan=\"2\" |'''Ind.'''\n|16 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|Brig Gen '''[[Robert Glava\u0161]]''' ''Acting''\n|13 March 2020\n|16 April 2020\n|-\n|Director-General of Intelligence and Security Service\n|'''[[Andrej Osolnik]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Education, Science and Sport\n|-\n|Minister of Education, Science and Sport\n|'''[[Simona Kustec Lipicer]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''[[Modern Centre Party|SMC]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Jure Ga\u0161pari\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Damir Orehovec]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|23 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Economic Development and Technology\n|-\n|Minister of Ecnomic Development and Technology\n|'''[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ale\u0161 Cantarutti]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Simon Zajc]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Environment and Spatial Planning\n|-\n|Minister of Environment and Spatial Planning\n|'''[[Andrej Vizjak]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Metka Gori\u0161ek]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Robert Ro\u017eac]]'''\n|\n|'''Ind,'''\n|25 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Finance\n|-\n|Minister of Finance\n|'''[[Andrej \u0160ircelj]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Peter Je\u0161ovnik]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Kristina \u0160teblaj]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Polona Flerin]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|''1 May 2020''\n|\n|-\n|State Secretary\n|TBD\n|\n|\n|\n|\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Foreign Affairs\n|-\n|Minister of Foreign Affairs\n|'''[[An\u017ee Logar]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ga\u0161per Dov\u017ean]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Tone Kajzer]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Health\n|-\n|Minister of Health\n|'''[[Toma\u017e Gantar]]'''\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''DeSUS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|[[Tina Bregant]]\n|\n|'''Ind.'''\n|7 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|TBD\n|\n|\n|\n|\n|-\n|State Secretary\n|''[[Andrej Mo\u017eina]]''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|''SDS''\n|''13 March 2020''\n|''31 March 2020''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Infrastructure\n|-\n|Minister of Infrastructure\n|'''[[Jernej Vrtovec]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Bla\u017e Ko\u0161orok]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ale\u0161 Miheli\u010d]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|23 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of the Interior\n|-\n|Minister of the Interior\n|'''[[Ale\u0161 Hojs]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Franc Kangler]]'''\n| style=\"background:#F4D435\" |\n|'''[[New People's Party of Slovenia|NLS]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|\n|\n|\n|\n|\n|-\n|Director-General of the Police\n|'''[[Anton Travner]]''' ''Acting''\n|\n|'''Ind.'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Franc Breznik]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|20 March 2020\n|16 April 2020\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Justice\n|-\n|Minister of Justice\n|'''[[Lilijana Kozlovi\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Matic Zupan]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Zlatko Ratej]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|16 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Labour, Family, Social Affairs and Equal Opportunities\n|-\n|Minister of Labour, Family, Social Affairs and Equal Opportunity\n|'''[[Janez Cigler Kralj]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Cveto Ur\u0161i\u010d]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Mateja Ribi\u010d]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Public Administration\n|-\n|Minister of Public Administration\n|'''[[Bo\u0161tjan Koritnik]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ur\u0161ka Ban]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Peter Ger\u0161ak]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|28 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for Development and European Cohesion Policy\n|-\n|Minister without portfolio\n|'''[[Zvone \u010cerna\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Monika Kirbi\u0161 Rojs]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian People's Party/meta/color}}\" |\n|'''[[Slovenian People's Party|SLS]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for Slovenians Abroad\n|-\n|Minister without portfolio\n|'''[[Helena Jaklitsch]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Dejan Valentin\u010di\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for Demography\n|-\n|Minister without portfolio\n|TBD\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''DeSUS'''\n|\n|\n|-\n|State Secretary\n|TBD\n|\n|\n|\n|\n|-\n! colspan=\"6\" |\n|-\n! colspan=\"6\" |Slovene Intelligence and Security Agency\n|-\n| rowspan=\"2\" |Director\n|'''[[Janez Stu\u0161ek]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|14 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|''[[Rajko Kozmelj]]''\n|\n|''Ind.''\n|''27 September 2018''\n|''14 April 2020''\n|-\n! colspan=\"6\" |Protocol\n|-\n|Chief of Protocol\n|'''[[Aleksander Strel]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|27 September 2018\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for Legislation\n|-\n| rowspan=\"2\" |Director\n|'''[[Miha Poga\u010dnik]]''' ''Acting''\n|\n|''Ind.''\n|20 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|''[[Katja Triller Vrtovec]] Acting''\n|\n|''Ind.''\n|''13 March 2020''\n|''20 April 2020''\n|-\n! colspan=\"6\" |Statistical Office\n|-\n|Director\n|'''[[Bojan Nastav]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|21 August 2019\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for National Minorities\n|-\n|Director\n|'''[[Stane Baluh]]''' ''Acting''\n|\n|'''Ind.'''\n|12 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Communication Office\n|-\n|Director\n|'''[[Uro\u0161 Urbanija]]''' ''Acting''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|21 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|Director\n|''[[Miro Petek]] Acting''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|''SDS''\n|''13 March 2020''\n|''21 March 2020''\n|-\n! colspan=\"6\" |Institute of Macroeconomic Analysis and Development\n|-\n|Director\n|'''[[Marijana Bedna\u0161]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|6 June 2019\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for the Protection of Classified Information\n|-\n|Director\n|'''[[Igor Er\u0161te]]''' ''Acting''\n|\n|'''Ind.'''\n|18 July 2019\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for the Support and Integration of Migrants\n|-\n|Director\n|'''[[Katarina \u0160trukelj]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|1 June 2017\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |\n|-\n| colspan=\"6\" |<small>''Source:'' <ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-13-1-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=1. redna seja Vlade Republike Slovenije|last=|first=|date=|website=Portal GOV.SI|language=sl|url-status=live|archive-url=https://www.gov.si/novice/2020-03-13-1-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|archive-date=2019-12-17|access-date=2020-03-14}}</ref></small><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/drzavni-organi/ministrstva/|title=Ministrstva {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-17}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-25-vlada-imenovala-jelko-godec-za-drzavno-sekretarko-v-kabinetu-predsednika-vlade/|title=Vlada imenovala Jelko Godec za dr\u017eavno sekretarko v Kabinetu predsednika vlade {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-25}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-24-6-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=6. redna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-25}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-23-5-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=5. redna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-25}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-20-7-dopisna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=7. dopisna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-25}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/nov-novica-200414213949/|title=21. dopisna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-04-14}}</ref>\n|}\n\n=== Working bodies ===\n{| class=\"wikitable\"\n|+\n!Body<small><ref name=\":1\" /></small>\n!President\n! colspan=\"2\" |Party\n|-\n|State Organisation and Public Affairs Committee\n|'''[[Ale\u0161 Hojs]]''', Minister of the Interior\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|-\n|Economic Committee\n|'''[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]''', Minister of Economic Development and Technology\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}\" |\n|'''SMC'''\n|-\n|Administrative Affairs and Appointments Committee\n|'''[[Zvone \u010cerna\u010d]]''', Minister without portfolio for Development and EU Cohesion Policy\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|}\n\n=== Other bodies===\n{| class=\"wikitable\"\n|+\n!Body<small><ref name=\":1\" /></small>\n!President\n! colspan=\"2\" |Party\n|-\n|[[National Security Council (Slovenia)|National Security Council]]\n|'''[[Janez Jan\u0161a]]''', Prime Minister\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|}\n\n==Coronavirus SARS-CoV-2 outbreak==\nOn its 1st Session on 13 March 2020, immediately following its confirmation, government set up a Crisis Management Staff (CMS) of the Republic of Slovenia in order to contain and manage the [[2020 coronavirus pandemic in Slovenia|COVID-19 epidemic]]. Head of the Staff is Prime Minister [[Janez Jan\u0161a]] and its secretary is former [[Slovenian Intelligence and Security Agency|SOVA]] director [[Andrej Rupnik]]. CMS is composed of all government members and other experts and civil servants.<ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-14-1-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=1. redna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-14}}</ref> CMS has Health Experts Support Group. Head of the Group is [[Bojana Beovi\u010d]].<ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-14-spremenjeno-diagnosticiranje-za-realnejse-nacrtovanje-ukrepov-za-obvladovanje-epidemije/|title=Spremenjeno diagnosticiranje za realnej\u0161e na\u010drtovanje ukrepov za obvladovanje epidemije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-14}}</ref> [[Jelko Kacin]], former minister and ambassador to [[NATO]], is the official spokesman of the Staff, he had a similar role during the [[Ten-Day War|1991 Slovenian war of independence]].<ref>{{Cite web|url=https://www.24ur.com/novice/slovenija/na-kriznem-stabu-o-morebitnih-novih-ukrepih-vec-znanih-obrazov-tudi-jelko-kacin.html|title=Govorec kriznega \u0161taba Kacin: V nedeljo sestanek direktorjev bolni\u0161nic|website=www.24ur.com|language=sl|access-date=2020-03-14}}</ref>\n\nCrisis Management Staff was abolished on 24 March 2020, its functions were transferred on the responsible ministries.<ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-24-6-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=6. redna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-24}}</ref>\n\n=== Crisis Management Staff ===\n{| class=\"wikitable\"\n|+\n!Position\n!Name\n|-\n|Head of Staff\n|[[Janez Jan\u0161a]]<br>''Prime Minister''\n|-\n|Secretary\n|[[Andrej Rupnik]]\n|-\n|Spokesperson\n|[[Jelko Kacin]]\n|-\n|Commander of Civil Defence\n|[[Sre\u010dko \u0160estan]]\n|-\n|Head of Medical Expert Group\n|[[Bojana Beovi\u010d]]\n|}\n\n== Confirmation process and former members ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n! rowspan=\"2\" |Position\n! rowspan=\"2\" |Name\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |Party\n! rowspan=\"2\" |Body of confirmation\n! colspan=\"3\" |Confirmation\n! rowspan=\"2\" |Source\n|-\n!Y\n!N\n!A\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Economic Development and Technology\n| rowspan=\"2\" |'''[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SMC</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Economy\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/3ec3ee0efda086189945724ef902d8c0995e8d54808df9d97637016f152b5465</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''10'''\n|2\n|5\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Defence\n| rowspan=\"2\" |'''[[Matej Tonin]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>NSi</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Defence\n| colspan=\"3\" |10 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/7fc3eaf4fc398830611b72184913331a9dcf905e5f40c99b2a145d442155643c</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|6\n|2\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Agriculture, Forestry and Food\n| rowspan=\"2\" |'''[[Aleksandra Pivec]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>DeSUS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Agriculture, Forestry and Food\n| colspan=\"3\" |11 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/1175d3ba67ac52ec60671ffbaef116453f5e17f1050479e119fed31fa4f0dc86</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|5\n|3\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Education, Science and Sport\n| rowspan=\"2\" |'''[[Simona Kustec Lipicer]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SMC</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Education, Science, Sport and Youth\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/ccc342b6501719a083d035e66bd102855ffea16e7937717ea7f1a8e9661b8ede</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''10'''\n|6\n|1\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Labour, Family, Social Affairs and Equal Opportunity\n| rowspan=\"2\" |'''[[Janez Cigler Kralj]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>NSi</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Labour, Family, Social Affairs and Disability\n| colspan=\"3\" |10 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/4eb5c3f4cfa1079d198d50b14ec428c3317b555024cf29a1e68bc467a42994bd</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''9'''\n|8\n|0\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Infrastructure\n| rowspan=\"2\" |'''[[Jernej Vrtovec]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>NSi</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Infrastructure, Environment and Spatial Planning\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/88acfcc5d0c5bafb3a0a848b880ecf3323c01c9444eed65de8dd8571b7d038c7</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|7\n|3\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of the Interior\n| rowspan=\"2\" |'''[[Ale\u0161 Hojs]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on the Interior, Public Administration and Local Self-Government\n| colspan=\"3\" |11 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/035c62c0e4f08d8c6cd351a5b816a83d1e9620e0e35103809628df83fa337da8</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|8\n|0\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Environment and Spatial Planning\n| rowspan=\"2\" |'''[[Andrej Vizjak]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Infrastructure, Environment and Spatial Planning\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/6ffc855bc5201cb45da0d4848dded1966858baee54b4d24c0ddcf19c3b57cec4</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''12'''\n|6\n|3\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Finance\n| rowspan=\"2\" |'''[[Andrej \u0160ircelj]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Finance\n| colspan=\"3\" |11 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/af969de0de928729037d5a70a0fd6b52d60a90bcf15fbe51cda9cc793286ccb5</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|8\n|0\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Culture\n| rowspan=\"2\" |'''[[Vasko Simoniti]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Culture\n| colspan=\"3\" |13 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/405c6f817105ef0bcf35ddeb2d0a5efbc08fb8b87cd08315e6a7d6eb61ea7254</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''12'''\n|5\n|2\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Health\n| rowspan=\"2\" |'''[[Toma\u017e Gantar]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>DeSUS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Health\n| colspan=\"3\" |13 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/49f3a4e7d15469cb75223dc2d349e302c1798c0b0bb1ede6e02d056887002586</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''13'''\n|3\n|5\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Public Administration\n| rowspan=\"2\" |'''[[Bo\u0161tjan Koritnik]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SMC</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on the Interior, Public Administration and Local Self-Government\n| colspan=\"3\" |11 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/59d4c4b787214bb1d4051f0bd9149d1568891d2234724694b103702fbcbfc908</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|7\n|1\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Foreign Affairs\n| rowspan=\"2\" |'''[[An\u017ee Logar]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Foreign Policy\n| colspan=\"3\" |10 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/4493d84b7a24ed8bfce0033cdb3518bba0ecbb83a7ae8245a014548cb7cc17da</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''13'''\n|7\n|0\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Justice\n| rowspan=\"2\" |'''[[Lilijana Kozlovi\u010d]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SMC</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Justice\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/e1cae56bfa467477a3996cb62e14ea0da30591a930eba0a07d7bfc6bd6f6558c</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''8'''\n|4\n|3\n|-\n| rowspan=\"3\" |Minister without portfolio for Development and EU Cohesion Policy\n| rowspan=\"3\" |'''[[Zvone \u010cerna\u010d]]'''\n| rowspan=\"3\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"3\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"3\" |Committee on Economy<br>Committee on European Union Affairs\n| colspan=\"3\" |13 March 2020\n| rowspan=\"3\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/7fc1c1f16f0823df91bc1cc0b9c93e4f65a716d240e525dbdd537164483bc22c</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''10'''\n|6\n|1\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''10'''\n|5\n|2\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister without portfolio for Slovenian Diaspora\n| rowspan=\"2\" |'''[[Helena Jaklitsch]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Commission for Relations with Slovenes in Neighbouring and Other Countries\n| colspan=\"3\" |13 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/5dd84bf3db9c27484ac2b569bfb5833b305584d807ab9900b0f198dcd37f30fa</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''7'''\n|3\n|3\n|}\n\n== See also ==\n\n* [[10th Government of Slovenia]] (Jan\u0161a II Cabinet)\n* [[8th Government of Slovenia]] (Jan\u0161a I Cabinet)\n\n== References ==\n{{Reflist}}{{Cabinets of Slovenia}}{{EU governments}}{{Slovenia topics}}\n\n[[Category:Cabinets of Slovenia]]\n[[Category:Cabinets established in 2020]]\n[[Category:Politics of Slovenia]]\n[[Category:2020s in Slovenia]]\n", "text_old": "{{Infobox government cabinet\n|cabinet_name              = 14th Government of the Republic of Slovenia\n|former_members_number     =\n|previous                  = [[13th Government of Slovenia]]\n|outgoing_formation        =\n|incoming_formation        =\n|budget                    =\n|legislature_term          = [[8th National Assembly of the Republic of Slovenia|8th National Assembly]]\n|election                  = [[2018 Slovenian parliamentary election|2018 election]]\n|opposition_leader         = Not an official position<br>[[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)<br>[[Dejan \u017didan]] (SD)<br>[[Luka Mesec]] (Levica)<br>[[Alenka Bratu\u0161ek]] (SAB)<br>[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS)\n|opposition_party          = [[List of Marjan \u0160arec|LM\u0160]]<br>[[Social Democrats (Slovenia)|SD]]<br>[[The Left (Slovenia)|Levica]]<br>[[Party of Alenka Bratu\u0161ek|SAB]]<br>[[Slovenian National Party|SNS]] (support)\n|legislature_status        = [[Centre-right politics|Centre-right]] [[majority government]]<br />{{Composition bar|47|90|grey}}\n|political_party           = [[Slovenian Democratic Party|SDS]]<br>[[Modern Centre Party|SMC]]<br>[[New Slovenia|NSi]]<br>[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|DeSUS]]\n|total_number              =16\n|members_number            = PM + 16 ministers\n|cabinet_type              =\n|state_head                = [[President of Slovenia|President]] [[Borut Pahor]] (SD)\n|deputy_government_head    = [[Prime minister of Slovenia#Deputy prime minister|Deputy Prime Ministers]]<br>[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]] (SMC)<br>[[Matej Tonin]] (NSi)<br>[[Aleksandra Pivec]] (DeSUS)\n|government_head_history   =\n|government_head           = [[Prime Minister of Slovenia|Prime Minister]] [[Janez Jan\u0161a]] (SDS)\n|date_dissolved            =\n|date_formed               = 13 March 2020\n|caption                   =\n|image_size                = 230px\n|image                     = Logo-rs-vrs.png\n|incumbent                 =\n|flag_border               = true\n|flag                      = Flag_of_Slovenia.svg\n|jurisdiction              = Republic of Slovenia\n|cabinet_number            = 14th\n|successor                 = \n|opposition_cabinet=None}}\n\n{{Politics of Slovenia}}\n\nThe '''14th Government of Slovenia''' was formed following the resignation of Prime Minister of the [[13th Government of Slovenia|13th Government]] [[Marjan \u0160arec]] in January 2020. [[Janez Jan\u0161a]] of [[Slovenian Democratic Party]] formed a coallition with [[Modern Centre Party]], [[New Slovenia]], and [[Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]. The government was confirmed on 13 March 2020, amidst the [[2020 coronavirus pandemic in Slovenia|coronavirus outbreak]].\n\n<br />\n\n== Government formation ==\nOn 27 January 2020 Prime Minister [[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160) resigned following the resignation of the Finance Minister [[Andrej Bertoncelj]] (LM\u0160) and previously announced resignation of Minister of Health [[Ale\u0161 \u0160abeder]] (LM\u0160) due to disagreements around new healthcare legislation.<ref>{{cite web|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/po-sarcevem-odstopu-prvaki-strank-o-scenarijih-razpleta-najnovejse-politicne-krize/512760|title=Po \u0160ar\u010devem odstopu: prvaki strank o scenarijih razpleta najnovej\u0161e politi\u010dne krize|website=RTVSLO.si|language=sl|access-date=2020-02-26|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226140330/https://www.rtvslo.si/slovenija/po-sarcevem-odstopu-prvaki-strank-o-scenarijih-razpleta-najnovejse-politicne-krize/512760|archive-date=2020-02-26|url-status=live}}</ref>\n\nOn 25 February 2020 President Pahor concluded the second round of consultations with political parties. Parties that are forming the new government confirmed the coalition agreement which was signed on the same day.<ref>{{cite web|url=https://www.24ur.com/novice/slovenija/neuradno-naj-bi-sds-smc-nsi-in-desus-sklenili-dogovor-o-novi-vladi.html|title=DeSUS, NSi in SMC potrdili vstop v Jan\u0161evo vlado|website=www.24ur.com|language=sl|access-date=2020-02-25|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226170045/https://www.24ur.com/novice/slovenija/neuradno-naj-bi-sds-smc-nsi-in-desus-sklenili-dogovor-o-novi-vladi.html|archive-date=2020-02-26|url-status=live}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/JJansaSDS/status/1232615911925977089|title=ZA BLAGINJO SLOVENIJE pic.twitter.com/J3XxS0jDla|last=Jan\u0161a|first=Janez|date=2020-02-26|website=@JJansaSDS|language=sl|access-date=2020-02-26|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226105559/https://twitter.com/JJansaSDS/status/1232615911925977089|archive-date=2020-02-26|url-status=live}}</ref>\n\nOn 26 February 2020 [[President of Slovenia|President of the Republic]] [[Borut Pahor]] proposed to the National Assembly [[Janez Jan\u0161a]] as candidate for Prime Minister.<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/35be1f4654d42d4bc3a5488b60820e76b6a67406768e8f4e5802f397f6668633</ref>\n\nOn 3 March 2020 [[Janez Jan\u0161a]] was elected Prime Minister with 52 votes, which means 3 opposition MPs voted for him, most probably MPs of [[Slovenian National Party|SNS]]. [[Jani Ivanu\u0161a]] (SNS) also publicly stated he would support Jan\u0161a.<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/janez-jansa-novi-predsednik-vlade-dobil-je-52-poslanskih-glasov/516027|title=Janez Jan\u0161a novi predsednik vlade, dobil je 52 poslanskih glasov|website=RTVSLO.si|language=sl|access-date=2020-03-04|archive-url=https://web.archive.org/web/20200303162212/https://www.rtvslo.si/slovenija/janez-jansa-novi-predsednik-vlade-dobil-je-52-poslanskih-glasov/516027|archive-date=2020-03-03|url-status=live}}</ref>\n\nOn 6 March 2020 Prime Minister-elect [[Janez Jan\u0161a]] proposed to the National Assembly the list of candidates for ministers. Hearings took place from 10 until 13 March 2020. Ministers of the 13th Government worked closely with the incoming formation in the time of transition to inform incoming ministers on the situation related to the [[2019\u201320 coronavirus pandemic|coronavirus outbreak]]. Such coordination has not happened before. Both formations had a joint meeting on 9 March 2020. On 12 March 2020 outgoing Minister of Health [[Ale\u0161 \u0160abeder]] declared epidemic.<ref>{{cite web|url=https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/sabeder-96-potrjenih-primerov-v-sloveniji-razglasili-epidemijo/516916|title=\u0160abeder: 96 potrjenih primerov, v Sloveniji razglasili epidemijo|website=www.rtvslo.si|access-date=2020-03-12}}</ref> Prime Minister-elect was critical of some decision taken by the outgoing formation.<ref>{{cite web|url=https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/jansa-strinjamo-se-s-pozivom-infektologov-k-zaustavitvi-javnega-zivljenja-v-sloveniji/516993|title=Jan\u0161a: Strinjamo se s pozivom infektologov k zaustavitvi javnega \u017eivljenja v Sloveniji|website=www.rtvslo.si|access-date=2020-03-12}}</ref>\n\nOn 13 March 2020 the National Assembly confirmed the list of ministers and the government took office.<ref>{{cite web|author=M. Z., Tanja Kozorog Blatnik |url=https://www.rtvslo.si/slovenija/jansa-zavrnil-govorice-o-karanteni-smiselna-je-le-samokarantena/517026 |title=Jan\u0161a zavrnil govorice o karanteni: \"Smiselna je le samokarantena\" |publisher=Rtvslo.Si |date=2019-09-20 |accessdate=2020-03-14}}</ref>\n\n=== Election of the Prime Minister ===\nPrime Minister is elected by the National Assembly with majority of all votes. Candidate is proposed by the President of the Republic (1st, 2nd and 3rd round) or by MPs (2nd and 3rd round only). If Prime Minister is not elected in the first two rounds, the National Assembly can decide with relative majority of votes, to hold the third round, where only relative majority is needed to elect Prime Minister.<ref>Constitution of the Republic of Slovenia, Article 111.</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|+\n!Date\n!Candidate\n!Proposer\n!In favor\n!Against\n!Invalid\n!Note\n!Source\n|-\n|3 March 2020\n|'''[[Janez Jan\u0161a]]'''\n|President of the Republic\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''52'''\n|31\n|1\n|Secret ballot, absolute majority (46 votes) needed\n|<ref name=\":0\" />\n|}\n=== Government confirmation vote ===\nAfter being elected Prime Minister-elect proposes his government to the National Assembly. Government is elected with relative majority. Only after the government is elected and sworn-in, Prime Minister and ministers take their offices. Swearing-in ceremony takes place immediately after the vote.<ref>Constitution of the Republic of Slovenia, Articles 112 and 113.</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n!Date\n!Government\n!Prime Minister-elect\n!In favor\n!Against\n!Abstain\n!Note\n!Source\n|-\n|13 March 2020\n|'''14th - Jan\u0161a III'''\n|[[Janez Jan\u0161a]]\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''52'''\n|31\n|1\n|Roll call, relative majority needed\n|<ref>{{Cite web|url=https://www.24ur.com/novice/slovenija/po-zaslisanjih-zadnjih-ministrskih-kandidatov-sledi-potrjevanje-nove-vlade.html|title=DZ potrdil tretjo Jan\u0161evo vlado, ministri po prisegi \u017ee na prvi seji|website=www.24ur.com|language=sl|access-date=2020-03-14}}</ref>\n|}\n\n==Cabinet==\n{{refimprove section|date=March 2020}}\nCabinet level positions are those of Prime Minister, ministers and ministers without portfolio.<ref>{{cite web|author=La. Da. |url=https://www.rtvslo.si/slovenija/nekateri-ministri-posle-predali-z-rokovanjem-drugi-s-trkom-komolcev/517154 |title=Nekateri ministri posle predali z rokovanjem, drugi s trkom komolcev |publisher=Rtvslo.Si |date=2019-09-20 |accessdate=2020-03-14}}</ref> Others are present at the cabinet meetings (e.g. Chief of Staff to the Prime Minister, Secretary-General of the Government, Head of the Government Legal Service, state secretaries in the Office of the Prime Minister etc.). State secretaries can substitute ministers when absent. If Prime Minister is absent, he is substituted by one of the ministers, usually one of those holding the unofficial title of Deputy Prime Minister. Cabinet usually takes decisions by consensus, but it can also decide with relative majority of votes.\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|+\n! Name\n! Position\n! colspan=\"2\" |Party\n! Took office\n|-\n| '''[[Janez Jan\u0161a]]'''<br><small>(born 1958)</small>\n| [[Prime Minister of Slovenia|Prime Minister]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]'''<br><small>(born 1957)</small>\n| Deputy Prime Minister<br>Minister of Economic Development and Technology\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| '''<small>SMC</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Matej Tonin]]'''<br><small>(born 1983)</small>\n| Deputy Prime Minister<br>Minister of Defence\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| '''<small>NSi</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Aleksandra Pivec]]'''<br><small>(born 1972)</small>\n| Deputy Prime Minister<br>Minister of Agriculture, Forestry and Food\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| '''<small>DeSUS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Simona Kustec Lipicer]]'''<br><small>(born 1976)</small>\n| Minister of Education, Science and Sport\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| '''<small>SMC</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Janez Cigler Kralj]]'''<br><small>(born 1978)</small>\n| Minister of Labour, Family, Social Affairs and Equal Opportunity\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| '''<small>NSi</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Jernej Vrtovec]]'''<br><small>(born 1985)</small>\n| Minister of Infrastructure\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| '''<small>NSi</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n|'''[[Ale\u0161 Hojs]]'''<br><small>(born 1961)</small>\n| Minister of the Interior\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Andrej Vizjak]]'''<br><small>(born 1964)</small>\n| Minister of Environment and Spatial Planning\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Andrej \u0160ircelj]]'''<br><small>(born 1959)</small>\n| Minister of Finance\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Vasko Simoniti]]'''<br><small>(born 1951)</small>\n| Minister of Culture\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Toma\u017e Gantar]]'''<br><small>(born 1960)</small>\n| Minister of Health\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| '''<small>DeSUS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Bo\u0161tjan Koritnik]]'''<br><small>(born 1979)</small>\n| Minister of Public Administration\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| '''<small>SMC</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[An\u017ee Logar]]'''<br><small>(born 1976)</small>\n| Minister of Foreign Affairs\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Lilijana Kozlovi\u010d]]'''<br><small>(born 1962)</small>\n| Minister of Justice\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| '''<small>SMC</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Zvone \u010cerna\u010d]]'''<br><small>(born 1962)</small>\n| Minister without portfolio for Development and EU Cohesion Policy\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|-\n| '''[[Helena Jaklitsch]]'''<br><small>(born 1976)</small>\n| Minister without portfolio for Slovenian Diaspora\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| '''<small>SDS</small>'''\n|13 March 2020\n|}\n\n==Government coalition==\n{{refimprove section|date=March 2020}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n|-\n! colspan=\"3\" |Party\n!Leader\n!MPs\n!Coalition MPs<ref>One MP of coalition parties, Jani M\u00f6derndorfer (SMC), does not support the 14th government (Jan\u0161a III). M\u00f6derndorfer is a substitute MP for [[Miro Cerar]] (Ind., elected for SMC), foreign minister in the [[13th Government of Slovenia]] who will not return to the National Assembly.</ref>\n!Ministers\n! Women Ministers\n!State Secretaries\n!Women St Sec\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>SDS</small>'''\n|'''[[Slovenian Democratic Party]]<br><small>Slovenska demokratska stranka</small>'''\n|[[Janez Jan\u0161a]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|26|90|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|26|47|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|7|16|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|7|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|12|40|#FFE721}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|4|12|#FFE721}}\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>SMC</small>'''\n|'''[[Modern Centre Party]]<br><small>Stranka modernega centra</small>'''\n|[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|9|90|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|9|47|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|4|16|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|2|4|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|8|40|#000099}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|8|#000099}}\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>NSi</small>'''\n|'''[[New Slovenia]]<br><small>Nova Slovenija</small>'''\n|[[Matej Tonin]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|7|90|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|7|47|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|3|16|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|0|3|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|5|40|#009ac9}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|5|#009ac9}}\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\"|'''<small>DeSUS</small>'''\n|'''[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]<br><small>Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije</small>'''\n|[[Aleksandra Pivec]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|5|90|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|5|47|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|2|16|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|2|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|2|40|#8ec63f}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|0|2|#8ec63f}}\n|-\n| colspan=\"10\" |'''Parliamentary support'''\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\"|'''<small>SNS</small>'''\n|[[Slovenian National Party]]<br><small>Slovenska nacionalna Stranka</small>\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti|Zmago Jelin\u010di\u010d]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|3|90|black}}\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n|-\n| style=\"background:purple\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>IMNS</small>'''\n|Italian and Hungarian National Minority\n|[[Felice \u017di\u017ea]]<br>[[Ferench Horv\u00e1th]]\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|2|90|purple}}\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n|-\n| colspan=\"10\" |'''Extraparliamentary parties'''\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian People's Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>SLS</small>'''\n|[[Slovenian People's Party]]<br><small>Slovenska ljudska Stranka</small>\n|[[Marjan Podobnik]]\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|40|#74ca37}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|1|#74ca37}}\n|-\n| style=\"background:#F4D435\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''<small>NLS</small>'''\n|[[New People's Party of Slovenia]]<br><small>Nova ljudska stranka Slovenije</small>\n|[[\u017deljko Vogrin]]\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|1|40|#F4D435}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|0|1|#F4D435}}\n|-\n| colspan=\"10\" |\n|-\n| style=\"background:grey\" |\n| style=\"text-align:center;\"|'''Ind.'''\n|Independent politician\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:center;\"|/\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|6|40|grey}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|3|6|grey}}\n|-\n| colspan=\"10\" |'''Total:'''\n|-\n| colspan=\"4\" |Government\n| colspan=\"6\" style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|47|90|#746962}}\n|-\n| colspan=\"4\" |Support\n| colspan=\"6\" style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|5|90|#746962}}\n|-\n| colspan=\"4\" |Total\n| colspan=\"3\" style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|52|90|#746962}}\n| colspan=\"2\" style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|4|16|#746962}}\n| style=\"text-align:right;\" |{{Composition bar|10|40|#746962}}\n|}\n\n==Composition ''lato sensu''==\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:80%;\"\n|+\n! colspan=\"6\" |14th Government of the Republic of Slovenia\n|-\n!Position\n!Name\n! colspan=\"2\" |Party\n!Took office\n!Left office\n|-\n! colspan=\"6\" |Office of the Prime Minister\n|-\n|[[Prime Minister of Slovenia|Prime Minister]]\n|'''[[Janez Jan\u0161a]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''[[Slovenian Democratic Party|SDS]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|Chief of Staff\n|'''[[Peter \u0160uhel]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary and National Security Advisor\n|'''[[\u017dan Mahni\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary (for Co-operation with the National Assembly)\n|'''[[Vinko Gorenak]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary (for Foreign and EU Affairs)\n|'''[[Igor Sen\u010dar]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary (for Health)\n|'''[[Jelka Godec]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|26 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Katja Triller Vrtovec]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|20 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary (for Sport) \n|'''[[Marjan Dolin\u0161ek]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|20 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|Brig Gen '''[[Bojan Pograjc]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|20 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Secretariat-General of the Government\n|-\n|Secretary-General\n|'''[[Bo\u017eo Predali\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Agriculture, Forestry and Fodd\n|-\n|Minister of Agriculture, Forestry and Food\n|'''[[Aleksandra Pivec]]'''\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|DeSUS]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Damjan Stanonik]]'''\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''DeSUS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Jo\u017ee Podgor\u0161ek]]'''\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''DeSUS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Culture\n|-\n|Minister of Culture\n|'''[[Vasko Simoniti]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ignacija Fridl Jarc]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|TBD\n|\n|\n|\n|\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Defence\n|-\n|Minister of Defence\n|'''[[Matej Tonin]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''[[New Slovenia|NSi]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Damijan Jaklin]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Uro\u0161 Lampret]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n| rowspan=\"2\" |Chief of the General Staff of the Slovenian Armed Forces\n|Brig Gen '''[[Robert Glava\u0161]]'''\n| rowspan=\"2\" |\n| rowspan=\"2\" |'''Ind.'''\n|16 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|Brig Gen '''[[Robert Glava\u0161]]''' ''Acting''\n|13 March 2020\n|16 April 2020\n|-\n|Director-General of Intelligence and Security Service\n|'''[[Andrej Osolnik]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Education, Science and Sport\n|-\n|Minister of Education, Science and Sport\n|'''[[Simona Kustec Lipicer]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''[[Modern Centre Party|SMC]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Jure Ga\u0161pari\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Damir Orehovec]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|23 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Economic Development and Technology\n|-\n|Minister of Ecnomic Development and Technology\n|'''[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ale\u0161 Cantarutti]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Simon Zajc]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Environment and Spatial Planning\n|-\n|Minister of Environment and Spatial Planning\n|'''[[Andrej Vizjak]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Metka Gori\u0161ek]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Robert Ro\u017eac]]'''\n|\n|'''Ind,'''\n|25 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Finance\n|-\n|Minister of Finance\n|'''[[Andrej \u0160ircelj]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Peter Je\u0161ovnik]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Kristina \u0160teblaj]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Polona Flerin]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|''1 May 2020''\n|\n|-\n|State Secretary\n|TBD\n|\n|\n|\n|\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Foreign Affairs\n|-\n|Minister of Foreign Affairs\n|'''[[An\u017ee Logar]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ga\u0161per Dov\u017ean]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Tone Kajzer]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Health\n|-\n|Minister of Health\n|'''[[Toma\u017e Gantar]]'''\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''DeSUS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|[[Tina Bregant]]\n|\n|'''Ind.'''\n|7 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|TBD\n|\n|\n|\n|\n|-\n|State Secretary\n|[[Andrej Mo\u017eina|''Andrej Mo\u017eina'']]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|''SDS''\n|''13 March 2020''\n|''31 March 2020''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Infrastructure\n|-\n|Minister of Infrastructure\n|'''[[Jernej Vrtovec]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Bla\u017e Ko\u0161orok]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ale\u0161 Miheli\u010d]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|23 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of the Interior\n|-\n|Minister of the Interior\n|'''[[Ale\u0161 Hojs]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Franc Kangler]]'''\n| style=\"background:#F4D435\" |\n|'''[[New People's Party of Slovenia|NLS]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|\n|\n|\n|\n|\n|-\n|Director-General of the Police\n|'''[[Anton Travner]]''' ''Acting''\n|\n|'''Ind.'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Franc Breznik]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|20 March 2020\n|16 April 2020\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Justice\n|-\n|Minister of Justice\n|'''[[Lilijana Kozlovi\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Matic Zupan]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Zlatko Ratej]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|16 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Labour, Family, Social Affairs and Equal Opportunities\n|-\n|Minister of Labour, Family, Social Affairs and Equal Opportunity\n|'''[[Janez Cigler Kralj]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Cveto Ur\u0161i\u010d]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Mateja Ribi\u010d]]'''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|'''NSi'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Ministry of Public Administration\n|-\n|Minister of Public Administration\n|'''[[Bo\u0161tjan Koritnik]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Ur\u0161ka Ban]]'''\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''SMC'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Peter Ger\u0161ak]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|28 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for Development and European Cohesion Policy\n|-\n|Minister without portfolio\n|'''[[Zvone \u010cerna\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Monika Kirbi\u0161 Rojs]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian People's Party/meta/color}}\" |\n|'''[[Slovenian People's Party|SLS]]'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for Slovenians Abroad\n|-\n|Minister without portfolio\n|'''[[Helena Jaklitsch]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|State Secretary\n|'''[[Dejan Valentin\u010di\u010d]]'''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|13 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for Demography\n|-\n|Minister without portfolio\n|TBD\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''DeSUS'''\n|\n|\n|-\n|State Secretary\n|TBD\n|\n|\n|\n|\n|-\n! colspan=\"6\" |\n|-\n! colspan=\"6\" |Slovene Intelligence and Security Agency\n|-\n| rowspan=\"2\" |Director\n|[[Janez Stu\u0161ek|'''Janez Stu\u0161ek''']]\n|\n|'''Ind.'''\n|14 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|[[Rajko Kozmelj|''Rajko Kozmelj'']]\n|\n|''Ind.''\n|''27 September 2018''\n|''14 April 2020''\n|-\n! colspan=\"6\" |Protocol\n|-\n|Chief of Protocol\n|'''[[Aleksander Strel]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|27 September 2018\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for Legislation\n|-\n| rowspan=\"2\" |Director\n|'''[[Miha Poga\u010dnik]]''' ''Acting''\n|\n|''Ind.''\n|20 April 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|''[[Katja Triller Vrtovec]] Acting''\n|\n|''Ind.''\n|''13 March 2020''\n|''20 April 2020''\n|-\n! colspan=\"6\" |Statistical Office\n|-\n|Director\n|'''[[Bojan Nastav]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|21 August 2019\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for National Minorities\n|-\n|Director\n|'''[[Stane Baluh]]''' ''Acting''\n|\n|'''Ind.'''\n|12 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Communication Office\n|-\n|Director\n|'''[[Uro\u0161 Urbanija]]''' ''Acting''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|21 March 2020\n|''Incumbent''\n|-\n|Director\n|''[[Miro Petek]] Acting''\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|''SDS''\n|''13 March 2020''\n|''21 March 2020''\n|-\n! colspan=\"6\" |Institute of Macroeconomic Analysis and Development\n|-\n|Director\n|'''[[Marijana Bedna\u0161]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|6 June 2019\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for the Protection of Classified Information\n|-\n|Director\n|'''[[Igor Er\u0161te]]''' ''Acting''\n|\n|'''Ind.'''\n|18 July 2019\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |Government Office for the Support and Integration of Migrants\n|-\n|Director\n|'''[[Katarina \u0160trukelj]]'''\n|\n|'''Ind.'''\n|1 June 2017\n|''Incumbent''\n|-\n! colspan=\"6\" |\n|-\n| colspan=\"6\" |<small>''Source:'' <ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-13-1-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=1. redna seja Vlade Republike Slovenije|last=|first=|date=|website=Portal GOV.SI|language=sl|url-status=live|archive-url=https://www.gov.si/novice/2020-03-13-1-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|archive-date=2019-12-17|access-date=2020-03-14}}</ref></small><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/drzavni-organi/ministrstva/|title=Ministrstva {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-17}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-25-vlada-imenovala-jelko-godec-za-drzavno-sekretarko-v-kabinetu-predsednika-vlade/|title=Vlada imenovala Jelko Godec za dr\u017eavno sekretarko v Kabinetu predsednika vlade {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-25}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-24-6-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=6. redna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-25}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-23-5-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=5. redna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-25}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-20-7-dopisna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=7. dopisna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-25}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/nov-novica-200414213949/|title=21. dopisna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-04-14}}</ref>\n|}\n\n=== Working bodies ===\n{| class=\"wikitable\"\n|+\n!Body<small><ref name=\":1\" /></small>\n!President\n! colspan=\"2\" |Party\n|-\n|State Organisation and Public Affairs Committee\n|'''[[Ale\u0161 Hojs]]''', Minister of the Interior\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|-\n|Economic Committee\n|'''[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]''', Minister of Economic Development and Technology\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}\" |\n|'''SMC'''\n|-\n|Administrative Affairs and Appointments Committee\n|'''[[Zvone \u010cerna\u010d]]''', Minister without portfolio for Development and EU Cohesion Policy\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|}\n\n=== Other bodies===\n{| class=\"wikitable\"\n|+\n!Body<small><ref name=\":1\" /></small>\n!President\n! colspan=\"2\" |Party\n|-\n|[[National Security Council (Slovenia)|National Security Council]]\n|'''[[Janez Jan\u0161a]]''', Prime Minister\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''SDS'''\n|}\n\n==Coronavirus SARS-CoV-2 outbreak==\nOn its 1st Session on 13 March 2020, immediately following its confirmation, government set up a Crisis Management Staff (CMS) of the Republic of Slovenia in order to contain and manage the [[2020 coronavirus pandemic in Slovenia|COVID-19 epidemic]]. Head of the Staff is Prime Minister [[Janez Jan\u0161a]] and its secretary is former [[Slovenian Intelligence and Security Agency|SOVA]] director [[Andrej Rupnik]]. CMS is composed of all government members and other experts and civil servants.<ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-14-1-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=1. redna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-14}}</ref> CMS has Health Experts Support Group. Head of the Group is [[Bojana Beovi\u010d]].<ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-14-spremenjeno-diagnosticiranje-za-realnejse-nacrtovanje-ukrepov-za-obvladovanje-epidemije/|title=Spremenjeno diagnosticiranje za realnej\u0161e na\u010drtovanje ukrepov za obvladovanje epidemije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-14}}</ref> [[Jelko Kacin]], former minister and ambassador to [[NATO]], is the official spokesman of the Staff, he had a similar role during the [[Ten-Day War|1991 Slovenian war of independence]].<ref>{{Cite web|url=https://www.24ur.com/novice/slovenija/na-kriznem-stabu-o-morebitnih-novih-ukrepih-vec-znanih-obrazov-tudi-jelko-kacin.html|title=Govorec kriznega \u0161taba Kacin: V nedeljo sestanek direktorjev bolni\u0161nic|website=www.24ur.com|language=sl|access-date=2020-03-14}}</ref>\n\nCrisis Management Staff was abolished on 24 March 2020, its functions were transferred on the responsible ministries.<ref>{{Cite web|url=https://www.gov.si/novice/2020-03-24-6-redna-seja-vlade-republike-slovenije/|title=6. redna seja Vlade Republike Slovenije {{!}} GOV.SI|website=Portal GOV.SI|language=sl|access-date=2020-03-24}}</ref>\n\n=== Crisis Management Staff ===\n{| class=\"wikitable\"\n|+\n!Position\n!Name\n|-\n|Head of Staff\n|[[Janez Jan\u0161a]]<br>''Prime Minister''\n|-\n|Secretary\n|[[Andrej Rupnik]]\n|-\n|Spokesperson\n|[[Jelko Kacin]]\n|-\n|Commander of Civil Defence\n|[[Sre\u010dko \u0160estan]]\n|-\n|Head of Medical Expert Group\n|[[Bojana Beovi\u010d]]\n|}\n\n== Confirmation process and former members ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n! rowspan=\"2\" |Position\n! rowspan=\"2\" |Name\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |Party\n! rowspan=\"2\" |Body of confirmation\n! colspan=\"3\" |Confirmation\n! rowspan=\"2\" |Source\n|-\n!Y\n!N\n!A\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Economic Development and Technology\n| rowspan=\"2\" |'''[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SMC</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Economy\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/3ec3ee0efda086189945724ef902d8c0995e8d54808df9d97637016f152b5465</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''10'''\n|2\n|5\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Defence\n| rowspan=\"2\" |'''[[Matej Tonin]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>NSi</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Defence\n| colspan=\"3\" |10 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/7fc3eaf4fc398830611b72184913331a9dcf905e5f40c99b2a145d442155643c</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|6\n|2\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Agriculture, Forestry and Food\n| rowspan=\"2\" |'''[[Aleksandra Pivec]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>DeSUS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Agriculture, Forestry and Food\n| colspan=\"3\" |11 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/1175d3ba67ac52ec60671ffbaef116453f5e17f1050479e119fed31fa4f0dc86</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|5\n|3\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Education, Science and Sport\n| rowspan=\"2\" |'''[[Simona Kustec Lipicer]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SMC</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Education, Science, Sport and Youth\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/ccc342b6501719a083d035e66bd102855ffea16e7937717ea7f1a8e9661b8ede</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''10'''\n|6\n|1\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Labour, Family, Social Affairs and Equal Opportunity\n| rowspan=\"2\" |'''[[Janez Cigler Kralj]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>NSi</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Labour, Family, Social Affairs and Disability\n| colspan=\"3\" |10 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/4eb5c3f4cfa1079d198d50b14ec428c3317b555024cf29a1e68bc467a42994bd</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''9'''\n|8\n|0\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Infrastructure\n| rowspan=\"2\" |'''[[Jernej Vrtovec]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>NSi</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Infrastructure, Environment and Spatial Planning\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/88acfcc5d0c5bafb3a0a848b880ecf3323c01c9444eed65de8dd8571b7d038c7</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|7\n|3\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of the Interior\n| rowspan=\"2\" |'''[[Ale\u0161 Hojs]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on the Interior, Public Administration and Local Self-Government\n| colspan=\"3\" |11 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/035c62c0e4f08d8c6cd351a5b816a83d1e9620e0e35103809628df83fa337da8</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|8\n|0\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Environment and Spatial Planning\n| rowspan=\"2\" |'''[[Andrej Vizjak]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Infrastructure, Environment and Spatial Planning\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/6ffc855bc5201cb45da0d4848dded1966858baee54b4d24c0ddcf19c3b57cec4</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''12'''\n|6\n|3\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Finance\n| rowspan=\"2\" |'''[[Andrej \u0160ircelj]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Finance\n| colspan=\"3\" |11 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/af969de0de928729037d5a70a0fd6b52d60a90bcf15fbe51cda9cc793286ccb5</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|8\n|0\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Culture\n| rowspan=\"2\" |'''[[Vasko Simoniti]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Culture\n| colspan=\"3\" |13 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/405c6f817105ef0bcf35ddeb2d0a5efbc08fb8b87cd08315e6a7d6eb61ea7254</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''12'''\n|5\n|2\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Health\n| rowspan=\"2\" |'''[[Toma\u017e Gantar]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>DeSUS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Health\n| colspan=\"3\" |13 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/49f3a4e7d15469cb75223dc2d349e302c1798c0b0bb1ede6e02d056887002586</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''13'''\n|3\n|5\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Public Administration\n| rowspan=\"2\" |'''[[Bo\u0161tjan Koritnik]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SMC</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on the Interior, Public Administration and Local Self-Government\n| colspan=\"3\" |11 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/59d4c4b787214bb1d4051f0bd9149d1568891d2234724694b103702fbcbfc908</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''11'''\n|7\n|1\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Foreign Affairs\n| rowspan=\"2\" |'''[[An\u017ee Logar]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Foreign Policy\n| colspan=\"3\" |10 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/4493d84b7a24ed8bfce0033cdb3518bba0ecbb83a7ae8245a014548cb7cc17da</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''13'''\n|7\n|0\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister of Justice\n| rowspan=\"2\" |'''[[Lilijana Kozlovi\u010d]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SMC</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Committee on Justice\n| colspan=\"3\" |12 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/e1cae56bfa467477a3996cb62e14ea0da30591a930eba0a07d7bfc6bd6f6558c</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''8'''\n|4\n|3\n|-\n| rowspan=\"3\" |Minister without portfolio for Development and EU Cohesion Policy\n| rowspan=\"3\" |'''[[Zvone \u010cerna\u010d]]'''\n| rowspan=\"3\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"3\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"3\" |Committee on Economy<br>Committee on European Union Affairs\n| colspan=\"3\" |13 March 2020\n| rowspan=\"3\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/7fc1c1f16f0823df91bc1cc0b9c93e4f65a716d240e525dbdd537164483bc22c</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''10'''\n|6\n|1\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''10'''\n|5\n|2\n|-\n| rowspan=\"2\" |Minister without portfolio for Slovenian Diaspora\n| rowspan=\"2\" |'''[[Helena Jaklitsch]]'''\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |'''<small>SDS</small>'''\n| rowspan=\"2\" |Commission for Relations with Slovenes in Neighbouring and Other Countries\n| colspan=\"3\" |13 March 2020\n| rowspan=\"2\" |<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/5dd84bf3db9c27484ac2b569bfb5833b305584d807ab9900b0f198dcd37f30fa</ref>\n|-\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''7'''\n|3\n|3\n|}\n\n== See also ==\n\n* [[10th Government of Slovenia]] (Jan\u0161a II Cabinet)\n* [[8th Government of Slovenia]] (Jan\u0161a I Cabinet)\n\n== References ==\n{{Reflist}}{{Cabinets of Slovenia}}{{EU governments}}{{Slovenia topics}}\n\n[[Category:Cabinets of Slovenia]]\n[[Category:Cabinets established in 2020]]\n[[Category:Politics of Slovenia]]\n[[Category:2020s in Slovenia]]\n", "name_user": "Jcoolbro", "label": "safe", "comment": "v2.02 - fix /WP:WCWproject (Link equal to linktext)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/14th_Government_of_Slovenia"}
