{"title_page": "R\u00f3bert Dud\u00e1s", "text_new": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n'''R\u00f3bert Dud\u00e1s''' ( [[Eger]], 1973. 11 December. \u2013 ) Hungarian [[Political science|political scientist]], international relations expert, politician, since 2019. Member of [[National Assembly (Hungary)|Hungarian National Assembly]] and vice-president of [[Jobbik]].\n\n== Family ==\nHe is married and he got two children.\n\n== Early life ==\nIn 2009 he graduated from [[College of Esterh\u00e1zy K\u00e1roly]] in [[political science]]. He got a state qualification in English language.<ref>{{Cite web|url=https://www.jobbik.hu/kepviseloink/dudas-robert|title=Dud\u00e1s R\u00f3bert|last=jobbikadmin|date=20 November 2019|website=Jobbik.hu|language=hu|access-date=8 April 2020}}</ref>\n\n== Political career ==\nIn 2009 he joined to [[Jobbik]]. He was the mayor of [[M\u00e1traballa]] between 2014 and 2019.<ref>{{Cite web|url=https://alfahir.hu/2019/11/21/dudas_robert_jobbik_europai_parlament_matraballa_onkormanyzat_tisztujitas_videk|title=Ha valaki csak az \u00f6n\u00f6s \u00e9rdek\u00e9t tudja n\u00e9zni, nyisson egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00e1st, a politika t\u00f6bbr\u0151l sz\u00f3l|website=alfahir.hu|language=hu|access-date=8 April 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://civishir.hu/kozelet/2019/11/dudas-robert-az-uj-parlamenti-kepviselo|title=Dud\u00e1s R\u00f3bert az \u00faj parlamenti k\u00e9pvisel\u0151|last=C\u00edvish\u00edr|website=civishir.hu|access-date=8 April 2020}}</ref>\n\nSince 2019, he is a member of [[National Assembly (Hungary)|Hungarian National Assembly]].<ref>{{Cite web|url=https://www.parlament.hu/web/guest/aktiv-kepviseloi-nevsor?p_p_id=hu_parlament_cms_pair_portlet_PairProxy_INSTANCE_9xd2Wc9jP4z8&p_p_lifecycle=1&p_p_state=normal&p_p_mode=view&p_auth=SdgFjyj7&_hu_parlament_cms_pair_portlet_PairProxy_INSTANCE_9xd2Wc9jP4z8_pairAction=/internet/cplsql/ogy_kpv.kepv_adat?p_azon=d039&p_stilus=&p_head=|title=Akt\u00edv k\u00e9pvisel\u0151i n\u00e9vsor \u2013 Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s|website=parlament.hu|access-date=8 April 2020}}</ref> On 25 January 2020, he was elected for vice-president of [[Jobbik]].<ref>{{Cite web|url=http://azonnali.hu/cikk/20200125_jobbik-tisztujitas-jakab-peter-elnok-emberei-tobbsegbe-kerultek-az-elnoksegben|title=Jobbik-tiszt\u00faj\u00edt\u00e1s: Jakab P\u00e9ter eln\u00f6k, emberei t\u00f6bbs\u00e9gbe ker\u00fcltek az eln\u00f6ks\u00e9gben|website=https://azonnali.hu/|language=hu|access-date=8 April 2020}}</ref>\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n'''R\u00f3bert Dud\u00e1s''' ( [[Eger]], 1973. 11 December. \u2013 ) Hungarian [[Political science|political scientist]], international relations expert, politician, since 2019. Member of [[National Assembly (Hungary)|Hungarian National Assembly]] and vice-president of [[Jobbik]]. \n\n== Family ==\nHe is married and he got two children. \n\n== Early life ==\nIn 2009 he graduated from [[College of Esterh\u00e1zy K\u00e1roly]] in [[political science]]. He got a state qualification in English language.<ref>{{Cite web|url=https://www.jobbik.hu/kepviseloink/dudas-robert|title=Dud\u00e1s R\u00f3bert|last=jobbikadmin|date=20 November 2019|website=Jobbik.hu|language=hu|access-date=8 April 2020}}</ref>\n\n== Political career ==\nIn 2009 he joined to [[Jobbik]]. He was the mayor of [[M\u00e1traballa]] between 2014 and 2019.<ref>{{Cite web|url=https://alfahir.hu/2019/11/21/dudas_robert_jobbik_europai_parlament_matraballa_onkormanyzat_tisztujitas_videk|title=Ha valaki csak az \u00f6n\u00f6s \u00e9rdek\u00e9t tudja n\u00e9zni, nyisson egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00e1st, a politika t\u00f6bbr\u0151l sz\u00f3l|website=alfahir.hu|language=hu|access-date=8 April 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://civishir.hu/kozelet/2019/11/dudas-robert-az-uj-parlamenti-kepviselo|title=Dud\u00e1s R\u00f3bert az \u00faj parlamenti k\u00e9pvisel\u0151|last=C\u00edvish\u00edr|website=civishir.hu|access-date=8 April 2020}}</ref>\n\nSince 2019, he is a member of [[National Assembly (Hungary)|Hungarian National Assembly]].<ref>{{Cite web|url=https://www.parlament.hu/web/guest/aktiv-kepviseloi-nevsor?p_p_id=hu_parlament_cms_pair_portlet_PairProxy_INSTANCE_9xd2Wc9jP4z8&p_p_lifecycle=1&p_p_state=normal&p_p_mode=view&p_auth=SdgFjyj7&_hu_parlament_cms_pair_portlet_PairProxy_INSTANCE_9xd2Wc9jP4z8_pairAction=/internet/cplsql/ogy_kpv.kepv_adat?p_azon=d039&p_stilus=&p_head=|title=Akt\u00edv k\u00e9pvisel\u0151i n\u00e9vsor \u2013 Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s|website=parlament.hu|access-date=8 April 2020}}</ref> On 25 January 2020, he was elected for vice-president of [[Jobbik]].<ref>{{Cite web|url=http://azonnali.hu/cikk/20200125_jobbik-tisztujitas-jakab-peter-elnok-emberei-tobbsegbe-kerultek-az-elnoksegben|title=Jobbik-tiszt\u00faj\u00edt\u00e1s: Jakab P\u00e9ter eln\u00f6k, emberei t\u00f6bbs\u00e9gbe ker\u00fcltek az eln\u00f6ks\u00e9gben|website=https://azonnali.hu/|language=hu|access-date=8 April 2020}}</ref>\n\n== References ==\n", "name_user": "G\u00fcnniX", "label": "safe", "comment": "Reflist", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/R%C3%B3bert_Dud%C3%A1s"}
