{"title_page": "Chief of the Defence Staff (Sweden)", "text_new": "{{Infobox official post\n| post                     = Chief\n| body                     = the Defence Staff\n| native_name              = ''Chefen f\u00f6r f\u00f6rsvarsstaben''\n| insignia                 = \n| insigniasize             = \n| insigniacaption          = \n| flag                     = Naval Ensign of Sweden.svg\n| flagsize                 = \n| flagborder               = \n| flagcaption              = \n| image                    = \n| imagesize                = \n| alt                      = \n| incumbent                = \n| acting                   = \n| incumbentsince           = \n| department               = [[Ministry of Defence (Sweden)|Ministry of Defence]]\n| style                    = \n| type                     = Chief of the [[Defence Staff (Sweden)|Defence Staff]]\n| status                   = Abolished\n| abbreviation             = CFst\n| member_of                = \n| reports_to               = [[Supreme Commander of the Swedish Armed Forces]]\n| residence                = \n| seat                     = \u00d6stermalmsgatan 87, [[Stockholm]]\n| nominator                = \n| appointer                = \n| appointer_qualified      = \n| termlength               = [[At Her Majesty's pleasure]]\n| termlength_qualified     = \n| constituting_instrument  = \n| precursor                = [[General Staff (Sweden)#Chiefs of the General Staff|Chief of the General Staff]]\n| formation                = 1 July 1937\n| first                    = Major General [[Olof Th\u00f6rnell]]\n| last                     = Vice Admiral [[Peter Nordbeck (Swedish Navy officer)|Peter Nordbeck]]\n| abolished                = 1994\n| succession               = \n| unofficial_names         = ''F\u00f6rsvarsstabschef''\n| deputy                   = Vice Chief of the Defence Staff\n| salary                   = \n| website                  = \n}}\n\nThe '''Chief of the Defence Staff''' ({{lang-sv|Chefen f\u00f6r f\u00f6rsvarsstaben}}, CFst, or ''F\u00f6rsvarsstabschef'') was from 1937 to 1994 the second most senior member of the [[Swedish Armed Forces]] (after the [[Supreme Commander of the Swedish Armed Forces|Supreme Commander]]) and headed the [[Defence Staff (Sweden)|Defence Staff]]. The position was held by a senior member of one of the three main branches of the Swedish Armed Forces.\n\n==Chiefs of the Defence Staff==\n{{Officeholder table start\n| showorder                     = y\n| showimage                     = y\n| image_title                   = Portrait\n| officeholder_title            = Chief of the Defence Staff\n| showparty                     = n\n| showdefencebranch             = y\n| showtermlenght                = y\n| showref                       = y\n| showcabinet                   = y\n| cabinet_title                 = [[Prime Minister of Sweden|Prime Minister]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 1\n| image                         = O G Thornell.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Olof Th\u00f6rnell]]\n| officeholder_sort             = Th\u00f6rnell, Olof\n| acting                        = \n| born_year                     = 1877\n| died_year                     = 1977\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 July 1937{{#tag:ref|On 1 July 1936, the then Inspector General of the Infantry, Major General Olof Th\u00f6rnell, was promoted to Lieutenant General and at the same time appointed Chief of the Defense Staff. Th\u00f6rnell now began the organization work. On 1 July 1937, the new staff gathered and the Chief of Defense Staff took command.<ref name=\"Furtenbach (1964), pp. 9, 11\">{{harvnb|Furtenbach|1964|pp=9, 11}}</ref>\n|group=note}}\n| term_end                      = December 1939{{#tag:ref|On 8 December 1939, Th\u00f6rnell was appointed [[Supreme Commander of the Swedish Armed Forces]]<ref name=\"\u00d6B i historien\">{{cite web |url=http://www.forsvarsmakten.se/sv/organisation/overbefalhavaren/overbefalhavaren-i-historien/ |archive-url=https://web.archive.org/web/20190504034305/http://www.forsvarsmakten.se/sv/organisation/overbefalhavaren/overbefalhavaren-i-historien/ |publisher=[[Swedish Armed Forces]] |title=\u00d6verbef\u00e4lhavare i historien |accessdate=2014-10-24 |archive-date=4 May 2019 |language=Swedish}}</ref> without at the same time appointing a new Chief of the Defence Staff.<ref>{{harvnb|Jarmar|2005|p=71}}</ref> After Th\u00f6rnell's appointment as Supreme Commander for the mobilized elements of the armed forces in December 1939, [[Axel Rappe (1884\u20131945)|Axel Rappe]] was appointed Deputy Chief of the Defence Staff. This meant that Rappe in reality served as Chief of the Defence Staff.<ref name=\"Cronenberg (1995-1997), p. 694\">{{harvnb|Cronenberg|1995\u20131997|p=694}}</ref>|group=note}}\n| timeinoffice                  = {{age in years|1937|1939}} years\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), pp. 9, 11\"/>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 2\n| image                         = Chief of the Defence Staff, Major General Axel Bredberg circa 1942.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Axel Bredberg]] \n| officeholder_sort             = Bredberg, Axel\n| acting                        = \n| born_year                     = 1884\n| died_year                     = 1960\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 July 1942\n| term_end                      = 21 January 1944\n| timeinoffice                  = {{ayd|1942|7|1|1944|1|21}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 27\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=27}}</ref>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = -\n| image                         = C.A. Ehrensv\u00e4rd dy SvD.JPG\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Carl August Ehrensv\u00e4rd (1892\u20131974)|Carl August Ehrensv\u00e4rd]] \n| officeholder_sort             = Ehrensv\u00e4rd, Carl August\n| acting                        = y\n| born_year                     = 1892\n| died_year                     = 1974\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1944\n| term_end                      = 1945\n| timeinoffice                  = {{age in years|1944|1945}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Davidsson|1966|p=[http://runeberg.org/vemarvem/skane66/0215.html 191]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 3\n| image                         = C.A. Ehrensv\u00e4rd dy SvD.JPG\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Carl August Ehrensv\u00e4rd (1892\u20131974)|Carl August Ehrensv\u00e4rd]] \n| officeholder_sort             = Ehrensv\u00e4rd, Carl August\n| acting                        = \n| born_year                     = 1892\n| died_year                     = 1974\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 22 January 1944\n| term_end                      = 30 April 1947\n| timeinoffice                  = {{ayd|1944|1|22|1947|4|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 27\"/>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n| cabinet2                      = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 4\n| image                         = \u00d6B Nils Swedlund vid \u00d6rlogsvarvet i Karlskrona \u00e5r 1958 V17518 (crop).jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Nils Swedlund]] \n| officeholder_sort             = Swedlund, Nils\n| acting                        = \n| born_year                     = 1898\n| died_year                     = 1965\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 25 February 1947{{#tag:ref|Took office on 1 April.<ref name=\"Zetterberg (2014), p. 542\">{{harvnb|Zetterberg|2014|p=542}}</ref>|group=note}}\n| term_end                      = 1 April 1951\n| timeinoffice                  = {{ayd|1947|2|25|1951|4|1}}\n| ref                           = <ref name=\"Zetterberg (2014), p. 542\"/>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 5\n| image                         = Riri akerman.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Richard \u00c5kerman]] \n| officeholder_sort             = \u00c5kerman, Richard\n| acting                        = \n| born_year                     = 1898\n| died_year                     = 1981\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 April 1951\n| term_end                      = 30 September 1957\n| timeinoffice                  = {{ayd|1951|4|1|1957|9|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 42\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=42}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = -\n| image                         = Curt G\u00f6ransson.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Curt G\u00f6ransson]] \n| officeholder_sort             = G\u00f6ransson, Curt\n| acting                        = y\n| born_year                     = 1909\n| died_year                     = 1996\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 April 1957\n| term_end                      = 30 September 1957\n| timeinoffice                  = {{ayd|1957|4|1|1957|9|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 44\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=44}}</ref><ref name=\"Furtenbach (1964), p. 49\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=49}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 6\n| image                         = Curt G\u00f6ransson.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Curt G\u00f6ransson]] \n| officeholder_sort             = G\u00f6ransson, Curt\n| acting                        = \n| born_year                     = 1909\n| died_year                     = 1996\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 October 1957\n| term_end                      = 30 September 1961\n| timeinoffice                  = {{ayd|1957|10|1|1961|9|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 49\"/>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 7\n| image                         = Carl Eric Almgren.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Carl Eric Almgren]] \n| officeholder_sort             = Almgren, Carl Eric\n| acting                        = \n| born_year                     = 1913\n| died_year                     = 2001\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 October 1961\n| term_end                      = 30 March 1967\n| timeinoffice                  = {{ayd|1961|10|1|1967|3|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 44\"/><ref name=\"Skoglund (2009), p. 123\">{{harvnb|Skoglund|2009|p=123}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 8\n| image                         = Stig Synnergren.jpg\n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Stig Synnergren]] \n| officeholder_sort             = Synnergren, Stig\n| acting                        = \n| born_year                     = 1915\n| died_year                     = 2004\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 April 1967\n| term_end                      = 30 September 1970\n| timeinoffice                  = {{age in years|1967|1970}} years\n| ref                           = <ref name=\"Skoglund (2009), p. 123\"/><ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/1073.html 1073]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n| cabinet2                      = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 9\n| image                         = \n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Bo Westin]] \n| officeholder_sort             = Westin, Bo\n| acting                        = \n| born_year                     = 1913\n| died_year                     = 2009\n| defence_branch                = <!--Swedish Coastal Artillery-->[[File:Amfibiek\u00e5ren vapen.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]<br><small>([[Swedish Coastal Artillery|Coastal Artillery]])</small>\n| term_start                    = 1 October 1970\n| term_end                      = 1972\n| timeinoffice                  = {{age in years|1970|1972}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/1174.html 1174]}}{{Sfn|GHT|1970|p=5}}\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 10\n| image                         = \n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Gunnar Eklund]] \n| officeholder_sort             = Eklund, Gunnar\n| acting                        = \n| born_year                     = 1920\n| died_year                     = 2010\n| defence_branch                = <!--Swedish Coastal Artillery-->[[File:Amfibiek\u00e5ren vapen.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]<br><small>([[Swedish Coastal Artillery|Coastal Artillery]])</small>\n| term_start                    = 1972\n| term_end                      = 1976\n| timeinoffice                  = {{age in years|1972|1976}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/0273.html 273]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 10\n| image                         = Lennart Ljung.jpg\n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Lennart Ljung (general)|Lennart Ljung]] \n| officeholder_sort             = Ljung, Lennart\n| acting                        = \n| born_year                     = 1921\n| died_year                     = 1990\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1976\n| term_end                      = 1978\n| timeinoffice                  = {{age in years|1976|1978}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0701.html 701]}}\n| cabinet                       = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 11\n| image                         = \n| military_rank                 = Vice admiral\n| officeholder                  = [[Bengt Schuback]] \n| officeholder_sort             = Schuback, Bengt\n| acting                        = \n| born_year                     = 1928\n| died_year                     = 2015\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1978\n| term_end                      = 1982\n| timeinoffice                  = {{age in years|1978|1982}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/0975.html 975]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Ola Ullsten]]\n| cabinet2                      = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 12\n| image                         = \n| military_rank                 = Vice admiral\n| officeholder                  = [[Bror Stefenson]]\n| officeholder_sort             = Stefenson, Bror\n| acting                        = \n| born_year                     = 1929\n| died_year                     = 2018\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1982\n| term_end                      = 1987\n| timeinoffice                  = {{age in years|1982|1987}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Salander Mortensen|1996|p=[http://runeberg.org/vemardet/1997/1041.html 1041]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n| cabinet2                      = [[Ingvar Carlsson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 13\n| image                         = \n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Torsten Engberg]]\n| officeholder_sort             = Engberg, Torsten\n| acting                        = \n| born_year                     = 1934\n| died_year                     = 2018\n| defence_branch                = <!--Swedish Coastal Artillery-->[[File:Amfibiek\u00e5ren vapen.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]<br><small>([[Swedish Coastal Artillery|Coastal Artillery]])</small>\n| term_start                    = 1987\n| term_end                      = 1991\n| timeinoffice                  = {{age in years|1987|1991}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Salander Mortensen|1996|p=[http://runeberg.org/vemardet/1997/0293.html 293]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Ingvar Carlsson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 14\n| image                         = \n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Owe Wiktorin]]\n| officeholder_sort             = Wiktorin, Owe\n| acting                        = \n| born_year                     = 1940\n| died_year                     = \n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1991\n| term_end                      = 1992\n| timeinoffice                  = {{age in years|1991|1992}} years\n| ref                           = <ref name=\"Bollman (1994), p. 7\"/>\n| cabinet                       = [[Carl Bildt]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 15\n| image                         = \n| military_rank                 = Vice admiral\n| officeholder                  = [[Peter Nordbeck (Swedish Navy officer)|Peter Nordbeck]]\n| officeholder_sort             = Nordbeck, Peter\n| acting                        = \n| born_year                     = 1938\n| died_year                     = \n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1993\n| term_end                      = 1994\n| timeinoffice                  = {{age in years|1993|1994}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Salander Mortensen|1996|p=[http://runeberg.org/vemardet/1997/0825.html 825]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Carl Bildt]]\n}}\n{{Officeholder table end}}\n\n==Vice Chiefs of the Defence Staff==\n{{Officeholder table start\n| showorder                     = y\n| showimage                     = y\n| image_title                   = Portrait\n| officeholder_title            = Vice/Deputy Chief of the Defence Staff\n| showtitle                     = y\n| showparty                     = n\n| showdefencebranch             = y\n| showtermlenght                = y\n| showref                       = y\n| showcabinet                   = y\n| cabinet_title                 = [[Prime Minister of Sweden|Prime Minister]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 1\n| image                         = Axel Rappe dy. Martti Turtola. Fr\u00e5n Torne \u00e4lv till Systerb\u00e4ck. Stockholm 1987.JPG\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Axel Rappe (1884\u20131945)|Axel Rappe]] \n| officeholder_sort             = Rappe, Axel\n| born_year                     = 1884\n| died_year                     = 1945\n| title                         = Deputy Chief<br>(''St\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande chef'')\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 15 December 1939\n| term_end                      = 31 March 1941\n| timeinoffice                  = {{ayd|1939|12|15|1941|3|31}}\n| ref                           = {{#tag:ref|During the winter of 1939, when [[Axel Rappe (1884\u20131945)|Axel Rappe]] was commanding officer of the [[Svea Artillery Regiment]] in Stockholm, he was made available for service to the Chief of the Defence Staff. After [[Olof Th\u00f6rnell]]'s appointment as Supreme Commander for the mobilized elements of the armed forces in December 1939, Rappe was appointed Deputy Chief of the Defence Staff. This meant that Rappe in reality served as Chief of the Defence Staff.<ref name=\"Cronenberg (1995-1997), p. 694\"/>|group=note}}\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 2\n| image                         = \n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[Samuel \u00c5kerhielm]] \n| officeholder_sort             = \u00c5kerhielm, Samuel\n| born_year                     = 1887\n| died_year                     = 1976\n| title                         = Deputy Chief\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 3 March 1941\n| term_end                      = 1941\n| timeinoffice                  = {{age in years|1941|1941}} years\n| ref                           = {{#tag:ref|Furtenbach (1964) states that \u00c5kerhielm relieved Rappe of command on 3 March 1941<ref name=\"Furtenbach (1964), p. 33\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=33}}</ref> while Cronenberg (1995-1997) states that Rappe served until 31 March 1941.<ref name=\"Cronenberg (1995-1997), p. 694\"/> Harnesk (1948) states that \u00c5kerhielm served as Deputy Chief of the Defence Staff no longer than 1941.<ref>{{harvnb|Harnesk|1948|p=[http://runeberg.org/vemarvem/skane48/0614.html 614]}}</ref> Furthermore, Furtenbach (1964) states that \u00c5kerhielm was major general while Harnesk (1948) states that \u00c5kerhielm was promoted to major general in 1942, a year after serving as Deputy Chief of the Defence Staff.|group=note}}\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 3\n| image                         = \u00d6B Nils Swedlund vid \u00d6rlogsvarvet i Karlskrona \u00e5r 1958 V17518 (crop).jpg\n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[Nils Swedlund]]\n| officeholder_sort             = Swedlund, Nils\n| born_year                     = 1898\n| died_year                     = 1965\n| title                         = Vice Chief<br>(''Souschef'')\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 January 1944\n| term_end                      = 31 March 1946\n| timeinoffice                  = {{ayd|1944|1|1|1946|3|31}}\n| ref                           = <ref name=\"Zetterberg (2014), p. 542\"/>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 4\n| image                         = Swedish Major General Thord Bonde.jpg\n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[Thord Bonde]]\n| officeholder_sort             = Bonde, Thord\n| born_year                     = 1900\n| died_year                     = 1969\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1946\n| term_end                      = 1948\n| timeinoffice                  = {{age in years|1946|1948}} years\n| ref                           = {{#tag:ref|According to Lagerstr\u00f6m (1968), Bonde was appointed Vice Chief of the Defence Staff in 1946 and his next appointment was as second-in-command of the [[Svea Life Guards]] (I 1) in 1950.<ref name=\"Lagerstr\u00f6m (1968), p. 124\">{{harvnb|Lagerstr\u00f6m|1968|p=124}}</ref> But between these appointments, Bonde held the position as Chief of Staff of [[United Nations Truce Supervision Organization]] (UNTSO) from May 1948 to July 1948<ref name=\"UNTSO News Magazine (2008), p. 23\">{{harvnb|''UNTSO News Magazine''|2008|p=23}}</ref> and commander [[Moje \u00d6stberg]] held the position of Vice Chiefs of the Defence Staff from 1949.<ref name=\"Burling (1962), p. 1225\"/>|group=note}}\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n| cabinet2                      = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 5\n| image                         = \n| military_rank                 = Commander\n| officeholder                  = [[Moje \u00d6stberg]]\n| officeholder_sort             = \u00d6stberg, Moje\n| born_year                     = 1897\n| died_year                     = 1984\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1949\n| term_end                      = 1951\n| timeinoffice                  = {{age in years|1949|1951}} years\n| ref                           = <ref name=\"Burling (1962), p. 1225\">{{harvnb|Burling|1962|p=[http://runeberg.org/vemardet/1963/1241.html 1225]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 6\n| image                         = \n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[Sam Myhrman]]\n| officeholder_sort             = Myhrman, Sam\n| born_year                     = 1912\n| died_year                     = 1965\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1956\n| term_end                      = 1960\n| timeinoffice                  = {{age in years|1956|1960}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Burling|1962|p=[http://runeberg.org/vemardet/1963/0775.html 759]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 7\n| image                         = \n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[\u00c5ke Mang\u00e5rd]]\n| officeholder_sort             = Mang\u00e5rd, \u00c5ke\n| born_year                     = 1917\n| died_year                     = 1998\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1960\n| term_end                      = 1961\n| timeinoffice                  = {{age in years|1960|1961}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0758.html 758]}}\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 8\n| image                         = Arvas Dag Gustaf Christer.jpeg\n| military_rank                 = Commander\n| officeholder                  = [[Dag Arvas]]\n| officeholder_sort             = Arvas, Dag\n| born_year                     = 1913\n| died_year                     = 2004\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1961\n| term_end                      = 1964\n| timeinoffice                  = {{age in years|1961|1964}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/0069.html 69]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 9\n| image                         = Bengt Lundvall MM06085.jpg\n| military_rank                 = Commander\n| officeholder                  = [[Bengt Lundvall]]\n| officeholder_sort             = Lundvall, Bengt\n| born_year                     = 1915\n| died_year                     = 2010\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1964\n| term_end                      = 1966\n| timeinoffice                  = {{age in years|1964|1966}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0730.html 730]}}\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 10\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Bo Westin]]\n| officeholder_sort             = Westin, Bo\n| born_year                     = 1913\n| died_year                     = 2009\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Swedish Coastal Artillery-->[[File:Amfibiek\u00e5ren vapen.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]<br><small>([[Swedish Coastal Artillery|Coastal Artillery]])</small>\n| term_start                    = 1966\n| term_end                      = 1968\n| timeinoffice                  = {{age in years|1966|1968}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/1174.html 1174]}}\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 11\n| image                         = Dick Stenberg FVMF.003301.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Dick Stenberg]]\n| officeholder_sort             = Stenberg, Dick\n| born_year                     = 1921\n| died_year                     = 2004\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1 October 1968\n| term_end                      = 1 April 1970\n| timeinoffice                  = {{ayd|1968|10|1|1970|4|1}}\n| ref                           = <ref name=\"Scheiderbauer (2007-2011), p. 225\">{{harvnb|Scheiderbauer|2007\u20132011|p=225}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n| cabinet2                      = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 12\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general{{#tag:ref|Palmstierna was Colonel when taking office on 1 April and was promoted to Major General on 1 October the same year.{{Sfn|GHT|1970|p=5}}|group=note}}\n| officeholder                  = [[Nils-Fredrik Palmstierna]]\n| officeholder_sort             = Palmstierna, Nils-Fredrik\n| born_year                     = 1919\n| died_year                     = 1990\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1 April 1970\n| term_end                      = 1973\n| timeinoffice                  = {{age in years|1970|1973}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0877.html 877]}}{{Sfn|GHT|1970|p=5}}\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 13\n| image                         = Sven-Olof_Olson.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Sven-Olof Olson]] \n| officeholder_sort             = Olson, Sven-Olof\n| born_year                     = 1926\n| died_year                     = \n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1973\n| term_end                      = 1977\n| timeinoffice                  = {{age in years|1973|1977}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0861.html 861]}}\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n| cabinet2                      = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 14\n| image                         = \n| military_rank                 = Rear admiral\n| officeholder                  = [[Bengt Schuback]] \n| officeholder_sort             = Schuback, Bengt\n| born_year                     = 1928\n| died_year                     = 2015\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1977\n| term_end                      = 1978\n| timeinoffice                  = {{age in years|1977|1978}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/0975.html 975]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 15\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Bengt Lehander]]\n| officeholder_sort             = Lehander, Bengt\n| born_year                     = 1925\n| died_year                     = 1994\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1978\n| term_end                      = 1982\n| timeinoffice                  = {{age in years|1978|1982}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0643.htm 643]}}\n| cabinet                       = [[Ola Ullsten]]\n| cabinet2                      = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 16\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Lars-Bertil Persson]]\n| officeholder_sort             = Persson, Lars-Bertil\n| born_year                     = 1934\n| died_year                     = \n| title                         = Deputy Chief<ref name=\"Spiegelberg (1984), p. 104\">{{harvnb|Spiegelberg|1984|p=[http://runeberg.org/statskal/1984/0106.html 104]}}</ref>\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1982\n| term_end                      = 1986\n| timeinoffice                  = {{age in years|1982|1986}} years\n| ref                           = <ref name=\"Spiegelberg (1984), p. 104\"/>\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 17\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Owe Wiktorin]]\n| officeholder_sort             = Wiktorin, Owe\n| born_year                     = 1940\n| died_year                     = \n| title                         = Deputy Chief<ref name=\"Bollman (1994), p. 7\">{{harvnb|Bollman|1994|p=7}}</ref>\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1986\n| term_end                      = 1991\n| timeinoffice                  = {{age in years|1986|1991}} years\n| ref                           = <ref name=\"Bollman (1994), p. 7\"/>\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n| cabinet2                      = [[Ingvar Carlsson]]\n}}\n{{Officeholder table end}}\n\n==Footnotes==\n<references group=\"note\"/>\n\n==References==\n\n===Notes===\n{{Reflist|3}}\n\n===Print===\n{{refbegin|2}}\n*{{cite journal |url=http://www.aef.se/Flygvapnet/Tidskrifter/FV_Nytt/Flygvapennytt_1994-3.pdf |journal=Flygvapennytt |title=Owe Wiktorin - v\u00e5r nye \u00d6B |trans-title=Owe Wiktorin - our new Supreme Commander |first=Ellinor |last=Bollman |year=1994 |publisher=Flygstaben |location=Stockholm |language=Swedish |number=3 |id={{LIBRIS|8257600}} |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Burling |editor1-first=Ingeborg |date=1962 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1963 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1963 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |language=Swedish |id={{LIBRIS|9649168}} |ref=harv}}\n*{{cite encyclopedia |url=https://sok.riksarkivet.se/sbl/Presentation.aspx?id=7547 |publisher=[[National Archives of Sweden]] |encyclopedia=[[Svenskt biografiskt lexikon]] |title=Axel O Rappe |first=Arvid |last=Cronenberg |year=1995\u20131997 |volume=29 |access-date=11 April 2017 |language=Swedish |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Davidsson |editor1-first=\u00c5ke |date=1966 |title=Vem \u00e4r vem?. 4, Sk\u00e5ne, Halland, Blekinge |trans-title=Who is Who?. 4, Scania, Halland, Blekinge |edition=2nd |location=Stockholm |publisher=Vem \u00e4r vem |id={{LIBRIS|53512}} |language=Swedish |ref=harv}}\n*{{cite book |url=https://www.diva-portal.org/smash/get/diva2:1295917/FULLTEXT01.pdf |editor-last=Furtenbach |editor-first=B\u00f6rje |title=Aktuellt och Historiskt: Meddelanden fr\u00e5n lmilit\u00e4rhistoriska avdelningen vid kungl. milit\u00e4rh\u00f6gskolan 1964 |series=Milit\u00e4rhistorisk tidskrift, 0283-8400 0283-8400 |year=1964 |publisher=Milit\u00e4rhistoriska avdelningen, F\u00f6rsvarsmakten |location=Stockholm |language=sv |id={{LIBRIS|s2pfv09xq2nfkc10}} |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Harnesk |editor1-first=Paul |date=1948 |title=Vem \u00e4r vem?. D. 4, Sk\u00e5nedelen |trans-title=Who's Who?. D. 4, Scania part |location=Stockholm |publisher=Vem \u00e4r vem bokf\u00f6rlag |language=Swedish |id={{LIBRIS|8198272}} |ref=harv}}\n*{{cite journal |url=http://fhs.diva-portal.org/smash/get/diva2:1340200/FULLTEXT01 |editor-first1=Lars |editor-last1=Wedin |editor-first2=Gunnar |editor-last2=\u00c5selius |first=H\u00e5kan |last=Jarmar |journal=Milit\u00e4rhistorisk tidskrift. 2005 |title=Torsten Rapp som \u00d6B: En studie av maktens f\u00f6rdelning inom det milit\u00e4ra f\u00f6rsvaret under 1960-talet |year=2005 |publisher=Milit\u00e4rhistoriska avdelningen, F\u00f6rsvarsh\u00f6gskolan |location=Stockholm |language=sv |issn=0283-8400 |id={{LIBRIS|10098614}} |ref=harv}}\n*{{cite book |editor-last=Lagerstr\u00f6m |editor-first=Sten |date=1968 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1969 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1969 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |language=Swedish |id={{LIBRIS|3681519}} |url=http://runeberg.org/vemardet/1969/0140.html |ref=harv}}\n*{{cite book |editor-last=Salander Mortensen |editor-first=Jill |year=1996 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1997 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1997 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |isbn=91-1-960852-7 |language=Swedish |id={{LIBRIS|3681533}} |ref=harv}}\n*{{cite encyclopedia |url=https://sok.riksarkivet.se/Sbl/Presentation.aspx?id=20058 |publisher=[[National Archives of Sweden]] |encyclopedia=[[Svenskt biografiskt lexikon]] |title=Dick Stenberg |first=Sven |last=Scheiderbauer |year=2007\u20132011 |volume=33 |access-date=11 April 2017 |language=Swedish |ref=harv}}\n*{{cite book |url=http://fokk.eu/files/2017/11/17-Det-ba%CC%88sta-fo%CC%88rsvarsbeslut-som-aldrig-kom-till-sta%CC%8And.pdf |last=Skoglund |first=Cla\u00ebs |title=Det b\u00e4sta f\u00f6rsvarsbeslut som aldrig kom till st\u00e5nd: ett kontrafaktiskt uppslag |series=Publikation / F\u00f6rsvaret och det kalla kriget (FOKK), 1652-5388 ; 17 |year=2009 |publisher=Svenskt milit\u00e4rhistoriskt bibliotek |location=Stockholm |language=sv |isbn=9789185789573 |id={{LIBRIS|11704940}} |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Spiegelberg |editor1-first=Christina |year=1984 |title=Sveriges statskalender. 1984 |location=Stockholm |publisher=Liber |isbn=91-38-90400-4 |language=Swedish |id={{LIBRIS|3682782}} |url=http://runeberg.org/statskal/1984/0106.html |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Uddling |editor1-first=Hans |editor2-last=Paabo |editor2-first=Katrin |date=1992 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1993 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1993 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |isbn=91-1-914072-X |language=Swedish |id={{LIBRIS|8261513}} |ref={{harvid|Uddling|Paabo|1992}}}}\n*{{cite encyclopedia |url=https://sok.riksarkivet.se/Sbl/Presentation.aspx?id=34857 |publisher=[[National Archives of Sweden]] |encyclopedia=[[Svenskt biografiskt lexikon]] |title=Nils Per Robert Swedlund |first=Kent |last=Zetterberg |year=2014 |volume=34 |page=542 |access-date=2017-12-15 |language=Swedish |ref=harv}}\n*{{cite book |date=1984 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1985 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1985 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |language=Swedish |isbn=91-1-843222-0 |id={{LIBRIS|3681527}} |ref={{harvid|Vem \u00e4r det|1984}}}}\n*{{cite web |url=https://www.un.org/en/peacekeeping/missions/untso/documents/untso_60_anniversary.pdf |publisher=[[United Nations]] |work=UNTSO News Magazine |title=UNITED NATIONS TRUCE SUPERVISION ORGANISATION 60th ANNIVERSARY |format=PDF |date=2008 |access-date=11 April 2017 |ref={{harvid|UNTSO News Magazine|2008}}}}\n*{{cite book |title=F\u00f6rsvarets traditioner i framtiden med \u00f6versiktlig historik fr\u00e5n 1500-talet |url=http://www.sfhm.se/contentassets/813daef056f04ee79a6cdca825daecdb/traditionsnamnden_forsvarets-traditioner-med-oversiktlig-historik-fran-1500-talet-reviderad-2016-05-24.pdf |year=2015 |publisher=Statens f\u00f6rsvarshistoriska museer TradN |language=Swedish |isbn=9789197859554 |id={{LIBRIS|17552963}} |access-date=11 April 2017 |ref={{harvid|F\u00f6rsvarets traditioner|2015}} |archive-url=https://web.archive.org/web/20170412061852/http://www.sfhm.se/contentassets/813daef056f04ee79a6cdca825daecdb/traditionsnamnden_forsvarets-traditioner-med-oversiktlig-historik-fran-1500-talet-reviderad-2016-05-24.pdf |archive-date=12 April 2017 |url-status=dead }}\n\n*{{cite news |url=https://tidningar.kb.se/3678898/1970-01-10/edition/156590/part/1/page/5/?q=%22bo%20westin%22&from=1969-01-01&to=1971-12-31 |work=[[G\u00f6teborgs Handels- och Sj\u00f6fartstidning]] |title=Synnergren ny \u00d6B Lundvall marinchef |agency=TT |page=5 |date=10 January 1970 |accessdate=23 April 2020 |language=Swedish |ref={{harvid|GHT|1970}}}}\n{{refend}}\n\n{{Staffs of the Swedish Armed Forces}}\n\n[[Category:Military appointments of Sweden]]\n[[Category:Chiefs of defence|Sweden]]\n[[Category:Chiefs of the Defence Staff (Sweden)| ]]\n", "text_old": "{{Infobox official post\n| post                     = Chief\n| body                     = the Defence Staff\n| native_name              = ''Chefen f\u00f6r f\u00f6rsvarsstaben''\n| insignia                 = \n| insigniasize             = \n| insigniacaption          = \n| flag                     = Naval Ensign of Sweden.svg\n| flagsize                 = \n| flagborder               = \n| flagcaption              = \n| image                    = \n| imagesize                = \n| alt                      = \n| incumbent                = \n| acting                   = \n| incumbentsince           = \n| department               = [[Ministry of Defence (Sweden)|Ministry of Defence]]\n| style                    = \n| type                     = Chief of the [[Defence Staff (Sweden)|Defence Staff]]\n| status                   = Abolished\n| abbreviation             = CFst\n| member_of                = \n| reports_to               = [[Supreme Commander of the Swedish Armed Forces]]\n| residence                = \n| seat                     = \u00d6stermalmsgatan 87, [[Stockholm]]\n| nominator                = \n| appointer                = \n| appointer_qualified      = \n| termlength               = [[At Her Majesty's pleasure]]\n| termlength_qualified     = \n| constituting_instrument  = \n| precursor                = [[General Staff (Sweden)#Chiefs of the General Staff|Chief of the General Staff]]\n| formation                = 1 July 1937\n| first                    = Major General [[Olof Th\u00f6rnell]]\n| last                     = Vice Admiral [[Peter Nordbeck (Swedish Navy officer)|Peter Nordbeck]]\n| abolished                = 1994\n| succession               = \n| unofficial_names         = ''F\u00f6rsvarsstabschef''\n| deputy                   = Vice Chief of the Defence Staff\n| salary                   = \n| website                  = \n}}\n\nThe '''Chief of the Defence Staff''' ({{lang-sv|Chefen f\u00f6r f\u00f6rsvarsstaben}}, CFst, or ''F\u00f6rsvarsstabschef'') was from 1937 to 1994 the second most senior member of the [[Swedish Armed Forces]] (after the [[Supreme Commander of the Swedish Armed Forces|Supreme Commander]]) and headed the [[Defence Staff (Sweden)|Defence Staff]]. The position was held by a senior member of one of the three main branches of the Swedish Armed Forces.\n\n==Chiefs of the Defence Staff==\n{{Officeholder table start\n| showorder                     = y\n| showimage                     = y\n| image_title                   = Portrait\n| officeholder_title            = Chief of the Defence Staff\n| showparty                     = n\n| showdefencebranch             = y\n| showtermlenght                = y\n| showref                       = y\n| showcabinet                   = y\n| cabinet_title                 = [[Prime Minister of Sweden|Prime Minister]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 1\n| image                         = O G Thornell.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Olof Th\u00f6rnell]]\n| officeholder_sort             = Th\u00f6rnell, Olof\n| acting                        = \n| born_year                     = 1877\n| died_year                     = 1977\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 July 1937{{#tag:ref|On 1 July 1936, the then Inspector General of the Infantry, Major General Olof Th\u00f6rnell, was promoted to Lieutenant General and at the same time appointed Chief of the Defense Staff. Th\u00f6rnell now began the organization work. On 1 July 1937, the new staff gathered and the Chief of Defense Staff took command.<ref name=\"Furtenbach (1964), pp. 9, 11\">{{harvnb|Furtenbach|1964|pp=9, 11}}</ref>\n|group=note}}\n| term_end                      = December 1939{{#tag:ref|On 8 December 1939, Th\u00f6rnell was appointed [[Supreme Commander of the Swedish Armed Forces]]<ref name=\"\u00d6B i historien\">{{cite web |url=http://www.forsvarsmakten.se/sv/organisation/overbefalhavaren/overbefalhavaren-i-historien/ |archive-url=https://web.archive.org/web/20190504034305/http://www.forsvarsmakten.se/sv/organisation/overbefalhavaren/overbefalhavaren-i-historien/ |publisher=[[Swedish Armed Forces]] |title=\u00d6verbef\u00e4lhavare i historien |accessdate=2014-10-24 |archive-date=4 May 2019 |language=Swedish}}</ref> without at the same time appointing a new Chief of the Defence Staff.<ref>{{harvnb|Jarmar|2005|p=71}}</ref> After Th\u00f6rnell's appointment as Supreme Commander for the mobilized elements of the armed forces in December 1939, [[Axel Rappe (1884\u20131945)|Axel Rappe]] was appointed Deputy Chief of the Defence Staff. This meant that Rappe in reality served as Chief of the Defence Staff.<ref name=\"Cronenberg (1995-1997), p. 694\">{{harvnb|Cronenberg|1995\u20131997|p=694}}</ref>|group=note}}\n| timeinoffice                  = {{age in years|1937|1939}} years\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), pp. 9, 11\"/>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 2\n| image                         = Chief of the Defence Staff, Major General Axel Bredberg circa 1942.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Axel Bredberg]] \n| officeholder_sort             = Bredberg, Axel\n| acting                        = \n| born_year                     = 1884\n| died_year                     = 1960\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 July 1942\n| term_end                      = 21 January 1944\n| timeinoffice                  = {{ayd|1942|7|1|1944|1|21}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 27\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=27}}</ref>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = -\n| image                         = C.A. Ehrensv\u00e4rd dy SvD.JPG\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Carl August Ehrensv\u00e4rd (1892\u20131974)|Carl August Ehrensv\u00e4rd]] \n| officeholder_sort             = Ehrensv\u00e4rd, Carl August\n| acting                        = y\n| born_year                     = 1892\n| died_year                     = 1974\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1944\n| term_end                      = 1945\n| timeinoffice                  = {{age in years|1944|1945}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Davidsson|1966|p=[http://runeberg.org/vemarvem/skane66/0215.html 191]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 3\n| image                         = C.A. Ehrensv\u00e4rd dy SvD.JPG\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Carl August Ehrensv\u00e4rd (1892\u20131974)|Carl August Ehrensv\u00e4rd]] \n| officeholder_sort             = Ehrensv\u00e4rd, Carl August\n| acting                        = \n| born_year                     = 1892\n| died_year                     = 1974\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 22 January 1944\n| term_end                      = 30 April 1947\n| timeinoffice                  = {{ayd|1944|1|22|1947|4|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 27\"/>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n| cabinet2                      = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 4\n| image                         = \u00d6B Nils Swedlund vid \u00d6rlogsvarvet i Karlskrona \u00e5r 1958 V17518 (crop).jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Nils Swedlund]] \n| officeholder_sort             = Swedlund, Nils\n| acting                        = \n| born_year                     = 1898\n| died_year                     = 1965\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 25 February 1947{{#tag:ref|Took office on 1 April.<ref name=\"Zetterberg (2014), p. 542\">{{harvnb|Zetterberg|2014|p=542}}</ref>|group=note}}\n| term_end                      = 1 April 1951\n| timeinoffice                  = {{ayd|1947|2|25|1951|4|1}}\n| ref                           = <ref name=\"Zetterberg (2014), p. 542\"/>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 5\n| image                         = Riri akerman.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Richard \u00c5kerman]] \n| officeholder_sort             = \u00c5kerman, Richard\n| acting                        = \n| born_year                     = 1898\n| died_year                     = 1981\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 April 1951\n| term_end                      = 30 September 1957\n| timeinoffice                  = {{ayd|1951|4|1|1957|9|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 42\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=42}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = -\n| image                         = Curt G\u00f6ransson.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Curt G\u00f6ransson]] \n| officeholder_sort             = G\u00f6ransson, Curt\n| acting                        = y\n| born_year                     = 1909\n| died_year                     = 1996\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 April 1957\n| term_end                      = 30 September 1957\n| timeinoffice                  = {{ayd|1957|4|1|1957|9|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 44\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=44}}</ref><ref name=\"Furtenbach (1964), p. 49\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=49}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 6\n| image                         = Curt G\u00f6ransson.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Curt G\u00f6ransson]] \n| officeholder_sort             = G\u00f6ransson, Curt\n| acting                        = \n| born_year                     = 1909\n| died_year                     = 1996\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 October 1957\n| term_end                      = 30 September 1961\n| timeinoffice                  = {{ayd|1957|10|1|1961|9|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 49\"/>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 7\n| image                         = Carl Eric Almgren.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Carl Eric Almgren]] \n| officeholder_sort             = Almgren, Carl Eric\n| acting                        = \n| born_year                     = 1913\n| died_year                     = 2001\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 October 1961\n| term_end                      = 30 March 1967\n| timeinoffice                  = {{ayd|1961|10|1|1967|3|30}}\n| ref                           = <ref name=\"Furtenbach (1964), p. 44\"/><ref name=\"Skoglund (2009), p. 123\">{{harvnb|Skoglund|2009|p=123}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 8\n| image                         = Stig Synnergren.jpg\n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Stig Synnergren]] \n| officeholder_sort             = Synnergren, Stig\n| acting                        = \n| born_year                     = 1915\n| died_year                     = 2004\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 April 1967\n| term_end                      = 1970\n| timeinoffice                  = {{age in years|1967|1970}} years\n| ref                           = <ref name=\"Skoglund (2009), p. 123\"/><ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/1073.html 1073]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n| cabinet2                      = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 9\n| image                         = \n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Bo Westin]] \n| officeholder_sort             = Westin, Bo\n| acting                        = \n| born_year                     = 1913\n| died_year                     = 2009\n| defence_branch                = <!--Swedish Coastal Artillery-->[[File:Amfibiek\u00e5ren vapen.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]<br><small>([[Swedish Coastal Artillery|Coastal Artillery]])</small>\n| term_start                    = 1970\n| term_end                      = 1972\n| timeinoffice                  = {{age in years|1970|1972}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/1174.html 1174]}}\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 10\n| image                         = \n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Gunnar Eklund]] \n| officeholder_sort             = Eklund, Gunnar\n| acting                        = \n| born_year                     = 1920\n| died_year                     = 2010\n| defence_branch                = <!--Swedish Coastal Artillery-->[[File:Amfibiek\u00e5ren vapen.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]<br><small>([[Swedish Coastal Artillery|Coastal Artillery]])</small>\n| term_start                    = 1972\n| term_end                      = 1976\n| timeinoffice                  = {{age in years|1972|1976}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/0273.html 273]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 10\n| image                         = Lennart Ljung.jpg\n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Lennart Ljung (general)|Lennart Ljung]] \n| officeholder_sort             = Ljung, Lennart\n| acting                        = \n| born_year                     = 1921\n| died_year                     = 1990\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1976\n| term_end                      = 1978\n| timeinoffice                  = {{age in years|1976|1978}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0701.html 701]}}\n| cabinet                       = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 11\n| image                         = \n| military_rank                 = Vice admiral\n| officeholder                  = [[Bengt Schuback]] \n| officeholder_sort             = Schuback, Bengt\n| acting                        = \n| born_year                     = 1928\n| died_year                     = 2015\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1978\n| term_end                      = 1982\n| timeinoffice                  = {{age in years|1978|1982}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/0975.html 975]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Ola Ullsten]]\n| cabinet2                      = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 12\n| image                         = \n| military_rank                 = Vice admiral\n| officeholder                  = [[Bror Stefenson]]\n| officeholder_sort             = Stefenson, Bror\n| acting                        = \n| born_year                     = 1929\n| died_year                     = 2018\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1982\n| term_end                      = 1987\n| timeinoffice                  = {{age in years|1982|1987}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Salander Mortensen|1996|p=[http://runeberg.org/vemardet/1997/1041.html 1041]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n| cabinet2                      = [[Ingvar Carlsson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 13\n| image                         = \n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Torsten Engberg]]\n| officeholder_sort             = Engberg, Torsten\n| acting                        = \n| born_year                     = 1934\n| died_year                     = 2018\n| defence_branch                = <!--Swedish Coastal Artillery-->[[File:Amfibiek\u00e5ren vapen.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]<br><small>([[Swedish Coastal Artillery|Coastal Artillery]])</small>\n| term_start                    = 1987\n| term_end                      = 1991\n| timeinoffice                  = {{age in years|1987|1991}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Salander Mortensen|1996|p=[http://runeberg.org/vemardet/1997/0293.html 293]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Ingvar Carlsson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 14\n| image                         = \n| military_rank                 = Lieutenant general\n| officeholder                  = [[Owe Wiktorin]]\n| officeholder_sort             = Wiktorin, Owe\n| acting                        = \n| born_year                     = 1940\n| died_year                     = \n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1991\n| term_end                      = 1992\n| timeinoffice                  = {{age in years|1991|1992}} years\n| ref                           = <ref name=\"Bollman (1994), p. 7\"/>\n| cabinet                       = [[Carl Bildt]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 15\n| image                         = \n| military_rank                 = Vice admiral\n| officeholder                  = [[Peter Nordbeck (Swedish Navy officer)|Peter Nordbeck]]\n| officeholder_sort             = Nordbeck, Peter\n| acting                        = \n| born_year                     = 1938\n| died_year                     = \n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1993\n| term_end                      = 1994\n| timeinoffice                  = {{age in years|1993|1994}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Salander Mortensen|1996|p=[http://runeberg.org/vemardet/1997/0825.html 825]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Carl Bildt]]\n}}\n{{Officeholder table end}}\n\n==Vice Chiefs of the Defence Staff==\n{{Officeholder table start\n| showorder                     = y\n| showimage                     = y\n| image_title                   = Portrait\n| officeholder_title            = Vice/Deputy Chief of the Defence Staff\n| showtitle                     = y\n| showparty                     = n\n| showdefencebranch             = y\n| showtermlenght                = y\n| showref                       = y\n| showcabinet                   = y\n| cabinet_title                 = [[Prime Minister of Sweden|Prime Minister]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 1\n| image                         = Axel Rappe dy. Martti Turtola. Fr\u00e5n Torne \u00e4lv till Systerb\u00e4ck. Stockholm 1987.JPG\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Axel Rappe (1884\u20131945)|Axel Rappe]] \n| officeholder_sort             = Rappe, Axel\n| born_year                     = 1884\n| died_year                     = 1945\n| title                         = Deputy Chief<br>(''St\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande chef'')\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 15 December 1939\n| term_end                      = 31 March 1941\n| timeinoffice                  = {{ayd|1939|12|15|1941|3|31}}\n| ref                           = {{#tag:ref|During the winter of 1939, when [[Axel Rappe (1884\u20131945)|Axel Rappe]] was commanding officer of the [[Svea Artillery Regiment]] in Stockholm, he was made available for service to the Chief of the Defence Staff. After [[Olof Th\u00f6rnell]]'s appointment as Supreme Commander for the mobilized elements of the armed forces in December 1939, Rappe was appointed Deputy Chief of the Defence Staff. This meant that Rappe in reality served as Chief of the Defence Staff.<ref name=\"Cronenberg (1995-1997), p. 694\"/>|group=note}}\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 2\n| image                         = \n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[Samuel \u00c5kerhielm]] \n| officeholder_sort             = \u00c5kerhielm, Samuel\n| born_year                     = 1887\n| died_year                     = 1976\n| title                         = Deputy Chief\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 3 March 1941\n| term_end                      = 1941\n| timeinoffice                  = {{age in years|1941|1941}} years\n| ref                           = {{#tag:ref|Furtenbach (1964) states that \u00c5kerhielm relieved Rappe of command on 3 March 1941<ref name=\"Furtenbach (1964), p. 33\">{{harvnb|Furtenbach|1964|p=33}}</ref> while Cronenberg (1995-1997) states that Rappe served until 31 March 1941.<ref name=\"Cronenberg (1995-1997), p. 694\"/> Harnesk (1948) states that \u00c5kerhielm served as Deputy Chief of the Defence Staff no longer than 1941.<ref>{{harvnb|Harnesk|1948|p=[http://runeberg.org/vemarvem/skane48/0614.html 614]}}</ref> Furthermore, Furtenbach (1964) states that \u00c5kerhielm was major general while Harnesk (1948) states that \u00c5kerhielm was promoted to major general in 1942, a year after serving as Deputy Chief of the Defence Staff.|group=note}}\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 3\n| image                         = \u00d6B Nils Swedlund vid \u00d6rlogsvarvet i Karlskrona \u00e5r 1958 V17518 (crop).jpg\n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[Nils Swedlund]]\n| officeholder_sort             = Swedlund, Nils\n| born_year                     = 1898\n| died_year                     = 1965\n| title                         = Vice Chief<br>(''Souschef'')\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1 January 1944\n| term_end                      = 31 March 1946\n| timeinoffice                  = {{ayd|1944|1|1|1946|3|31}}\n| ref                           = <ref name=\"Zetterberg (2014), p. 542\"/>\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 4\n| image                         = Swedish Major General Thord Bonde.jpg\n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[Thord Bonde]]\n| officeholder_sort             = Bonde, Thord\n| born_year                     = 1900\n| died_year                     = 1969\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1946\n| term_end                      = 1948\n| timeinoffice                  = {{age in years|1946|1948}} years\n| ref                           = {{#tag:ref|According to Lagerstr\u00f6m (1968), Bonde was appointed Vice Chief of the Defence Staff in 1946 and his next appointment was as second-in-command of the [[Svea Life Guards]] (I 1) in 1950.<ref name=\"Lagerstr\u00f6m (1968), p. 124\">{{harvnb|Lagerstr\u00f6m|1968|p=124}}</ref> But between these appointments, Bonde held the position as Chief of Staff of [[United Nations Truce Supervision Organization]] (UNTSO) from May 1948 to July 1948<ref name=\"UNTSO News Magazine (2008), p. 23\">{{harvnb|''UNTSO News Magazine''|2008|p=23}}</ref> and commander [[Moje \u00d6stberg]] held the position of Vice Chiefs of the Defence Staff from 1949.<ref name=\"Burling (1962), p. 1225\"/>|group=note}}\n| cabinet                       = [[Per Albin Hansson]]\n| cabinet2                      = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 5\n| image                         = \n| military_rank                 = Commander\n| officeholder                  = [[Moje \u00d6stberg]]\n| officeholder_sort             = \u00d6stberg, Moje\n| born_year                     = 1897\n| died_year                     = 1984\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1949\n| term_end                      = 1951\n| timeinoffice                  = {{age in years|1949|1951}} years\n| ref                           = <ref name=\"Burling (1962), p. 1225\">{{harvnb|Burling|1962|p=[http://runeberg.org/vemardet/1963/1241.html 1225]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 6\n| image                         = \n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[Sam Myhrman]]\n| officeholder_sort             = Myhrman, Sam\n| born_year                     = 1912\n| died_year                     = 1965\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Army-->[[File:Arm\u00e9n vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Army|Army]]\n| term_start                    = 1956\n| term_end                      = 1960\n| timeinoffice                  = {{age in years|1956|1960}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Burling|1962|p=[http://runeberg.org/vemardet/1963/0775.html 759]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 7\n| image                         = \n| military_rank                 = Colonel\n| officeholder                  = [[\u00c5ke Mang\u00e5rd]]\n| officeholder_sort             = Mang\u00e5rd, \u00c5ke\n| born_year                     = 1917\n| died_year                     = 1998\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1960\n| term_end                      = 1961\n| timeinoffice                  = {{age in years|1960|1961}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0758.html 758]}}\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 8\n| image                         = Arvas Dag Gustaf Christer.jpeg\n| military_rank                 = Commander\n| officeholder                  = [[Dag Arvas]]\n| officeholder_sort             = Arvas, Dag\n| born_year                     = 1913\n| died_year                     = 2004\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1961\n| term_end                      = 1964\n| timeinoffice                  = {{age in years|1961|1964}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/0069.html 69]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 9\n| image                         = Bengt Lundvall MM06085.jpg\n| military_rank                 = Commander\n| officeholder                  = [[Bengt Lundvall]]\n| officeholder_sort             = Lundvall, Bengt\n| born_year                     = 1915\n| died_year                     = 2010\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1964\n| term_end                      = 1966\n| timeinoffice                  = {{age in years|1964|1966}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0730.html 730]}}\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 10\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Bo Westin]]\n| officeholder_sort             = Westin, Bo\n| born_year                     = 1913\n| died_year                     = 2009\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Swedish Coastal Artillery-->[[File:Amfibiek\u00e5ren vapen.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]<br><small>([[Swedish Coastal Artillery|Coastal Artillery]])</small>\n| term_start                    = 1966\n| term_end                      = 1968\n| timeinoffice                  = {{age in years|1966|1968}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/1174.html 1174]}}\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 11\n| image                         = Dick Stenberg FVMF.003301.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Dick Stenberg]]\n| officeholder_sort             = Stenberg, Dick\n| born_year                     = 1921\n| died_year                     = 2004\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1 October 1968\n| term_end                      = 1 April 1970\n| timeinoffice                  = {{ayd|1968|10|1|1970|4|1}}\n| ref                           = <ref name=\"Scheiderbauer (2007-2011), p. 225\">{{harvnb|Scheiderbauer|2007\u20132011|p=225}}</ref>\n| cabinet                       = [[Tage Erlander]]\n| cabinet2                      = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 12\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Nils-Fredrik Palmstierna]]\n| officeholder_sort             = Palmstierna, Nils-Fredrik\n| born_year                     = 1919\n| died_year                     = 1990\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1970\n| term_end                      = 1973\n| timeinoffice                  = {{age in years|1970|1973}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0877.html 877]}}\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 13\n| image                         = Sven-Olof_Olson.jpg\n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Sven-Olof Olson]] \n| officeholder_sort             = Olson, Sven-Olof\n| born_year                     = 1926\n| died_year                     = \n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1973\n| term_end                      = 1977\n| timeinoffice                  = {{age in years|1973|1977}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0861.html 861]}}\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n| cabinet2                      = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 14\n| image                         = \n| military_rank                 = Rear admiral\n| officeholder                  = [[Bengt Schuback]] \n| officeholder_sort             = Schuback, Bengt\n| born_year                     = 1928\n| died_year                     = 2015\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Navy-->[[File:Marinen vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Navy|Navy]]\n| term_start                    = 1977\n| term_end                      = 1978\n| timeinoffice                  = {{age in years|1977|1978}} years\n| ref                           = <ref>{{harvnb|Uddling|Paabo|1992|p=[http://runeberg.org/vemardet/1993/0975.html 975]}}</ref>\n| cabinet                       = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 15\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Bengt Lehander]]\n| officeholder_sort             = Lehander, Bengt\n| born_year                     = 1925\n| died_year                     = 1994\n| title                         = Vice Chief\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1978\n| term_end                      = 1982\n| timeinoffice                  = {{age in years|1978|1982}} years\n| ref                           = {{sfn |''Vem \u00e4r det''|1984|p=[http://runeberg.org/vemardet/1985/0643.htm 643]}}\n| cabinet                       = [[Ola Ullsten]]\n| cabinet2                      = [[Thorbj\u00f6rn F\u00e4lldin]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 16\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Lars-Bertil Persson]]\n| officeholder_sort             = Persson, Lars-Bertil\n| born_year                     = 1934\n| died_year                     = \n| title                         = Deputy Chief<ref name=\"Spiegelberg (1984), p. 104\">{{harvnb|Spiegelberg|1984|p=[http://runeberg.org/statskal/1984/0106.html 104]}}</ref>\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1982\n| term_end                      = 1986\n| timeinoffice                  = {{age in years|1982|1986}} years\n| ref                           = <ref name=\"Spiegelberg (1984), p. 104\"/>\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n}}\n{{Officeholder table\n| order                         = 17\n| image                         = \n| military_rank                 = Major general\n| officeholder                  = [[Owe Wiktorin]]\n| officeholder_sort             = Wiktorin, Owe\n| born_year                     = 1940\n| died_year                     = \n| title                         = Deputy Chief<ref name=\"Bollman (1994), p. 7\">{{harvnb|Bollman|1994|p=7}}</ref>\n| defence_branch                = <!--Air Force-->[[File:Flygvapnet vapen bra.svg|50px]]<br>[[Swedish Air Force|Air Force]]\n| term_start                    = 1986\n| term_end                      = 1991\n| timeinoffice                  = {{age in years|1986|1991}} years\n| ref                           = <ref name=\"Bollman (1994), p. 7\"/>\n| cabinet                       = [[Olof Palme]]\n| cabinet2                      = [[Ingvar Carlsson]]\n}}\n{{Officeholder table end}}\n\n==Footnotes==\n<references group=\"note\"/>\n\n==References==\n\n===Notes===\n{{Reflist|3}}\n\n===Print===\n{{refbegin|2}}\n*{{cite journal |url=http://www.aef.se/Flygvapnet/Tidskrifter/FV_Nytt/Flygvapennytt_1994-3.pdf |journal=Flygvapennytt |title=Owe Wiktorin - v\u00e5r nye \u00d6B |trans-title=Owe Wiktorin - our new Supreme Commander |first=Ellinor |last=Bollman |year=1994 |publisher=Flygstaben |location=Stockholm |language=Swedish |number=3 |id={{LIBRIS|8257600}} |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Burling |editor1-first=Ingeborg |date=1962 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1963 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1963 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |language=Swedish |id={{LIBRIS|9649168}} |ref=harv}}\n*{{cite encyclopedia |url=https://sok.riksarkivet.se/sbl/Presentation.aspx?id=7547 |publisher=[[National Archives of Sweden]] |encyclopedia=[[Svenskt biografiskt lexikon]] |title=Axel O Rappe |first=Arvid |last=Cronenberg |year=1995\u20131997 |volume=29 |access-date=11 April 2017 |language=Swedish |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Davidsson |editor1-first=\u00c5ke |date=1966 |title=Vem \u00e4r vem?. 4, Sk\u00e5ne, Halland, Blekinge |trans-title=Who is Who?. 4, Scania, Halland, Blekinge |edition=2nd |location=Stockholm |publisher=Vem \u00e4r vem |id={{LIBRIS|53512}} |language=Swedish |ref=harv}}\n*{{cite book |url=https://www.diva-portal.org/smash/get/diva2:1295917/FULLTEXT01.pdf |editor-last=Furtenbach |editor-first=B\u00f6rje |title=Aktuellt och Historiskt: Meddelanden fr\u00e5n lmilit\u00e4rhistoriska avdelningen vid kungl. milit\u00e4rh\u00f6gskolan 1964 |series=Milit\u00e4rhistorisk tidskrift, 0283-8400 0283-8400 |year=1964 |publisher=Milit\u00e4rhistoriska avdelningen, F\u00f6rsvarsmakten |location=Stockholm |language=sv |id={{LIBRIS|s2pfv09xq2nfkc10}} |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Harnesk |editor1-first=Paul |date=1948 |title=Vem \u00e4r vem?. D. 4, Sk\u00e5nedelen |trans-title=Who's Who?. D. 4, Scania part |location=Stockholm |publisher=Vem \u00e4r vem bokf\u00f6rlag |language=Swedish |id={{LIBRIS|8198272}} |ref=harv}}\n*{{cite journal |url=http://fhs.diva-portal.org/smash/get/diva2:1340200/FULLTEXT01 |editor-first1=Lars |editor-last1=Wedin |editor-first2=Gunnar |editor-last2=\u00c5selius |first=H\u00e5kan |last=Jarmar |journal=Milit\u00e4rhistorisk tidskrift. 2005 |title=Torsten Rapp som \u00d6B: En studie av maktens f\u00f6rdelning inom det milit\u00e4ra f\u00f6rsvaret under 1960-talet |year=2005 |publisher=Milit\u00e4rhistoriska avdelningen, F\u00f6rsvarsh\u00f6gskolan |location=Stockholm |language=sv |issn=0283-8400 |id={{LIBRIS|10098614}} |ref=harv}}\n*{{cite book |editor-last=Lagerstr\u00f6m |editor-first=Sten |date=1968 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1969 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1969 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |language=Swedish |id={{LIBRIS|3681519}} |url=http://runeberg.org/vemardet/1969/0140.html |ref=harv}}\n*{{cite book |editor-last=Salander Mortensen |editor-first=Jill |year=1996 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1997 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1997 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |isbn=91-1-960852-7 |language=Swedish |id={{LIBRIS|3681533}} |ref=harv}}\n*{{cite encyclopedia |url=https://sok.riksarkivet.se/Sbl/Presentation.aspx?id=20058 |publisher=[[National Archives of Sweden]] |encyclopedia=[[Svenskt biografiskt lexikon]] |title=Dick Stenberg |first=Sven |last=Scheiderbauer |year=2007\u20132011 |volume=33 |access-date=11 April 2017 |language=Swedish |ref=harv}}\n*{{cite book |url=http://fokk.eu/files/2017/11/17-Det-ba%CC%88sta-fo%CC%88rsvarsbeslut-som-aldrig-kom-till-sta%CC%8And.pdf |last=Skoglund |first=Cla\u00ebs |title=Det b\u00e4sta f\u00f6rsvarsbeslut som aldrig kom till st\u00e5nd: ett kontrafaktiskt uppslag |series=Publikation / F\u00f6rsvaret och det kalla kriget (FOKK), 1652-5388 ; 17 |year=2009 |publisher=Svenskt milit\u00e4rhistoriskt bibliotek |location=Stockholm |language=sv |isbn=9789185789573 |id={{LIBRIS|11704940}} |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Spiegelberg |editor1-first=Christina |year=1984 |title=Sveriges statskalender. 1984 |location=Stockholm |publisher=Liber |isbn=91-38-90400-4 |language=Swedish |id={{LIBRIS|3682782}} |url=http://runeberg.org/statskal/1984/0106.html |ref=harv}}\n*{{cite book |editor1-last=Uddling |editor1-first=Hans |editor2-last=Paabo |editor2-first=Katrin |date=1992 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1993 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1993 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |isbn=91-1-914072-X |language=Swedish |id={{LIBRIS|8261513}} |ref={{harvid|Uddling|Paabo|1992}}}}\n*{{cite encyclopedia |url=https://sok.riksarkivet.se/Sbl/Presentation.aspx?id=34857 |publisher=[[National Archives of Sweden]] |encyclopedia=[[Svenskt biografiskt lexikon]] |title=Nils Per Robert Swedlund |first=Kent |last=Zetterberg |year=2014 |volume=34 |page=542 |access-date=2017-12-15 |language=Swedish |ref=harv}}\n*{{cite book |date=1984 |title=Vem \u00e4r det: svensk biografisk handbok. 1985 |trans-title=Who is it: Swedish biographical handbook. 1985 |location=Stockholm |publisher=Norstedt |language=Swedish |isbn=91-1-843222-0 |id={{LIBRIS|3681527}} |ref={{harvid|Vem \u00e4r det|1984}}}}\n*{{cite web |url=https://www.un.org/en/peacekeeping/missions/untso/documents/untso_60_anniversary.pdf |publisher=[[United Nations]] |work=UNTSO News Magazine |title=UNITED NATIONS TRUCE SUPERVISION ORGANISATION 60th ANNIVERSARY |format=PDF |date=2008 |access-date=11 April 2017 |ref={{harvid|UNTSO News Magazine|2008}}}}\n*{{cite book |title=F\u00f6rsvarets traditioner i framtiden med \u00f6versiktlig historik fr\u00e5n 1500-talet |url=http://www.sfhm.se/contentassets/813daef056f04ee79a6cdca825daecdb/traditionsnamnden_forsvarets-traditioner-med-oversiktlig-historik-fran-1500-talet-reviderad-2016-05-24.pdf |year=2015 |publisher=Statens f\u00f6rsvarshistoriska museer TradN |language=Swedish |isbn=9789197859554 |id={{LIBRIS|17552963}} |access-date=11 April 2017 |ref={{harvid|F\u00f6rsvarets traditioner|2015}} |archive-url=https://web.archive.org/web/20170412061852/http://www.sfhm.se/contentassets/813daef056f04ee79a6cdca825daecdb/traditionsnamnden_forsvarets-traditioner-med-oversiktlig-historik-fran-1500-talet-reviderad-2016-05-24.pdf |archive-date=12 April 2017 |url-status=dead }}\n{{refend}}\n\n{{Staffs of the Swedish Armed Forces}}\n\n[[Category:Military appointments of Sweden]]\n[[Category:Chiefs of defence|Sweden]]\n[[Category:Chiefs of the Defence Staff (Sweden)| ]]\n", "name_user": "Saftgurka", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Chief_of_the_Defence_Staff_(Sweden)"}
