{"title_page": "Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd", "text_new": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{short description|Czech lawyer}}\n{{Infobox officeholder\n|name            = Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd\n|native_name     = \n|image           = Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd.jpg\n|caption         = Ji\u010d\u00ednsk\u00fd in 2010\n|office          = Member of the [[Chamber of Deputies of the Czech Republic]]\n|term_start      = 26 July 2003\n|term_end        = 3 June 2010\n|predecessor     = \n|successor       = \n|office2         = Member of the [[Chamber of Deputies of the Czech Republic]]\n|term_start2     = 1 June 1996\n|term_end2       = 20 June 2002\n|predecessor2    = \n|successor2      = \n|office3         = Member of the [[Federal Assembly (Czechoslovakia)|Federal Assembly]] of [[Czechoslovakia]]\n|term_start3     = 30 January 1990\n|term_end3       = 31 December 1992\n|predecessor3    = \n|successor3      = \n|office4         = Member of the [[Federal Assembly (Czechoslovakia)|Federal Assembly]] of [[Czechoslovakia]]\n|term_start4     = 1969\n|term_end4       = 1969\n|predecessor4    = \n|successor4      = \n|office5         = Member of the [[Czech National Council]]\n|term_start5     = 1969 \n|term_end5       = 1969\n|predecessor5    = \n|successor5      = \n|birth_name      = \n|birth_date      = {{birth date|df=yes|1929|2|26}}\n|birth_place     = [[Ost\u0159e\u0161any]], [[Czechoslovakia]]\n|death_date      = {{death date and age|df=yes|2020|4|9|1929|2|26}}\n|death_place     = [[Czech Republic]]\n|spouse          = \n|children        = \n|party           = [[Czech Social Democratic Party]] (1992\u20132020)\n|otherparty      = [[Civic Forum]]<br>[[Communist Party of Czechoslovakia]]\n|alma_mater      = [[Charles University]]\n|education       = Lawyer<br>Politician\n|occupation      = \n|website         = \n}}\n\n'''Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd''' (26 February 1929 \u2013 9 April 2020) was a Czech lawyer, politician, co-architect of the [[Constitution of the Czech Republic]], and [[Charter 77]] signatory. He served as a [[Chamber of Deputies of the Czech Republic|Deputy]] from 1996 to 2002 and from 2003 until 2010.<ref name=ct24>{{cite news |first=|last=|title=Zem\u0159el pr\u00e1vn\u00edk a n\u011bkdej\u0161\u00ed politik Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd  |url=https://ct24.ceskatelevize.cz/domaci/3073938-zemrel-pravnik-a-nekdejsi-politik-zdenek-jicinsky |work=[[\u010cT24]]  |publisher= |date=2020-04-09 |accessdate=2020-04-12 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20200409111455/https://ct24.ceskatelevize.cz/domaci/3073938-zemrel-pravnik-a-nekdejsi-politik-zdenek-jicinsky |archivedate=2020-04-09 |url-status=live|language=cs}}</ref><ref name=novinky>{{cite news |first=|last=|title=Zem\u0159el Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd |url=https://www.novinky.cz/domaci/clanek/zemrel-zdenek-jicinsky-40320029?seq_no=2 |work=[[Novinky.cz]]  |publisher= |date=2020-04-09 |accessdate=2020-04-12 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20200412014453/https://www.novinky.cz/domaci/clanek/zemrel-zdenek-jicinsky-40320029?seq_no=2 |archivedate=2020-04-12 |url-status=live|language=cs}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Jicinsky, Zdenek}}\n[[Category:1929 births]]\n[[Category:2020 deaths]]\n[[Category:Czech jurists]]\n[[Category:Charter 77 signatories]]\n[[Category:Members of the Chamber of Deputies of the Czech Republic (2006\u20132010)]]\n[[Category:Members of the Chamber of Deputies of the Czech Republic (2002\u20132006)]]\n[[Category:Members of the Chamber of Deputies of the Czech Republic (1996\u20131998)]]\n[[Category:Members of the Federal Assembly of Czechoslovakia]]\n[[Category:Members of the Czech National Council]]\n[[Category:Recipients of Medal of Merit (Czech Republic)]]\n[[Category:Charles University in Prague faculty]]\n[[Category:Czech Social Democratic Party MPs]]\n[[Category:Civic Movement politicians]]\n[[Category:Czech Social Democratic Party politicians]]\n[[Category:Communist Party of Czechoslovakia politicians]]\n[[Category:Charles University in Prague alumni]]\n[[Category:People from Pardubice District]]\n\n{{Czech-politician-stub}}\n{{short description|Czech politician}}\n", "text_old": "{{Infobox officeholder\n|name            = Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd\n|native_name     = \n|image           = Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd.jpg\n|caption         = Ji\u010d\u00ednsk\u00fd in 2010\n|office          = Member of the [[Chamber of Deputies of the Czech Republic]]\n|term_start      = July 26, 2003\n|term_end        = June 3, 2010\n|predecessor     = \n|successor       = \n|office2         = Member of the [[Chamber of Deputies of the Czech Republic]]\n|term_start2     = June 1, 1996\n|term_end2       = June 20, 2002\n|predecessor2    = \n|successor2      = \n|office3         = Member of the [[Federal Assembly (Czechoslovakia)|Federal Assembly]] of [[Czechoslovakia]]\n|term_start3     = January 30, 1990\n|term_end3       = December 31, 1992\n|predecessor3    = \n|successor3      = \n|office4         = Member of the [[Federal Assembly (Czechoslovakia)|Federal Assembly]] of [[Czechoslovakia]]\n|term_start4     = 1969\n|term_end4       = 1969\n|predecessor4    = \n|successor4      = \n|office5         = Member of the [[Czech National Council]]\n|term_start5     = 1969 \n|term_end5       = 1969\n|predecessor5    = \n|successor5      = \n|birth_name      = \n|birth_date      = {{birth date|1929|2|26}}\n|birth_place     = [[Ost\u0159e\u0161any]], [[Czechoslovakia]]\n|death_date      = {{death date and age|2020|4|9|1929|2|26}}\n|death_place     = [[Czech Republic]]\n|spouse          = \n|children        = \n|party           = [[Czech Social Democratic Party]] (1992\u20132020)\n|otherparty      = [[Civic Forum]]<br>[[Communist Party of Czechoslovakia]]\n|alma_mater      = [[Charles University]]\n|education       = Lawyer<br>Politician\n|occupation      = \n|website         = \n}}\n\n'''Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd''' (February 26, 1929 \u2013 April 9, 2020) was a Czech lawyer, politician, co-architect of the [[Constitution of the Czech Republic]], and [[Charter 77]] signatory. He served as a [[Chamber of Deputies of the Czech Republic|Deputy]] from 1996 to 2002 and from 2003 until 2010.<ref name=ct24>{{cite news |first=|last=|title=Zem\u0159el pr\u00e1vn\u00edk a n\u011bkdej\u0161\u00ed politik Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd  |url=https://ct24.ceskatelevize.cz/domaci/3073938-zemrel-pravnik-a-nekdejsi-politik-zdenek-jicinsky |work=[[\u010cT24]]  |publisher= |date=2020-04-09 |accessdate=2020-04-12 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20200409111455/https://ct24.ceskatelevize.cz/domaci/3073938-zemrel-pravnik-a-nekdejsi-politik-zdenek-jicinsky |archivedate=2020-04-09 |url-status=live|language=cs}}</ref><ref name=novinky>{{cite news |first=|last=|title=Zem\u0159el Zden\u011bk Ji\u010d\u00ednsk\u00fd |url=https://www.novinky.cz/domaci/clanek/zemrel-zdenek-jicinsky-40320029?seq_no=2 |work=[[Novinky.cz]]  |publisher= |date=2020-04-09 |accessdate=2020-04-12 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20200412014453/https://www.novinky.cz/domaci/clanek/zemrel-zdenek-jicinsky-40320029?seq_no=2 |archivedate=2020-04-12 |url-status=live|language=cs}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Jicinsky, Zdenek}}\n[[Category:1929 births]]\n[[Category:2020 deaths]]\n[[Category:Czech jurists]]\n[[Category:Charter 77 signatories]]\n[[Category:Members of the Chamber of Deputies of the Czech Republic (2006\u20132010)]]\n[[Category:Members of the Chamber of Deputies of the Czech Republic (2002\u20132006)]]\n[[Category:Members of the Chamber of Deputies of the Czech Republic (1996\u20131998)]]\n[[Category:Members of the Federal Assembly of Czechoslovakia]]\n[[Category:Members of the Czech National Council]]\n[[Category:Recipients of Medal of Merit (Czech Republic)]]\n[[Category:Charles University in Prague faculty]]\n[[Category:Czech Social Democratic Party MPs]]\n[[Category:Civic Movement politicians]]\n[[Category:Czech Social Democratic Party politicians]]\n[[Category:Communist Party of Czechoslovakia politicians]]\n[[Category:Charles University in Prague alumni]]\n[[Category:People from Pardubice District]]\n\n{{Czech-politician-stub}}\n{{short description|Czech politician}}\n", "name_user": "Dl2000", "label": "safe", "comment": "repair template; tidy", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Zden%C4%9Bk_Ji%C4%8D%C3%ADnsk%C3%BD"}
