{"title_page": "Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve", "text_new": "{{Use mdy dates|date=April 2015}}\n{{Infobox scientist\n|name = Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve\n|image =\n|image_size =\n|caption = Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve\n|birth_date  = {{birth date and age|1958|11|21}}\n|birth_place = [[Pitanga, Paran\u00e1|Pitanga]], Paran\u00e1, Brazil\n|nationality =Brazilian\n|fields = [[Constitutional law]]\n|workplaces = [[Federal University of Paran\u00e1]]\n[[Autonomous University Center of Brazil (UniBrasil)]]\n[[Universidad Pablo de Olavide]]\n|alma_mater = [[Federal University of Paran\u00e1]]\n|website ={{url|clemersoncleve.com.br/}}\n}}\n\n'''Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve''' (born November 21, 1958) is a [[Brazil]]ian jurist, Law school professor, and lawyer.\n\nOne of the most respected constitutionalists in Brazil,<ref>{{cite web|title=Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve - Jurist of Brazil|url=http://www.unibrasil.com.br/noticias/detalhes.asp?id_noticia=12234|access-date=April 24, 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20150724212021/http://www.unibrasil.com.br/noticias/detalhes.asp?id_noticia=12234|archive-date=July 24, 2015|url-status=dead}}</ref><ref>{{cite web|last1=LORENZETTO|first1=Bruno Meneses|last2=KENICKE|first2=Pedro Henrique Gallotti|title=The most quoted constitutionalists in Supreme Federal Court|url=http://www.migalhas.com.br/Quentes/17,MI182136,61044-Estudo+revela+doutrinadores+de+Direito+Constitucional+mais+citados|publisher=Migalhas}}</ref> he is a full professor of [[constitutional law]] at the [[Federal University of Paran\u00e1|Federal University of Paran\u00e1 (UFPR)]] (undergraduate, LL.M, and J.S.D.).<ref name=\"ufpr\">{{cite web|url=http://www.direito.ufpr.br/index.php?option=com_content&view=category&layout=blog&id=70&Itemid=259|title=Portal do Direito UFPR|publisher=direito.ufpr.br|accessdate=March 14, 2016}}</ref> Cl\u00e8ve is also a full professor of constitutional law and president at the Autonomous University Center of Brazil (UniBrasil),<ref name=\"unibrasil\">{{cite web|url=http://www.unibrasil.com.br/detalhe_categoria.asp?id=638|title=UniBrasil|publisher=unibrasil.com.br|accessdate=March 14, 2016|archive-url=https://web.archive.org/web/20160304041100/http://www.unibrasil.com.br/detalhe_categoria.asp?id=638|archive-date=March 4, 2016|url-status=dead}}</ref> and a visiting professor at [[Universidad Pablo de Olavide]] \u2013 M\u00e1ster Universitario en Derechos Humanos, Interculturalidad y Desarrollo (LL.M) and Doctorado en Ciencias Jur\u00eddicas y Pol\u00edticas (J.S.D.) (Sevilla, Espa\u00f1a).<ref name=\"upo\">{{cite web|url=http://www.upo.es/portal/impe/web/portada|title=Universidad Pablo de Olavide, de Sevilla|publisher=upo.es|accessdate=March 14, 2016}}</ref> Cl\u00e8ve also works as the institutional leader of the UFPR's 'Center of Constitutional Investigations' ([[:pt:N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais|NINC-UFPR]]).<ref name=\"ninc\">{{cite web|url=http://www.ninc.com.br/index.php#|title=NINC - N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais|publisher=ninc.com.br|accessdate=March 14, 2016}}</ref>\n\nCl\u00e8ve completed his university studies at [[Federal University of Paran\u00e1]] Law School in 1980 and his LLM at the [[Federal University of Santa Catarina]] in 1983, and his JSD in public law at the Facult\u00e9 de Droit of the [[Universit\u00e9 catholique de Louvain]] in Belgium in 1985, and at the [[Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo]] in 1992. He became the first full professor of constitutional law at the Federal University of Paran\u00e1 in 1992,<ref>{{cite web |url=http://www.clemersoncleve.adv.br/wp-content/uploads/2013/02/Direito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%C3%A7%C3%A3o1.pdf |title=Archived copy |accessdate=2015-04-23 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20160303170626/http://www.clemersoncleve.adv.br/wp-content/uploads/2013/02/Direito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%C3%A7%C3%A3o1.pdf |archivedate=March 3, 2016 |df=mdy-all }}</ref> with a thesis entitled \"Judicial review in Brazilian Law\", a classic in the Brazilian juridical literature.\n<ref>FISCHER, Octavio Campos. Resenha de CL\u00c8VE, Cl\u00e8merson Merlin. A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de Constitucionalidade no Direito Brasileiro. RT : S\u00e3o Paulo, 1995, 297 p. In: Sequ\u00eancia, v. 15, n. 29, 1994, p. 91-94 / https://periodicos.ufsc.br/index.php/sequencia/article/view/15853/14346</ref>\n\nCl\u00e8ve is also a member of the Academy of Juridical Literature of Paran\u00e1 (Chair n. 40),<ref name=\"aplj\">{{cite web|url=http://www.aplj.com.br/cadeiras/clemerson-merlin-cleve/|archive-url=https://web.archive.org/web/20150224210301/http://www.aplj.com.br/cadeiras/clemerson-merlin-cleve/ |archive-date=2015-02-24 |url-status=dead|title=CADEIRA 40 Patrono: Zacarias de Gois e Vasconcellos Acad\u00eamico: Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve &#124; Academia Paranaense de Letras Jur\u00eddicas|accessdate=March 14, 2016}}</ref> and a member of the International Association of Constitutional Law.<ref name=\"iacl-aidc\">{{cite web|url=http://www.iacl-aidc.org/|title=IACL-AIDC.org - Home|publisher=iacl-aidc.org|accessdate=March 14, 2016}}</ref> Cl\u00e8ve is member of several editorial boards on specialized constitutional law reviews. Acting as an attorney and a legal adviser, his firm is based on the city of [[Curitiba]], Paran\u00e1, Brazil.\n\nIn February,<ref name=\"uol\">{{cite web|url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2015/02/1589344-dilma-indicara-novo-ministro-do-stf-neste-mes.shtml|title=Dilma indicar\u00e1 novo ministro do STF neste m\u00eas - 13/02/2015 - Poder - Folha de S.Paulo|publisher=www1.folha.uol.com.br|accessdate=March 14, 2016}}</ref> March,<ref>http://politica.estadao.com.br/noticias/geral{{Dead link|date=November 2019 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}, dilma-deve-indicar-novo-ministro-do-stf-ainda-nesta-semana,1643126</ref> April,<ref>http://politica.estadao.com.br/noticias/geral{{Dead link|date=November 2019 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}, dilma-deve-anunciar-novo-ministro-do-stf-ate-terca,1664678</ref> June<ref>{{cite web|URL = http://justificando.com/2015/06/09/a-magna-carta-e-um-mito-juristas-comentam-sua-influencia-no-brasil/|title = A Magna Carta \u00e9 um mito? Juristas comentam sua influ\u00eancia no Brasil|date = June 10, 2015 |accessdate = June 10, 2015 |author = |work = Justificando}}</ref> 2015, and in January, 2017<ref>{{cite web|URL = http://www.jornalopcao.com.br/bastidores/lista-dos-juristas-que-sao-mais-cotados-para-substituir-teori-zavascki-85132/|title = Lista dos juristas que s\u00e3o mais cotados para substituir Teori Zavascki|date = January 20, 2017 |accessdate = February 20, 2017 |author = |work = Jornal Op\u00e7\u00e3o}}</ref><ref>{{cite web|URL = https://oimparcial.com.br/noticias/2017/01/confira-5-juristas-que-poderiam-ser-indicados-para-o-stf/|title = Confira 5 juristas que poderiam ser indicados|date = January 20, 2017 |accessdate = February 20, 2017 |author = |work = Jornal O Imparcial}}</ref><ref>{{cite web|URL = http://www.oitomeia.com.br/noticias/politica/2017/01/20/piauiensemarcus-viniciuse-cotado-para-assumir-vaga-do-ministro-teori-zavascki/|title = Marcus Vinicius \u00e9 cotado para assumir a vaga do ministro Teori Zavascki Al\u00e9m de Marcus Vinicius, S\u00e9rgio Moro, Cl\u00e9merson Cl\u00e8ve, Mauro Campbell, Heleno Torres, Herman Benjamin, Nancy Andrighi, Laurita Vaz e Humberto Martins est\u00e3o entre os demais cotados|date = January 20, 2017 |accessdate = February 20, 2017 |author = |work = Jornal Oito e Meia}}</ref> his name showed up several times in the Brazilian press as a likely candidate for a nomination to the [[Supreme Federal Court]].\n\nIn 2017, Cl\u00e8ve was quoted in the press as the academic supervisor of [[S\u00e9rgio Moro]] and Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto, judges in [[Operation Car Wash]] cases, at the Master in Constitutional Law of [[Federal University of Paran\u00e1]] Graduate Program.<ref>{{cite web|url=http://piaui.folha.uol.com.br/eles-vao-julgar-lula/|title=Eles v\u00e3o julgar Lula|date=July 12, 2017|access-date=July 17, 2017|work=Revista Piau\u00ed|author=Andreas M\u00fcller}}</ref><ref>{{cite web|url=https://oglobo.globo.com/brasil/desembargadores-que-vao-julgar-lula-so-inocentaram-5-de-48-condenados-21584372|title=Desembargadores que v\u00e3o julgar Lula s\u00f3 inocentaram 5 de 48 condenados|date=July 14, 2017|access-date=July 17, 2017|work=O Globo|author=Tiago Dantas}}</ref><ref>{{cite web|url=https://issuu.com/icnews/docs/14-07-2017|title=Cl\u00e8merson Cl\u00e8ve orientou Gebran e Moro|date=July 14, 2017|access-date=July 17, 2017|work=Di\u00e1rio Ind\u00fastria & Com\u00e9rcio|author=Aroldo Mur\u00e1}}</ref>\n\nCl\u00e8ve was nominated for the [[Pr\u00eamio Jabuti]] in Juridical Literature 2015 for his book ''Fundamental Rights and Constitutional Jurisdiction''.<ref name=\"premiojabuti\">{{cite web|url=http://premiojabuti.com.br/resultados-2015/direito-2/|title=Pr\u00eamio Jabuti 2015 Direito \u00bb Pr\u00eamio Jabuti 2015|publisher=premiojabuti.com.br|accessdate=March 14, 2016|archive-url=https://web.archive.org/web/20160303181944/http://premiojabuti.com.br/resultados-2015/direito-2/|archive-date=March 3, 2016|url-status=dead}}</ref>\n\n== Professional activities ==\nCl\u00e8ve was Professor of [[Public International Law]] at [[UFPR]] (1986\u201389); Public Attorney of the State of [[Paran\u00e1 (state)|Paran\u00e1]] (1986\u20132009); Chair's Legal Adviser of Constituent Process of the State Constitution of Paran\u00e1 (1989); Republic's Public Prosecutor (1990\u201392); Coordinator (1992\u201394), and Vice-Director (1992\u201396) of the [[Federal University of Paran\u00e1]] Law School; and Substitute Judge of the Regional Electoral Court of Paran\u00e1 (1999\u20132000).\n\nSome main cases which he promoted or participated:\n* As Republic's Public Prosecutor, Cl\u00e8ve prosecuted, by means of an civil action, the Union, [[Funai]], [[Ibama]] and Itaipu to protect the native forest, to proportionate alimentary and sanitary care, and to recover the lost lands by the people [[Av\u00e1 guaran\u00ed]] during the colonization process on the west of the State of Paran\u00e1 (1990);<ref>O Estado do Paran\u00e1 Journal, 10 de abril de 1990</ref><ref>O Estado do Paran\u00e1 Journal, 14 de outubro de 1990</ref><ref>O Estado do Paran\u00e1 Journal, 25 de novembro de 1990</ref>\n* In 2003, Cl\u00e8ve defended the establishment of affirmative actions policies in Brazil. The outcome of this defense and memento was the ground for an article entitled \"A\u00e7\u00f5es Afirmativas, justi\u00e7a e igualdade\" (\"Affirmative Actions, Justice, and Equality\"), published in Portuguese in several juridical scientific journals and reviews in Brazil;<ref name=\"jus\">{{cite web|url=http://jus.com.br/artigos/36521/acoes-afirmativas-justica-e-igualdade|title=A\u00e7\u00f5es afirmativas, justi\u00e7a e igualdade - Jus Navigandi|publisher=jus.com.br|accessdate=March 14, 2016}}</ref>\n* He worked for the Brazilian Ministry of Justice in the Group of Experts who was responsible for the new Migrations' Statute draft (''''Anteprojeto da Nova Lei de Migra\u00e7\u00e3o'''' \u2013 2013 to 2014).<ref>http://www.conjur.com.br/2013-jul-27/ministerio-justica-inicia-reformulacao-legislacao-migracao</ref>\n\n== Publications (Partial list, in Portuguese) ==\n* ''[http://loja.editoraforum.com.br/governo-democratico-e-jurisdicao-constitucional Governo Democr\u00e1tico e Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional],'' Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2016 (Co-author, with Bruno Meneses Lorenzetto). (''Democratic Government and Constitutional Jurisdiction)''\n* Cole\u00e7\u00e3o Doutrinas Essenciais - Direito Constitucional, 5 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2015 (Editor). (''The Essential Doctrines - New Volumes'')\n* Doutrina, Processos e Procedimentos: Direito Constitucional, 2 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2015 (Editor). (''Doctrine, Process and Procedures: Constitutional Law'')\n* Direitos Fundamentais e Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2014 (Co-author, with Alexandre Freire). (''Fundamental Rights and Constitutional Jurisdiction'')\n* Direito Constitucional Brasileiro, 3 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2014 (Editor). (''Brazilian Constitutional Law'')\n* Temas de Direito Constitucional, 2 ed., Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2014 (''Issues on Constitutional Law'')\n* Jurisdi\u00e7\u00e3o e Quest\u00f5es Controvertidas de Direito Constitucional, Curitiba, Juru\u00e1, 2013 (Editor). (''Jurisdiction and Constitutional Law's Controversial Questions'')\n* Solu\u00e7\u00f5es Pr\u00e1ticas de Direito: Direito Constitucional, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2012. (''Practical Solutions of Law: Constitutional Law'')\n* Fidelidade Partid\u00e1ria e Impeachment (Estudo de caso), 2. ed., Curitiba, Juru\u00e1, 2012. (''Partisan fidelity and Impeachment'')\n* ''[http://loja.editoraforum.com.br/para-uma-dogmatica-constitucional-emancipatoria?search=para%20uma%20dogm%C3%A1tica Para uma dogm\u00e1tica constitucional emancipat\u00f3ria]'', Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2012. (''For an emancipatory constitutional dogmatic'')\n* O Direito e os Direitos: elementos para uma cr\u00edtica do Direito Contempor\u00e2neo, 3. ed., Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2011. (''The Law and the Rights: elements for a Contemporary Law's critic'')\n* Doutrinas Essenciais \u2013 Direito Constitucional, 7 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2011 (Co-author, with [[Lu\u00eds Roberto Barroso]]). (''The Essential Doctrines - Constitutional Law'')\n* ''[http://loja.editoraforum.com.br/constituicao-democracia-e-justica-aportes-para-um-constitucionalismo-igualitario?search=Constitui%C3%A7%C3%A3o%2C%20democracia Constitui\u00e7\u00e3o, Democracia e Justi\u00e7a: aportes para um constitucionalismo igualit\u00e1rio]'', Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2011 (Editor). (''Constitution, Democracy, and Justice: issues for an egalitarian constitutionalism'')\n* Atividade Legislativa do Poder Executivo, 3. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2011. (''Legislative Activity of the Executive Power'')\n* Teatro inexperto em duas pe\u00e7as quase dist\u00f3picas, Curitiba, Artes & Textos, 2011. (''Inexpert Theater in two almost distopic plays'')\n* Medidas Provis\u00f3rias, 3. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2010. (''Provisory Acts'')\n* Direitos Humanos e Democracia, Rio de Janeiro, Forense, 2007 (Co-editor, with Ingo Wolfgang Sarlet; Alexandre Coutinho Pagliarini). (''Human rights and Democracy'')\n* A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de Constitucionalidade no Direito Brasileiro, 2. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2000. (''The Judicial Review in the Brazilian Law'')\n* Temas de Direito Constitucional (e de Teoria do Direito), S\u00e3o Paulo, Acad\u00eamica, 1993. (''Issues on Constitutional Law and Theory of Law'')\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* [http://lattes.cnpq.br/3835364244120054 Curriculum Lattes] (Brazilian Scientific platform)\n* [https://ufpr.academia.edu/CMerlinCl%C3%A8ve Academia.edu - Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve] (English/ Portuguese version)\n* [http://clemersoncleve.com.br/ Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve \u2013 website] (Portuguese version)\n* [http://www.cleveadvogados.com.br/en/ Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve Associated Attorneys] (English version)\n* [http://www.ppgd.ufpr.br/ LL.M and JSD at UFPR]\n* [http://www.unibrasil.com.br/ Autonomous University Center of Brazil] (Portuguese version)\n* [https://web.archive.org/web/20141223031703/http://www.aplj.com.br/ Academy of Juridical Literature of Paran\u00e1] (Portuguese version)\n* [http://jus.com.br/938430-clemerson-merlin-cleve/perfil JusNavigandi]\n\n{{Jurisprudence}}\n{{Portal bar|Law|Brazil|Biography}}\n\n{{authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Cleve, Clemerson Merlin}}\n[[Category:1958 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Brazilian jurists]]\n[[Category:Brazilian lawyers]]\n[[Category:Brazilian male writers]]\n[[Category:People from Curitiba]]\n[[Category:Federal University of Paran\u00e1 alumni]]\n[[Category:Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo alumni]]\n[[Category:Federal University of Santa Catarina alumni]]\n[[Category:Brazilian constitutional law]]\n[[Category:Constitutional law]]\n", "text_old": "{{Use mdy dates|date=April 2015}}\n{{Infobox scientist\n|name = Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve\n|image =\n|image_size =\n|caption = Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve\n|birth_date  = {{birth date and age|1958|11|21}}\n|birth_place = [[Pitanga, Paran\u00e1|Pitanga]], Paran\u00e1, Brazil\n|nationality =Brazilian\n|fields = [[Constitutional law]]\n|workplaces = [[Federal University of Paran\u00e1]]\n[[Autonomous University Center of Brazil (UniBrasil)]]\n[[Universidad Pablo de Olavide]]\n|alma_mater = [[Federal University of Paran\u00e1]]\n|website ={{url|clemersoncleve.com.br/}}\n}}\n\n'''Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve''' (born November 21, 1958) is a [[Brazil]]ian jurist, Law school professor, and lawyer.\n\nOne of the most respected constitutionalists in Brazil,<ref>{{cite web|title=Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve - Jurist of Brazil|url=http://www.unibrasil.com.br/noticias/detalhes.asp?id_noticia=12234|access-date=April 24, 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20150724212021/http://www.unibrasil.com.br/noticias/detalhes.asp?id_noticia=12234|archive-date=July 24, 2015|url-status=dead}}</ref><ref>{{cite web|last1=LORENZETTO|first1=Bruno Meneses|last2=KENICKE|first2=Pedro Henrique Gallotti|title=The most quoted constitutionalists in Supreme Federal Court|url=http://www.migalhas.com.br/Quentes/17,MI182136,61044-Estudo+revela+doutrinadores+de+Direito+Constitucional+mais+citados|publisher=Migalhas}}</ref> he is a full professor of [[constitutional law]] at the [[Federal University of Paran\u00e1|Federal University of Paran\u00e1 (UFPR)]] (undergraduate, LL.M, and J.S.D.).<ref name=\"ufpr\">{{cite web|url=http://www.direito.ufpr.br/index.php?option=com_content&view=category&layout=blog&id=70&Itemid=259|title=Portal do Direito UFPR|publisher=direito.ufpr.br|accessdate=March 14, 2016}}</ref> Cl\u00e8ve is also a full professor of constitutional law and president at the Autonomous University Center of Brazil (UniBrasil),<ref name=\"unibrasil\">{{cite web|url=http://www.unibrasil.com.br/detalhe_categoria.asp?id=638|title=UniBrasil|publisher=unibrasil.com.br|accessdate=March 14, 2016|archive-url=https://web.archive.org/web/20160304041100/http://www.unibrasil.com.br/detalhe_categoria.asp?id=638|archive-date=March 4, 2016|url-status=dead}}</ref> and a visiting professor at [[Universidad Pablo de Olavide]] \u2013 M\u00e1ster Universitario en Derechos Humanos, Interculturalidad y Desarrollo (LL.M) and Doctorado en Ciencias Jur\u00eddicas y Pol\u00edticas (J.S.D.) (Sevilla, Espa\u00f1a).<ref name=\"upo\">{{cite web|url=http://www.upo.es/portal/impe/web/portada|title=Universidad Pablo de Olavide, de Sevilla|publisher=upo.es|accessdate=March 14, 2016}}</ref> Cl\u00e8ve also works as the institutional leader of the UFPR's 'Center of Constitutional Investigations' ([[:pt:N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais|NINC-UFPR]]).<ref name=\"ninc\">{{cite web|url=http://www.ninc.com.br/index.php#|title=NINC - N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais|publisher=ninc.com.br|accessdate=March 14, 2016}}</ref>\n\nCl\u00e8ve completed his university studies at [[Federal University of Paran\u00e1]] Law School in 1980 and his LLM at the [[Federal University of Santa Catarina]] in 1983, and his JSD in public law at the Facult\u00e9 de Droit of the [[Universit\u00e9 catholique de Louvain]] in Belgium in 1985, and at the [[Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo]] in 1992. He became the first full professor of constitutional law at the Federal University of Paran\u00e1 in 1992,<ref>{{cite web |url=http://www.clemersoncleve.adv.br/wp-content/uploads/2013/02/Direito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%C3%A7%C3%A3o1.pdf |title=Archived copy |accessdate=2015-04-23 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20160303170626/http://www.clemersoncleve.adv.br/wp-content/uploads/2013/02/Direito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%C3%A7%C3%A3o1.pdf |archivedate=March 3, 2016 |df=mdy-all }}</ref> with a thesis entitled \"Judicial review in Brazilian Law\", a classic in the Brazilian juridical literature.\n<ref>FISCHER, Octavio Campos. Resenha de CL\u00c8VE, Cl\u00e8merson Merlin. A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de Constitucionalidade no Direito Brasileiro. RT : S\u00e3o Paulo, 1995, 297 p. In: Sequ\u00eancia, v. 15, n. 29, 1994, p. 91-94 / https://periodicos.ufsc.br/index.php/sequencia/article/view/15853/14346</ref>\n\nCl\u00e8ve is also a member of the Academy of Juridical Literature of Paran\u00e1 (Chair n. 40),<ref name=\"aplj\">{{cite web|url=http://www.aplj.com.br/cadeiras/clemerson-merlin-cleve/|archive-url=https://web.archive.org/web/20150224210301/http://www.aplj.com.br/cadeiras/clemerson-merlin-cleve/ |archive-date=2015-02-24 |url-status=dead|title=CADEIRA 40 Patrono: Zacarias de Gois e Vasconcellos Acad\u00eamico: Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve &#124; Academia Paranaense de Letras Jur\u00eddicas|accessdate=March 14, 2016}}</ref> and a member of the International Association of Constitutional Law.<ref name=\"iacl-aidc\">{{cite web|url=http://www.iacl-aidc.org/|title=IACL-AIDC.org - Home|publisher=iacl-aidc.org|accessdate=March 14, 2016}}</ref> Cl\u00e8ve is member of several editorial boards on specialized constitutional law reviews. Acting as an attorney and a legal adviser, his firm is based on the city of [[Curitiba]], Paran\u00e1, Brazil.\n\nIn February,<ref name=\"uol\">{{cite web|url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2015/02/1589344-dilma-indicara-novo-ministro-do-stf-neste-mes.shtml|title=Dilma indicar\u00e1 novo ministro do STF neste m\u00eas - 13/02/2015 - Poder - Folha de S.Paulo|publisher=www1.folha.uol.com.br|accessdate=March 14, 2016}}</ref> March,<ref>http://politica.estadao.com.br/noticias/geral{{Dead link|date=November 2019 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}, dilma-deve-indicar-novo-ministro-do-stf-ainda-nesta-semana,1643126</ref> April,<ref>http://politica.estadao.com.br/noticias/geral{{Dead link|date=November 2019 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}, dilma-deve-anunciar-novo-ministro-do-stf-ate-terca,1664678</ref> June<ref>{{cite web|URL = http://justificando.com/2015/06/09/a-magna-carta-e-um-mito-juristas-comentam-sua-influencia-no-brasil/|title = A Magna Carta \u00e9 um mito? Juristas comentam sua influ\u00eancia no Brasil|date = June 10, 2015 |accessdate = June 10, 2015 |author = |work = Justificando}}</ref> 2015, and in January, 2017<ref>{{cite web|URL = http://www.jornalopcao.com.br/bastidores/lista-dos-juristas-que-sao-mais-cotados-para-substituir-teori-zavascki-85132/|title = Lista dos juristas que s\u00e3o mais cotados para substituir Teori Zavascki|date = January 20, 2017 |accessdate = February 20, 2017 |author = |work = Jornal Op\u00e7\u00e3o}}</ref><ref>{{cite web|URL = https://oimparcial.com.br/noticias/2017/01/confira-5-juristas-que-poderiam-ser-indicados-para-o-stf/|title = Confira 5 juristas que poderiam ser indicados|date = January 20, 2017 |accessdate = February 20, 2017 |author = |work = Jornal O Imparcial}}</ref><ref>{{cite web|URL = http://www.oitomeia.com.br/noticias/politica/2017/01/20/piauiensemarcus-viniciuse-cotado-para-assumir-vaga-do-ministro-teori-zavascki/|title = Marcus Vinicius \u00e9 cotado para assumir a vaga do ministro Teori Zavascki Al\u00e9m de Marcus Vinicius, S\u00e9rgio Moro, Cl\u00e9merson Cl\u00e8ve, Mauro Campbell, Heleno Torres, Herman Benjamin, Nancy Andrighi, Laurita Vaz e Humberto Martins est\u00e3o entre os demais cotados|date = January 20, 2017 |accessdate = February 20, 2017 |author = |work = Jornal Oito e Meia}}</ref> his name showed up several times in the Brazilian press as a likely candidate for a nomination to the [[Supreme Federal Court]].\n\nIn 2017, Cl\u00e8ve was quoted in the press as the academic supervisor of [[S\u00e9rgio Moro]] and Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto, judges in [[Operation Car Wash]] cases, at the Master in Constitutional Law of [[Federal University of Paran\u00e1]] Graduate Program.<ref>{{cite web|url=http://piaui.folha.uol.com.br/eles-vao-julgar-lula/|title=Eles v\u00e3o julgar Lula|date=July 12, 2017|access-date=July 17, 2017|work=Revista Piau\u00ed|author=Andreas M\u00fcller}}</ref><ref>{{cite web|url=https://oglobo.globo.com/brasil/desembargadores-que-vao-julgar-lula-so-inocentaram-5-de-48-condenados-21584372|title=Desembargadores que v\u00e3o julgar Lula s\u00f3 inocentaram 5 de 48 condenados|date=July 14, 2017|access-date=July 17, 2017|work=O Globo|author=Tiago Dantas}}</ref><ref>{{cite web|url=https://issuu.com/icnews/docs/14-07-2017|title=Cl\u00e8merson Cl\u00e8ve orientou Gebran e Moro|date=July 14, 2017|access-date=July 17, 2017|work=Di\u00e1rio Ind\u00fastria & Com\u00e9rcio|author=Aroldo Mur\u00e1}}</ref>\n\nCl\u00e8ve was nominated for the [[Pr\u00eamio Jabuti]] in Juridical Literature 2015 for his book ''Fundamental Rights and Constitutional Jurisdiction''.<ref name=\"premiojabuti\">{{cite web|url=http://premiojabuti.com.br/resultados-2015/direito-2/|title=Pr\u00eamio Jabuti 2015 Direito \u00bb Pr\u00eamio Jabuti 2015|publisher=premiojabuti.com.br|accessdate=March 14, 2016|archive-url=https://web.archive.org/web/20160303181944/http://premiojabuti.com.br/resultados-2015/direito-2/|archive-date=March 3, 2016|url-status=dead}}</ref>\n\n== Professional activities ==\nCl\u00e8ve was Professor of [[Public International Law]] at [[UFPR]] (1986\u201389); Public Attorney of the State of [[Paran\u00e1 (state)|Paran\u00e1]] (1986\u20132009); Chair's Legal Adviser of Constituent Process of the State Constitution of Paran\u00e1 (1989); Republic's Public Prosecutor (1990\u201392); Coordinator (1992\u201394), and Vice-Director (1992\u201396) of the [[Federal University of Paran\u00e1]] Law School; and Substitute Judge of the Regional Electoral Court of Paran\u00e1 (1999\u20132000).\n\nSome main cases which he promoted or participated:\n* As Republic's Public Prosecutor, Cl\u00e8ve prosecuted, by means of an civil action, the Union, [[Funai]], [[Ibama]] and Itaipu to protect the native forest, to proportionate alimentary and sanitary care, and to recover the lost lands by the people [[Av\u00e1 guaran\u00ed]] during the colonization process on the west of the State of Paran\u00e1 (1990);<ref>O Estado do Paran\u00e1 Journal, 10 de abril de 1990</ref><ref>O Estado do Paran\u00e1 Journal, 14 de outubro de 1990</ref><ref>O Estado do Paran\u00e1 Journal, 25 de novembro de 1990</ref>\n* In 2003, Cl\u00e8ve defended the establishment of affirmative actions policies in Brazil. The outcome of this defense and memento was the ground for an article entitled \"A\u00e7\u00f5es Afirmativas, justi\u00e7a e igualdade\" (\"Affirmative Actions, Justice, and Equality\"), published in Portuguese in several juridical scientific journals and reviews in Brazil;<ref name=\"jus\">{{cite web|url=http://jus.com.br/artigos/36521/acoes-afirmativas-justica-e-igualdade|title=A\u00e7\u00f5es afirmativas, justi\u00e7a e igualdade - Jus Navigandi|publisher=jus.com.br|accessdate=March 14, 2016}}</ref>\n* He worked for the Brazilian Ministry of Justice in the Group of Experts who was responsible for the new Migrations' Statute draft (''''Anteprojeto da Nova Lei de Migra\u00e7\u00e3o'''' \u2013 2013 to 2014).<ref>http://www.conjur.com.br/2013-jul-27/ministerio-justica-inicia-reformulacao-legislacao-migracao</ref>\n\n== Publications (Partial list, in Portuguese) ==\n* ''[http://loja.editoraforum.com.br/governo-democratico-e-jurisdicao-constitucional Governo Democr\u00e1tico e Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional],'' Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2016 (Co-author, with Bruno Meneses Lorenzetto). (''Democratic Government and Constitutional Jurisdiction)''\n* Cole\u00e7\u00e3o Doutrinas Essenciais - Direito Constitucional, 5 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2015 (Editor). (''The Essential Doctrines - New Volumes'')\n* Doutrina, Processos e Procedimentos: Direito Constitucional, 2 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2015 (Editor). (''Doctrine, Process and Procedures: Constitutional Law'')\n* Direitos Fundamentais e Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2014 (Co-author, with Alexandre Freire). (''Fundamental Rights and Constitutional Jurisdiction'')\n* Direito Constitucional Brasileiro, 3 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2014 (Editor). (''Brazilian Constitutional Law'')\n* Temas de Direito Constitucional, 2 ed., Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2014 (''Issues on Constitutional Law'')\n* Jurisdi\u00e7\u00e3o e Quest\u00f5es Controvertidas de Direito Constitucional, Curitiba, Juru\u00e1, 2013 (Editor). (''Jurisdiction and Constitutional Law's Controversial Questions'')\n* Solu\u00e7\u00f5es Pr\u00e1ticas de Direito: Direito Constitucional, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2012. (''Practical Solutions of Law: Constitutional Law'')\n* Fidelidade Partid\u00e1ria e Impeachment (Estudo de caso), 2. ed., Curitiba, Juru\u00e1, 2012. (''Partisan fidelity and Impeachment'')\n* ''[http://loja.editoraforum.com.br/para-uma-dogmatica-constitucional-emancipatoria?search=para%20uma%20dogm%C3%A1tica Para uma dogm\u00e1tica constitucional emancipat\u00f3ria]'', Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2012. (''For an emancipatory constitutional dogmatic'')\n* O Direito e os Direitos: elementos para uma cr\u00edtica do Direito Contempor\u00e2neo, 3. ed., Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2011. (''The Law and the Rights: elements for a Contemporary Law's critic'')\n* Doutrinas Essenciais \u2013 Direito Constitucional, 7 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2011 (Co-author, with [[Lu\u00eds Roberto Barroso]]). (''The Essential Doctrines - Constitutional Law'')\n* ''[http://loja.editoraforum.com.br/constituicao-democracia-e-justica-aportes-para-um-constitucionalismo-igualitario?search=Constitui%C3%A7%C3%A3o%2C%20democracia Constitui\u00e7\u00e3o, Democracia e Justi\u00e7a: aportes para um constitucionalismo igualit\u00e1rio]'', Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2011 (Editor). (''Constitution, Democracy, and Justice: issues for an egalitarian constitutionalism'')\n* Atividade Legislativa do Poder Executivo, 3. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2011. (''Legislative Activity of the Executive Power'')\n* Teatro inexperto em duas pe\u00e7as quase dist\u00f3picas, Curitiba, Artes & Textos, 2011. (''Inexpert Theater in two almost distopic plays'')\n* Medidas Provis\u00f3rias, 3. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2010. (''Provisory Acts'')\n* Direitos Humanos e Democracia, Rio de Janeiro, Forense, 2007 (Co-editor, with Ingo Wolfgang Sarlet; Alexandre Coutinho Pagliarini). (''Human rights and Democracy'')\n* A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de Constitucionalidade no Direito Brasileiro, 2. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2000. (''The Judicial Review in the Brazilian Law'')\n* Temas de Direito Constitucional (e de Teoria do Direito), S\u00e3o Paulo, Acad\u00eamica, 1993. (''Issues on Constitutional Law and Theory of Law'')\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* [http://lattes.cnpq.br/3835364244120054 Curriculum Lattes] (Brazilian Scientific platform)\n* [https://ufpr.academia.edu/CMerlinCl%C3%A8ve Academia.edu - Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve] (English/ Portuguese version)\n* [http://clemersoncleve.com.br/ Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve \u2013 website] (Portuguese version)\n* [http://www.cleveadvogados.com.br/en/ Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve Associated Attorneys] (English version)\n* [http://www.ppgd.ufpr.br/ LL.M and JSD at UFPR]\n* [http://www.unibrasil.com.br/ Autonomous University Center of Brazil] (Portuguese version)\n* [https://web.archive.org/web/20141223031703/http://www.aplj.com.br/ Academy of Juridical Literature of Paran\u00e1] (Portuguese version)\n* [http://jus.com.br/938430-clemerson-merlin-cleve/perfil JusNavigandi]\n\n{{Jurisprudence}}\n{{Portal bar|Law|Brazil|Biography}}\n\n{{DEFAULTSORT:Cleve, Clemerson Merlin}}\n[[Category:1958 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Brazilian jurists]]\n[[Category:Brazilian lawyers]]\n[[Category:Brazilian male writers]]\n[[Category:People from Curitiba]]\n[[Category:Federal University of Paran\u00e1 alumni]]\n[[Category:Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo alumni]]\n[[Category:Federal University of Santa Catarina alumni]]\n[[Category:Brazilian constitutional law]]\n[[Category:Constitutional law]]\n", "name_user": "Ser Amantio di Nicolao", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eExternal links:add authority control", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve"}
