{"title_page": "2020 coronavirus pandemic in France", "text_new": "{{Expand French|Pand\u00e9mie de maladie \u00e0 coronavirus de 2020 en France|date=March 2020}}\n{{Current disaster|event=pandemic|date=January 2020}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{EngvarB|date=April 2020}}\n{{short description|Details of ongoing viral pandemic in France}}\n{{Infobox outbreak\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in France\n| map1            = COVID-19 outbreak France per capita cases map.svg\n| legend1         = Confirmed cases per million inhabitants by region\n| map2            = COVID-19 Outbreak Hospitalized in France 13 Regions & DomTom.svg\n| legend2         = {{center|[[Regions of France]] with number of people currently hospitalised}}\n{{legend|#FCEED3|Hospitalised 1~9}}\n{{legend|#F2A88D|Hospitalised 10~99}}\n{{legend|#E36654|Hospitalised 100~499}}\n{{legend|#E5354B|Hospitalised 500~999}}\n{{legend|#87353F|Hospitalised 1000~9999}}\n{{legend|#630606|Hospitalised \u226510000}}\n| map3            = \n| legend3         = \n| disease         = [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]]\n| virus_strain    = [[SARS-CoV-2]]\n| location        = France\n| first_case      = [[Bordeaux]]\n| arrival_date    = 24 January 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days|month1=01|day1=24|year1=2020|month2=|day2=|year2=}})\n| origin          = [[Wuhan]], Hubei, China\n| recovery_cases  = 27,718<ref name=\"dashboard Covid19 France\" />\n| deaths          = 14,967(Total)<ref name=\"dashboard Covid19 France\" /> <br> 8,598 (Hospital)<ref name=\"dashboard Covid19 France\" /> <br> 4,599 ({{Interlanguage link|EHPAD|fr}})<ref name=\"dashboard Covid19 France\" />\n| confirmed_cases = 98,076<ref name=\"Sant\u00e9 Publique France\">{{cite web|url=https://www.santepubliquefrance.fr/maladies-et-traumatismes/maladies-et-infections-respiratoires/infection-a-coronavirus/articles/infection-au-nouveau-coronavirus-sars-cov-2-covid-19-france-et-monde|title=Sant\u00e9 Publique France|date=10 April 2020|language=fr}}</ref>\n| website         = [https://www.santepubliquefrance.fr/maladies-et-traumatismes/maladies-et-infections-respiratoires/infection-a-coronavirus/articles/infection-au-nouveau-coronavirus-sars-cov-2-covid-19-france-et-monde Public Health France]\n}}\nThe [[2019\u201320 coronavirus pandemic|<noinclude>2019\u201320 coronavirus </noinclude>pandemic]] reached [[France]] on 24 January 2020, when the first [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]] case in Europe and France was confirmed in [[Bordeaux]]. The first five cases were all individuals who had recently arrived or returned from China.<ref name=\":4\">{{cite news|last1=Jacob|first1=Etienne|url=https://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-trois-premiers-cas-confirmes-en-france-20200124|title=Coronavirus: trois premiers cas confirm\u00e9s en France|date=24 January 2020|work=Le Figaro|language=fr}}</ref><ref>{{cite journal|last=Bernard-Stoecklin|first=S|date=13 February 2020|title=First cases of coronavirus disease 2019 (COVID-19) in France: surveillance, investigations and control measures, January 2020|journal=Eurosurveillance|volume=25|issue=6|pages=2000094|doi=10.2807/1560-7917.ES.2020.25.6.2000094|pmid=32070465|pmc=7029452}}</ref> On 28 January, a Chinese tourist carrying the virus was admitted to hospital in Paris and died on 14 February, making it the first death in France.<ref name=\"StraitsTimesFourthCase\">{{cite web|url=https://www.straitstimes.com/world/europe/france-confirms-fourth-case-of-coronavirus-in-elderly-chinese-tourist|title=Wuhan virus: France confirms fourth case of coronavirus in elderly Chinese tourist|date=29 January 2020|website=The Straits Times|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200220191811/https://www.straitstimes.com/world/europe/france-confirms-fourth-case-of-coronavirus-in-elderly-chinese-tourist|archive-date=20 February 2020|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\"BBC-first-case-europe\">{{cite news|url=https://www.bbc.com/news/world-europe-51514837|title=First coronavirus death confirmed in Europe|date=15 February 2020|work=BBC News|access-date=27 February 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200219204410/https://www.bbc.com/news/world-europe-51514837|archive-date=19 February 2020}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.japantimes.co.jp/news/2020/01/29/national/japan-support-for-coronavirus-hit-wuhan/|title=Support efforts begin across Japan to help coronavirus-hit Wuhan|work=[[Japan Times]]|access-date=30 January 2020|url-status=live}}</ref><ref>{{cite web|url=https://apnews.com/e96365aa6ba46ba6bef50a0673301985|title=France announces 1st death of virus patient outside Asia|last=Ganley|first=Elaine|date=15 February 2020|agency=[[Associated Press]]|url-status=live|access-date=29 March 2020}}</ref>\n\nOne key event in the spread of the disease across Metropolitan France as well as its overseas territories was the annual assembly of the [[Christian Open Door Church]] between 17 and 24 February in [[Mulhouse]] which was attended by about 2,500 people, at least half of whom are believed to have contracted the virus.<ref name=\"lepoint2369173\">{{cite web|url=https://www.lepoint.fr/sante/coronavirus-la-bombe-atomique-du-rassemblement-evangelique-de-mulhouse-28-03-2020-2369173_40.php|title=Coronavirus : la \" bombe atomique \" du rassemblement \u00e9vang\u00e9lique de Mulhouse|date=28 March 2020|website=Le Point}}</ref><ref name=\"francetvinfo3889133\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/video-coronavirus-le-nombre-de-contaminations-lors-du-rassemblement-evangelique-de-mulhouse-a-ete-largement-sous-evalue_3889133.html|title=ENQUETE FRANCEINFO. \"La majorit\u00e9 des personnes \u00e9taient contamin\u00e9es\" : de la Corse \u00e0 l'outre-mer, comment le rassemblement \u00e9vang\u00e9lique de Mulhouse a diffus\u00e9 le coronavirus dans toute la France|date=28 March 2020|website=Franceinfo}}</ref>\n\nOn 12 March, French President [[Emmanuel Macron]] announced on public television that all schools and all universities would close from Monday 16 March until further notice. The next day, the prime minister [[\u00c9douard Philippe]] banned gatherings of more than 100 people, not including public transport. The following day, the prime minister ordered the closure of all non-essential public places, including restaurants, caf\u00e9s, cinemas and nightclubs, effective at midnight.<ref name=\"bbc51892477\">{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-51892477|title=Coronavirus: Spain and France announce sweeping restrictions|work=BBC News|date=15 March 2020|accessdate=15 March 2020}}</ref> On 16 March, President Macron announced mandatory home confinement for 15 days starting at noon on 17 March.<ref name=\"independent9405136\"/> On 27 March, Prime Minister \u00c9douard Philippe extended the lockdown until 15 April.<ref name=\"independent9405136\">{{cite news|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/coronavirus-france-lockdown-cases-update-covid-19-macron-a9405136.html|title=France imposes 15-day lockdown as part of emergency coronavirus response|date=16 March 2020|website=The Independent}}</ref> On 8 April 2020, President Macron announced the lockdown would be extended once more.<ref>[https://www.france24.com/en/20200408-france-to-extend-coronavirus-lockdown-again-will-run-beyond-april-15 France to extend coronavirus lockdown again, will run beyond April 15] 8 April 2020 ''www.france24.com'', accessed 9 April 2020</ref> On 13 April, he announced that the lock-down period would be extended until 11 May.<ref name=\"macron13april\">{{cite news|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/direct-coronavirus-prolongation-du-confinement-reouverture-des-ecoles-et-des-commerces-regardez-l-allocution-televisee-d-emmanuel-macron_3913673.html|title=Coronavirus : prolongation du confinement jusqu'au 11 mai|date=2020-04-13|publisher=[[France Info (TV channel)|France Info]]|access-date=2020-04-13}}</ref>\n\n{{As of|2020|4|13|alt=As of 13 April}}, France has reported 98,076 confirmed cases, 14,967 deaths, and 27,718 recoveries,<ref name=\"dashboard Covid19 France\">{{cite web|url=https://dashboard.covid19.data.gouv.fr/|title=COVID-19 en France|publisher=Sant\u00e9 Publique France|language=fr|accessdate=9 April 2020}}</ref> making it the fifth highest country by number of confirmed cases, now overtaking China where the outbreak first began.<ref>[https://www.nytimes.com/interactive/2020/world/coronavirus-maps.html Coronavirus Map: Tracking the Global Outbreak] ''The New York Times''. Retrieved 4 April 2020</ref> France also counts nursing home deaths since 2 April 2020.<ref>{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200403-french-hospitals-record-deadliest-day-with-588-coronavirus-deaths|title=French hospitals record deadliest day with 588 coronavirus deaths|date=3 April 2020|publisher=France 24|accessdate=3 April 2020}}</ref> {{As of|2020|4|8|alt=As of 8 April}} France has reported 30,902 confirmed or suspected cases in retirement homes. (These figures are now included in the national tally)<ref>{{cite web|url=https://www.santepubliquefrance.fr/maladies-et-traumatismes/maladies-et-infections-respiratoires/infection-a-coronavirus/articles/infection-au-nouveau-coronavirus-sars-cov-2-covid-19-france-et-monde|title=Infection au nouveau Coronavirus (SARS-CoV-2), COVID-19, France et Monde|website=Sant\u00e9 publique France|language=French|access-date=9 April 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.liberation.fr/france/2020/04/02/au-moins-884-morts-dans-les-maisons-de-retraite-et-ehpad_1784033|title=Covid-19: au moins 884 morts dans les maisons de retraite et Ehpad |website=[[Lib\u00e9ration]]|language=French|date=2020-04-02|access-date=2020-04-11|quote=''L\u2019opacit\u00e9 se l\u00e8ve. Alors que de plus en plus de voix s\u2019\u00e9levaient depuis une dizaine de jours pour que la lumi\u00e8re soit faite sur les m\u00e9faits du Covid-19 sur les personnes \u00e2g\u00e9es plac\u00e9es dans des \u00e9tablissements ad hoc (plus de 7 500 sur tout le territoire), les premiers chiffres ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s ce jeudi soir par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Salomon''}}</ref>\n\n== Background ==\nThe pandemic occurred in the backdrop of a protracted [[2019\u201320 French pension reform strike|national protests]] against pension reforms proposed by President [[Emmanuel Macron]] as part of his election manifesto.<ref>{{cite news |title=Macron pension reform: Strike continues for second day |url=https://www.bbc.com/news/world-europe-50682071 |publisher=BBC News |accessdate=6 December 2019|date=6 December 2019 }}</ref><ref>{{cite web |last1=Amaro |first1=Silvia |title=France's worst strike in decades enters a second day |url=https://www.cnbc.com/2019/12/06/france-strikes-for-a-second-day-over-macron-pension-reform-plans.html |publisher=CNBC |accessdate=6 December 2019}}</ref> This is the longest strike in modern French history.<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.com/news/world-europe-50971439|title=French transport strike now longest in 50 years|date=2020-01-02|access-date=2020-01-12|language=en-GB}}</ref> In President Emmanuel Macron's second address to the nation on the pandemic on 16 March, he announced the suspension of all reforms, notably that of pensions.<ref>[https://www.huffingtonpost.fr/entry/coronavirus-la-reforme-des-retraites-suspendue-annonce-macron_fr_5e6fd329c5b60fb69ddc13c9 Coronavirus: la r\u00e9forme des retraites suspendue annonce Macron] 16 March 2020 ''www.huffingtonpost.fr'', accessed 12 April 2020</ref>\n\nOn 12 January, the [[World Health Organization]] (WHO) confirmed that a [[novel coronavirus]] was the cause of a respiratory illness in a cluster of people in Wuhan City, Hubei Province, China, who had initially come to the attention of the WHO on 31 December 2019.<ref name=\"Elsevier\">{{cite web|url=https://www.elsevier.com/connect/coronavirus-information-center|title=Novel Coronavirus Information Center|last=Elsevier|date=|website=Elsevier Connect|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200130171622/https://www.elsevier.com/connect/coronavirus-information-center|archive-date=30 January 2020|access-date=15 March 2020}}</ref><ref name=\"Reynolds4March2020\">{{Cite news|last=Reynolds|first=Matt|url=https://www.wired.co.uk/article/china-coronavirus|title=What is coronavirus and how close is it to becoming a pandemic?|date=4 March 2020|work=Wired UK|access-date=5 March 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200305104806/https://www.wired.co.uk/article/china-coronavirus|archive-date=5 March 2020|issn=1357-0978}}</ref> On 21 January, [[Agn\u00e8s Buzyn]], [[Minister of Health (France)|Minister of Solidarity and Health]] declared that \"The risk of introduction into France is low but it cannot be excluded\". <ref name=\"BuzynJanuary21\">{{cite news|url=http://www.leparisien.fr/societe/sante/coronavirus-le-risque-d-introduction-en-france-est-faible-mais-il-ne-peut-etre-exclu-selon-agnes-buzyn-21-01-2020-8241345.php|title=Coronavirus : \"Le risque d'introduction en France est faible mais il ne peut \u00eatre exclu\", selon Agn\u00e8s Buzyn|date=2020-01-21|publisher=[[Le Parisien]]|access-date=2020-04-11}}</ref>\n\n==Timeline==\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/France medical cases chart}}\n\n===First confirmed cases===\nOn 23 January, the French [[Minister of Health (France)|Minister of Health]] office also officially published the same analysis on the situation.<ref>{{cite news|url=https://solidarites-sante.gouv.fr/soins-et-maladies/maladies/maladies-infectieuses/coronavirus/etat-des-lieux-et-actualites/article/points-de-situation-coronavirus-covid-19#Point%20du%2023%20janvier%202020|title=Point du 23 janvier 2020|date=2020-01-23|publisher=[[Minister of Health (France)|French Minister of Health]]|access-date=2020-04-12|quote=''Le risque d'introduction est faible mais ne peut pas \u00eatre exclu.''}}</ref> The same day [[Air France]] suspended its flights from and to [[Wuhan]], and reduced the frequency of its flights from and to [[Beijing]] and [[Shanghai]].<ref>{{cite news|url=https://www.europe1.fr/international/coronavirus-air-france-suspend-ses-vols-vers-wuhan-et-reduit-ceux-vers-pekin-et-shanghai-3946372|title=Coronavirus : Air France suspend ses vols vers Wuhan et r\u00e9duit ceux vers P\u00e9kin et Shanghai|date=2020-01-29|publisher=[[Europe 1]]|access-date=2020-04-12}}</ref>\n\nOn 24 January, the first COVID-19 case in Europe was confirmed in [[Bordeaux]]. A 48-year-old French citizen from China, who arrived in France on 22 January, was hospitalised at Centre Hospitalier Universitaire de Bordeaux. [[Service d'Aide M\u00e9dicale Urgente]] took charge and the patient was isolated in the hospital. The authorities tried to confirm whether he had infected people who were in contact with him.<ref name=\"francetvinfo3799837\">{{cite news|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-en-france-le-parcours-des-trois-patients_3799837.html|title=Coronavirus en France : le parcours des trois patients|date=24 January 2020|work=France Info|access-date=26 February 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200221231826/https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-en-france-le-parcours-des-trois-patients_3799837.html|archive-date=21 February 2020|language=fr}}</ref>. Agn\u00e8s Buzyn then said that \"The risks of propagation of the virus in France are extremely low\".<ref name=\"BuzynJanuary24\">{{cite news|url=https://www.bfmtv.com/mediaplayer/video/coronavirus-en-france-les-risques-de-propagation-du-virus-dans-la-population-sont-tres-faibles-selon-agnes-buzyn-1217484.html|title=Coronavirus : en France, \"les risques de propagation du virus dans la population sont tr\u00e8s faibles\" selon Agn\u00e8s Buzyn|date=2020-01-24|publisher=[[BFM TV]]|access-date=2020-04-11}}</ref> On 26 January, she declared that the French government had millions of masks which could be distributed to the population if necessary.<ref>{{cite news|url=https://www.liberation.fr/checknews/2020/02/27/covid-19-y-a-t-il-une-penurie-de-masques-de-protection_1779861|title=Covid-19 : y a-t-il une p\u00e9nurie de masques de protection pour les professionnels de sant\u00e9? |date=2020-01-27|publisher=[[Lib\u00e9ration]]|access-date=2020-04-11}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.bfmtv.com/mediaplayer/video/coronavirus-agnes-buzyn-estime-totalement-inutile-le-port-de-masque-pour-les-non-contamines-1217820.html|title=Coronavirus: Agn\u00e8s Buzyn estime \"totalement inutile\" le port de masque pour les non-contamin\u00e9s |date=2020-01-26|publisher=[[BFM TV]]|access-date=2020-04-11}}</ref>\n\nTwo more cases were confirmed in Paris by the end of the day \u2013 a couple who had returned from China on 18 January.<ref name=\":4\" /><ref name=\":11\">{{cite web|url=https://news.sky.com/story/coronavirus-outbreak-hospital-to-be-built-in-five-days-as-death-toll-rises-in-china-11916211|title=Coronavirus outbreak: First confirmed cases in Europe as France declares two infections|publisher=Sky News|access-date=24 January 2020}}</ref><ref name=\"lemonde6027158\">{{cite news|url=https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/01/24/coronavirus-deux-premiers-cas-confirmes-en-france-a-bordeaux-et-paris_6027158_3244.html|title=Coronavirus : deux premi\u00e8res contaminations confirm\u00e9es en France|date=24 January 2020|work=Le Monde|access-date=24 January 2020|language=fr}}</ref> The 31-year-old man and his 30-year-old partner, both from [[Wuhan]], tested positive for SARS-CoV-2 and were hospitalised at [[Bichat\u2013Claude Bernard Hospital]] in Paris.\n\nOn 28 January, an 80-year-old Chinese tourist from Hubei tested positive and was hospitalised at Bichat\u2013Claude Bernard Hospital,<ref name=\"StraitsTimesFourthCase\" /> the following day, his 50-year-old daughter tested positive and was admitted to the same hospital.<ref name=\"lexpress2116745\">{{cite web |title=Cinqui\u00e8me case aver\u00e9 |url=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/coronavirus-un-cinquieme-cas-avere-en-france-la-fille-du-quatrieme-malade_2116745.html |website=L'Express |accessdate=29 January 2020 |date=29 January 2020 |language=fr |archive-url=https://web.archive.org/web/20200129193013/https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/coronavirus-un-cinquieme-cas-avere-en-france-la-fille-du-quatrieme-malade_2116745.html |archive-date=29 January 2020 |url-status=live }}</ref> The death of the 80-year-old on 14 February marked the first death from COVID-19 outside of Asia.<ref name=\"BBC-first-case-europe\" />\n\nOn 30 January, a Paris doctor who had come into contact with a Chinese tourist whose infection was confirmed upon her return to China was confirmed positive for COVID-19.<ref name=\"leparisien8248956\">{{cite web|title=Coronavirus: un sixi\u00e8me cas confirm\u00e9|url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-un-sixieme-cas-confirme-en-france-un-medecin-confine-a-paris-30-01-2020-8248956.php|website=[[Le Parisien]]|accessdate=2020-01-30|date=30 January 2020|language=fr|archive-url=https://web.archive.org/web/20200131112945/http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-un-sixieme-cas-confirme-en-france-un-medecin-confine-a-paris-30-01-2020-8248956.php|archive-date=2020-01-31|url-status=live}}</ref>\n\nOn 17 March 2020, the [[Direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9]] (DGS) asked ''Sant\u00e9 publique France'' to buy ''urgently'' 1,1 million of [[FFP mask#FFP2 mask|FFP2 mask]]s.<ref>{{cite web|title=Masques: les preuves d'un mensonge d'Etat |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/020420/masques-les-preuves-d-un-mensonge-d-etat|website=[[Mediapart]]|date=2020-03-17|accessdate=2020-04-13|language=fr|quote=''Le 24 janvier, la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 (DGS) saisit l\u2019agence Sant\u00e9 publique France (SPF), sous la tutelle du minist\u00e8re, pour faire un inventaire des stocks de mat\u00e9riel m\u00e9dical. Le 30 janvier, elle lui demande d'acqu\u00e9rir \u00ab d\u00e8s que possible \u00bb 1,1 million de masques FFP2 seulement, selon un document obtenu par Mediapart''}}</ref>\n\nOn 31 January, Marie Fontanel, the President counselor for solidarity and health, quit her job to help her husband in the coming municipal elections. She would be replaced only one month later.<ref>{{cite web|title=L'\u00e9tonnant d\u00e9part de la conseill\u00e8re sant\u00e9 d'Emmanuel Macron  |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/050420/l-etonnant-depart-de-la-conseillere-sante-d-emmanuel-macron|website=[[Mediapart]]|date=2020-03-17|accessdate=2020-04-13|language=fr|quote=''Conseill\u00e8re sant\u00e9 du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique depuis le d\u00e9but du quinquennat, Marie Fontanel a quitt\u00e9 l\u2019\u00c9lys\u00e9e le 31 janvier, alors que l\u2019OMS venait de d\u00e9clarer \u00ab l\u2019urgence de sant\u00e9 publique de port\u00e9e internationale \u00bb. Elle n\u2019a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e qu\u2019un mois plus tard. Cette vacance interroge de nouveau sur la gestion de la crise sanitaire par le pouvoir, au moment o\u00f9 la menace pand\u00e9mique se profilait d\u00e9j\u00e0.''}}</ref> The same day, all the countries of the [[Schengen Area]], except France, suspend [[Travel visa|visas]] with [[China]].<ref>{{cite web|title=Confirmed: All Schengen Countries, but France, Have Suspended Visa Issuance in China|url=https://www.schengenvisainfo.com/news/confirmed-all-schengen-countries-but-france-have-suspended-visa-issuance-in-china/|website=[[Mediapart]]|accessdate=2020-04-13|date=2020-02-01}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible\" style=\"margin-left:auto; margin-right:auto;\"\n|-\n!Case\n!Date\n!Age\n!Gender\n!Nationality\n!Hospital admitted to\n!Source of infection\n!Status\n!Note\n!Source\n|-\n|1\n| rowspan=\"3\" |24 January 2020\n|48\n|Male\n|French\n|H\u00f4pital Pellegrin, [[Bordeaux]]\n|rowspan=\"5\" |China\n|Discharged\n|First case in Europe. Wine merchant back from China. Out of hospital on 13 February.\n|<ref name=\":9\">{{cite web|url=https://www.20minutes.fr/bordeaux/2703783-20200126-coronavirus-sait-cas-detecte-bordeaux|title=Coronavirus : Que sait-on du cas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 Bordeaux ?|last=Provenzano|first=Elsa|date=26 January 2020|work=20 Minutes|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200219143036/https://www.20minutes.fr/bordeaux/2703783-20200126-coronavirus-sait-cas-detecte-bordeaux|archive-date=19 February 2020|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\":17\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/epidemie-de-coronavirus-le-premier-malade-diagnostique-en-france-affirme-etre-sorti-de-l-hopital_3824827.html|title=Epid\u00e9mie de coronavirus : le premier malade diagnostiqu\u00e9 en France affirme \u00eatre gu\u00e9ri et sorti de l'h\u00f4pital|date=13 February 2020|website=Franceinfo|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200215004230/https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/epidemie-de-coronavirus-le-premier-malade-diagnostique-en-france-affirme-etre-sorti-de-l-hopital_3824827.html|archive-date=15 February 2020|access-date=15 February 2020}}</ref>\n|-\n|2\n|30\n|Male\n| rowspan=\"4\" |Chinese\n| rowspan=\"4\" |[[H\u00f4pital Bichat]], Paris\n|Discharged\n| rowspan=\"2\" |Couple living in France back from China. Out of hospital on 12 February.\n| rowspan=\"2\" |<ref name=\"lefigaro20200124\">{{cite web|url=https://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-trois-premiers-cas-confirmes-en-france-20200124|title=Coronavirus: trois premiers cas confirm\u00e9s en France, deux d'entre eux vont bien|last=Jacob|first=Etienne|date=24 January 2020|website=Le Figaro.fr|language=fr|access-date=8 February 2020}}</ref><ref name=\"leparisien8247705\">{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-le-4e-cas-en-france-s-etait-rendu-aux-urgences-mais-n-avait-pas-ete-retenu-29-01-2020-8247705.php|title=Coronavirus : le 4e cas en France s'\u00e9tait rendu aux urgences mais n'avait pas \u00e9t\u00e9 retenu|last=\u00e0 19h01|first=Par V. G. avec AFPLe 29 janvier 2020|last2=\u00c0 20h52|first2=Modifi\u00e9 Le 29 Janvier 2020|date=29 January 2020|website=Le Parisien|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200129211332/http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-le-4e-cas-en-france-s-etait-rendu-aux-urgences-mais-n-avait-pas-ete-retenu-29-01-2020-8247705.php|archive-date=29 January 2020|access-date=8 February 2020}}</ref><ref name=\"lemonde1651302\">{{cite news|url=https://www.lemonde.fr/sante/article/2020/02/12/coronavirus-deux-des-onze-patients-hospitalises-en-france-sont-gueris_6029362_1651302.html|title=Coronavirus : deux des onze patients hospitalis\u00e9s en France sont gu\u00e9ris|date=12 February 2020|work=Le Monde|access-date=12 February 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200212212218/https://www.lemonde.fr/sante/article/2020/02/12/coronavirus-deux-des-onze-patients-hospitalises-en-france-sont-gueris_6029362_1651302.html|archive-date=12 February 2020|language=fr}}</ref>\n|-\n|3\n|31\n|Female\n|Discharged\n|-\n|4\n|28 January 2020\n|80\n|Male\n|Dead\n|Chinese tourist. Died 14 February, first in Europe. He was in very serious condition during his hospitalisation.\n|<ref name=\":18\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-un-quatrieme-cas-detecte-en-france-l-homme-est-hospitalise-a-paris-1580233546|title=Coronavirus : un quatri\u00e8me cas confirm\u00e9 en France, l'homme est hospitalis\u00e9 \u00e0 Paris|date=28 January 2020|website=France Bleu|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200130195932/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-un-quatrieme-cas-detecte-en-france-l-homme-est-hospitalise-a-paris-1580233546|archive-date=30 January 2020|access-date=8 February 2020}}</ref>\n|-\n|5\n|29 January 2020\n|50\n|Female\n|Discharged\n|Chinese tourist. Daughter of the fourth infected. It is not clear if she had the virus in China or contracted it from her father. Out of hospital at the start of the third week of February.\n|<ref name=\"leparisien8247900\">{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-un-cinquieme-cas-confirme-en-france-deux-patients-en-reanimation-29-01-2020-8247900.php|title=Coronavirus : un cinqui\u00e8me cas confirm\u00e9 en France, deux patients en r\u00e9animation|last=\u00e0 20h21|first=Par Florence M\u00e9r\u00e9oLe 29 janvier 2020|last2=\u00c0 09h01|first2=Modifi\u00e9 Le 30 Janvier 2020|date=29 January 2020|website=Le Parisien|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200131183636/http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-un-cinquieme-cas-confirme-en-france-deux-patients-en-reanimation-29-01-2020-8247900.php|archive-date=31 January 2020|access-date=8 February 2020}}</ref><ref name=\":1\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/coronavirus-quatre-derniers-patients-france-sont-hospitalises-lyon-saint-etienne-1789145.html|title=Coronavirus : les quatre derniers patients en France sont hospitalis\u00e9s \u00e0 Lyon et Saint-Etienne|website=France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes|language=fr|access-date=19 February 2020}}</ref>\n|-\n|6\n|30 January 2020\n|Unknown\n|Male\n|French\n|[[Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re Hospital]], Paris\n|France\n|Discharged\n|Doctor infected by a patient, who later returned to Asia. Out of hospital on 14 February.\n|<ref name=\"leparisien8248956\" />\n|}\n\n=== Les Contamines-Montjoie cluster ===\nOn 8 February, then-[[Minister of Health (France)|Minister of Health]] [[Agn\u00e8s Buzyn]] confirmed five new cases which originated from a group of people who were on a holiday in [[Les Contamines-Montjoie]], Haute-Savoie.<ref name=\":12\">{{cite web|url=https://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-5-nouveaux-cas-en-france-20200208|title=Coronavirus : 5 nouveaux cas confirm\u00e9s en France|date=8 February 2020|website=Le Figaro|language=fr|access-date=8 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200208101615/https://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-5-nouveaux-cas-en-france-20200208|archive-date=8 February 2020|url-status=live}}</ref> They contracted the infection from a British national who had attended a conference in Singapore a few days before.<ref name=\"www6727794\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-la-ministre-de-la-sante-agnes-buzyn-annonce-cinq-nouveaux-cas-en-france-6727794|title=Coronavirus. La ministre de la Sant\u00e9 Agn\u00e8s Buzyn annonce cinq nouveaux cas en France|last=AFP|first=avec|date=8 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=8 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200209171838/https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-la-ministre-de-la-sante-agnes-buzyn-annonce-cinq-nouveaux-cas-en-france-6727794|archive-date=9 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\nAnother British national, who had stayed in the same chalet as the five other individuals at Les Contamines-Montjoie, tested positive for COVID-19.<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/coronavirus-un-12e-cas-d-infection-confirme-en-france-1858707.html|title=Coronavirus: le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 annonce un 12e cas d'infection confirm\u00e9 en France|last=BFMTV|publisher=BFMTV|language=fr|access-date=15 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200215203843/https://www.bfmtv.com/sante/coronavirus-un-12e-cas-d-infection-confirme-en-france-1858707.html|archive-date=15 February 2020|url-status=live}}</ref> On 18 February, Minister of Health, [[Olivier V\u00e9ran]] \u2013 who replaced Agn\u00e8s Buzyn after she stood down to run in the [[2020 Paris municipal election|Paris mayoral election]] for [[LREM]] \u2013 announced that only four people remained infected in France. These four, all British nationals, three from the first group of Les Contamines-Montjoie and a fourth case which was discovered later, underwent quarantine at the hospital.<ref name=\":1\" /> The last remaining British national was discharged six days later.<ref name=\":2\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-une-11e-guerison-en-france-plus-aucun-malade-hospitalise-6751169|title=Coronavirus. Une 11e gu\u00e9rison en France, \" plus aucun malade hospitalis\u00e9 \"|last=AFP|first=avec|date=24 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=24 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200224202543/https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-une-11e-guerison-en-france-plus-aucun-malade-hospitalise-6751169|archive-date=24 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Resignation of the Health Minister ===\nOn 16 February, Agn\u00e8s Buzyn resigned from her charge as [[Minister of Health (France)|Minister of Solidarity and Health]] to lead the [[2020 French municipal elections|2020 French municipal campaign]] for [[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]] after the resignation of [[Benjamin Griveaux]] of the campaign lead.<ref>{{cite web|title=Municipales \u00e0 Paris : Agn\u00e8s Buzyn remplace Benjamin Griveaux comme t\u00eate de liste LREM|url=http://www.leparisien.fr/politique/municipales-a-paris-agnes-buzyn-remplace-benjamin-griveaux-comme-tete-de-liste-lrem-16-02-2020-8260788.php|website=[[Le Parisien]]| accessdate=2020-04-13|date=2020-02-16|language=fr|quote=''Apr\u00e8s le renoncement vendredi du candidat d\u00e9sign\u00e9 par le parti d\u2019Emmanuel Macron, la ministre de la Sant\u00e9 a annonc\u00e9 ce dimanche qu\u2019elle relevait le d\u00e9fi.''}}</ref> She was replaced by [[Olivier V\u00e9ran]]. She later said to ''[[Le Monde]]'' on 17 March that \"She became a macronist candidate to become the mayor of Paris knowing that the elections would not take place\".<ref name=\"Buzyn17March\">{{cite web|title=Les regrets d'Agn\u00e8s Buzyn : \" On aurait d\u00fb tout arr\u00eater, c'\u00e9tait une mascarade \"|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2020/03/17/entre-campagne-municipale-et-crise-du-coronavirus-le-chemin-de-croix-d-agnes-buzyn_6033395_823448.html|website=[[Le Monde]]|accessdate=2020-04-13|date=2020-03-17|language=fr|quote=''\u00ab Quand j\u2019ai quitt\u00e9 le minist\u00e8re, assure-t-elle, je pleurais parce que je savais que la vague du tsunami \u00e9tait devant nous. Je suis partie en sachant que les \u00e9lections n\u2019auraient pas lieu. \u00bb''}}</ref><ref name=\"Buzyn17MarchMarianne\">{{cite web|title=\"On aurait d\u00fb tout arr\u00eater\" : les confidences lunaires d'Agn\u00e8s Buzyn|url=https://www.marianne.net/politique/aurait-du-tout-arreter-les-confidences-lunaires-d-agnes-buzyn|website=[[Marianne (magazine)|Marianne]]|date=2020-03-17|accessdate=2020-04-13|language=fr|quote=''Interrog\u00e9e par Le Monde, l\u2019ex-ministre de la Sant\u00e9 a affirm\u00e9 qu\u2019elle \u00e9tait devenue candidate macroniste \u00e0 la mairie de Paris \u00ab en sachant que les \u00e9lections n\u2019auraient pas lieu \u00bb''}}</ref>\n\nOn 18 February, Olivier V\u00e9ran declared that \"France is ready because we have an extremely solid health system\".<ref>{{cite web|title=Olivier V\u00e9ran sur le coronavirus : \"La France est pr\u00eate car nous avons un syst\u00e8me de sant\u00e9 extr\u00eamement solide\"|url=https://www.franceinter.fr/emissions/l-invite-de-8h20-le-grand-entretien/l-invite-de-8h20-le-grand-entretien-18-fevrier-2020|website=[[France Inter]]| accessdate=2020-02-18|date=2020-02-16|language=fr}}</ref>\n\n=== Sundry cases ===\nA religious week in Mulhouse that took place from 17 to 24 February 2020 was involved in the rapid spread of the virus to [[Grand Est|eastern France]] and beyond. Linked cases developed from early March in Orl\u00e9ans, Besan\u00e7on, Saint-L\u00f4, Belfort, Dijon, M\u00e2con, Agen, Brian\u00e7on, Paris, Corsica, and French Guiana.<ref name=\"lemonde6034722\">{{cite news |author1=Rapha\u00eblle Bacqu\u00e9 |author2=Ariane Chemin |title=Deux mille p\u00e8lerins, cinq jours de pri\u00e8re et un virus : \u00e0 Mulhouse, le sc\u00e9nario d'une contagion |url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2020/03/27/mulhouse-scenario-d-une-contagion_6034722_3224.html |work=Le Monde |accessdate=31 March 2020 |date=27 March 2020 |language=fr}}</ref><ref name=\"francetvinfo3889133\" />\n\nIn late February, multiple cases appeared in France, notably within three new clusters, in [[Oise]],<ref name=\":31\">{{cite web|url=https://www.dna.fr/france-monde/2020/02/27/coronavirus-qui-sont-les-38-cas-contamines-en-france|title=Sant\u00e9. Coronavirus : qui sont les 38 cas contamin\u00e9s en France ?|website=dna.fr|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> [[Haute-Savoie]],<ref name=\":3\">{{cite web|url=https://www.lci.fr/sante/en-direct-coronavirus-en-france-un-18e-cas-l-epouse-de-l-homme-hospitalise-a-annecy-2143314.html|title=EN DIRECT \u2013 Coronavirus : un 18e cas en France, l'\u00e9pouse de l'homme hospitalis\u00e9 \u00e0 Annecy|website=LCI|language=fr|access-date=26 February 2020}}</ref> and [[Morbihan]].<ref name=\"20minutes2730755\">{{cite web|url=https://www.20minutes.fr/sante/2730755-20200302-coronavirus-morbihan-foyer-epidemie-attend-savoir-origine-contamination|title=Le Morbihan \" attend de savoir \" qui est \u00e0 l'origine des cas de coronavirus|website=20 Minutes|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302171449/https://www.20minutes.fr/sante/2730755-20200302-coronavirus-morbihan-foyer-epidemie-attend-savoir-origine-contamination|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n[[File:CoViD-19 FR.svg|thumb|left|400px|upright=2|Number of cases (blue) and number of deaths (red) on a [[logarithmic scale]].]]\n\nOn 25 February, a French teacher from [[Cr\u00e9py-en-Valois]] died;<ref>{{cite web|title=Confinement en France : Cr\u00e9py-en-Valois, cette petite ville de l'Oise o\u00f9 tout a commenc\u00e9|url=https://www.sudouest.fr/2020/04/13/confinement-en-france-crepy-en-valois-cette-petite-ville-de-l-oise-ou-tout-a-commence-7407829-10861.php|website=[[Sud Ouest (newspaper)|Sud Ouest]]|accessdate=2020-04-13|date=2020-04-13}}</ref> on the same day, a Chinese man who had returned from China was confirmed as a carrier of SARS-CoV-2, but showed signs of recent recovery. A 64-year-old man from [[La Balme-de-Sillingy]], who returned from a trip to Lombardy on 15 February, tested positive for SARS-CoV-2 and was treated in Centre Hospitalier Annecy-Genevois, [[\u00c9pagny-Metz-Tessy]].<ref name=\"Repubblica_25Feb_Europe\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/cronaca/2020/02/25/news/coronavirus_cina_trump-249513033/|title=Coronavirus, dall'Italia si spande in Europa. Conte: \"Inaccettabili limitazioni agli italiani\". Ma molti Paesi prendono misure|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\"20200225reuters\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-france-idUSKBN20J2CG|title=France reports two new coronavirus infections, one returning from Italy|date=25 February 2020|agency=Reuters|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\"ladepeche8754380\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/02/25/direct-coronavirus-loms-evoque-un-risque-de-pandemie-pour-la-premiere-fois,8754380.php|title=DIRECT. Coronavirus : deux nouveaux cas identifi\u00e9s en France|website=la Depeche|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> His wife also tested positive and was admitted to the same hospital as her husband.<ref>{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/faits-divers-justice/2020/02/26/haute-savoie-le-cas-de-coronavirus-avere-dans-la-region-est-hospitalise-a-annecy|title=Haute-Savoie. Coronavirus : l'\u00e9pouse du patient hospitalis\u00e9 \u00e0 Annecy \u00e9galement infect\u00e9e|website=le Dauphine|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\"francetvinfo3841703\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/direct-covid-19-le-virus-touche-de-plus-en-plus-de-pays-le-monde-n-est-pas-pret-a-y-faire-face-selon-l-oms_3841703.html|title=DIRECT. Covid-19 : le service de r\u00e9animation de l'h\u00f4pital de Creil, o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 le patient d\u00e9c\u00e9d\u00e9, ferme pendant 14 jours|date=26 February 2020|website=Franceinfo|language=fr|access-date=27 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228032414/https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/direct-covid-19-le-virus-touche-de-plus-en-plus-de-pays-le-monde-n-est-pas-pret-a-y-faire-face-selon-l-oms_3841703.html|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 26 February, a 36-year-old man, who had made multiple trips to [[Lombardy]], tested positive and was treated in Nouvel H\u00f4spital Civil, [[Strasbourg]].<ref name=\"20200226reuters\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-france-toll-idUSKCN20K187|title=France reports second coronavirus death, Italian link in another case|date=26 February 2020|agency=Reuters|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\"france2420200226\">{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200226-france-reports-first-citizen-to-die-from-coronavirus-as-three-new-cases-confirmed|title=France reports first citizen to die from coronavirus as three new cases confirmed|date=26 February 2020|publisher=France 24|access-date=26 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226112331/https://www.france24.com/en/20200226-france-reports-first-citizen-to-die-from-coronavirus-as-three-new-cases-confirmed|archive-date=26 February 2020|url-status=live}}</ref><ref name=\":15\">{{cite web|url=https://www.dna.fr/techniques/2020/02/26/kehl-un-bus-en-provenance-de-strasbourg-stoppe-a-la-frontiere|title=Sant\u00e9. Un premier cas de coronavirus confirm\u00e9 en Alsace|website=dna.fr|language=fr|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\":16\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-un-mort-et-deux-nouveaux-cas-recenses-en-france_3842115.html|title=Covid-19 : un mort et deux nouveaux cas recens\u00e9s en France|date=26 February 2020|website=Franceinfo|language=fr|access-date=26 February 2020}}</ref> A 60-year-old French teacher from [[Oise]] was first admitted to [[Creil]] Hospital, then transferred to [[Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re Hospital]], Paris, where he died a few hours later.<ref name=\":13\">{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200226-france-reports-first-citizen-to-die-from-coronavirus-as-three-new-cases-confirmed|title=France reports first citizen to die from coronavirus as three new cases confirmed|date=26 February 2020|publisher=France 24|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226112331/https://www.france24.com/en/20200226-france-reports-first-citizen-to-die-from-coronavirus-as-three-new-cases-confirmed|archive-date=26 February 2020|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\":16\" /><ref name=\"francetvinfo1792147\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/coronavirus-militaire-creil-55-ans-hospitalise-situation-clinique-grave-amiens-1792147.html|title=Coronavirus : originaires de l'Oise, un homme est mort \u00e0 Paris, un autre hospitalis\u00e9 \u00e0 Amiens dans un \"\u00e9tat grave\"|website=France 3 Hauts-de-France|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> A 55-year-old man from [[Oise]] was admitted to the intensive care unit at CHU Amiens-Picardie, [[Amiens]].<ref name=\":14\">{{cite web|url=https://www.courrier-picard.fr/id71414/article/2020-02-26/un-patient-atteint-de-coronavirus-en-reanimation-amiens|title=Un patient atteint de coronavirus en r\u00e9animation \u00e0 Amiens|date=2020-02-26|website=Courrier picard|language=fr|access-date=2020-02-26}}</ref>\n\nThe same day, during an audition by the [[Senate (France)|French Senate]], [[J\u00e9r\u00f4me Salomon]], the French ''Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9'', declared that \"A mask shortage is not a subject\".<ref name=\"salomon2602\">{{cite web|url=https://www.courrier-picard.fr/id71414/article/2020-02-26/un-patient-atteint-de-coronavirus-en-reanimation-amiens|title=Coronavirus : \" Il n'y pas de sujet de p\u00e9nurie \" de masques, selon le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9|date=2020-02-26|website=[[La Cha\u00eene parlementaire|Public S\u00e9nat]]|language=fr|access-date=2020-02-26|quote=''Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9 a pr\u00e9cis\u00e9 que les stocks de l\u2019\u00c9tat existaient, et que ces derniers seraient mobilis\u00e9s en temps utile. \u00ab Il y a des stocks strat\u00e9giques importants d\u00e9tenus par Sant\u00e9 publique France sur les masques chirurgicaux. On n\u2019a pas d\u2019inqui\u00e9tude. ''}}</ref>\n\nOn 27 February, the [[Minister of Health (France)|Minister of Health]] [[Olivier V\u00e9ran]] announced that France had 38 cases of COVID-19 on its soil, with 20 new cases detected including a cluster in the [[Oise]] caused by close contacts with patients that were infected in [[Egypt]].<ref name=\"lci2143314\">{{cite web|url=https://www.lci.fr/sante/en-direct-coronavirus-en-france-le-nombre-de-cas-france-en-forte-hausse-annonce-olivier-veran-2143314.html|title=EN DIRECT \u2013 Coronavirus : le nombre de cas confirm\u00e9s en France passe de 18 \u00e0 38|website=LCI|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref>\n\nOn 28 February, one new case was confirmed, a 23-year-old fashion student from [[Nice]] who had recently returned from [[Milan]].<ref name=\"building5104597\">{{cite web|url=https://www.building.co.uk/news/mipim-says-show-is-still-on-as-first-coronavirus-case-confirmed-in-cannes/5104597.article|title=Mipim says show is still on as first coronavirus case confirmed in Cannes|last=Marshall|first=Jordan|last2=Rogers|first2=Dave|website=Building|access-date=28 February 2020|last3=Lorenzato-Lloyd|first3=Alice|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228140938/https://www.building.co.uk/news/mipim-says-show-is-still-on-as-first-coronavirus-case-confirmed-in-cannes/5104597.article|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Landes (department)|Landes]] confirmed the first case of COVID-19 in the region, a woman who tested positive at Centre Hospitalier de [[Mont-de-Marsan]] and underwent isolation.<ref name=\"auto2\">{{cite web|url=https://www.sudouest.fr/2020/02/28/landes-premier-cas-de-coronavirus-confirme-dans-le-departement-7255476-3452.php|title=Landes : premier cas de coronavirus confirm\u00e9 dans le d\u00e9partement|website=SudOuest.fr|language=fr|access-date=28 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228202756/https://www.sudouest.fr/2020/02/28/landes-premier-cas-de-coronavirus-confirme-dans-le-departement-7255476-3452.php|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Mulhouse cluster ===\nThe annual gathering of the [[Christian Open Door Church]] between 17 and 24 February in [[Mulhouse]] which was attended by about 2,500 people became a significant cluster in the spread of coronavirus in France.<ref name=\"lepoint2369173\" /> Alerted by a parishioner and by 18 family members who tested positive on 1 March, the pastor notified the health authorities.<ref name=\"francetvinfo3889133\" /><ref name=\"ladepeche8823666\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/03/29/coronavirus-polemique-sur-le-foyer-de-mulhouse-qui-a-essaime-en-lot-et-garonne,8823666.php |title=Coronavirus : pol\u00e9mique sur le foyer de Mulhouse qui a essaim\u00e9 en Lot-et-Garonne |publisher=ladepeche.fr |date=24 March 2020 |accessdate=31 March 2020}}</ref> A man who lived alone in N\u00eemes \u2013 and who had driven back alone from Mulhouse and who otherwise had no close contacts \u2013 tested positive, and the flurry of reported cases locally on 2 March brought the existence of a Mulhouse cluster to light.<ref name=\"francetvinfo3889133\" /> On 3 March, seven participants in the evangelical rally \u2013 including five members of a local family and a general practitioner from Bernwiller \u2013 had tested positive for the virus.<ref name=\"francebleu1583266509\">{{cite web |title=Mulhouse : sept cas de coronavirus apr\u00e8s un rassemblement religieux \u00e0 Bourtzwiller |trans-title = Mulhouse: seven cases of coronavirus after a religious gathering in Bourtzwiller |url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/mulhouse-sept-cas-de-coronavirus-apres-un-rassemblement-religieux-a-bourtzwiller-1583266509 |website = France Bleu |date = 3 March 2020 |accessdate = 3 March 2020 |language =fr }}</ref><ref name=\"francebleu1583254571\">{{cite web | url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/alsace-un-medecin-de-bernwiller-contamine-par-le-coronavirus-1583254571 |title = Alsace : Un m\u00e9decin de Bernwiller contamin\u00e9 par le coronavirus|date = 3 March 2020}}</ref><ref>{{cite web|title=DIRECT. Coronavirus : le CIO n'\u00e9voque \"ni annulation ni report\" des JO de Tokyo |trans-title = DIRECT. Coronavirus: the IOC does not mention \"neither cancellation nor postponement\" of the Tokyo Olympics |url = https://www.lunion.fr/id136004/article/2020-03-04/direct-coronavirus-un-nouveau-foyer-de-contamination-mulhouse |website = Journal L'Union |date = 4 March 2020 |accessdate= 20 March 2020 |language =fr }}</ref> Starting on the evening of 3 March, the local helpline of the [[Emergency medical services in France|Emergency medical services]] recorded an unprecedented flood of distress calls, from people who had attended the gathering.<ref name=\"lepoint2369173\" /> According to an investigative report by Radio France, at least half of the attendees had contracted the virus; in an interview on France Info, the pastor of the church admitted that 2000 attendees may have been infected.<ref name=\"lepoint2369173\" /> It is said that no specific health advice existed in light of the threat at the time.<ref name=\"francetvinfo3889133\" /><ref name=\"ladepeche8823666\" /> The source of the initial infection has not been determined; furthermore, as different attendees were welcomed each day, and due to the absence of any attendance register, epidemiological followup subsequent to the discovery of attendees who tested positive was rendered impossible.<ref name=\"francetvinfo3889133\" /> Even President Emmanuel Macron had spent several hours electioneering on 18 February in the Bourtzwiller district close to the church. It was only on 2 March when the health authorities woke up to data that there was an outbreak all over the country linked to the religious meeting, by which time secondary infections had spread out of control.<ref name=francetvinfo3889133/>\n\nA Radio France investigation identified that one nurse who had attended the event was the origin of a subsequent cluster in Strasbourg at her workplace at the [[H\u00f4pitaux universitaires de Strasbourg|Strasbourg University Hospitals]] involving some 250 hospital colleagues.<ref name=\"lepoint2369173\" /> Five returnees from the Mulhouse rally were confirmed in [[French Guiana]] on 4 March.<ref name=\"francetvinfo807139\">{{cite web|author = Catherine Lama |title=Coronavirus : cinq cas \u00e0 Saint-Laurent du Maroni|trans-title = Coronavirus: five cases in Saint-Laurent du Maroni |url=https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/coronavirus-5-cas-saint-laurent-du-maroni-807139.amp |publisher = FranceTV |location=Guyana |date = 4 March 2020 |accessdate= 20 March 2020|language =fr }}</ref> On 5 March, a retired couple from [[Lot-et-Garonne]] and another person from [[Deux-S\u00e8vres]] who had attended the same Mulhouse gathering were declared positive for the disease.<ref>{{cite web|title=Coronavirus : deux cas confirm\u00e9s en Lot-et-Garonne |trans-title = Coronavirus: two cases confirmed in Lot-et-Garonne |url = https://www.sudouest.fr/2020/03/05/coronavirus-deux-cas-confirmes-en-lot-et-garonne-7281373-10861.php |website = SudOuest.fr |accessdate= 5 March 2020|language =fr }}</ref> Five new cases from this cluster were registered in Corsica,<ref>{{cite web|title=Trois premiers cas du nouveau coronavirus confirm\u00e9s en Corse |trans-title= Three first cases of the new coronavirus confirmed in Corsica |url = https://www.20minutes.fr/sante/2732995-20200305-coronavirus-corse-trois-premiers-cas-confirmes-malades-rentraient-mulhouse |website = 20 Minutes |accessdate= 5 March 2020|language =fr }}</ref> and three in Normandy.<ref>{{cite web |title=Coronavirus EN DIRECT : Trois premiers cas dans les Hautes-Alpes\u2026 Les \u00e9coles ne fermeront pas en cas de stade 3\u2026 |trans-title = Coronavirus LIVE: Three first cases in the Hautes-Alpes\u2026 Schools will not close in case of stage 3\u2026 |url = https://www.20minutes.fr/monde/2732955-20200305-coronavirus-direct-285-personnes-contaminees-france-mercredi-73-plus-hier |website =20 Minutes |accessdate= 5 March 2020|language =fr }}</ref> By 6 March, with 81 cases had been detected in the previous 24 hours in Mulhouse, the departmental prefect declared that the means were no longer sufficient to systematically screen all suspected cases; only the most serious patients were to be hospitalised.<ref name=\"leparisien8274384\">{{cite web|title=Coronavirus : comment le Haut-Rhin et la ville de Mulhouse font face \u00e0 l'explosion de l'\u00e9pid\u00e9mie |trans-title= Coronavirus: how the Haut-Rhin and the city of Mulhouse are coping with the explosion of the epidemic |url =http://www.leparisien.fr/politique/coronavirus-comment-le-haut-rhin-et-la-ville-de-mulhouse-font-face-a-l-explosion-de-l-epidemie-06-03-2020-8274384.php |website = Le Parisien |date = 6 March 2020 |accessdate= 6 March 2020 |author=Ronan Tsori\u00e8re|language =fr }}</ref> The department of [[Haut Rhin]], in which Mulhouse is situated, imposed strict limits on the gatherings; all schools were closed henceforth.<ref name=\"francetvinfo1795793\">{{cite web | author = Florence Grandon |title=Coronavirus dans le Haut-Rhin : la totalit\u00e9 des \u00e9coles, coll\u00e8ges, lyc\u00e9es, cr\u00e8ches ferm\u00e9s lundi 9 mars pour 15 jours| trans-title = Coronavirus in Haut- Rhine: all schools, colleges, high schools, nurseries closed Monday March 9 for 15 days |url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/haut-rhin/coronavirus-haut-rhin-totalite-ecoles-colleges-lycees-creches-fermes-lundi-9-mars-15-jours-1795793.html | website = france3-regions.francetvinfo.fr | date = 6 March 2020 |accessdate=21 March 2020 |language =fr }}</ref>\n\n=== Repatriations ===\nOn 31 January, approximately 220 French returnees from China landed at [[Istres-Le Tub\u00e9 Air Base]], aboard an [[Airbus A340]] from [[Esterel 3/60 transport squadron]] stationed at [[Creil Air Base]].<ref>{{cite web |title=L'Arm\u00e9e de l'air au service des Fran\u00e7ais |trans-title=Air Force at the service of French |url=https://www.defense.gouv.fr/actualites/international/l-armee-de-l-air-au-service-des-francais |website=defense.gouv.fr |accessdate=16 March 2020 |language=fr }}</ref> These evacuees were [[quarantine]]d in a holiday camp in [[Carry-le-Rouet]].<ref name=\"francetvinfo3806341\">{{cite web |title=Coronavirus : \"Une cinquantaine de personnels mobilis\u00e9s\" pour accueillir des Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s \u00e0 Carry-le-Rouet, selon le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion PACA |trans-title=Coronavirus: \"About fifty staff mobilised\" to accommodate French repatriated to Carry-le-Rouet, according to the prefect of the PACA region |url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-une-cinquantaine-de-personnels-mobilises-pour-accueillir-des-francais-rapatries-a-carry-le-rouet-selon-le-prefet-de-la-region-paca_3806341.html |website=Franceinfo |date=30 January 2020 |accessdate=31 January 2020 |language=fr }}</ref><ref name=\"lemonde6027946\">{{cite news|title=Coronavirus : les premiers Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s de Chine ont atterri pr\u00e8s de Marseille |trans-title=Coronavirus: the first French returnees from China landed near Marseille |periodical=Le Monde |date=31 January 2020 |url=https://www.lemonde.fr/international/article/2020/01/31/coronavirus-2019-ncov-les-premiers-rapatries-francais-sur-le-point-d-arrive_6027946_3210.html |accessdate=31 January 2020|language=fr }}</ref><ref name=\"lexpress2119784\">{{cite web |trans-title=Coronavirus: what we know about tracking e of \"patient zero\" in the Oise |title=Coronavirus : ce que l'on sait sur la traque du \"patient z\u00e9ro\" dans l'Oise |url=https://www.lexpress.fr//www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/coronavirus-ce-que-l-on-sait-sur-la-traque-du-patient-zero-dans-l-oise_2119784.html |website=L'Express |date=2 March 2020 |accessdate=9 March 2020 |language=fr }}</ref> A second wave of repatriation took place on 2 February when 65 evacuated French nationals on board a chartered [[Airbus A380]]-800 [[Hifly|Hi Fly]] landed at the Istres air base.<ref name=\"rtl7800008673\">{{cite web |title=Coronavirus : un 2e avion a d\u00e9coll\u00e9 pour rapatrier d'autres Fran\u00e7ais de Wuhan |trans-title=Coronavirus: a 2nd plane took off to repatriate other French people from Wuhan |url=https://www.rtl.fr/actu/bien-etre/coronavirus-un-2e-avion-a-decolle-pour-rapatrier-d-autres-francais-de-wuhan-7800008673 |website=RTL.fr |accessdate=29 February 2020 |language=fr }}</ref> A third repatriation of 38 French occurred on 8 February 2020 under the auspices of the British government.<ref name=\"leparisien8255556\">{{cite news|title=Coronavirus : 3e vague de rapatriement de Wuhan, 38 Fran\u00e7ais attendus dimanche |trans-title=Coronavirus: 3rd wave of repatriation from Wuhan, 38 French expected on Sunday |periodical=Le Parisien |date=7 February 2020 |url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-3e-vague-de-rapatriement-de-wuhan-38-francais-attendus-dimanche-07-02-2020-8255556.php |accessdate=29 February 2020 |language=fr }}</ref>\n\nOn 21 February, a further thirty French people who had been staying in [[Wuhan]] were repatriated to France and placed in quarantine at [[Branville]], in the [[Calvados (department)|Calvados]].<ref name=\"francebleu1582192217\">{{cite web|website=[[France Bleu]]  |url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-les-francais-rapatries-de-chine-seront-accueillis-dans-le-calvados-1582192217 |title=Les Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s de Chine seront accueillis dans le Calvados  |trans-title=French returnees from China will be welcomed in Calvados |date=20 February 2020 |language=fr }}</ref><ref name=\"lci2145950\">{{cite web |title=Coronavirus : ce que l'on sait du 4e vol de Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s de Wuhan |trans-title= Coronavirus: what we know about 4th flight of French returnees from Wuhan |url=https://www.lci.fr/international/coronavirus-lieu-de-confinement-calvados-number-what-we-know-of-the-4th-flight-of-french-repatriated-from-wuhan-2145950.html |website=LCI |accessdate=29 February 2020 |language=fr }}</ref> On 13 March, twelve trainee gendarmes at the School of Gendarmerie of [[Tulle]] ([[Corr\u00e8ze (department)|Corr\u00e8ze]]) saw their internship in Spain terminated, with them and their 20 companions repatriated.<ref name=\"europe13954820\">{{cite web |trans-title=Coronavirus : 120 gendarmes rapatri\u00e9s depuis l'Espagne |title=Coronavirus: 120 gendarmes repatriated from Spain |url=https://www.europe1.fr/societe/info-europe-1-coronavirus-120-gendarmes-rapatries-depuis-lespagne-3954820 |website=europe1.fr |publisher=Europe 1 Digital |date=13 March 2020 |accessdate=22 March 2020 |language=fr }}</ref> They had been confined from 10 March 2020 following the positive test results of two of their Spanish cohort.<ref name=\"lepopulaire13764040\">{{cite web |trans-title==Coronavirus : 120 \u00e9l\u00e8ves gendarmes et 20 encadrants de Tulle confin\u00e9s en Espagne |title=Coronavirus: 120 gendarmes and 20 Tulle supervisors confined to Spain |url=https://www.lepopulaire.fr/tulle-19000/actualites/coronavirus-120-eleves-gendarmes-et-20-encadrants-de-tulle-confines-en-espagne_13764040/ |website=lepopulaire.fr |publisher=Groupe Center-France |date=12 March 2020 |accessdate=22 March 2020 |language=fr }}</ref>\n\n=== Municipal elections ===\n{{see also|2020 French municipal elections}}\nThe first round of municipal elections in France took place on 15 March 2020 against the backdrop of the government decision to move to Stage III of measures to prevent the spread of the coronavirus. Stringent restrictions on public life involving the closure of bars, restaurants and other businesses considered non-essential were set to begin the following day.<ref name=\"reutersUSKBN2121A9\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-france-elections-v-idUSKBN2121A9|title=French voters shun elections, enjoy sunshine despite coronavirus restrictions|date=16 March 2020|agency=Reuters}}</ref> Then-Health Minister, Agn\u00e8s Buzyn, resigned on 16 February 2020 to [[2020 Paris municipal election|run for the Paris mayor]] for [[LREM]].<ref name=\"20200216france24\">{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200216-french-health-minister-to-run-for-paris-mayor-after-sex-scandal-sinks-previous-candidate|title=French health minister to run for Paris mayor after sex scandal sinks previous candidate|publisher=France 24 | date=16 February 2020}}</ref> She is succeeded by [[Olivier V\u00e9ran]], a neurologist. The decision to press ahead with the election was justified as being critical to democratic life in the country, despite concerns about how a second round could be held as the toll of infections and deaths continued to rise.<ref name=\"reutersUSKBN2121A9\" /> In the end, the turnout of registered voters was 40%, lower than achieved in 1971 \u2013 the previous record lowest turnout.<ref name=\"reutersUSKBN2121A9\" />\n\n=== Lock-down ===\nOn 16 March (one day after the first round of the municipal elections), [[Emmanuel Macron]] announced the beginning of a lock-down period for the 16 March at noon.<ref>{{cite news|url=https://www.marianne.net/politique/emmanuel-macron-annonce-l-interdiction-des-deplacements-non-essentiels-des-mardi-midi|title=Emmanuel Macron annonce l'interdiction des d\u00e9placements non essentiels d\u00e8s mardi midi|date=2020-03-17|publisher=[[Marianne (magazine)|Marianne]]|access-date=2020-04-13}}</ref> It was initially planned for 30 days, but on 13 April, he announced that the lock-down period would be extended until 11 May.<ref name=\"macron13april\"/>\n\n=== Youngest victim ===\nA 16-year-old girl residing in the Paris region who had no known co-morbidity became the youngest French victim of the disease.<ref name=\"france2420200327\" /> She had developed a mild cough but was subsequently admitted to hospital upon feeling short of breath. Her condition deteriorated and she died a week later, on 26 March.<ref name=\"france2420200327\">{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200327-16-year-old-girl-becomes-france-s-youngest-coronavirus-victim|title=16-year-old girl becomes France's youngest coronavirus victim|date=27 March 2020|publisher=France 24}}</ref>\n\nHealth officials remained emphatic that severe cases are very rare in young people. In a weekly briefing, Director of Health, [[J\u00e9r\u00f4me Salomon]], said that the 15 to 44-year age group represented only 8% of serious coronavirus cases admitted to hospital, and half of the cases exhibited pre-existing health conditions.<ref name=\"bfmtv1883220\">{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/mort-d-une-adolescente-de-16-ans-du-coronavirus-les-experts-evoquent-un-cas-exceptionnel-1883220.html|title=Mort d'une adolescente de 16 ans du coronavirus: les experts \u00e9voquent un cas \" exceptionnel \"|publisher=BFMTV}}</ref> Up to 24 March, only 5 cases out of 507 certified deaths were in the 15\u201344 age group, and all had pre-existing health issues.<ref name=\"bfmtv1883220\" />\n\n==Timeline by region ==\n\n=== Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes ===\nOn 25 February, a man from [[La Balme-de-Sillingy]], who had returned from Italy, was declared infected and hospitalised in [[Annecy]]. He had been asymptomatic the previous evening, and so was the trigger for a cluster in [[Haute-Savoie]].<ref name=\":7\" /><ref>{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/faits-divers-justice/2020/02/26/haute-savoie-le-cas-de-coronavirus-avere-dans-la-region-est-hospitalise-a-annecy|title=Haute-Savoie. Le cas de coronavirus av\u00e9r\u00e9 dans la r\u00e9gion est hospitalis\u00e9 \u00e0 Annecy|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=26 February 2020}}</ref> One day later his wife was hospitalised.<ref name=\"francetvinfo3841703\" /> On 27 February, a friend and his daughter followed him into the hospital<ref name=\":8\">{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/27/haute-savoie-d-autres-cas-de-coronavirus-a-la-balme-de-sillingy-la-reunion-publique-annulee|title=Sant\u00e9. Haute-Savoie : le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 confirme 4 cas de coronavirus \u00e0 la Balme de Sillingy|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> On 2 March 26 people were COVID-19 positive in Haute-Savoie. The hospital in Annecy being saturated, a case was transferred to [[Chamb\u00e9ry]].<ref name=\"francetvinfo1794071\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/coronavirus-covid-19-nouveaux-cas-hospitalises-hopital-annecy-1794071.html|title=Coronavirus Covid-19 : de nouveaux cas hospitalis\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital d'Annecy|website=France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302173454/https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/coronavirus-covid-19-nouveaux-cas-hospitalises-hopital-annecy-1794071.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> Fran\u00e7ois Daviet, the mayor of [[La Balme-de-Sillingy]] was also hospitalised.<ref name=\":34\">{{cite web|url=https://www.lyoncapitale.fr/actualite/coronavirus-4-cas-a-lyon-0-a-villefranche-pour-l-instant/|title=Coronavirus : 4 cas \u00e0 Lyon, 0 \u00e0 Villefranche pour l'instant|last=Faure|first=Anthony|date=2 March 2020|website=lyoncapitale.fr|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302174151/https://www.lyoncapitale.fr/actualite/coronavirus-4-cas-a-lyon-0-a-villefranche-pour-l-instant/|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 27 February, a man from [[Francheville, Rh\u00f4ne|Francheville]] was admitted to a Lyon hospital and tested positive for coronavirus.<ref name=\":21\">{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/olivier-veran-annonce-38-cas-de-coronavirus-confirmes-en-france-1865718.html|title=Coronavirus: ce que l'on sait des 38 cas confirm\u00e9s en France|last=BFMTV|publisher=BFMTV|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> Three new cases were reported in the city of [[Lyon]] on 1 March.<ref name=\":34\" />\n\nA couple from [[Divonne-les-Bains]] were infected after a journey in Italy and hospitalised in neighbouring Switzerland on 29 February.<ref>{{cite web|url=https://www.leprogres.fr/sante/2020/02/29/coronavirus-deux-aindinois-contamines|title=Ain. Coronavirus: rentr\u00e9s d'Italie, deux Aindinois contamin\u00e9s|website=leprogres.fr|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229142752/https://www.leprogres.fr/sante/2020/02/29/coronavirus-deux-aindinois-contamines|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/28/ain-coronavirus-un-habitant-du-pays-de-gex-infecte-sans-gravite-et-hospitalise-en-suisse|title=Ain. Coronavirus : un habitant du Pays de Gex infect\u00e9 sans gravit\u00e9 et hospitalis\u00e9 \u00e0 Lausanne|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229142945/https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/28/ain-coronavirus-un-habitant-du-pays-de-gex-infecte-sans-gravite-et-hospitalise-en-suisse|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> On the same day, two other men from [[Ferney-Voltaire]], one French national who works in [[Switzerland]] and one Italian national, were also hospitalised in the Helvetic Country.<ref name=\"francetvinfo1793341\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/ain/coronavirus-plusieurs-cas-confirmes-ain-divonne-bains-ferney-voltaire-gravite-1793341.html|title=Coronavirus : plusieurs cas confirm\u00e9s dans l'Ain, \u00e0 Divonne-les-Bains et Ferney-Voltaire, sans gravit\u00e9|website=France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229174154/https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/ain/coronavirus-plusieurs-cas-confirmes-ain-divonne-bains-ferney-voltaire-gravite-1793341.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 2 March, an 89-year-old woman from [[Nyons]] was treated at [[Valr\u00e9as]] hospital in the [[Canton of Valr\u00e9as|Enclave of the Popes]] in Vaucluse and tested COVID-19 positive.<ref name=\":39\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/coronavirus-une-dromoise-testee-positive-et-prise-en-charge-a-valreas-1583255380|title=Un premier cas de coronavirus dans la Dr\u00f4me, une Nyonsaise de 89 ans|date=3 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=3 March 2020}}</ref> On the same day there were four new cases in [[Haute-Savoie]].<ref name=\"francetvinfo1794453\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/coronavirus-covid-19-4-nouveaux-cas-haute-savoie-1794453.html|title=Coronavirus Covid-19 : quatre nouveaux cas en Haute-Savoie dont trois li\u00e9s au cluster de la Balme-de-Sillingy|website=France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes|language=fr|access-date=3 March 2020}}</ref>\n\n=== Burgundy-Franche-Comt\u00e9 ===\nOn 2 March 10 cases were reported at the [[Dijon]] hospital.<ref>{{cite web|url=https://www.estrepublicain.fr/actualite/2020/03/01/cinq-nouveaux-cas-de-coronavirus-a-dijon|title=Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Cinq nouveaux cas de coronavirus \u00e0 Dijon|website=estrepublicain.fr|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302182548/https://www.estrepublicain.fr/actualite/2020/03/01/cinq-nouveaux-cas-de-coronavirus-a-dijon|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> The first wave was reported on 27 February with cases related to the Oise cluster<ref name=\":10\">{{cite web|url=https://www.bienpublic.com/edition-dijon-ville/2020/02/27/coronavirus-quatre-cas-confirmes-a-dijon|title=En direct. Coronavirus : quatre cas confirm\u00e9s \u00e0 Dijon|website=bienpublic.com|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\":30\">{{cite web|url=https://www.infos-dijon.com/news/bourgogne-franche-comte/bourgogne-franche-comte/coronavirus-l-agence-regionale-de-sante-annonce-un-cinquieme-cas-pris-en-charge-au-chu-de-dijon.html|title=CORONAVIRUS : L'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 annonce un cinqui\u00e8me cas pris en charge au CHU de Dijon|website=infos-dijon.com|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229175831/https://www.infos-dijon.com/news/bourgogne-franche-comte/bourgogne-franche-comte/coronavirus-l-agence-regionale-de-sante-annonce-un-cinquieme-cas-pris-en-charge-au-chu-de-dijon.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> who subsequently infected their relatives. Five new cases of COVID-19 were confirmed on 3 March. The 15 cases in the region received care at Dijon CHU. Four cases in [[C\u00f4te-d'Or]] had been in contact with someone who was already hospitalised, while another case in [[Sa\u00f4ne-et-Loire]] was in Italy the previous week.<ref name=\":40\">{{cite web|url=https://www.lyonne.fr/dijon-21000/actualites/cinq-nouveaux-cas-de-coronavirus-confirmes-en-bourgogne-franche-comte_13757090/|title=Covid-19 \u2013 Cinq nouveaux cas de coronavirus confirm\u00e9s en Bourgogne Franche-Comt\u00e9|last=France|first=Centre|date=3 March 2020|website=lyonne.fr|access-date=3 March 2020}}</ref>\n\n=== Brittany ===\nOn 2 March 19 cases were reported in [[Brittany (administrative region)|Brittany]].<ref name=\":35\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/morbihan/covid-19-cas-confirmes-morbihan-ecoles-fermees-1793731.html|title=Coronavirus en Bretagne : l'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 confirme 19 cas, la pr\u00e9fecture prend des mesures de restrictions|website=France 3 Bretagne|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302183228/https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/morbihan/covid-19-cas-confirmes-morbihan-ecoles-fermees-1793731.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> Two were in the western city of [[Brest, France|Brest]], an elderly person from [[Plougonvelin]], returning from a trip from Egypt<ref name=\"letelegramme12513463\">{{cite web|url=https://www.letelegramme.fr/dossiers/lepidemie-de-coronavirus/cas-de-coronavirus-a-brest-ce-que-l-on-sait-ce-jeudi-soir-27-02-2020-12513463.php|title=Cas de coronavirus \u00e0 Brest : ce que l'on sait ce jeudi soir|date=27 February 2020|website=Le Telegramme|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\":20\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/bretagne/coronavirus-les-chu-bretons-en-premiere-ligne-6756072|title=Coronavirus. Un premier cas en Bretagne \u00e0 Brest|last=PAISTEL|first=Coline|date=27 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> and his wife.<ref name=\"letelegramme12485342\">{{cite web|url=https://www.letelegramme.fr/monde/virus-chinois-pekin-annule-les-festivites-du-nouvel-an-direct-23-01-2020-12485342.php|title=Coronavirus : quatre cas confirm\u00e9s en Bretagne [Direct]|website=Le T\u00e9l\u00e9gramme|language=fr|access-date=29 February 2020|date=23 January 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200217162245/https://www.letelegramme.fr/monde/virus-chinois-pekin-annule-les-festivites-du-nouvel-an-direct-23-01-2020-12485342.php|archive-date=17 February 2020|url-status=live}}</ref> There were also four cases in the capital of the region [[Rennes]], a firefighter and his wife, and two people who had returned from [[Veneto]].<ref name=\":35\" /> 13 others cases were reported in [[Morbihan]], around a cluster of 6 in [[Crac'h]], 3 in [[Auray]], 3 in [[Carnac]] and 1 in [[Saint-Philibert, Morbihan|Saint-Philibert]].<ref name=\":35\" />\n\nThe fourth death of the country, and the first one in [[Brittany (administrative region)|Brittany]] was registered, a 92-year-old man, hospitalised in [[Vannes]].<ref name=\"letelegramme12515408\">{{cite web|url=https://www.letelegramme.fr/bretagne/coronavirus-en-bretagne-les-dernieres-infos-en-direct-02-03-2020-12515408.php|title=Coronavirus en Bretagne : premier d\u00e9c\u00e8s dans le Morbihan [Direct]|date=2 March 2020|website=Le Telegramme|language=fr|access-date=3 March 2020}}</ref><ref name=\"francetvinfo1794551\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/morbihan/coronavirus-quatrieme-mort-france-homme-92-ans-morbihan-1794551.html|title=[VIDEO] Coronavirus : un quatri\u00e8me mort en France, un homme de 92 ans dans le Morbihan|website=France 3 Bretagne|language=fr|access-date=3 March 2020}}</ref>\n\nAs of 29 March 962 cases had been reported as follows : 208 in [[Ille-et-Vilaine]], 230 in [[Finist\u00e8re]], 313 in [[Morbihan]] and 107 in [[C\u00f4tes d'Armor]].<ref name=\"20200309fr/system/files/2020-03/2020-03-09%20bulletin%20information%20COVID-19%20%28002%29\">{{cite web|url=http://www.prefectures-regions.gouv.fr/bretagne/Actualites/Coronavirus-informations-recommandations-et-mesures-sanitaires|title=Coronavirus : informations, recommandations et mesures sanitaires &#124; La pr\u00e9fecture et les services de l'\u00c9tat en r\u00e9gion Bretagne|website=prefectures-regions.gouv.fr}}</ref>\n\n=== Grand Est ===\n[[File:Strasbourg-Entzheim, \u00e9vacuation patients COVID-19 par un h\u00e9licopt\u00e8re de l'arm\u00e9e de terre (NH90 immatriculation EAX) - 3.jpg|thumb|A COVID-19 patient being moved from an ambulance to an army helicopter at [[Strasbourg Airport]] in March 2020. They were transferred to another hospital in a less overloaded region.]]\nOn 26 February, a 36-year-old man who had made repeated trips to the Italian region of Lombardy was hospitalised in [[Strasbourg]] but didn't have severe symptoms.<ref name=\":13\" /><ref name=\":15\" />\n\nOn 2 March, it was announced that ten more people tested positive in the [[Grand Est]], eight hospitalised in [[Strasbourg]] and three in [[Nancy, France|Nancy]]. In [[Alsace]], a [[Molsheim]] couple was hospitalised. The man had returned from Italy and was hospitalised first, followed by his wife. Four members of a family from [[H\u00e9singue]], a 27-year-old mother and her two children aged five and one, as well as one of the grandfathers, a 57-year-old man, were infected. Two others cases identified in the [[Bas-Rhin]], a 49-year-old man and his 14-year-old son, had been in contact with a person from the Oise hospitalised in [[Amiens]].<ref name=\"auto4\">{{cite web|url=https://www.dna.fr/fil-info/2020/03/02/coronavirus-onze-cas-identifies-dans-le-grand-est-dont-huit-en-alsace|title=Sant\u00e9. Coronavirus : onze cas identifi\u00e9s dans le Grand Est, dont huit en Alsace|website=dna.fr|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302185637/https://www.dna.fr/fil-info/2020/03/02/coronavirus-onze-cas-identifies-dans-le-grand-est-dont-huit-en-alsace|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> Three family members were hospitalised in [[Nancy, France|Nancy]], a father and his son, aged 50 and 23, and the girl-friend of the 50-year-old patient, all from the department of [[Aisne]].<ref name=\":36\">{{cite web|url=https://www.estrepublicain.fr/edition-nancy-et-agglomeration/2020/03/02/coronavirus-deux-premiers-cas-hospitalises-a-nancy|title=Nancy. Coronavirus : un troisi\u00e8me cas av\u00e9r\u00e9 \u00e0 Nancy|website=estrepublicain.fr|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302185634/https://www.estrepublicain.fr/edition-nancy-et-agglomeration/2020/03/02/coronavirus-deux-premiers-cas-hospitalises-a-nancy|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Hauts-de-France ===\nAs of 2 March 67 people<ref name=\"auto\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-un-nouveau-deces-en-france-191-cas-de-contamination-confirmes-1583176452|title=Coronavirus : un nouveau d\u00e9c\u00e8s en France, 191 cas de contamination confirm\u00e9s|date=2 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302193947/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-un-nouveau-deces-en-france-191-cas-de-contamination-confirmes-1583176452|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> were infected by COVID-19 in the [[Hauts-de-France]] region. This figure, the highest in France, was linked to a major cluster originating in the city of [[Creil]], in the [[Oise]], whose source remains unknown. The five departments of Hauts-de-France now each had at least one proven case of people infected by the coronavirus. In [[Aisne]] and [[Pas-de-Calais]], spared by the epidemic until 1 March, the authorities confirmed the presence of patients with COVID-19, except the [[Nord (French department)|Nord]] where hospitalisations without local infections had taken place.\n\nSome days before, on 26 February, a man died overnight after being rushed to a Paris hospital from [[Creil]] where he was hospitalised for 6 days in [[Intensive care unit|ICU]] in serious condition, bringing the total death toll in the country to two at that time.<ref name=\":13\" /><ref name=\":16\" /> On 2 March, it was announced the second death in [[Hauts-de-France]] and the third at the national level, a woman of 89 \"''diagnosed post-mortem''\" at the hospital of [[Compi\u00e8gne]]. She had other serious pre-existing conditions.<ref name=\"auto\" />\n\n=== \u00cele-de-France ===\nOn 25 February, a young woman returned from China was hospitalised in the [[Bichat\u2013Claude Bernard Hospital]], Paris but showed signs of recovery and was out of hospital on 26 February.<ref name=\":7\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/02/25/direct-coronavirus-loms-evoque-un-risque-de-pandemie-pour-la-premiere-fois,8754380.php|title=[DIRECT] DIRECT. Coronavirus : deux nouveaux cas de coronavirus en France|website=ladepeche.fr|language=fr|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\"francebleu1582653755\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-deux-nouveaux-cas-en-france-annonce-le-directeur-general-de-la-sante-1582653755|title=Coronavirus : deux nouveaux cas en France annonce le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9|date=25 February 2020|website=France Bleu|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226061355/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-deux-nouveaux-cas-en-france-annonce-le-directeur-general-de-la-sante-1582653755|archive-date=26 February 2020|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\":3\" />\n\nOn 28 February, an infected person from the [[Val-d'Oise]], returning from Italy was hospitalised in Bichat\u2013Claude Bernard Hospital, Paris. He was working for an exterior employee of [[Charles de Gaulle Airport]].<ref name=\"francetvinfo3843241\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/direct-covid-19-quelque-40-pays-desormais-concernes-les-etats-unis-se-preparent-a-une-propagation-du-virus_3843241.html|title=DIRECT. Covid-19 : le nombre de cas confirm\u00e9s en France passe de 18 \u00e0 38, annonce le ministre de la Sant\u00e9|date=27 February 2020|website=Franceinfo|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\":27\">{{cite news|url=https://www.lemonde.fr/economie/article/2020/02/28/a-roissy-et-a-orly-adp-n-a-pas-decele-de-cas-de-contamination-parmi-les-personnels_6031191_3234.html|title=Un premier cas de coronavirus d\u00e9tect\u00e9 parmi les personnels de Roissy-Charles-de-Gaulle|date=28 February 2020|work=Le Monde|access-date=29 February 2020|language=fr|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229165023/https://www.lemonde.fr/economie/article/2020/02/28/a-roissy-et-a-orly-adp-n-a-pas-decele-de-cas-de-contamination-parmi-les-personnels_6031191_3234.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> On the same day, {{interlanguage link|H\u00f4pital Tenon|fr}}, which had received a patient from the Oise before he had been diagnosed, announced that it had been directly affected by the coronavirus with three infected medical personnel.<ref name=\"leparisien8269890\">{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-3-personnels-soignants-contamines-a-paris-a-l-hopital-tenon-29-02-2020-8269890.php|title=Coronavirus : 3 personnels soignants contamin\u00e9s \u00e0 Paris \u00e0 l'h\u00f4pital Tenon|last=Mari|first=Elsa |date=29 February 2020|website=Le Parisien|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302191444/http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-3-personnels-soignants-contamines-a-paris-a-l-hopital-tenon-29-02-2020-8269890.php|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\nTwo cases of Coronavirus had been identified in [[Seine-Saint-Denis]] in [[Montreuil, Seine-Saint-Denis|Montreuil]] in the same family, a father and his child, on 2 March.<ref name=\"francebleu1583145133\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-en-seine-saint-denis-des-enfants-ne-sont-plus-accueillis-dans-un-college-de-montreuil-1583145133|title=Coronavirus en Seine-Saint-Denis : deux cas identifi\u00e9s dans une famille de Montreuil|date=2 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302191440/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-en-seine-saint-denis-des-enfants-ne-sont-plus-accueillis-dans-un-college-de-montreuil-1583145133|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Normandy ===\nOn 27 February, a doctor from the Rouen University Hospital was declared a positive carrier of COVID-19 and was confined to his home, after a professional journey to [[Munich]].<ref name=\":22\">{{cite web|url=https://www.paris-normandie.fr/actualites/societe/sante/un-cas-de-coronavirus-confirme-pres-de-rouen-un-professionnel-de-sante-confine-chez-lui-EA16434473|title=Un cas de coronavirus confirm\u00e9 pr\u00e8s de Rouen : un professionnel de sant\u00e9 confin\u00e9 chez lui|website=paris-normandie.fr|language=fr|access-date=28 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228180806/https://www.paris-normandie.fr/actualites/societe/sante/un-cas-de-coronavirus-confirme-pres-de-rouen-un-professionnel-de-sante-confine-chez-lui-EA16434473|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> A second case of coronavirus was confirmed in Normandy on 2 March. He is a French resident in [[Eure]]. He was hospitalised at the Rouen University Hospital.<ref name=\"auto5\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/societe/coronavirus-un-deuxieme-cas-en-normandie-1583162276|title=Coronavirus : un deuxi\u00e8me cas en Normandie|date=2 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302191740/https://www.francebleu.fr/infos/societe/coronavirus-un-deuxieme-cas-en-normandie-1583162276|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== New Aquitaine ===\nAfter news of the first infected individuals in Europe had been released during the first wave of coronavirus in France,<ref name=\":9\" /> three new patients were declared COVID-19 positive in February a patient in [[Bordeaux]], hospitalised at the Bordeaux University Hospital, returned from a stay in Italy in a city affected by coronavirus, a soldier from [[Rochefort, Charente-Maritime]], who has had contacts with people from the Creil air base in the Oise, hospitalised in [[Poitiers]], and a woman from [[Mont-de-Marsan]] was also in contact with grouped cases in Creil, hospitalised in [[Bordeaux]].<ref name=\"francetvinfo1793211\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime-homme-contamine-coronavirus-ete-transporte-au-chu-poitiers-1793211.html|title=Charente-Maritime : un homme contamin\u00e9 par le coronavirus a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 au CHU de Poitiers|website=France 3 Nouvelle-Aquitaine|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200301120015/https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime-homme-contamine-coronavirus-ete-transporte-au-chu-poitiers-1793211.html|archive-date=1 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Occitania ===\nThree cases were declared in Occitania in February, all in Montpellier. A man who recently returned from Italy was diagnosed on 27 February,<ref name=\":19\">{{cite web|url=https://www.midilibre.fr/2020/02/27/coronavirus-un-premier-cas-avere-a-montpellier,8760787.php|title=Coronavirus: un premier cas av\u00e9r\u00e9 \u00e0 Montpellier|website=midilibre.fr|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> followed the next day by his wife and a 41-year-old man recently returned from [[Emilia-Romagna]].<ref name=\":32\">{{cite web|url=https://actu.fr/occitanie/montpellier_34172/coronavirus-montpellier-deux-autres-cas-averes-dont-lepouse-malade-deja-infecte_31832600.html|title=Coronavirus \u00e0 Montpellier : deux autres cas av\u00e9r\u00e9s, dont l'\u00e9pouse du malade d\u00e9j\u00e0 infect\u00e9|website=actu.fr|language=fr|access-date=28 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228204845/https://actu.fr/occitanie/montpellier_34172/coronavirus-montpellier-deux-autres-cas-averes-dont-lepouse-malade-deja-infecte_31832600.html|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> On 1 March, the two children of the couple were hospitalised and one was COVID-19 positive.<ref name=\"francebleu1583167955\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-l-enfant-contamine-a-montpellier-a-tres-peu-de-symptomes-1583167955|title=Coronavirus : l'enfant contamin\u00e9 \u00e0 Montpellier a tr\u00e8s peu de sympt\u00f4mes|date=2 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302181749/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-l-enfant-contamine-a-montpellier-a-tres-peu-de-symptomes-1583167955|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> On 2 March, two new cases were announced there: a 31-year-old man and his 29-year-old wife, also back from [[Emilia-Romagna]].<ref name=\"ladepeche8768545\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/03/02/direct-coronavirus-deux-nouveaux-cas-en-occitanie-plus-de-3000-morts-dans-le-monde,8768545.php|title= Coronavirus: 191 cas confirm\u00e9s en France, un nouveau cas \u00e0 Montpellier|website=ladepeche.fr| language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302160920/https://www.ladepeche.fr/2020/03/02/direct-coronavirus-deux-nouveaux-cas-en-occitanie-plus-de-3000-morts-dans-le-monde,8768545.php|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> One day later, a 70-year-old man from the village of [[Boisset-et-Gaujac]] in the Gard was hospitalised in [[N\u00eemes]].<ref name=\":38\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/03/03/direct-coronavirus-trois-morts-en-france-nous-sommes-en-terre-inconnue-dit-loms,8771171.php|title= Coronavirus: un quatri\u00e8me d\u00e9c\u00e8s en France, plus de 200 cas dans le pays|website=ladepeche.fr|language=fr|access-date=3 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200304144617/https://www.ladepeche.fr/2020/03/03/direct-coronavirus-trois-morts-en-france-nous-sommes-en-terre-inconnue-dit-loms,8771171.php|archive-date=4 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 2 March it was identified in [[N\u00eemes]] one case coming from the Mulhouse Megachurch event (mid-February). This is this case which helped identify the Mulhouse megachurch issue.<ref>{{cite web|url=https://www.franceculture.fr/societe/covid-19-le-nombre-de-cas-au-rassemblement-evangelique-de-mulhouse-largement-sous-estime |title=Covid-19 : le nombre de cas au rassemblement \u00e9vang\u00e9lique de Mulhouse largement sous-estim\u00e9 |publisher=Franceculture.fr |date=28 March 2020 |accessdate=6 April 2020}}</ref>\n\n=== Pays de la Loire ===\nA 58-year-old female general practitioner, tested positive for coronavirus and was hospitalised on 27 February at the Nantes University Hospital. Hers was the first confirmed case in the [[Pays de la Loire]] region. She lived near [[Compi\u00e8gne]], in the Oise department, where a dozen cases had already been identified. On 13 February she had seen a patient who was later hospitalised in an intensive care unit in Amiens.<ref name=\"www6755160\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/direct-coronavirus-les-contaminations-ralentissent-en-chine-18-cas-en-france-6755160|title=Coronavirus: 38 cas d\u00e9sormais confirm\u00e9s en France|last=Reuters|first=avec AFP et|date=27 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\"www6756083\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/nantes-un-premier-cas-de-coronavirus-hospitalise-au-chu-6756083|title=Coronavirus: un premier cas de contamination hospitalis\u00e9 au CHU de Nantes|last=Ouest-France|date=27 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref>\n\nOn 2 March, four people were hospitalised at the Angers University Hospital for cases of coronavirus.<ref name=\"auto3\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/maine-et-loire/angers/coronavirus-quatre-patients-hospitalises-au-chu-angers-sont-tres-peu-symptomatiques-1793601.html|title=Coronavirus : les quatre patients hospitalis\u00e9s au CHU d'Angers sont tr\u00e8s peu \"symptomatiques\"|website=France 3 Pays de la Loire|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302193333/https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/maine-et-loire/angers/coronavirus-quatre-patients-hospitalises-au-chu-angers-sont-tres-peu-symptomatiques-1793601.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> The first case was detected on 28 February; a 27-year-old woman from the [[Sarthe]] declared herself to the SAMU centre 15 after a stay in [[Milan]] in Italy. Three other cases have since been detected in [[Mayenne]] and [[Maine-et-Loire]]. They were infected by a patient from [[Brest, France|Brest]].<ref name=\":25\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/angers-49000/coronavirus-trois-cas-averes-hospitalises-au-chu-d-angers-6757664|title=Coronavirus. Trois cas av\u00e9r\u00e9s hospitalis\u00e9s au CHU d'Angers|last=Ouest-France|date=28 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229120927/https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/angers-49000/coronavirus-trois-cas-averes-hospitalises-au-chu-d-angers-6757664|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur ===\nThe first case of the [[Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur]] region was announced on 28 February. A young woman from [[Cannes]] was infected after a journey in [[Milan]].<ref name=\":23\">{{cite web|url=https://www.nicematin.com/sante/un-premier-cas-de-coronavirus-confirme-dans-les-alpes-maritimes-471495|title=Un premier cas de coronavirus confirm\u00e9 dans les Alpes-Maritimes|date=28 February 2020|website=Nice-Matin|language=fr|access-date=28 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228174333/https://www.nicematin.com/sante/un-premier-cas-de-coronavirus-confirme-dans-les-alpes-maritimes-471495|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> One day later three new cases were hospitalised, two French vacationers returned from a risk zone and an Italian tourist.<ref name=\"nicematin472403\">{{cite web|url=https://www.nicematin.com/sante/trois-nouveaux-malades-du-coronavirus-ce-samedi-dans-les-alpes-maritime-472403|title=Trois nouveaux malades du coronavirus ce samedi dans les Alpes-Maritime|date=29 February 2020|website=Nice-Matin|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229144248/https://www.nicematin.com/sante/trois-nouveaux-malades-du-coronavirus-ce-samedi-dans-les-alpes-maritime-472403|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> Two new cases appeared during the weekend of 29 February and 1 March: a 15-year-old adolescent and a 23-year-old woman.<ref name=\"auto1\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/nice/coronavirus-enfant-trois-ans-contamine-nice-point-situation-1794029.html|title=Coronavirus : un enfant de trois ans contamin\u00e9 \u00e0 Nice, le point sur la situation|website=France 3 Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302194919/https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/nice/coronavirus-enfant-trois-ans-contamine-nice-point-situation-1794029.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> On 2 March, a seventh case was announced, a 3-year-old girl.<ref name=\"auto1\" />\n\nOn 29 February, Monaco announced its first COVID-19 case, a man who was admitted to the [[Princess Grace Hospital Centre]], then transferred to the Nice University Hospital in France.<ref name=\":37\" />\n\nOn 22 March, the Alpes-Maritimes prefecture issued a decree putting into place a curfew from 10&nbsp;pm to 5&nbsp;am affecting cities of more than 10,000 residents and all towns on the Mediterranean coast until 31 March 2020. This replaced local measures which had already been taken in [[Nice]], [[B\u00e9ziers]], and [[Cannes]].<ref name=\"lexpress2121662\">{{cite web|language=fr|work=L'Express|title=Confinement : Nice, Mulhouse, Perpignan... Ces communes qui ont instaur\u00e9 un couvre-feu |date=23 March 2020|url=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/confinement-nice-mulhouse-perpignan-ces-communes-qui-ont-instaure-un-couvre-feu_2121662.html}}</ref>\n=== Overseas territories ===\n==== French Polynesia ====\n{{Main| 2020 coronavirus pandemic in French Polynesia}}\n[[Maina Sage]], a French politician representing French Polynesia at the [[French national assembly]], was diagnosed with the first case of COVID-19 in [[French Polynesia]] on 11 March.\n==== French Guiana ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in French Guiana}}\nAs of 4 March, [[French Guiana]] had five confirmed cases, all in [[Saint-Laurent du Maroni]].<ref name=\"20200304antiguaobserver\">{{cite news |url=https://www.antiguaobserver.com/five-coronavirus-cases-confirmed-in-french-guiana-march-4-2020/ |title=Five coronavirus cases confirmed in French Guiana March 4, 2020  |website=Antigua Observer |date=4 March 2020 |accessdate=5 March 2020}}</ref>\n==== Guadeloupe ====\n{{Main| 2020 coronavirus pandemic in Guadeloupe}}\nBy March 26, there had been 84 positive cases and 1 death in Guadeloupe.<ref>{{cite web|title=Update on the situation on March 26|publisher=Prefecture of Guadeloupe|url=http://www.guadeloupe.gouv.fr/Politiques-publiques/Risques-naturels-technologiques-et-sanitaires/Securite-sanitaire/Informations-coronavirus/COVID-19-informations-recommandations-et-points-de-situation/26032020-coronavirus-point-de-situation-au-26-mars-2020|date=26 March 2020}}</ref>\n\n==== Martinique ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in Martinique}}\n==== Mayotte ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in Mayotte}}\n==== New Caledonia ====\n{{main|2020 coronavirus pandemic in New Caledonia}}\nAs of 19 March, there have been two cases in New Caledonia.<ref name=\"rnz412092\">{{Cite news |url=https://www.rnz.co.nz/news/pacific/412092/coronavirus-new-cases-in-tahiti-new-caledonia |title=Coronavirus: New cases in Tahiti, New Caledonia |date=19 March 2020 |work=RNZ |access-date=19 March 2020 }}</ref>\n==== Saint Barth\u00e9lemy ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in Saint Barth\u00e9lemy}}\nA resident of the French island of [[Saint Barth\u00e9lemy]] was diagnosed with COVID-19 on 1 March. His parents on the neighbouring island of [[Saint Martin]] also tested positive.<ref name=\":33\">{{cite web|url=http://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/coronavirus-premiers-cas-confirmes-outre-mer-saint-martin-saint-barth-805865.html|title=Coronavirus : premiers cas confirm\u00e9s en Outre-mer, \u00e0 Saint-Martin et Saint-Barth|website=Polyn\u00e9sie la 1\u00e8re|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302172416/https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/coronavirus-premiers-cas-confirmes-outre-mer-saint-martin-saint-barth-805865.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n==== Saint Martin ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in French Saint Martin}}\nA couple from the French part of [[Saint Martin]] island was diagnosed with COVID-19 on 1 March. Their son, who lives on the neighbouring island of [[Saint Barth\u00e9lemy]], also tested positive.<ref name=\":33\" />\n\n===''Charles de Gaulle''===\nThe [[Ministry of Armed Forces (France)|Ministry of Armed Forces]] reported infections on board one of its ships on 8 April 2020. After 40 crew members aboard the aircraft carrier {{ship|French aircraft carrier|Charles de Gaulle||2}} started to show symptoms, the ship cut short its mission to return to its home port of [[Toulon]] 11 days earlier than planned.<ref>{{cite web |url=https://www.france24.com/fr/20200408-coronavirus-plusieurs-cas-suspects-\u00e0-bord-du-porte-avions-fran\u00e7ais-charles-de-gaulle |title=Coronavirus : plusieurs cas suspects \u00e0 bord du porte-avions fran\u00e7ais Charles-de-Gaulle |language=French |work=France 24 |trans-title=Coronavirus: several suspected cases on board the French aircraft carrier Charles de Gaulle |date=8 April 2020 |access-date=8 April 2020}}</ref><ref name=\"reuters-heading\">{{cite web |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-france-military/french-military-ship-heading-back-to-port-due-to-possible-covid-19-cases-idUSKBN21Q0SY |title=French aircraft carrier heads home early due to possible COVID-19 cases |work=Reuters |date=8 April 2020 |access-date=8 April 2020}}</ref> The ministry announced that out of 66 tests conducted on personnel, 50 tests had returned positive.<ref name=\"gaulle.parisien\">{{cite web |url=http://www.leparisien.fr/politique/coronavirus-50-cas-de-contamination-a-bord-du-charles-de-gaulle-trois-marins-evacues-10-04-2020-8297511.php |title=Coronavirus : 50 cas de contamination \u00e0 bord du \"Charles-de-Gaulle\", trois marins \u00e9vacu\u00e9s |work=Le Parisien |language=French |date=10 April 2020 |access-date=11 April 2020}}</ref> Three sailors were evacuated by air to {{ill|Saint Anne Army Teaching Hospital|fr|H\u00f4pital d'instruction des arm\u00e9es Sainte-Anne}}.<ref name=\"gaulle.parisien\" /><ref name=\"gaulle.times\">{{cite web|url=https://www.nytimes.com/reuters/2020/04/10/world/europe/10reuters-health-coronavirus-france-aircraftcarrier.html|title=France Reports 50 COVID-19 Cases Aboard Aircraft Carrier |website=The New York Times |agency=Reuters |date=10 April 2020 |access-date=11 April 2020}}</ref>\n \nThe carrier arrived in Toulon on the afternoon of 12 April where the personnel is quarantined for 14 days.\nThe source of the infection remains unknown, as the last port of call of the was Brest on 15 March.<ref>https://www.courrierinternational.com/article/france-le-covid-19-se-propage-sur-le-charles-de-gaulle</ref>\n<ref name=\"franceinfo\">{{Cite news|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-le-porte-avions-francais-charles-de-gaulle-et-ses-50-cas-de-covid-19-a-bord-est-attendu-a-toulon-dimanche-apres-midi_3910907.html|title=Coronavirus : le porte-avions fran\u00e7ais \"Charles-de-Gaulle\", et ses 50 cas de Covid-19 \u00e0 bord, est attendu \u00e0 Toulon dimanche apr\u00e8s-midi|language=fr|access-date=12 April 2020}}</ref><ref>[https://www.europe1.fr/societe/covid-19-a-bord-du-charles-de-gaulle-les-marins-qui-nont-pas-respecte-les-regles-doivent-etre-sanctionnes-3961696 www.europe1.fr] writes 'entre le 13 et le 16 mars'</ref>\n\nThe captain had given the crew orders to avoid an infection; a family day was cancelled.\n\n==Effects on civilian life==\n[[File:Social_distancing_outside_supermarket.png|thumb|right|Many stores that remain open impose disciplined queuing for customers waiting to enter]]\n[[File:Covid_supermarket_till_in_France.png|thumb|right|Major supermarket chains installed till equipment to safeguard staff and customers]]\n=== Closures ===\nOn 28 February, the fashion designer [[agn\u00e8s b.]] (not to be confused with [[Agn\u00e8s Buzyn]]) cancelled fashion shows in [[Paris Fashion Week]], which had been scheduled to run until 3 March.<ref name=\"20200228reuters\">{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-france-fashion-idUSKCN20M23F|title=French fashion label Agnes B cancels Paris show due to coronavirus|date=28 February 2020|agency=Reuters|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229025718/https://www.reuters.com/article/us-china-health-france-fashion-idUSKCN20M23F|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> The following day, the Paris [[half marathon]] scheduled for Sunday 1 March with 44,000 participants was cancelled as one of a number of measures announced by health minister [[Olivier V\u00e9ran]] (which also included the banning of all indoor public gatherings of more than 5,000 people).<ref name=\"20200229washingtontimes\">{{cite news |url=https://www.washingtontimes.com/news/2020/feb/29/paris-half-marathon-canceled-because-of-coronaviru/ |title=Paris half-marathon canceled because of coronavirus |work=[[The Washington Post]] |agency=[[Associated Press]] |date=29 February 2020|accessdate=29 February 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200229213316/https://www.washingtontimes.com/news/2020/feb/29/paris-half-marathon-canceled-because-of-coronaviru/ |archive-date=29 February 2020 |url-status=live }}</ref>\n\nOn 13 March, the [[Ligue de Football Professionnel]] suspended [[Ligue 1]] and [[Ligue 2]] (the top two divisions of football in France) indefinitely due to health risks.<ref name=\"20200313lfp\">{{cite news |url=https://www.lfp.fr/Articles/COMMUNIQU\u00c9S/2020/03/13/communique-de-la-lfp |title=Communiqu\u00e9 de la LFP |publisher=lfp.fr |date=13 March 2020 |accessdate=13 March 2020 |language=fr}}</ref>\n\nOn 14 March, many cultural institutions announced their closure. These are mainly Parisian institutions or institutions in the Paris region, such as [[Louvre]], [[Centre Pompidou|Centre Georges Pompidou]], [[Eiffel Tower]], [[Mus\u00e9e d'Orsay]], or [[Palace of Versailles|Ch\u00e2teau de Versailles]],<ref name=\"francetvinfo3864933\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/culture/coronavirus-chateau-de-versailles-le-louvre-orsay-l-olympia-le-chatelet-le-theatre-des-chhtmls-elysees-une-avalanche-de-fermetures_3864933.html|title=Coronavirus : Ch\u00e2teau de Versailles, Tour Eiffel, Louvre, Centre Pompidou, Mus\u00e9e d'Orsay, Olympia, Ch\u00e2telet, Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es... des fermetures en cascade|date=13 March 2020|website=Franceinfo|language=fr|access-date=22 March 2020}}</ref> but also institutions in the provinces such as [[Ch\u00e2teau de Montsoreau-Museum of Contemporary Art|Ch\u00e2teau de Montsoreau \u2013 Museum of Contemporary Art]],<ref name=\"www7324271143\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/saumur-49400/montsoreau-coronavirus-le-chateau-ferme-a-partir-du-samedi-14-mars-mais-solidaire-953282ee-6534-11ea-9f1d-e73242711437|title=Montsoreau. Coronavirus : le ch\u00e2teau ferm\u00e9 \u00e0 partir du samedi 14 mars|last=ROCHARD|first=Benoit|date=13 March 2020|website=Courrier de l'Ouest|language=fr|access-date=22 March 2020}}</ref> [[CAPC mus\u00e9e d'art contemporain de Bordeaux|CAPC \u2013 Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Bordeaux]], [[Museum of European and Mediterranean Civilisations|MUCEM in Marseille]].<ref name=\"laprovence5930600\">{{cite web|url=https://www.laprovence.com/actu/en-direct/5930600/fermeture-mucem.html|title=Marseille : le Mucem ferme ses portes|date=13 March 2020|website=LaProvence.com|language=fr|access-date=22 March 2020}}</ref>\n\n===Restrictions on movement===\nAs of 23 March 2020,<ref>[https://www.gov.uk/government/news/french-personal-travel-waiver-certificate World news story French personal travel waiver certificate] Government of the United Kingdom. Retrieved 4 April 2020</ref> all people are required to complete and carry an ''attestation'' form to leave their homes and can be fined for non-essential journeys.<ref>[https://www.connexionfrance.com/French-news/Man-in-France-jailed-for-flouting-Covid-19-confinement-rules-eight-times-in-five-days Man in France jailed for flouting confinement rules] ''\"A man in northern France has been sentenced to two months in prison for violating confinement rules eight times in five days.\"'' 2 April 2020 ''www.connexionfrance.com''. Retrieved 4 April 2020</ref> Essential journeys include shopping for food, travelling to work, accessing healthcare, and exercising within 1&nbsp;km of the household.\n\n== Shortage of masks controversy  ==\n{{See also|Shortages related to the 2019\u201320 coronavirus pandemic}}\nStrategic stocks of masks constituted in 2009 under [[Roselyne Bachelot]], minister of health from May 2007 to November 2010, amounted to 1&nbsp;billion surgical masks and 600 million [[FFP2 mask]]s. Although she had been criticised for overdoing the epidemic preparation, Olivier Veran appeared to vindicate Bachelot's position, saying such stock levels would have been adequate for the situation at hand.<ref name=bfmtv1878500/> A change of prevention doctrine occurred upon recommendation from the General Health Directorate in July 2011, the decision was taken to allow depletion of strategic stocks on the grounds of cost of maintaining the stockpile \u2013 including arbitrating the cost of obsolescence.<ref name=20200323franceinter/><ref name=bfmtv1878500/> Stock of surgical masks and FFP2 masks in late 2019 had dropped to 140 million and zero units respectively.<ref name=bfmtv1878500/>\n\nThen-health minister [[Agn\u00e8s Buzyn]] declared on 26 January that there would be no shortage of masks in France during the outbreak.<ref name=20200323franceinter>{{cite web|url=https://www.franceinter.fr/societe/penurie-de-masques-les-raisons-d-un-scandale-d-etat|title=P\u00e9nurie de masques : les raisons d'un 'scandale d'\u00c9tat'|trans-title=Mask shortage: the reasons for the 'state scandal' |date=23 March 2020|website=franceinter.fr}}</ref> Later on 26 February, [[J\u00e9r\u00f4me Salomon]], the French ''Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9'', declared during an audition by the [[Senate (France)|French Senate]] that \"A mask shortage is not a subject\".<ref name=\"salomon2602\"/>\n\nHowever, these assertions turned out to be incorrect, and health professionals complained that they were ill-equipped to face the impending crisis, as stocks of protective equipment were inadequate.<ref name=20200323franceinter/> On 3 March, with France still facing a shortage, President Macron commandeered all masks produced and stored in the country for distribution to health professionals and people who had contracted the virus.<ref name=bfmtv1878500>{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/penurie-de-masques-pourquoi-la-france-avait-decide-de-ne-pas-renouveler-ses-stocks-il-y-a-neuf-ans-1878500.html|title=P\u00e9nurie de masques: pourquoi la France avait d\u00e9cid\u00e9 de ne pas renouveler ses stocks il y a neuf ans |trans-title=Mask shortage: Why did France decide to not maintain its stocks nine years ago |publisher=BFMTV}}</ref><ref name=nouvelobs20200303>{{cite web|url=https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20200303.OBS25572/l-etat-requisitionne-les-stocks-de-masques-de-protection.html|title=L'Etat r\u00e9quisitionne les stocks de masques de protection|trans-title=French government commandeers stocks of protective masks |website=L'Obs}}</ref> The French export ban caused diplomatic tensions as the stocks of masks in France held by a Swedish supplier destined for other countries including Spain and Italy were also seized.<ref name=irishtimes4216184>{{cite web|url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/coronavirus-european-solidarity-sidelined-as-french-interests-take-priority-1.4216184|title=Coronavirus: European solidarity sidelined as French interests take priority|first=Lara Marlowe Paris|last=Correspondent|website=The Irish Times}}</ref>\n\n== Hydroxychloroquine controversy ==\nOn 17 March 2020, [[Didier Raoult]] of the Mediterranean infectious and tropical disease institute in Marseille and member of the scientific council advising the government announced in a YouTube video entitled \"Coronavirus: endgame!\u201d that a trial by his team involving 24 patients supported the claim that [[hydroxychloroquine]] and [[azithromycin]] were effective in treating COVID-19.<ref name=irishtimes4210278>{{cite web|author=Lara Marlowe |url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/coronavirus-france-hoping-unorthodox-virologist-can-save-world-1.4210278 |title=Coronavirus: France hoping unorthodox virologist can save world |work=The Irish Times |date=4 January 2020 |accessdate=1 April 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.connexionfrance.com/French-news/French-researcher-in-Marseille-posts-successful-Covid-19-coronavirus-drug-trial-results|title=French researcher posts successful Covid-19 drug trial|last=France|first=Connexion|website=connexionfrance.com|access-date=18 March 2020}}</ref> The design of the study as well as its conclusions are controversial and generally viewed as flawed and inconclusive.<ref name=yahoo024459686>{{cite web|last=Braun |first=Elisa |url=https://finance.yahoo.com/news/france-controversial-doctor-stirs-coronavirus-024459686.html |title=In France, controversial doctor stirs coronavirus debate |publisher=Yahoo! Finance |date=n.d.|accessdate=1 April 2020}}</ref> Raoult has nevertheless offered testing of potential sufferers at his institute and prescription of hydroxychloroquine to those who tested positive.<ref name=yahoo024459686/> The French Health Minister, [[Olivier V\u00e9ran]], announced that \"new tests will now go ahead to evaluate the results of Raoult, to independently replicate the trials and ensure the findings are scientifically robust, before any possible decision might be made to roll any treatment out to the wider public\".<ref name=connexionfrance0>{{cite web|url=https://www.connexionfrance.com/French-news/French-lab-Sanofi-hypothetically-offers-millions-of-doses-of-potential-Covid-19-Plaquenil-anti-malaria-drug|title=French lab offers 'millions of doses' of Covid-19 drug|website=connexionfrance.com|access-date=19 March 2020}}</ref><ref name=aa.com1770571>{{cite web|url=https://www.aa.com.tr/en/europe/france-sanofi-offers-potential-drug-to-beat-covid-19/1770571 |title=France: Sanofi offers potential drug to beat COVID-19 |publisher=Aa.com.tr |date=n.d.|accessdate=1 April 2020}}</ref> \nOn 30 March, hospitals reported that there had been two dozen cases with three deaths of individuals who were suspected of self-medication with Plaquenil \u2013 branded name for hydroxychloroquine. Drug safety agency (ANSM) warned against potentially fatal side effects, notably cardiac arrhythmia and heart attack. The agency banned use outside of hospitals, even on prescriptions, clinical trials, and stepped up surveillance.<ref name=france2420200331>{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200331-french-watchdog-warns-of-dangerous-side-effects-of-unproven-covid-19-coronavirus-treatments |title=French watchdog warns of dangerous side effects of unproven COVID-19 treatments |publisher=France 24 |date=n.d.|accessdate=1 April 2020}}</ref><ref name=france2420200331/>\n \n[[Sanofi]], manufacturer of Plaquenil, offered French authorities millions of doses of the drug for use against COVID-19.<ref name=aa.com1770571/>\n\n==Cooperation with neighbouring states==\nOn 29 February 2020, [[Monaco]] announced the first COVID-19 case, a man who was admitted to the [[Princess Grace Hospital Centre]], then transferred to Nice University Hospital in France.<ref name=\":37\">{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/coronavirus-un-premier-cas-de-contamination-detecte-a-monaco-et-transfere-au-chu-de-nice-1866392.html|title=Coronavirus: un premier cas de contamination d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 Monaco et transf\u00e9r\u00e9 au CHU de Nice|last=BFMTV|publisher=BFMTV|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229112259/https://www.bfmtv.com/sante/coronavirus-un-premier-cas-de-contamination-detecte-a-monaco-et-transfere-au-chu-de-nice-1866392.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> Also on 29 February 2020, three French nationals and one Italian resident of [[Ain]] were being hospitalised in [[Lausanne]] or other places in [[Switzerland]].<ref name=\"ledauphine.com\">{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/29/coronavirus-depuis-sa-chambre-d-hopital-a-annecy-pour-moi-il-n-y-a-pas-de-danger|title=Haute-Savoie. Coronavirus : depuis sa chambre d'h\u00f4pital \u00e0 Annecy, \"pour moi il n'y a pas de danger\"|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229113051/https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/29/coronavirus-depuis-sa-chambre-d-hopital-a-annecy-pour-moi-il-n-y-a-pas-de-danger|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref><ref name=\"ledauphine.com\"/>\n\nOn 22 March 2020, Switzerland announced that three hospitals near the Alsace region had agreed to take in any French-based patients after Alsace officials made a request for assistance.<ref name=\"swissinfo45634674\">{{cite web |last1=Bally |first1=Gaetan |title=Swiss hospitals to take French coronavirus patients |url=https://www.swissinfo.ch/eng/cross-border-care_swiss-hospitals-take-french-coronavirus-patients/45634674 |website=swissinfo.ch |accessdate=31 March 2020 |language=fr |date=22 March 2020}}</ref> Patients from Grand Est were also taken into hospitals in [[Baden-W\u00fcrttemberg]], [[:Rhineland-Palatinate]], Saarland and [[Hesse]] in Germany.\n\nUp to 1 April 2020 over 100 COVID-19 patients from Alsace had been transferred for treatment to Germany, [[Luxembourg]], and Switzerland.<ref>[https://www.nzz.ch/schweiz/coronavirus-so-kam-frankreich-zu-den-schweizer-spitalplaetzen-ld.1549263 Antonio Fumagalli: \"So kam Frankreich zu den Pl\u00e4tzen auf Schweizer Intensivstationen \u2013 im Gegensatz zu Italien\"] [[Neue Z\u00fcrcher Zeitung]] 1 April 2020</ref>\n\n== Statistics ==\n\n(Source: official daily statistics from Minister of Health<ref name=\"dashboard Covid19 France\" />)\n\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|colors=#F46D43\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=650\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of cases\n|legend=Legend\n|y1= 13, 18, 38, 57, 100, 130, 191, 212, 285, 423, 613, 949, 1126, 1412, 1784, 2281, 2876, 3661, 4491, 5423, 6633, 7730, 9134, 10995, 12612, 14459, 16689, 19856, 22302, 25233, 29155, 32964, 37575, 40174, 44550, 52128, 56989, 59105, 64338, 68605, 70478, 74390, 78167, 82048, 86334, 90676, 93790, 95403, 98076\n|y1Title=Total No. of cases\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width=650\n|colors=#F46D43\n|showValues=offset:2\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=New cases\n|legend=Legend\n|y1=13, 5, 20, 19, 43, 30, 61, 21, 73, 138, 190, 366, 177, 286, 372, 497, 595, 785, 838, 924, 1210, 1097, 1404, 1861, 1617, 1847, 2230, 3176, 2446, 2931, 3922, 3809, 4611, 2599, 4376, 7578, 4861, 2116, 5233, 4267, 1873, 3912, 3777, 3881, 4286, 4342, 3114, 1613, 2673\n|y1Title=New cases per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|colors=#FF0000\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=650\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of cases in ICU\n|legend=Legend\n|y1=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 699, 931, 1122, 1297, 1525, 1746, 2082, 2512, 2827, 3375, 3787, 4273, 4632, 5107, 5565, 6017, 6399, 6662, 6838, 6978, 7072, 7131, 7148, 7066, 7004, 6883, 6845, 6821\n|y1Title=Total No. of cases in ICU\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width=650\n|colors=#FF0000\n|showValues=offset:2\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=Cases in ICU variation\n|legend=Legend\n|y1=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 232, 191, 175, 228, 221, 336, 434, 311, 548, 412, 486, 359, 475, 458, 452, 382, 263, 176, 140, 94, 59, 17, -82, -62, -121, -38, -24\n|y1Title = Cases in ICU variation per day\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|colors=#CC0000, #FF4080, #000000\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=650\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of deaths\n|legend=Legend\n|y1= 1, 1, 1, 1, 1, 2, 2, 4, 4, 7, 9, 16, 21, 25, 33, 48, 61, 79, 91, 127, 148, 175, 244, 372, 450, 562, 674, 860, 1100, 1331, 1696, 1995, 2314, 2606, 3024, 3523, 4032, 4503, 5091, 5532, 5887, 6494, 7091, 7632, 8044, 8598, 8943, 9253, 9588\n|y1Title=Deaths in hospitals\n|y2= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 884, 1416, 2028, 2189, 2417, 3237, 3237, 4166, 4599, 4889, 5140, 5379\n|y2Title=Deaths in retirement homes\n|y3= 1, 1, 1, 1, 1, 2, 2, 4, 4, 7, 9, 16, 21, 25, 33, 48, 61, 79, 91, 127, 148, 175, 244, 372, 450, 562, 674, 860, 1100, 1331, 1696, 1995, 2314, 2606, 3024, 3523, 4032, 5387, 6507, 7560, 8078, 8911, 10328, 10869, 12210, 13197, 13832, 14393, 14967\n|y3Title=Total No. of deaths\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\nDeaths from [[retirement home]]s and [[assisted living facilities]] since 1 March were reported from 2 April. Due to a technical issue, deaths from retirement homes could not be obtained on 8 April, and were included on 9 April figures instead.\n\n{{Graph:Chart\n|width=650\n|colors=#000000\n|showValues=offset:2\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=New deaths in hospitals\n|legend=Legend\n|y1=1, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 2, 0, 3, 2, 7, 5, 4, 8, 15, 13, 18, 12, 36, 21, 27, 69, 128, 78, 112, 112, 186, 240, 231, 365, 299, 319, 292, 418, 499, 509, 471, 588, 441, 357, 613, 597, 541, 424, 554, 345, 315, 335\n|y1Title=New deaths in hospitals per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\nDeaths reported by hospitals only. Deaths from [[retirement home]]s and [[assisted living facilities]] since 1 March were not reported daily and were not included.\n<!-- Do not add retirement homes deaths which are accounted weeks later, as the goal of this graph is to show a day-to-day hospitals deaths trend. -->\n<!-- The previous deaths graph shows the retirement homes deaths already. -->\n\n{| class=\"wikitable\"\n|+\n'''Situation on 10 April 2020'''<ref name=\"gouvernement\">{{cite web|url=https://www.gouvernement.fr/info-coronavirus/carte-et-donnees|title=Donn\u00e9es officielles quotidiennes par d\u00e9partement|first2=|website=gouvernement.fr|language=fr|access-date=11 April 2020}}</ref>\n!Region\n!D\u00e9partement\n!Number of cases (on 28 March 2020)\n!Hospitalised\n![[Intensive Care Unit|ICU]]<!-- Resuscitation -->\n!Recovered\n!Dead\n|-\n| rowspan=\"12\" |Auvergne \u2013 Rh\u00f4ne Alpes\n|Ain\n| rowspan=\"12\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87143769|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|128\n|28\n|119\n|40\n|-\n|Allier\n|56\n|22\n|72\n|10\n|-\n|Ard\u00e8che\n|105\n|24\n|176\n|40\n|-\n|Cantal\n|27\n|8\n|9\n|0\n|-\n|Dr\u00f4me\n|230\n|61\n|193\n|73\n|-\n|Is\u00e8re\n|249\n|56\n|201\n|41\n|-\n|Loire\n|464\n|101\n|299\n|101\n|-\n|Haute-Loire\n|24\n|7\n|45\n|5\n|-\n|Puy-de-D\u00f4me\n|73\n|34\n|77\n|15\n|-\n|Rh\u00f4ne\n|1,194\n|258\n|968\n|295\n|-\n|Savoie\n|118\n|23\n|178\n|23\n|-\n|Haute-Savoie\n|182\n|76\n|354\n|78\n|-\n| rowspan=\"8\" |Bourgogne \u2013 Franche-Comt\u00e9\n|C\u00f4te-d'Or\n| rowspan=\"8\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144034|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|350\n|79\n|370\n|102\n|-\n|Doubs\n|190\n|75\n|234\n|65\n|-\n|Jura\n|111\n|16\n|60\n|24\n|-\n|Ni\u00e8vre\n|48\n|10\n|13\n|7\n|-\n|Haute-Sa\u00f4ne\n|89\n|17\n|98\n|47\n|-\n|Sa\u00f4ne-et-Loire\n|184\n|36\n|234\n|89\n|-\n|Yonne\n|88\n|20\n|74\n|23\n|-\n|Territoire-de-Belfort\n|222\n|37\n|226\n|102\n|-\n| rowspan=\"4\" |Brittany\n|C\u00f4tes-d'Armor\n| rowspan=\"4\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144495|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|70\n|11\n|54\n|17\n|-\n|Finist\u00e8re\n|110\n|40\n|78\n|12\n|-\n|Ille-et-Vilaine\n|171\n|42\n|124\n|36\n|-\n|Morbihan\n|139\n|34\n|175\n|56\n|-\n| rowspan=\"6\" |Centre-Val de Loire\n|Cher\n| rowspan=\"6\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144085|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|66\n|14\n|30\n|28\n|-\n|Eure-et-Loir\n|198\n|30\n|144\n|40\n|-\n|Indre\n|79\n|9\n|20\n|29\n|-\n|Indre-et-Loire\n|193\n|61\n|95\n|30\n|-\n|Loir-et-Cher\n|93\n|17\n|58\n|18\n|-\n|Loiret\n|265\n|79\n|181\n|34\n|-\n| rowspan=\"2\" |Corsica\n|Corse-du-Sud\n| rowspan=\"2\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144110|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|72\n|14\n|51\n|32\n|-\n|Haute-Corse\n|6\n|1\n|69\n|3\n|-\n| rowspan=\"10\" |Grand Est\n|Ardennes\n| rowspan=\"10\" |5,479\n|74\n|16\n|52\n|11\n|-\n|Aube\n|213\n|27\n|196\n|59\n|-\n|Marne\n|392\n|60\n|389\n|118\n|-\n|Haute-Marne\n|100\n|19\n|72\n|37\n|-\n|Meurthe-et-Moselle\n|508\n|151\n|378\n|163\n|-\n|Meuse\n|154\n|24\n|174\n|42\n|-\n|Moselle\n|1,052\n|160\n|788\n|452\n|-\n|Bas-Rhin\n|1,106\n|266\n|942\n|343\n|-\n|Haut-Rhin\n|1,023\n|132\n|1,206\n|570\n|-\n|Vosges\n|277\n|34\n|248\n|157\n|-\n| rowspan=\"5\" |Hauts-de-France\n|Aisne\n| rowspan=\"5\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144163|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|280\n|44\n|263\n|136\n|-\n|Nord\n|937\n|270\n|634\n|228\n|-\n|Oise\n|434\n|70\n|409\n|196\n|-\n|Pas-de-Calais\n|446\n|104\n|334\n|92\n|-\n|Somme\n|359\n|76\n|233\n|110\n|-\n| rowspan=\"8\" |Ile-de-France\n|Paris\n| rowspan=\"8\" |12,108<ref>{{cite web|url=https://www.sortiraparis.com/news/coronavirus/articles/210162-coronavirus-update-on-the-situation-in-paris-and-ile-de-france-consultation-cent/lang/en|title=Coronavirus: update on the situation in Paris and \u00eele-de-France, consultation centers open|website=sortiraparis.com}}</ref>\n|3,181\n|841\n|2,005\n|839\n|-\n|Seine-et-Marne\n|782\n|208\n|779\n|213\n|-\n|Yvelines\n|1,042\n|191\n|685\n|250\n|-\n|Essonne\n|1,184\n|233\n|515\n|192\n|-\n|Hauts-de-Seine\n|1,974\n|434\n|1,415\n|463\n|-\n|Seine-Saint-Denis\n|1,597\n|251\n|929\n|480\n|-\n|Val-de-Marne\n|2,190\n|328\n|1,023\n|510\n|-\n|Val-d'Oise\n|911\n|179\n|962\n|353\n|-\n| rowspan=\"5\" |Normandy\n|Calvados\n| rowspan=\"5\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144265|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|165\n|59\n|72\n|32\n|-\n|Eure\n|87\n|8\n|47\n|33\n|-\n|Manche\n|79\n|23\n|46\n|19\n|-\n|Orne\n|75\n|13\n|89\n|14\n|-\n|Seine-Maritime\n|335\n|107\n|258\n|90\n|-\n| rowspan=\"12\" |Nouvelle-Aquitaine\n|Charente\n| rowspan=\"12\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144289|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|10\n|4\n|30\n|8\n|-\n|Charente-Maritime\n|78\n|21\n|56\n|21\n|-\n|Corr\u00e8ze\n|39\n|10\n|34\n|12\n|-\n|Creuse\n|29\n|13\n|9\n|4\n|-\n|Dordogne\n|26\n|5\n|27\n|1\n|-\n|Gironde\n|281\n|81\n|338\n|60\n|-\n|Landes\n|25\n|13\n|31\n|9\n|-\n|Lot-et-Garonne\n|28\n|6\n|17\n|4\n|-\n|Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\n|97\n|28\n|86\n|16\n|-\n|Deux-S\u00e8vres\n|38\n|12\n|19\n|9\n|-\n|Vienne\n|56\n|23\n|52\n|19\n|-\n|Haute-Vienne\n|68\n|13\n|43\n|11\n|-\n| rowspan=\"12\" |Occitanie\n|Ari\u00e8ge\n| rowspan=\"12\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144502|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|15\n|4\n|15\n|1\n|-\n|Aveyron\n|50\n|8\n|56\n|17\n|-\n|Gard\n|108\n|41\n|83\n|22\n|-\n|Haute-Garonne\n|250\n|97\n|228\n|26\n|-\n|Gers\n|25\n|4\n|20\n|8\n|-\n|H\u00e9rault\n|212\n|67\n|349\n|70\n|-\n|Lot\n|18\n|8\n|49\n|2\n|-\n|Loz\u00e8re\n|6\n|1\n|11\n|0\n|-\n|Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\n|68\n|6\n|43\n|7\n|-\n|Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\n|79\n|33\n|182\n|20\n|-\n|Tarn\n|45\n|20\n|49\n|9\n|-\n|Tarn-et-Garonne\n|19\n|10\n|11\n|3\n|-\n| rowspan=\"5\" |Pays de la Loire\n|Loire-Atlantique\n| rowspan=\"5\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144323|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|289\n|70\n|210\n|60\n|-\n|Maine-et-Loire\n|194\n|54\n|233\n|49\n|-\n|Mayenne\n|74\n|14\n|30\n|17\n|-\n|Sarthe\n|143\n|21\n|110\n|24\n|-\n|Vend\u00e9e\n|72\n|21\n|58\n|19\n|-\n| rowspan=\"6\" |Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur\n|Alpes-de-Haute-Provence\n| rowspan=\"6\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144359|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|35\n|4\n|60\n|4\n|-\n|Hautes-Alpes\n|52\n|15\n|65\n|2\n|-\n|Alpes-Maritimes\n|278\n|83\n|231\n|63\n|-\n|Bouches-du-Rh\u00f4ne\n|1,089\n|267\n|1,167\n|160\n|-\n|Var\n|269\n|53\n|316\n|49\n|-\n|Vaucluse\n|81\n|19\n|107\n|21\n|-\n! colspan=\"2\"|Subtotal France M\u00e9tropolitaine\n!90,312\n!31,119\n!6,961\n!24,739\n!8,581\n|-\n| colspan=\"2\" |French Guiana\n|28\n|9\n|1\n|13\n|0\n|-\n| colspan=\"2\" |Martinique\n|66\n|44\n|16\n|48\n|5\n|-\n| colspan=\"2\" |Saint Martin\n|11\n|0\n|0\n|0\n|0\n|-\n| colspan=\"2\" |Saint Barth\u00e9l\u00e9my\n|3\n|0\n|0\n|0\n|0\n|-\n| colspan=\"2\" |Guadeloupe\n|76\n|33\n|19\n|50\n|10\n|-\n| colspan=\"2\" |Mayotte\n|35\n|20\n|4\n|24\n|2\n|-\n| colspan=\"2\" |R\u00e9union\n|141\n|42\n|3\n|58\n|0\n|-\n! colspan=\"2\"|Subtotal Overseas France\n!364\n!148\n!43\n!193\n!17\n|-\n! colspan=\"2\"|Total\n!90,676\n!31,267\n!7,004\n!24,932\n!8,598\n|}<br />Apart from the ''[[Petite couronne]]'',<ref name=\":18\" /> cases have been detected either by a late discovery or by a local infection in the following departments: [[Gironde]],<ref name=\":17\" /> [[Haute-Savoie]],<ref name=\":3\" /> [[Bas-Rhin]],<ref name=\":13\" /> [[Val-d'Oise]],<ref name=\":27\" /> [[H\u00e9rault]],<ref name=\":19\" /> [[Finist\u00e8re]],<ref name=\":20\" /> [[Lyon Metropolis]],<ref name=\":21\" /> [[C\u00f4te-d'Or]],<ref name=\":10\" /> [[Alpes-Maritimes]],<ref name=\":23\" /> [[Seine-Maritime]],<ref name=\":22\" /> [[Loire-Atlantique]],<ref name=\":24\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/coronavirus-la-patiente-prise-en-charge-au-chu-de-nantes-est-une-medecin-en-vacances-a-la-baule-8a524926-5a18-11ea-b880-542ae49135b4|title=Coronavirus. La patiente prise en charge au CHU de Nantes est une m\u00e9decin en vacances \u00e0 La Baule|date=28 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=27 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228143440/https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/coronavirus-la-patiente-prise-en-charge-au-chu-de-nantes-est-une-medecin-en-vacances-a-la-baule-8a524926-5a18-11ea-b880-542ae49135b4|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Ain]],<ref>{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/edition-genevois-chablais-bellegarde-pays-de-gex/2020/02/29/un-deuxieme-cas-de-coronavirus-dans-le-pays-de-gex|title=Ain. Un deuxi\u00e8me cas de coronavirus dans le Pays de Gex|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229113048/https://www.ledauphine.com/edition-genevois-chablais-bellegarde-pays-de-gex/2020/02/29/un-deuxieme-cas-de-coronavirus-dans-le-pays-de-gex|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Landes (department)|Landes]],<ref name=\"auto2\" /> [[Charente-Maritime]],<ref name=\":26\">{{cite web|url=https://www.lci.fr/sante/en-direct-coronavirus-trois-personnels-de-sante-de-l-hopital-tenon-contamines-2143314.html|title=EN DIRECT \u2013 Coronavirus : trois personnels de sant\u00e9 de l'h\u00f4pital Tenon contamin\u00e9s|website=LCI|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229112053/https://www.lci.fr/sante/en-direct-coronavirus-trois-personnels-de-sante-de-l-hopital-tenon-contamines-2143314.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Mayenne]],<ref name=\":25\" /><ref name=\":25\" /> [[Ille-et-Vilaine]],<ref name=\":29\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/info-ouest-france-coronavirus-un-premier-cas-detecte-rennes-une-femme-de-pompier-hospitalisee-6758739|title=INFO OUEST-FRANCE. Coronavirus : un premier cas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 Rennes, une femme de pompier hospitalis\u00e9e|last=GRISOT|first=Paul|date=29 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229172658/https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/info-ouest-france-coronavirus-un-premier-cas-detecte-rennes-une-femme-de-pompier-hospitalisee-6758739|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Morbihan]],<ref name=\":35\" /> [[Haut-Rhin]],<ref name=\"auto4\" /> [[Eure]],<ref name=\"auto5\" /> [[Sarthe]],<ref name=\"auto3\" /> [[Gard]],<ref name=\":38\" /> [[Dr\u00f4me]],<ref name=\":39\" /> [[Sa\u00f4ne-et-Loire]],<ref name=\":40\" /> all the departments of the region [[Hauts-de-France]], except the [[Nord (French department)|Nord]],<ref name=\"20minutes2730587\">{{cite web|url=https://www.20minutes.fr/sante/2730587-20200302-coronavirus-covid-19-desormais-present-toute-region-hauts-france|title=Le coronavirus est d\u00e9sormais pr\u00e9sent dans tous les Hauts-de-France|website=20 Minutes|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302172701/https://www.20minutes.fr/sante/2730587-20200302-coronavirus-covid-19-desormais-present-toute-region-hauts-france|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> and in the overseas territories of [[Saint Barth\u00e9lemy]] and [[Collectivity of Saint Martin|Saint Martin]].<ref name=\":33\" />\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/France medical cases}}\n\n== Simulation statistics ==\nSimulation studies helped convince the government that taking no action would result in large numbers of civilian casualties. In such a case between 30,000 and 100,000 more [[Intensive care unit|ICU]] beds would be required in the hospitals. In France there are 5,000 ''[[:fr:Service de r\u00e9animation|r\u00e9animation]]'' beds and 7,364 ICU beds.\nThis simulation was provided by [[Neil Ferguson (epidemiologist)|Neil Ferguson]], epidemiologist at the [[Imperial College London]].<ref name=\"lemonde6033149\">[https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/03/15/coronavirus-les-simulations-alarmantes-des-epidemiologistes-pour-la-france_6033149_3244.html Coronavirus : les simulations alarmantes des \u00e9pid\u00e9miologistes pour la France] 15 March 2020 ''Le Monde''. Retrieved 15 March 2020</ref>\n\n== See also ==\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on aviation]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on cinema]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on education]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on religion]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on politics]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on sports]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on television]]\n\n== References ==\n{{reflist|colwidth=30em}}\n== External links ==\n{{Commons category|COVID-19 pandemic in France}}\n* Data and maps, frequently updated:\n** {{cite web |url=https://coronavirus-global.com/france |title=Coronavirus France updates and news |trans-title=Latest news and statistics of coronavirus in France. |access-date=4 April 2020 |language=English, French, Spanish, Portuguese, German, Italian, Swedish, Norwegian, Finnish, Estonian, Russian}}\n\n{{2019\u20132020 coronavirus pandemic}}\n{{2020 coronavirus pandemic in France}}\n{{Portal bar|COVID-19|France|Medicine|Viruses}}\n\n{{#related:Emmanuel Macron}}\n{{#related:\u00c9douard Philippe}}\n{{#related:2019\u20132020 coronavirus pandemic by country and territory}}\n\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in France| ]]\n[[Category:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory|France]]\n[[Category:January 2020 events in France]]\n[[Category:February 2020 events in France]]\n[[Category:March 2020 events in France]]\n[[Category:Medical outbreaks in France]]\n", "text_old": "{{Expand French|Pand\u00e9mie de maladie \u00e0 coronavirus de 2020 en France|date=March 2020}}\n{{Current disaster|event=pandemic|date=January 2020}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{EngvarB|date=April 2020}}\n{{short description|Details of ongoing viral pandemic in France}}\n{{Infobox outbreak\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in France\n| map1            = COVID-19 outbreak France per capita cases map.svg\n| legend1         = Confirmed cases per million inhabitants by region\n| map2            = COVID-19 Outbreak Hospitalized in France 13 Regions & DomTom.svg\n| legend2         = {{center|[[Regions of France]] with number of people currently hospitalised}}\n{{legend|#FCEED3|Hospitalised 1~9}}\n{{legend|#F2A88D|Hospitalised 10~99}}\n{{legend|#E36654|Hospitalised 100~499}}\n{{legend|#E5354B|Hospitalised 500~999}}\n{{legend|#87353F|Hospitalised 1000~9999}}\n{{legend|#630606|Hospitalised \u226510000}}\n| map3            = \n| legend3         = \n| disease         = [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]]\n| virus_strain    = [[SARS-CoV-2]]\n| location        = France\n| first_case      = [[Bordeaux]]\n| arrival_date    = 24 January 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days|month1=01|day1=24|year1=2020|month2=|day2=|year2=}})\n| origin          = [[Wuhan]], Hubei, China\n| recovery_cases  = 27,718<ref name=\"dashboard Covid19 France\" />\n| deaths          = 14,967(Total)<ref name=\"dashboard Covid19 France\" /> <br> 8,598 (Hospital)<ref name=\"dashboard Covid19 France\" /> <br> 4,599 ({{Interlanguage link|EHPAD|fr}})<ref name=\"dashboard Covid19 France\" />\n| confirmed_cases = 98,076<ref name=\"Sant\u00e9 Publique France\">{{cite web|url=https://www.santepubliquefrance.fr/maladies-et-traumatismes/maladies-et-infections-respiratoires/infection-a-coronavirus/articles/infection-au-nouveau-coronavirus-sars-cov-2-covid-19-france-et-monde|title=Sant\u00e9 Publique France|date=10 April 2020|language=fr}}</ref>\n| website         = [https://www.santepubliquefrance.fr/maladies-et-traumatismes/maladies-et-infections-respiratoires/infection-a-coronavirus/articles/infection-au-nouveau-coronavirus-sars-cov-2-covid-19-france-et-monde Public Health France]\n}}\nThe [[2019\u201320 coronavirus pandemic|<noinclude>2019\u201320 coronavirus </noinclude>pandemic]] reached [[France]] on 24 January 2020, when the first [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]] case in Europe and France was confirmed in [[Bordeaux]]. The first five cases were all individuals who had recently arrived or returned from China.<ref name=\":4\">{{cite news|last1=Jacob|first1=Etienne|url=https://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-trois-premiers-cas-confirmes-en-france-20200124|title=Coronavirus: trois premiers cas confirm\u00e9s en France|date=24 January 2020|work=Le Figaro|language=fr}}</ref><ref>{{cite journal|last=Bernard-Stoecklin|first=S|date=13 February 2020|title=First cases of coronavirus disease 2019 (COVID-19) in France: surveillance, investigations and control measures, January 2020|journal=Eurosurveillance|volume=25|issue=6|pages=2000094|doi=10.2807/1560-7917.ES.2020.25.6.2000094|pmid=32070465|pmc=7029452}}</ref> On 28 January, a Chinese tourist carrying the virus was admitted to hospital in Paris and died on 14 February, making it the first death in France.<ref name=\"StraitsTimesFourthCase\">{{cite web|url=https://www.straitstimes.com/world/europe/france-confirms-fourth-case-of-coronavirus-in-elderly-chinese-tourist|title=Wuhan virus: France confirms fourth case of coronavirus in elderly Chinese tourist|date=29 January 2020|website=The Straits Times|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200220191811/https://www.straitstimes.com/world/europe/france-confirms-fourth-case-of-coronavirus-in-elderly-chinese-tourist|archive-date=20 February 2020|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\"BBC-first-case-europe\">{{cite news|url=https://www.bbc.com/news/world-europe-51514837|title=First coronavirus death confirmed in Europe|date=15 February 2020|work=BBC News|access-date=27 February 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200219204410/https://www.bbc.com/news/world-europe-51514837|archive-date=19 February 2020}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.japantimes.co.jp/news/2020/01/29/national/japan-support-for-coronavirus-hit-wuhan/|title=Support efforts begin across Japan to help coronavirus-hit Wuhan|work=[[Japan Times]]|access-date=30 January 2020|url-status=live}}</ref><ref>{{cite web|url=https://apnews.com/e96365aa6ba46ba6bef50a0673301985|title=France announces 1st death of virus patient outside Asia|last=Ganley|first=Elaine|date=15 February 2020|agency=[[Associated Press]]|url-status=live|access-date=29 March 2020}}</ref>\n\nOne key event in the spread of the disease across Metropolitan France as well as its overseas territories was the annual assembly of the [[Christian Open Door Church]] between 17 and 24 February in [[Mulhouse]] which was attended by about 2,500 people, at least half of whom are believed to have contracted the virus.<ref name=\"lepoint2369173\">{{cite web|url=https://www.lepoint.fr/sante/coronavirus-la-bombe-atomique-du-rassemblement-evangelique-de-mulhouse-28-03-2020-2369173_40.php|title=Coronavirus : la \" bombe atomique \" du rassemblement \u00e9vang\u00e9lique de Mulhouse|date=28 March 2020|website=Le Point}}</ref><ref name=\"francetvinfo3889133\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/video-coronavirus-le-nombre-de-contaminations-lors-du-rassemblement-evangelique-de-mulhouse-a-ete-largement-sous-evalue_3889133.html|title=ENQUETE FRANCEINFO. \"La majorit\u00e9 des personnes \u00e9taient contamin\u00e9es\" : de la Corse \u00e0 l'outre-mer, comment le rassemblement \u00e9vang\u00e9lique de Mulhouse a diffus\u00e9 le coronavirus dans toute la France|date=28 March 2020|website=Franceinfo}}</ref>\n\nOn 12 March, French President [[Emmanuel Macron]] announced on public television that all schools and all universities would close from Monday 16 March until further notice. The next day, the prime minister [[\u00c9douard Philippe]] banned gatherings of more than 100 people, not including public transport. The following day, the prime minister ordered the closure of all non-essential public places, including restaurants, caf\u00e9s, cinemas and nightclubs, effective at midnight.<ref name=\"bbc51892477\">{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-51892477|title=Coronavirus: Spain and France announce sweeping restrictions|work=BBC News|date=15 March 2020|accessdate=15 March 2020}}</ref> On 16 March, President Macron announced mandatory home confinement for 15 days starting at noon on 17 March.<ref name=\"independent9405136\"/> On 27 March, Prime Minister \u00c9douard Philippe extended the lockdown until 15 April.<ref name=\"independent9405136\">{{cite news|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/coronavirus-france-lockdown-cases-update-covid-19-macron-a9405136.html|title=France imposes 15-day lockdown as part of emergency coronavirus response|date=16 March 2020|website=The Independent}}</ref> On 8 April 2020, President Macron announced the lockdown would be extended once more.<ref>[https://www.france24.com/en/20200408-france-to-extend-coronavirus-lockdown-again-will-run-beyond-april-15 France to extend coronavirus lockdown again, will run beyond April 15] 8 April 2020 ''www.france24.com'', accessed 9 April 2020</ref> On 13 April, he announced that the lock-down period would be extended until 11 May.<ref name=\"macron13april\">{{cite news|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/direct-coronavirus-prolongation-du-confinement-reouverture-des-ecoles-et-des-commerces-regardez-l-allocution-televisee-d-emmanuel-macron_3913673.html|title=Coronavirus : prolongation du confinement jusqu'au 11 mai|date=2020-04-13|publisher=[[France Info (TV channel)|France Info]]|access-date=2020-04-13}}</ref>\n\n{{As of|2020|4|13|alt=As of 13 April}}, France has reported 98,076 confirmed cases, 14,967 deaths, and 27,718 recoveries,<ref name=\"dashboard Covid19 France\">{{cite web|url=https://dashboard.covid19.data.gouv.fr/|title=COVID-19 en France|publisher=Sant\u00e9 Publique France|language=fr|accessdate=9 April 2020}}</ref> making it the fifth highest country by number of confirmed cases, now overtaking China where the outbreak first began.<ref>[https://www.nytimes.com/interactive/2020/world/coronavirus-maps.html Coronavirus Map: Tracking the Global Outbreak] ''The New York Times''. Retrieved 4 April 2020</ref> France also counts nursing home deaths since 2 April 2020.<ref>{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200403-french-hospitals-record-deadliest-day-with-588-coronavirus-deaths|title=French hospitals record deadliest day with 588 coronavirus deaths|date=3 April 2020|publisher=France 24|accessdate=3 April 2020}}</ref> {{As of|2020|4|8|alt=As of 8 April}} France has reported 30,902 confirmed or suspected cases in retirement homes. (These figures are now included in the national tally)<ref>{{cite web|url=https://www.santepubliquefrance.fr/maladies-et-traumatismes/maladies-et-infections-respiratoires/infection-a-coronavirus/articles/infection-au-nouveau-coronavirus-sars-cov-2-covid-19-france-et-monde|title=Infection au nouveau Coronavirus (SARS-CoV-2), COVID-19, France et Monde|website=Sant\u00e9 publique France|language=French|access-date=9 April 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.liberation.fr/france/2020/04/02/au-moins-884-morts-dans-les-maisons-de-retraite-et-ehpad_1784033|title=Covid-19: au moins 884 morts dans les maisons de retraite et Ehpad |website=[[Lib\u00e9ration]]|language=French|date=2020-04-02|access-date=2020-04-11|quote=''L\u2019opacit\u00e9 se l\u00e8ve. Alors que de plus en plus de voix s\u2019\u00e9levaient depuis une dizaine de jours pour que la lumi\u00e8re soit faite sur les m\u00e9faits du Covid-19 sur les personnes \u00e2g\u00e9es plac\u00e9es dans des \u00e9tablissements ad hoc (plus de 7 500 sur tout le territoire), les premiers chiffres ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s ce jeudi soir par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Salomon''}}</ref>\n\n== Background ==\nThe pandemic occurred in the backdrop of a protracted [[2019\u201320 French pension reform strike|national protests]] against pension reforms proposed by President [[Emmanuel Macron]] as part of his election manifesto.<ref>{{cite news |title=Macron pension reform: Strike continues for second day |url=https://www.bbc.com/news/world-europe-50682071 |publisher=BBC News |accessdate=6 December 2019|date=6 December 2019 }}</ref><ref>{{cite web |last1=Amaro |first1=Silvia |title=France's worst strike in decades enters a second day |url=https://www.cnbc.com/2019/12/06/france-strikes-for-a-second-day-over-macron-pension-reform-plans.html |publisher=CNBC |accessdate=6 December 2019}}</ref> This is the longest strike in modern French history.<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.com/news/world-europe-50971439|title=French transport strike now longest in 50 years|date=2020-01-02|access-date=2020-01-12|language=en-GB}}</ref> In President Emmanuel Macron's second address to the nation on the pandemic on 16 March, he announced the suspension of all reforms, notably that of pensions.<ref>[https://www.huffingtonpost.fr/entry/coronavirus-la-reforme-des-retraites-suspendue-annonce-macron_fr_5e6fd329c5b60fb69ddc13c9 Coronavirus: la r\u00e9forme des retraites suspendue annonce Macron] 16 March 2020 ''www.huffingtonpost.fr'', accessed 12 April 2020</ref>\n\nOn 12 January, the [[World Health Organization]] (WHO) confirmed that a [[novel coronavirus]] was the cause of a respiratory illness in a cluster of people in Wuhan City, Hubei Province, China, who had initially come to the attention of the WHO on 31 December 2019.<ref name=\"Elsevier\">{{cite web|url=https://www.elsevier.com/connect/coronavirus-information-center|title=Novel Coronavirus Information Center|last=Elsevier|date=|website=Elsevier Connect|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200130171622/https://www.elsevier.com/connect/coronavirus-information-center|archive-date=30 January 2020|access-date=15 March 2020}}</ref><ref name=\"Reynolds4March2020\">{{Cite news|last=Reynolds|first=Matt|url=https://www.wired.co.uk/article/china-coronavirus|title=What is coronavirus and how close is it to becoming a pandemic?|date=4 March 2020|work=Wired UK|access-date=5 March 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200305104806/https://www.wired.co.uk/article/china-coronavirus|archive-date=5 March 2020|issn=1357-0978}}</ref> On 21 January, [[Agn\u00e8s Buzyn]], [[Minister of Health (France)|Minister of Solidarity and Health]] declared that \"The risk of introduction into France is low but it cannot be excluded\". <ref name=\"BuzynJanuary21\">{{cite news|url=http://www.leparisien.fr/societe/sante/coronavirus-le-risque-d-introduction-en-france-est-faible-mais-il-ne-peut-etre-exclu-selon-agnes-buzyn-21-01-2020-8241345.php|title=Coronavirus : \"Le risque d'introduction en France est faible mais il ne peut \u00eatre exclu\", selon Agn\u00e8s Buzyn|date=2020-01-21|publisher=[[Le Parisien]]|access-date=2020-04-11}}</ref>\n\n==Timeline==\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/France medical cases chart}}\n\n===First confirmed cases===\nOn 23 January, the French [[Minister of Health (France)|Minister of Health]] office also officially published the same analysis on the situation.<ref>{{cite news|url=https://solidarites-sante.gouv.fr/soins-et-maladies/maladies/maladies-infectieuses/coronavirus/etat-des-lieux-et-actualites/article/points-de-situation-coronavirus-covid-19#Point%20du%2023%20janvier%202020|title=Point du 23 janvier 2020|date=2020-01-23|publisher=[[Minister of Health (France)|French Minister of Health]]|access-date=2020-04-12|quote=''Le risque d'introduction est faible mais ne peut pas \u00eatre exclu.''}}</ref> The same day [[Air France]] suspended its flights from and to [[Wuhan]], and reduced the frequency of its flights from and to [[Beijing]] and [[Shanghai]].<ref>{{cite news|url=https://www.europe1.fr/international/coronavirus-air-france-suspend-ses-vols-vers-wuhan-et-reduit-ceux-vers-pekin-et-shanghai-3946372|title=Coronavirus : Air France suspend ses vols vers Wuhan et r\u00e9duit ceux vers P\u00e9kin et Shanghai|date=2020-01-29|publisher=[[Europe 1]]|access-date=2020-04-12}}</ref>\n\nOn 24 January, the first COVID-19 case in Europe was confirmed in [[Bordeaux]]. A 48-year-old French citizen from China, who arrived in France on 22 January, was hospitalised at Centre Hospitalier Universitaire de Bordeaux. [[Service d'Aide M\u00e9dicale Urgente]] took charge and the patient was isolated in the hospital. The authorities tried to confirm whether he had infected people who were in contact with him.<ref name=\"francetvinfo3799837\">{{cite news|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-en-france-le-parcours-des-trois-patients_3799837.html|title=Coronavirus en France : le parcours des trois patients|date=24 January 2020|work=France Info|access-date=26 February 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200221231826/https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-en-france-le-parcours-des-trois-patients_3799837.html|archive-date=21 February 2020|language=fr}}</ref>. Agn\u00e8s Buzyn then said that \"The risks of propagation of the virus in France are extremely low\".<ref name=\"BuzynJanuary24\">{{cite news|url=https://www.bfmtv.com/mediaplayer/video/coronavirus-en-france-les-risques-de-propagation-du-virus-dans-la-population-sont-tres-faibles-selon-agnes-buzyn-1217484.html|title=Coronavirus : en France, \"les risques de propagation du virus dans la population sont tr\u00e8s faibles\" selon Agn\u00e8s Buzyn|date=2020-01-24|publisher=[[BFM TV]]|access-date=2020-04-11}}</ref> On 26 January, she declared that the French government had millions of masks which could be distributed to the population if necessary.<ref>{{cite news|url=https://www.liberation.fr/checknews/2020/02/27/covid-19-y-a-t-il-une-penurie-de-masques-de-protection_1779861|title=Covid-19 : y a-t-il une p\u00e9nurie de masques de protection pour les professionnels de sant\u00e9? |date=2020-01-27|publisher=[[Lib\u00e9ration]]|access-date=2020-04-11}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.bfmtv.com/mediaplayer/video/coronavirus-agnes-buzyn-estime-totalement-inutile-le-port-de-masque-pour-les-non-contamines-1217820.html|title=Coronavirus: Agn\u00e8s Buzyn estime \"totalement inutile\" le port de masque pour les non-contamin\u00e9s |date=2020-01-26|publisher=[[BFM TV]]|access-date=2020-04-11}}</ref>\n\nTwo more cases were confirmed in Paris by the end of the day \u2013 a couple who had returned from China on 18 January.<ref name=\":4\" /><ref name=\":11\">{{cite web|url=https://news.sky.com/story/coronavirus-outbreak-hospital-to-be-built-in-five-days-as-death-toll-rises-in-china-11916211|title=Coronavirus outbreak: First confirmed cases in Europe as France declares two infections|publisher=Sky News|access-date=24 January 2020}}</ref><ref name=\"lemonde6027158\">{{cite news|url=https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/01/24/coronavirus-deux-premiers-cas-confirmes-en-france-a-bordeaux-et-paris_6027158_3244.html|title=Coronavirus : deux premi\u00e8res contaminations confirm\u00e9es en France|date=24 January 2020|work=Le Monde|access-date=24 January 2020|language=fr}}</ref> The 31-year-old man and his 30-year-old partner, both from [[Wuhan]], tested positive for SARS-CoV-2 and were hospitalised at [[Bichat\u2013Claude Bernard Hospital]] in Paris.\n\nOn 28 January, an 80-year-old Chinese tourist from Hubei tested positive and was hospitalised at Bichat\u2013Claude Bernard Hospital,<ref name=\"StraitsTimesFourthCase\" /> the following day, his 50-year-old daughter tested positive and was admitted to the same hospital.<ref name=\"lexpress2116745\">{{cite web |title=Cinqui\u00e8me case aver\u00e9 |url=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/coronavirus-un-cinquieme-cas-avere-en-france-la-fille-du-quatrieme-malade_2116745.html |website=L'Express |accessdate=29 January 2020 |date=29 January 2020 |language=fr |archive-url=https://web.archive.org/web/20200129193013/https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/coronavirus-un-cinquieme-cas-avere-en-france-la-fille-du-quatrieme-malade_2116745.html |archive-date=29 January 2020 |url-status=live }}</ref> The death of the 80-year-old on 14 February marked the first death from COVID-19 outside of Asia.<ref name=\"BBC-first-case-europe\" />\n\nOn 30 January, a Paris doctor who had come into contact with a Chinese tourist whose infection was confirmed upon her return to China was confirmed positive for COVID-19.<ref name=\"leparisien8248956\">{{cite web|title=Coronavirus: un sixi\u00e8me cas confirm\u00e9|url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-un-sixieme-cas-confirme-en-france-un-medecin-confine-a-paris-30-01-2020-8248956.php|website=[[Le Parisien]]|accessdate=2020-01-30|date=30 January 2020|language=fr|archive-url=https://web.archive.org/web/20200131112945/http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-un-sixieme-cas-confirme-en-france-un-medecin-confine-a-paris-30-01-2020-8248956.php|archive-date=2020-01-31|url-status=live}}</ref>\n\nOn 17 March 2020, the [[Direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9]] (DGS) asked ''Sant\u00e9 publique France'' to buy ''urgently'' 1,1 million of [[FFP mask#FFP2 mask|FFP2 mask]]s.<ref>{{cite web|title=Masques: les preuves d'un mensonge d'Etat |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/020420/masques-les-preuves-d-un-mensonge-d-etat|website=[[Mediapart]]|date=2020-03-17|accessdate=2020-04-13|language=fr|quote=''Le 24 janvier, la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 (DGS) saisit l\u2019agence Sant\u00e9 publique France (SPF), sous la tutelle du minist\u00e8re, pour faire un inventaire des stocks de mat\u00e9riel m\u00e9dical. Le 30 janvier, elle lui demande d'acqu\u00e9rir \u00ab d\u00e8s que possible \u00bb 1,1 million de masques FFP2 seulement, selon un document obtenu par Mediapart''}}</ref>\n\nOn 31 January, Marie Fontanel, the President counselor for solidarity and health, quit her job to help her husband in the coming municipal elections. She would be replaced only one month later.<ref>{{cite web|title=L'\u00e9tonnant d\u00e9part de la conseill\u00e8re sant\u00e9 d'Emmanuel Macron  |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/050420/l-etonnant-depart-de-la-conseillere-sante-d-emmanuel-macron|website=[[Mediapart]]|date=2020-03-17|accessdate=2020-04-13|language=fr|quote=''Conseill\u00e8re sant\u00e9 du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique depuis le d\u00e9but du quinquennat, Marie Fontanel a quitt\u00e9 l\u2019\u00c9lys\u00e9e le 31 janvier, alors que l\u2019OMS venait de d\u00e9clarer \u00ab l\u2019urgence de sant\u00e9 publique de port\u00e9e internationale \u00bb. Elle n\u2019a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e qu\u2019un mois plus tard. Cette vacance interroge de nouveau sur la gestion de la crise sanitaire par le pouvoir, au moment o\u00f9 la menace pand\u00e9mique se profilait d\u00e9j\u00e0.''}}</ref> The same day, all the countries of the [[Schengen Area]], except France, suspend [[Travel visa|visas]] with [[China]].<ref>{{cite web|title=Confirmed: All Schengen Countries, but France, Have Suspended Visa Issuance in China|url=https://www.schengenvisainfo.com/news/confirmed-all-schengen-countries-but-france-have-suspended-visa-issuance-in-china/|website=[[Mediapart]]|accessdate=2020-04-13|date=2020-02-01}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible\" style=\"margin-left:auto; margin-right:auto;\"\n|-\n!Case\n!Date\n!Age\n!Gender\n!Nationality\n!Hospital admitted to\n!Source of infection\n!Status\n!Note\n!Source\n|-\n|1\n| rowspan=\"3\" |24 January 2020\n|48\n|Male\n|French\n|H\u00f4pital Pellegrin, [[Bordeaux]]\n|rowspan=\"5\" |China\n|Discharged\n|First case in Europe. Wine merchant back from China. Out of hospital on 13 February.\n|<ref name=\":9\">{{cite web|url=https://www.20minutes.fr/bordeaux/2703783-20200126-coronavirus-sait-cas-detecte-bordeaux|title=Coronavirus : Que sait-on du cas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 Bordeaux ?|last=Provenzano|first=Elsa|date=26 January 2020|work=20 Minutes|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200219143036/https://www.20minutes.fr/bordeaux/2703783-20200126-coronavirus-sait-cas-detecte-bordeaux|archive-date=19 February 2020|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\":17\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/epidemie-de-coronavirus-le-premier-malade-diagnostique-en-france-affirme-etre-sorti-de-l-hopital_3824827.html|title=Epid\u00e9mie de coronavirus : le premier malade diagnostiqu\u00e9 en France affirme \u00eatre gu\u00e9ri et sorti de l'h\u00f4pital|date=13 February 2020|website=Franceinfo|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200215004230/https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/epidemie-de-coronavirus-le-premier-malade-diagnostique-en-france-affirme-etre-sorti-de-l-hopital_3824827.html|archive-date=15 February 2020|access-date=15 February 2020}}</ref>\n|-\n|2\n|30\n|Male\n| rowspan=\"4\" |Chinese\n| rowspan=\"4\" |[[H\u00f4pital Bichat]], Paris\n|Discharged\n| rowspan=\"2\" |Couple living in France back from China. Out of hospital on 12 February.\n| rowspan=\"2\" |<ref name=\"lefigaro20200124\">{{cite web|url=https://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-trois-premiers-cas-confirmes-en-france-20200124|title=Coronavirus: trois premiers cas confirm\u00e9s en France, deux d'entre eux vont bien|last=Jacob|first=Etienne|date=24 January 2020|website=Le Figaro.fr|language=fr|access-date=8 February 2020}}</ref><ref name=\"leparisien8247705\">{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-le-4e-cas-en-france-s-etait-rendu-aux-urgences-mais-n-avait-pas-ete-retenu-29-01-2020-8247705.php|title=Coronavirus : le 4e cas en France s'\u00e9tait rendu aux urgences mais n'avait pas \u00e9t\u00e9 retenu|last=\u00e0 19h01|first=Par V. G. avec AFPLe 29 janvier 2020|last2=\u00c0 20h52|first2=Modifi\u00e9 Le 29 Janvier 2020|date=29 January 2020|website=Le Parisien|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200129211332/http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-le-4e-cas-en-france-s-etait-rendu-aux-urgences-mais-n-avait-pas-ete-retenu-29-01-2020-8247705.php|archive-date=29 January 2020|access-date=8 February 2020}}</ref><ref name=\"lemonde1651302\">{{cite news|url=https://www.lemonde.fr/sante/article/2020/02/12/coronavirus-deux-des-onze-patients-hospitalises-en-france-sont-gueris_6029362_1651302.html|title=Coronavirus : deux des onze patients hospitalis\u00e9s en France sont gu\u00e9ris|date=12 February 2020|work=Le Monde|access-date=12 February 2020|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200212212218/https://www.lemonde.fr/sante/article/2020/02/12/coronavirus-deux-des-onze-patients-hospitalises-en-france-sont-gueris_6029362_1651302.html|archive-date=12 February 2020|language=fr}}</ref>\n|-\n|3\n|31\n|Female\n|Discharged\n|-\n|4\n|28 January 2020\n|80\n|Male\n|Dead\n|Chinese tourist. Died 14 February, first in Europe. He was in very serious condition during his hospitalisation.\n|<ref name=\":18\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-un-quatrieme-cas-detecte-en-france-l-homme-est-hospitalise-a-paris-1580233546|title=Coronavirus : un quatri\u00e8me cas confirm\u00e9 en France, l'homme est hospitalis\u00e9 \u00e0 Paris|date=28 January 2020|website=France Bleu|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200130195932/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-un-quatrieme-cas-detecte-en-france-l-homme-est-hospitalise-a-paris-1580233546|archive-date=30 January 2020|access-date=8 February 2020}}</ref>\n|-\n|5\n|29 January 2020\n|50\n|Female\n|Discharged\n|Chinese tourist. Daughter of the fourth infected. It is not clear if she had the virus in China or contracted it from her father. Out of hospital at the start of the third week of February.\n|<ref name=\"leparisien8247900\">{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-un-cinquieme-cas-confirme-en-france-deux-patients-en-reanimation-29-01-2020-8247900.php|title=Coronavirus : un cinqui\u00e8me cas confirm\u00e9 en France, deux patients en r\u00e9animation|last=\u00e0 20h21|first=Par Florence M\u00e9r\u00e9oLe 29 janvier 2020|last2=\u00c0 09h01|first2=Modifi\u00e9 Le 30 Janvier 2020|date=29 January 2020|website=Le Parisien|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200131183636/http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-un-cinquieme-cas-confirme-en-france-deux-patients-en-reanimation-29-01-2020-8247900.php|archive-date=31 January 2020|access-date=8 February 2020}}</ref><ref name=\":1\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/coronavirus-quatre-derniers-patients-france-sont-hospitalises-lyon-saint-etienne-1789145.html|title=Coronavirus : les quatre derniers patients en France sont hospitalis\u00e9s \u00e0 Lyon et Saint-Etienne|website=France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes|language=fr|access-date=19 February 2020}}</ref>\n|-\n|6\n|30 January 2020\n|Unknown\n|Male\n|French\n|[[Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re Hospital]], Paris\n|France\n|Discharged\n|Doctor infected by a patient, who later returned to Asia. Out of hospital on 14 February.\n|<ref name=\"leparisien8248956\" />\n|}\n\n=== Les Contamines-Montjoie cluster ===\nOn 8 February, then-[[Minister of Health (France)|Minister of Health]] [[Agn\u00e8s Buzyn]] confirmed five new cases which originated from a group of people who were on a holiday in [[Les Contamines-Montjoie]], Haute-Savoie.<ref name=\":12\">{{cite web|url=https://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-5-nouveaux-cas-en-france-20200208|title=Coronavirus : 5 nouveaux cas confirm\u00e9s en France|date=8 February 2020|website=Le Figaro|language=fr|access-date=8 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200208101615/https://www.lefigaro.fr/sciences/coronavirus-5-nouveaux-cas-en-france-20200208|archive-date=8 February 2020|url-status=live}}</ref> They contracted the infection from a British national who had attended a conference in Singapore a few days before.<ref name=\"www6727794\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-la-ministre-de-la-sante-agnes-buzyn-annonce-cinq-nouveaux-cas-en-france-6727794|title=Coronavirus. La ministre de la Sant\u00e9 Agn\u00e8s Buzyn annonce cinq nouveaux cas en France|last=AFP|first=avec|date=8 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=8 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200209171838/https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-la-ministre-de-la-sante-agnes-buzyn-annonce-cinq-nouveaux-cas-en-france-6727794|archive-date=9 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\nAnother British national, who had stayed in the same chalet as the five other individuals at Les Contamines-Montjoie, tested positive for COVID-19.<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/coronavirus-un-12e-cas-d-infection-confirme-en-france-1858707.html|title=Coronavirus: le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 annonce un 12e cas d'infection confirm\u00e9 en France|last=BFMTV|publisher=BFMTV|language=fr|access-date=15 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200215203843/https://www.bfmtv.com/sante/coronavirus-un-12e-cas-d-infection-confirme-en-france-1858707.html|archive-date=15 February 2020|url-status=live}}</ref> On 18 February, Minister of Health, [[Olivier V\u00e9ran]] \u2013 who replaced Agn\u00e8s Buzyn after she stood down to run in the [[2020 Paris municipal election|Paris mayoral election]] for [[LREM]] \u2013 announced that only four people remained infected in France. These four, all British nationals, three from the first group of Les Contamines-Montjoie and a fourth case which was discovered later, underwent quarantine at the hospital.<ref name=\":1\" /> The last remaining British national was discharged six days later.<ref name=\":2\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-une-11e-guerison-en-france-plus-aucun-malade-hospitalise-6751169|title=Coronavirus. Une 11e gu\u00e9rison en France, \" plus aucun malade hospitalis\u00e9 \"|last=AFP|first=avec|date=24 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=24 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200224202543/https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-une-11e-guerison-en-france-plus-aucun-malade-hospitalise-6751169|archive-date=24 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Resignation of the Health Minister ===\nOn 16 February, Agn\u00e8s Buzyn resigned from her charge as [[Minister of Health (France)|Minister of Solidarity and Health]] to lead the [[2020 French municipal elections|2020 French municipal campaign]] for [[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]] after the resignation of [[Benjamin Griveaux]] of the campaign lead.<ref>{{cite web|title=Municipales \u00e0 Paris : Agn\u00e8s Buzyn remplace Benjamin Griveaux comme t\u00eate de liste LREM|url=http://www.leparisien.fr/politique/municipales-a-paris-agnes-buzyn-remplace-benjamin-griveaux-comme-tete-de-liste-lrem-16-02-2020-8260788.php|website=[[Le Parisien]]| accessdate=2020-04-13|date=2020-02-16|language=fr|quote=''Apr\u00e8s le renoncement vendredi du candidat d\u00e9sign\u00e9 par le parti d\u2019Emmanuel Macron, la ministre de la Sant\u00e9 a annonc\u00e9 ce dimanche qu\u2019elle relevait le d\u00e9fi.''}}</ref> She was replaced by [[Olivier V\u00e9ran]]. She later said to ''[[Le Monde]]'' on 17 March that \"She became a macronist candidate to become the mayor of Paris knowing that the elections would not take place\".<ref name=\"Buzyn17March\">{{cite web|title=Les regrets d'Agn\u00e8s Buzyn : \" On aurait d\u00fb tout arr\u00eater, c'\u00e9tait une mascarade \"|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2020/03/17/entre-campagne-municipale-et-crise-du-coronavirus-le-chemin-de-croix-d-agnes-buzyn_6033395_823448.html|website=[[Le Monde]]|accessdate=2020-04-13|date=2020-03-17|language=fr|quote=''\u00ab Quand j\u2019ai quitt\u00e9 le minist\u00e8re, assure-t-elle, je pleurais parce que je savais que la vague du tsunami \u00e9tait devant nous. Je suis partie en sachant que les \u00e9lections n\u2019auraient pas lieu. \u00bb''}}</ref><ref name=\"Buzyn17MarchMarianne\">{{cite web|title=\"On aurait d\u00fb tout arr\u00eater\" : les confidences lunaires d'Agn\u00e8s Buzyn|url=https://www.marianne.net/politique/aurait-du-tout-arreter-les-confidences-lunaires-d-agnes-buzyn|website=[[Marianne (magazine)|Marianne]]|date=2020-03-17|accessdate=2020-04-13|language=fr|quote=''Interrog\u00e9e par Le Monde, l\u2019ex-ministre de la Sant\u00e9 a affirm\u00e9 qu\u2019elle \u00e9tait devenue candidate macroniste \u00e0 la mairie de Paris \u00ab en sachant que les \u00e9lections n\u2019auraient pas lieu \u00bb''}}</ref>\n\nOn 18 February, Olivier V\u00e9ran declared that \"France is ready because we have an extremely solid health system\".<ref>{{cite web|title=Olivier V\u00e9ran sur le coronavirus : \"La France est pr\u00eate car nous avons un syst\u00e8me de sant\u00e9 extr\u00eamement solide\"|url=https://www.franceinter.fr/emissions/l-invite-de-8h20-le-grand-entretien/l-invite-de-8h20-le-grand-entretien-18-fevrier-2020|website=[[France Inter]]| accessdate=2020-02-18|date=2020-02-16|language=fr}}</ref>\n\n=== Sundry cases ===\nA religious week in Mulhouse that took place from 17 to 24 February 2020 was involved in the rapid spread of the virus to [[Grand Est|eastern France]] and beyond. Linked cases developed from early March in Orl\u00e9ans, Besan\u00e7on, Saint-L\u00f4, Belfort, Dijon, M\u00e2con, Agen, Brian\u00e7on, Paris, Corsica, and French Guiana.<ref name=\"lemonde6034722\">{{cite news |author1=Rapha\u00eblle Bacqu\u00e9 |author2=Ariane Chemin |title=Deux mille p\u00e8lerins, cinq jours de pri\u00e8re et un virus : \u00e0 Mulhouse, le sc\u00e9nario d'une contagion |url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2020/03/27/mulhouse-scenario-d-une-contagion_6034722_3224.html |work=Le Monde |accessdate=31 March 2020 |date=27 March 2020 |language=fr}}</ref><ref name=\"francetvinfo3889133\" />\n\nIn late February, multiple cases appeared in France, notably within three new clusters, in [[Oise]],<ref name=\":31\">{{cite web|url=https://www.dna.fr/france-monde/2020/02/27/coronavirus-qui-sont-les-38-cas-contamines-en-france|title=Sant\u00e9. Coronavirus : qui sont les 38 cas contamin\u00e9s en France ?|website=dna.fr|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> [[Haute-Savoie]],<ref name=\":3\">{{cite web|url=https://www.lci.fr/sante/en-direct-coronavirus-en-france-un-18e-cas-l-epouse-de-l-homme-hospitalise-a-annecy-2143314.html|title=EN DIRECT \u2013 Coronavirus : un 18e cas en France, l'\u00e9pouse de l'homme hospitalis\u00e9 \u00e0 Annecy|website=LCI|language=fr|access-date=26 February 2020}}</ref> and [[Morbihan]].<ref name=\"20minutes2730755\">{{cite web|url=https://www.20minutes.fr/sante/2730755-20200302-coronavirus-morbihan-foyer-epidemie-attend-savoir-origine-contamination|title=Le Morbihan \" attend de savoir \" qui est \u00e0 l'origine des cas de coronavirus|website=20 Minutes|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302171449/https://www.20minutes.fr/sante/2730755-20200302-coronavirus-morbihan-foyer-epidemie-attend-savoir-origine-contamination|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n[[File:CoViD-19 FR.svg|thumb|left|400px|upright=2|Number of cases (blue) and number of deaths (red) on a [[logarithmic scale]].]]\n\nOn 25 February, a French teacher from [[Cr\u00e9py-en-Valois]] died;<ref>{{cite web|title=Confinement en France : Cr\u00e9py-en-Valois, cette petite ville de l'Oise o\u00f9 tout a commenc\u00e9|url=https://www.sudouest.fr/2020/04/13/confinement-en-france-crepy-en-valois-cette-petite-ville-de-l-oise-ou-tout-a-commence-7407829-10861.php|website=[[Sud Ouest (newspaper)|Sud Ouest]]|accessdate=2020-04-13|date=2020-04-13}}</ref> on the same day, a Chinese man who had returned from China was confirmed as a carrier of SARS-CoV-2, but showed signs of recent recovery. A 64-year-old man from [[La Balme-de-Sillingy]], who returned from a trip to Lombardy on 15 February, tested positive for SARS-CoV-2 and was treated in Centre Hospitalier Annecy-Genevois, [[\u00c9pagny-Metz-Tessy]].<ref name=\"Repubblica_25Feb_Europe\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/cronaca/2020/02/25/news/coronavirus_cina_trump-249513033/|title=Coronavirus, dall'Italia si spande in Europa. Conte: \"Inaccettabili limitazioni agli italiani\". Ma molti Paesi prendono misure|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\"20200225reuters\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-france-idUSKBN20J2CG|title=France reports two new coronavirus infections, one returning from Italy|date=25 February 2020|agency=Reuters|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\"ladepeche8754380\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/02/25/direct-coronavirus-loms-evoque-un-risque-de-pandemie-pour-la-premiere-fois,8754380.php|title=DIRECT. Coronavirus : deux nouveaux cas identifi\u00e9s en France|website=la Depeche|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> His wife also tested positive and was admitted to the same hospital as her husband.<ref>{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/faits-divers-justice/2020/02/26/haute-savoie-le-cas-de-coronavirus-avere-dans-la-region-est-hospitalise-a-annecy|title=Haute-Savoie. Coronavirus : l'\u00e9pouse du patient hospitalis\u00e9 \u00e0 Annecy \u00e9galement infect\u00e9e|website=le Dauphine|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\"francetvinfo3841703\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/direct-covid-19-le-virus-touche-de-plus-en-plus-de-pays-le-monde-n-est-pas-pret-a-y-faire-face-selon-l-oms_3841703.html|title=DIRECT. Covid-19 : le service de r\u00e9animation de l'h\u00f4pital de Creil, o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 le patient d\u00e9c\u00e9d\u00e9, ferme pendant 14 jours|date=26 February 2020|website=Franceinfo|language=fr|access-date=27 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228032414/https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/direct-covid-19-le-virus-touche-de-plus-en-plus-de-pays-le-monde-n-est-pas-pret-a-y-faire-face-selon-l-oms_3841703.html|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 26 February, a 36-year-old man, who had made multiple trips to [[Lombardy]], tested positive and was treated in Nouvel H\u00f4spital Civil, [[Strasbourg]].<ref name=\"20200226reuters\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-france-toll-idUSKCN20K187|title=France reports second coronavirus death, Italian link in another case|date=26 February 2020|agency=Reuters|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\"france2420200226\">{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200226-france-reports-first-citizen-to-die-from-coronavirus-as-three-new-cases-confirmed|title=France reports first citizen to die from coronavirus as three new cases confirmed|date=26 February 2020|publisher=France 24|access-date=26 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226112331/https://www.france24.com/en/20200226-france-reports-first-citizen-to-die-from-coronavirus-as-three-new-cases-confirmed|archive-date=26 February 2020|url-status=live}}</ref><ref name=\":15\">{{cite web|url=https://www.dna.fr/techniques/2020/02/26/kehl-un-bus-en-provenance-de-strasbourg-stoppe-a-la-frontiere|title=Sant\u00e9. Un premier cas de coronavirus confirm\u00e9 en Alsace|website=dna.fr|language=fr|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\":16\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-un-mort-et-deux-nouveaux-cas-recenses-en-france_3842115.html|title=Covid-19 : un mort et deux nouveaux cas recens\u00e9s en France|date=26 February 2020|website=Franceinfo|language=fr|access-date=26 February 2020}}</ref> A 60-year-old French teacher from [[Oise]] was first admitted to [[Creil]] Hospital, then transferred to [[Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re Hospital]], Paris, where he died a few hours later.<ref name=\":13\">{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200226-france-reports-first-citizen-to-die-from-coronavirus-as-three-new-cases-confirmed|title=France reports first citizen to die from coronavirus as three new cases confirmed|date=26 February 2020|publisher=France 24|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226112331/https://www.france24.com/en/20200226-france-reports-first-citizen-to-die-from-coronavirus-as-three-new-cases-confirmed|archive-date=26 February 2020|access-date=26 February 2020}}</ref><ref name=\":16\" /><ref name=\"francetvinfo1792147\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/coronavirus-militaire-creil-55-ans-hospitalise-situation-clinique-grave-amiens-1792147.html|title=Coronavirus : originaires de l'Oise, un homme est mort \u00e0 Paris, un autre hospitalis\u00e9 \u00e0 Amiens dans un \"\u00e9tat grave\"|website=France 3 Hauts-de-France|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> A 55-year-old man from [[Oise]] was admitted to the intensive care unit at CHU Amiens-Picardie, [[Amiens]].<ref name=\":14\">{{cite web|url=https://www.courrier-picard.fr/id71414/article/2020-02-26/un-patient-atteint-de-coronavirus-en-reanimation-amiens|title=Un patient atteint de coronavirus en r\u00e9animation \u00e0 Amiens|date=2020-02-26|website=Courrier picard|language=fr|access-date=202002-26}}</ref>\n\nThe same day, during an audition by the [[Senate (France)|French Senate]], [[J\u00e9r\u00f4me Salomon]], the French ''Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9'', declared that \"A mask shortage is not a subject\".<ref name=\"salomon2602\">{{cite web|url=https://www.courrier-picard.fr/id71414/article/2020-02-26/un-patient-atteint-de-coronavirus-en-reanimation-amiens|title=Coronavirus : \" Il n'y pas de sujet de p\u00e9nurie \" de masques, selon le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9|date=2020-02-26|website=[[La Cha\u00eene parlementaire|Public S\u00e9nat]]|language=fr|access-date=2020-02-26|quote=''Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9 a pr\u00e9cis\u00e9 que les stocks de l\u2019\u00c9tat existaient, et que ces derniers seraient mobilis\u00e9s en temps utile. \u00ab Il y a des stocks strat\u00e9giques importants d\u00e9tenus par Sant\u00e9 publique France sur les masques chirurgicaux. On n\u2019a pas d\u2019inqui\u00e9tude. ''}}</ref>\n\nOn 27 February, the [[Minister of Health (France)|Minister of Health]] [[Olivier V\u00e9ran]] announced that France had 38 cases of COVID-19 on its soil, with 20 new cases detected including a cluster in the [[Oise]] caused by close contacts with patients that were infected in [[Egypt]].<ref name=\"lci2143314\">{{cite web|url=https://www.lci.fr/sante/en-direct-coronavirus-en-france-le-nombre-de-cas-france-en-forte-hausse-annonce-olivier-veran-2143314.html|title=EN DIRECT \u2013 Coronavirus : le nombre de cas confirm\u00e9s en France passe de 18 \u00e0 38|website=LCI|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref>\n\nOn 28 February, one new case was confirmed, a 23-year-old fashion student from [[Nice]] who had recently returned from [[Milan]].<ref name=\"building5104597\">{{cite web|url=https://www.building.co.uk/news/mipim-says-show-is-still-on-as-first-coronavirus-case-confirmed-in-cannes/5104597.article|title=Mipim says show is still on as first coronavirus case confirmed in Cannes|last=Marshall|first=Jordan|last2=Rogers|first2=Dave|website=Building|access-date=28 February 2020|last3=Lorenzato-Lloyd|first3=Alice|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228140938/https://www.building.co.uk/news/mipim-says-show-is-still-on-as-first-coronavirus-case-confirmed-in-cannes/5104597.article|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Landes (department)|Landes]] confirmed the first case of COVID-19 in the region, a woman who tested positive at Centre Hospitalier de [[Mont-de-Marsan]] and underwent isolation.<ref name=\"auto2\">{{cite web|url=https://www.sudouest.fr/2020/02/28/landes-premier-cas-de-coronavirus-confirme-dans-le-departement-7255476-3452.php|title=Landes : premier cas de coronavirus confirm\u00e9 dans le d\u00e9partement|website=SudOuest.fr|language=fr|access-date=28 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228202756/https://www.sudouest.fr/2020/02/28/landes-premier-cas-de-coronavirus-confirme-dans-le-departement-7255476-3452.php|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Mulhouse cluster ===\nThe annual gathering of the [[Christian Open Door Church]] between 17 and 24 February in [[Mulhouse]] which was attended by about 2,500 people became a significant cluster in the spread of coronavirus in France.<ref name=\"lepoint2369173\" /> Alerted by a parishioner and by 18 family members who tested positive on 1 March, the pastor notified the health authorities.<ref name=\"francetvinfo3889133\" /><ref name=\"ladepeche8823666\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/03/29/coronavirus-polemique-sur-le-foyer-de-mulhouse-qui-a-essaime-en-lot-et-garonne,8823666.php |title=Coronavirus : pol\u00e9mique sur le foyer de Mulhouse qui a essaim\u00e9 en Lot-et-Garonne |publisher=ladepeche.fr |date=24 March 2020 |accessdate=31 March 2020}}</ref> A man who lived alone in N\u00eemes \u2013 and who had driven back alone from Mulhouse and who otherwise had no close contacts \u2013 tested positive, and the flurry of reported cases locally on 2 March brought the existence of a Mulhouse cluster to light.<ref name=\"francetvinfo3889133\" /> On 3 March, seven participants in the evangelical rally \u2013 including five members of a local family and a general practitioner from Bernwiller \u2013 had tested positive for the virus.<ref name=\"francebleu1583266509\">{{cite web |title=Mulhouse : sept cas de coronavirus apr\u00e8s un rassemblement religieux \u00e0 Bourtzwiller |trans-title = Mulhouse: seven cases of coronavirus after a religious gathering in Bourtzwiller |url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/mulhouse-sept-cas-de-coronavirus-apres-un-rassemblement-religieux-a-bourtzwiller-1583266509 |website = France Bleu |date = 3 March 2020 |accessdate = 3 March 2020 |language =fr }}</ref><ref name=\"francebleu1583254571\">{{cite web | url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/alsace-un-medecin-de-bernwiller-contamine-par-le-coronavirus-1583254571 |title = Alsace : Un m\u00e9decin de Bernwiller contamin\u00e9 par le coronavirus|date = 3 March 2020}}</ref><ref>{{cite web|title=DIRECT. Coronavirus : le CIO n'\u00e9voque \"ni annulation ni report\" des JO de Tokyo |trans-title = DIRECT. Coronavirus: the IOC does not mention \"neither cancellation nor postponement\" of the Tokyo Olympics |url = https://www.lunion.fr/id136004/article/2020-03-04/direct-coronavirus-un-nouveau-foyer-de-contamination-mulhouse |website = Journal L'Union |date = 4 March 2020 |accessdate= 20 March 2020 |language =fr }}</ref> Starting on the evening of 3 March, the local helpline of the [[Emergency medical services in France|Emergency medical services]] recorded an unprecedented flood of distress calls, from people who had attended the gathering.<ref name=\"lepoint2369173\" /> According to an investigative report by Radio France, at least half of the attendees had contracted the virus; in an interview on France Info, the pastor of the church admitted that 2000 attendees may have been infected.<ref name=\"lepoint2369173\" /> It is said that no specific health advice existed in light of the threat at the time.<ref name=\"francetvinfo3889133\" /><ref name=\"ladepeche8823666\" /> The source of the initial infection has not been determined; furthermore, as different attendees were welcomed each day, and due to the absence of any attendance register, epidemiological followup subsequent to the discovery of attendees who tested positive was rendered impossible.<ref name=\"francetvinfo3889133\" /> Even President Emmanuel Macron had spent several hours electioneering on 18 February in the Bourtzwiller district close to the church. It was only on 2 March when the health authorities woke up to data that there was an outbreak all over the country linked to the religious meeting, by which time secondary infections had spread out of control.<ref name=francetvinfo3889133/>\n\nA Radio France investigation identified that one nurse who had attended the event was the origin of a subsequent cluster in Strasbourg at her workplace at the [[H\u00f4pitaux universitaires de Strasbourg|Strasbourg University Hospitals]] involving some 250 hospital colleagues.<ref name=\"lepoint2369173\" /> Five returnees from the Mulhouse rally were confirmed in [[French Guiana]] on 4 March.<ref name=\"francetvinfo807139\">{{cite web|author = Catherine Lama |title=Coronavirus : cinq cas \u00e0 Saint-Laurent du Maroni|trans-title = Coronavirus: five cases in Saint-Laurent du Maroni |url=https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/coronavirus-5-cas-saint-laurent-du-maroni-807139.amp |publisher = FranceTV |location=Guyana |date = 4 March 2020 |accessdate= 20 March 2020|language =fr }}</ref> On 5 March, a retired couple from [[Lot-et-Garonne]] and another person from [[Deux-S\u00e8vres]] who had attended the same Mulhouse gathering were declared positive for the disease.<ref>{{cite web|title=Coronavirus : deux cas confirm\u00e9s en Lot-et-Garonne |trans-title = Coronavirus: two cases confirmed in Lot-et-Garonne |url = https://www.sudouest.fr/2020/03/05/coronavirus-deux-cas-confirmes-en-lot-et-garonne-7281373-10861.php |website = SudOuest.fr |accessdate= 5 March 2020|language =fr }}</ref> Five new cases from this cluster were registered in Corsica,<ref>{{cite web|title=Trois premiers cas du nouveau coronavirus confirm\u00e9s en Corse |trans-title= Three first cases of the new coronavirus confirmed in Corsica |url = https://www.20minutes.fr/sante/2732995-20200305-coronavirus-corse-trois-premiers-cas-confirmes-malades-rentraient-mulhouse |website = 20 Minutes |accessdate= 5 March 2020|language =fr }}</ref> and three in Normandy.<ref>{{cite web |title=Coronavirus EN DIRECT : Trois premiers cas dans les Hautes-Alpes\u2026 Les \u00e9coles ne fermeront pas en cas de stade 3\u2026 |trans-title = Coronavirus LIVE: Three first cases in the Hautes-Alpes\u2026 Schools will not close in case of stage 3\u2026 |url = https://www.20minutes.fr/monde/2732955-20200305-coronavirus-direct-285-personnes-contaminees-france-mercredi-73-plus-hier |website =20 Minutes |accessdate= 5 March 2020|language =fr }}</ref> By 6 March, with 81 cases had been detected in the previous 24 hours in Mulhouse, the departmental prefect declared that the means were no longer sufficient to systematically screen all suspected cases; only the most serious patients were to be hospitalised.<ref name=\"leparisien8274384\">{{cite web|title=Coronavirus : comment le Haut-Rhin et la ville de Mulhouse font face \u00e0 l'explosion de l'\u00e9pid\u00e9mie |trans-title= Coronavirus: how the Haut-Rhin and the city of Mulhouse are coping with the explosion of the epidemic |url =http://www.leparisien.fr/politique/coronavirus-comment-le-haut-rhin-et-la-ville-de-mulhouse-font-face-a-l-explosion-de-l-epidemie-06-03-2020-8274384.php |website = Le Parisien |date = 6 March 2020 |accessdate= 6 March 2020 |author=Ronan Tsori\u00e8re|language =fr }}</ref> The department of [[Haut Rhin]], in which Mulhouse is situated, imposed strict limits on the gatherings; all schools were closed henceforth.<ref name=\"francetvinfo1795793\">{{cite web | author = Florence Grandon |title=Coronavirus dans le Haut-Rhin : la totalit\u00e9 des \u00e9coles, coll\u00e8ges, lyc\u00e9es, cr\u00e8ches ferm\u00e9s lundi 9 mars pour 15 jours| trans-title = Coronavirus in Haut- Rhine: all schools, colleges, high schools, nurseries closed Monday March 9 for 15 days |url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/haut-rhin/coronavirus-haut-rhin-totalite-ecoles-colleges-lycees-creches-fermes-lundi-9-mars-15-jours-1795793.html | website = france3-regions.francetvinfo.fr | date = 6 March 2020 |accessdate=21 March 2020 |language =fr }}</ref>\n\n=== Repatriations ===\nOn 31 January, approximately 220 French returnees from China landed at [[Istres-Le Tub\u00e9 Air Base]], aboard an [[Airbus A340]] from [[Esterel 3/60 transport squadron]] stationed at [[Creil Air Base]].<ref>{{cite web |title=L'Arm\u00e9e de l'air au service des Fran\u00e7ais |trans-title=Air Force at the service of French |url=https://www.defense.gouv.fr/actualites/international/l-armee-de-l-air-au-service-des-francais |website=defense.gouv.fr |accessdate=16 March 2020 |language=fr }}</ref> These evacuees were [[quarantine]]d in a holiday camp in [[Carry-le-Rouet]].<ref name=\"francetvinfo3806341\">{{cite web |title=Coronavirus : \"Une cinquantaine de personnels mobilis\u00e9s\" pour accueillir des Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s \u00e0 Carry-le-Rouet, selon le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion PACA |trans-title=Coronavirus: \"About fifty staff mobilised\" to accommodate French repatriated to Carry-le-Rouet, according to the prefect of the PACA region |url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-une-cinquantaine-de-personnels-mobilises-pour-accueillir-des-francais-rapatries-a-carry-le-rouet-selon-le-prefet-de-la-region-paca_3806341.html |website=Franceinfo |date=30 January 2020 |accessdate=31 January 2020 |language=fr }}</ref><ref name=\"lemonde6027946\">{{cite news|title=Coronavirus : les premiers Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s de Chine ont atterri pr\u00e8s de Marseille |trans-title=Coronavirus: the first French returnees from China landed near Marseille |periodical=Le Monde |date=31 January 2020 |url=https://www.lemonde.fr/international/article/2020/01/31/coronavirus-2019-ncov-les-premiers-rapatries-francais-sur-le-point-d-arrive_6027946_3210.html |accessdate=31 January 2020|language=fr }}</ref><ref name=\"lexpress2119784\">{{cite web |trans-title=Coronavirus: what we know about tracking e of \"patient zero\" in the Oise |title=Coronavirus : ce que l'on sait sur la traque du \"patient z\u00e9ro\" dans l'Oise |url=https://www.lexpress.fr//www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/coronavirus-ce-que-l-on-sait-sur-la-traque-du-patient-zero-dans-l-oise_2119784.html |website=L'Express |date=2 March 2020 |accessdate=9 March 2020 |language=fr }}</ref> A second wave of repatriation took place on 2 February when 65 evacuated French nationals on board a chartered [[Airbus A380]]-800 [[Hifly|Hi Fly]] landed at the Istres air base.<ref name=\"rtl7800008673\">{{cite web |title=Coronavirus : un 2e avion a d\u00e9coll\u00e9 pour rapatrier d'autres Fran\u00e7ais de Wuhan |trans-title=Coronavirus: a 2nd plane took off to repatriate other French people from Wuhan |url=https://www.rtl.fr/actu/bien-etre/coronavirus-un-2e-avion-a-decolle-pour-rapatrier-d-autres-francais-de-wuhan-7800008673 |website=RTL.fr |accessdate=29 February 2020 |language=fr }}</ref> A third repatriation of 38 French occurred on 8 February 2020 under the auspices of the British government.<ref name=\"leparisien8255556\">{{cite news|title=Coronavirus : 3e vague de rapatriement de Wuhan, 38 Fran\u00e7ais attendus dimanche |trans-title=Coronavirus: 3rd wave of repatriation from Wuhan, 38 French expected on Sunday |periodical=Le Parisien |date=7 February 2020 |url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-3e-vague-de-rapatriement-de-wuhan-38-francais-attendus-dimanche-07-02-2020-8255556.php |accessdate=29 February 2020 |language=fr }}</ref>\n\nOn 21 February, a further thirty French people who had been staying in [[Wuhan]] were repatriated to France and placed in quarantine at [[Branville]], in the [[Calvados (department)|Calvados]].<ref name=\"francebleu1582192217\">{{cite web|website=[[France Bleu]]  |url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-les-francais-rapatries-de-chine-seront-accueillis-dans-le-calvados-1582192217 |title=Les Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s de Chine seront accueillis dans le Calvados  |trans-title=French returnees from China will be welcomed in Calvados |date=20 February 2020 |language=fr }}</ref><ref name=\"lci2145950\">{{cite web |title=Coronavirus : ce que l'on sait du 4e vol de Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s de Wuhan |trans-title= Coronavirus: what we know about 4th flight of French returnees from Wuhan |url=https://www.lci.fr/international/coronavirus-lieu-de-confinement-calvados-number-what-we-know-of-the-4th-flight-of-french-repatriated-from-wuhan-2145950.html |website=LCI |accessdate=29 February 2020 |language=fr }}</ref> On 13 March, twelve trainee gendarmes at the School of Gendarmerie of [[Tulle]] ([[Corr\u00e8ze (department)|Corr\u00e8ze]]) saw their internship in Spain terminated, with them and their 20 companions repatriated.<ref name=\"europe13954820\">{{cite web |trans-title=Coronavirus : 120 gendarmes rapatri\u00e9s depuis l'Espagne |title=Coronavirus: 120 gendarmes repatriated from Spain |url=https://www.europe1.fr/societe/info-europe-1-coronavirus-120-gendarmes-rapatries-depuis-lespagne-3954820 |website=europe1.fr |publisher=Europe 1 Digital |date=13 March 2020 |accessdate=22 March 2020 |language=fr }}</ref> They had been confined from 10 March 2020 following the positive test results of two of their Spanish cohort.<ref name=\"lepopulaire13764040\">{{cite web |trans-title==Coronavirus : 120 \u00e9l\u00e8ves gendarmes et 20 encadrants de Tulle confin\u00e9s en Espagne |title=Coronavirus: 120 gendarmes and 20 Tulle supervisors confined to Spain |url=https://www.lepopulaire.fr/tulle-19000/actualites/coronavirus-120-eleves-gendarmes-et-20-encadrants-de-tulle-confines-en-espagne_13764040/ |website=lepopulaire.fr |publisher=Groupe Center-France |date=12 March 2020 |accessdate=22 March 2020 |language=fr }}</ref>\n\n=== Municipal elections ===\n{{see also|2020 French municipal elections}}\nThe first round of municipal elections in France took place on 15 March 2020 against the backdrop of the government decision to move to Stage III of measures to prevent the spread of the coronavirus. Stringent restrictions on public life involving the closure of bars, restaurants and other businesses considered non-essential were set to begin the following day.<ref name=\"reutersUSKBN2121A9\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-france-elections-v-idUSKBN2121A9|title=French voters shun elections, enjoy sunshine despite coronavirus restrictions|date=16 March 2020|agency=Reuters}}</ref> Then-Health Minister, Agn\u00e8s Buzyn, resigned on 16 February 2020 to [[2020 Paris municipal election|run for the Paris mayor]] for [[LREM]].<ref name=\"20200216france24\">{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200216-french-health-minister-to-run-for-paris-mayor-after-sex-scandal-sinks-previous-candidate|title=French health minister to run for Paris mayor after sex scandal sinks previous candidate|publisher=France 24 | date=16 February 2020}}</ref> She is succeeded by [[Olivier V\u00e9ran]], a neurologist. The decision to press ahead with the election was justified as being critical to democratic life in the country, despite concerns about how a second round could be held as the toll of infections and deaths continued to rise.<ref name=\"reutersUSKBN2121A9\" /> In the end, the turnout of registered voters was 40%, lower than achieved in 1971 \u2013 the previous record lowest turnout.<ref name=\"reutersUSKBN2121A9\" />\n\n=== Lock-down ===\nOn 16 March (one day after the first round of the municipal elections), [[Emmanuel Macron]] announced the beginning of a lock-down period for the 16 March at noon.<ref>{{cite news|url=https://www.marianne.net/politique/emmanuel-macron-annonce-l-interdiction-des-deplacements-non-essentiels-des-mardi-midi|title=Emmanuel Macron annonce l'interdiction des d\u00e9placements non essentiels d\u00e8s mardi midi|date=2020-03-17|publisher=[[Marianne (magazine)|Marianne]]|access-date=2020-04-13}}</ref> It was initially planned for 30 days, but on 13 April, he announced that the lock-down period would be extended until 11 May.<ref name=\"macron13april\"/>\n\n=== Youngest victim ===\nA 16-year-old girl residing in the Paris region who had no known co-morbidity became the youngest French victim of the disease.<ref name=\"france2420200327\" /> She had developed a mild cough but was subsequently admitted to hospital upon feeling short of breath. Her condition deteriorated and she died a week later, on 26 March.<ref name=\"france2420200327\">{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200327-16-year-old-girl-becomes-france-s-youngest-coronavirus-victim|title=16-year-old girl becomes France's youngest coronavirus victim|date=27 March 2020|publisher=France 24}}</ref>\n\nHealth officials remained emphatic that severe cases are very rare in young people. In a weekly briefing, Director of Health, [[J\u00e9r\u00f4me Salomon]], said that the 15 to 44-year age group represented only 8% of serious coronavirus cases admitted to hospital, and half of the cases exhibited pre-existing health conditions.<ref name=\"bfmtv1883220\">{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/mort-d-une-adolescente-de-16-ans-du-coronavirus-les-experts-evoquent-un-cas-exceptionnel-1883220.html|title=Mort d'une adolescente de 16 ans du coronavirus: les experts \u00e9voquent un cas \" exceptionnel \"|publisher=BFMTV}}</ref> Up to 24 March, only 5 cases out of 507 certified deaths were in the 15\u201344 age group, and all had pre-existing health issues.<ref name=\"bfmtv1883220\" />\n\n==Timeline by region ==\n\n=== Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes ===\nOn 25 February, a man from [[La Balme-de-Sillingy]], who had returned from Italy, was declared infected and hospitalised in [[Annecy]]. He had been asymptomatic the previous evening, and so was the trigger for a cluster in [[Haute-Savoie]].<ref name=\":7\" /><ref>{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/faits-divers-justice/2020/02/26/haute-savoie-le-cas-de-coronavirus-avere-dans-la-region-est-hospitalise-a-annecy|title=Haute-Savoie. Le cas de coronavirus av\u00e9r\u00e9 dans la r\u00e9gion est hospitalis\u00e9 \u00e0 Annecy|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=26 February 2020}}</ref> One day later his wife was hospitalised.<ref name=\"francetvinfo3841703\" /> On 27 February, a friend and his daughter followed him into the hospital<ref name=\":8\">{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/27/haute-savoie-d-autres-cas-de-coronavirus-a-la-balme-de-sillingy-la-reunion-publique-annulee|title=Sant\u00e9. Haute-Savoie : le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 confirme 4 cas de coronavirus \u00e0 la Balme de Sillingy|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> On 2 March 26 people were COVID-19 positive in Haute-Savoie. The hospital in Annecy being saturated, a case was transferred to [[Chamb\u00e9ry]].<ref name=\"francetvinfo1794071\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/coronavirus-covid-19-nouveaux-cas-hospitalises-hopital-annecy-1794071.html|title=Coronavirus Covid-19 : de nouveaux cas hospitalis\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital d'Annecy|website=France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302173454/https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/coronavirus-covid-19-nouveaux-cas-hospitalises-hopital-annecy-1794071.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> Fran\u00e7ois Daviet, the mayor of [[La Balme-de-Sillingy]] was also hospitalised.<ref name=\":34\">{{cite web|url=https://www.lyoncapitale.fr/actualite/coronavirus-4-cas-a-lyon-0-a-villefranche-pour-l-instant/|title=Coronavirus : 4 cas \u00e0 Lyon, 0 \u00e0 Villefranche pour l'instant|last=Faure|first=Anthony|date=2 March 2020|website=lyoncapitale.fr|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302174151/https://www.lyoncapitale.fr/actualite/coronavirus-4-cas-a-lyon-0-a-villefranche-pour-l-instant/|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 27 February, a man from [[Francheville, Rh\u00f4ne|Francheville]] was admitted to a Lyon hospital and tested positive for coronavirus.<ref name=\":21\">{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/olivier-veran-annonce-38-cas-de-coronavirus-confirmes-en-france-1865718.html|title=Coronavirus: ce que l'on sait des 38 cas confirm\u00e9s en France|last=BFMTV|publisher=BFMTV|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> Three new cases were reported in the city of [[Lyon]] on 1 March.<ref name=\":34\" />\n\nA couple from [[Divonne-les-Bains]] were infected after a journey in Italy and hospitalised in neighbouring Switzerland on 29 February.<ref>{{cite web|url=https://www.leprogres.fr/sante/2020/02/29/coronavirus-deux-aindinois-contamines|title=Ain. Coronavirus: rentr\u00e9s d'Italie, deux Aindinois contamin\u00e9s|website=leprogres.fr|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229142752/https://www.leprogres.fr/sante/2020/02/29/coronavirus-deux-aindinois-contamines|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/28/ain-coronavirus-un-habitant-du-pays-de-gex-infecte-sans-gravite-et-hospitalise-en-suisse|title=Ain. Coronavirus : un habitant du Pays de Gex infect\u00e9 sans gravit\u00e9 et hospitalis\u00e9 \u00e0 Lausanne|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229142945/https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/28/ain-coronavirus-un-habitant-du-pays-de-gex-infecte-sans-gravite-et-hospitalise-en-suisse|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> On the same day, two other men from [[Ferney-Voltaire]], one French national who works in [[Switzerland]] and one Italian national, were also hospitalised in the Helvetic Country.<ref name=\"francetvinfo1793341\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/ain/coronavirus-plusieurs-cas-confirmes-ain-divonne-bains-ferney-voltaire-gravite-1793341.html|title=Coronavirus : plusieurs cas confirm\u00e9s dans l'Ain, \u00e0 Divonne-les-Bains et Ferney-Voltaire, sans gravit\u00e9|website=France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229174154/https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/ain/coronavirus-plusieurs-cas-confirmes-ain-divonne-bains-ferney-voltaire-gravite-1793341.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 2 March, an 89-year-old woman from [[Nyons]] was treated at [[Valr\u00e9as]] hospital in the [[Canton of Valr\u00e9as|Enclave of the Popes]] in Vaucluse and tested COVID-19 positive.<ref name=\":39\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/coronavirus-une-dromoise-testee-positive-et-prise-en-charge-a-valreas-1583255380|title=Un premier cas de coronavirus dans la Dr\u00f4me, une Nyonsaise de 89 ans|date=3 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=3 March 2020}}</ref> On the same day there were four new cases in [[Haute-Savoie]].<ref name=\"francetvinfo1794453\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/coronavirus-covid-19-4-nouveaux-cas-haute-savoie-1794453.html|title=Coronavirus Covid-19 : quatre nouveaux cas en Haute-Savoie dont trois li\u00e9s au cluster de la Balme-de-Sillingy|website=France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes|language=fr|access-date=3 March 2020}}</ref>\n\n=== Burgundy-Franche-Comt\u00e9 ===\nOn 2 March 10 cases were reported at the [[Dijon]] hospital.<ref>{{cite web|url=https://www.estrepublicain.fr/actualite/2020/03/01/cinq-nouveaux-cas-de-coronavirus-a-dijon|title=Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Cinq nouveaux cas de coronavirus \u00e0 Dijon|website=estrepublicain.fr|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302182548/https://www.estrepublicain.fr/actualite/2020/03/01/cinq-nouveaux-cas-de-coronavirus-a-dijon|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> The first wave was reported on 27 February with cases related to the Oise cluster<ref name=\":10\">{{cite web|url=https://www.bienpublic.com/edition-dijon-ville/2020/02/27/coronavirus-quatre-cas-confirmes-a-dijon|title=En direct. Coronavirus : quatre cas confirm\u00e9s \u00e0 Dijon|website=bienpublic.com|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\":30\">{{cite web|url=https://www.infos-dijon.com/news/bourgogne-franche-comte/bourgogne-franche-comte/coronavirus-l-agence-regionale-de-sante-annonce-un-cinquieme-cas-pris-en-charge-au-chu-de-dijon.html|title=CORONAVIRUS : L'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 annonce un cinqui\u00e8me cas pris en charge au CHU de Dijon|website=infos-dijon.com|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229175831/https://www.infos-dijon.com/news/bourgogne-franche-comte/bourgogne-franche-comte/coronavirus-l-agence-regionale-de-sante-annonce-un-cinquieme-cas-pris-en-charge-au-chu-de-dijon.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> who subsequently infected their relatives. Five new cases of COVID-19 were confirmed on 3 March. The 15 cases in the region received care at Dijon CHU. Four cases in [[C\u00f4te-d'Or]] had been in contact with someone who was already hospitalised, while another case in [[Sa\u00f4ne-et-Loire]] was in Italy the previous week.<ref name=\":40\">{{cite web|url=https://www.lyonne.fr/dijon-21000/actualites/cinq-nouveaux-cas-de-coronavirus-confirmes-en-bourgogne-franche-comte_13757090/|title=Covid-19 \u2013 Cinq nouveaux cas de coronavirus confirm\u00e9s en Bourgogne Franche-Comt\u00e9|last=France|first=Centre|date=3 March 2020|website=lyonne.fr|access-date=3 March 2020}}</ref>\n\n=== Brittany ===\nOn 2 March 19 cases were reported in [[Brittany (administrative region)|Brittany]].<ref name=\":35\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/morbihan/covid-19-cas-confirmes-morbihan-ecoles-fermees-1793731.html|title=Coronavirus en Bretagne : l'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 confirme 19 cas, la pr\u00e9fecture prend des mesures de restrictions|website=France 3 Bretagne|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302183228/https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/morbihan/covid-19-cas-confirmes-morbihan-ecoles-fermees-1793731.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> Two were in the western city of [[Brest, France|Brest]], an elderly person from [[Plougonvelin]], returning from a trip from Egypt<ref name=\"letelegramme12513463\">{{cite web|url=https://www.letelegramme.fr/dossiers/lepidemie-de-coronavirus/cas-de-coronavirus-a-brest-ce-que-l-on-sait-ce-jeudi-soir-27-02-2020-12513463.php|title=Cas de coronavirus \u00e0 Brest : ce que l'on sait ce jeudi soir|date=27 February 2020|website=Le Telegramme|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\":20\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/bretagne/coronavirus-les-chu-bretons-en-premiere-ligne-6756072|title=Coronavirus. Un premier cas en Bretagne \u00e0 Brest|last=PAISTEL|first=Coline|date=27 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> and his wife.<ref name=\"letelegramme12485342\">{{cite web|url=https://www.letelegramme.fr/monde/virus-chinois-pekin-annule-les-festivites-du-nouvel-an-direct-23-01-2020-12485342.php|title=Coronavirus : quatre cas confirm\u00e9s en Bretagne [Direct]|website=Le T\u00e9l\u00e9gramme|language=fr|access-date=29 February 2020|date=23 January 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200217162245/https://www.letelegramme.fr/monde/virus-chinois-pekin-annule-les-festivites-du-nouvel-an-direct-23-01-2020-12485342.php|archive-date=17 February 2020|url-status=live}}</ref> There were also four cases in the capital of the region [[Rennes]], a firefighter and his wife, and two people who had returned from [[Veneto]].<ref name=\":35\" /> 13 others cases were reported in [[Morbihan]], around a cluster of 6 in [[Crac'h]], 3 in [[Auray]], 3 in [[Carnac]] and 1 in [[Saint-Philibert, Morbihan|Saint-Philibert]].<ref name=\":35\" />\n\nThe fourth death of the country, and the first one in [[Brittany (administrative region)|Brittany]] was registered, a 92-year-old man, hospitalised in [[Vannes]].<ref name=\"letelegramme12515408\">{{cite web|url=https://www.letelegramme.fr/bretagne/coronavirus-en-bretagne-les-dernieres-infos-en-direct-02-03-2020-12515408.php|title=Coronavirus en Bretagne : premier d\u00e9c\u00e8s dans le Morbihan [Direct]|date=2 March 2020|website=Le Telegramme|language=fr|access-date=3 March 2020}}</ref><ref name=\"francetvinfo1794551\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/morbihan/coronavirus-quatrieme-mort-france-homme-92-ans-morbihan-1794551.html|title=[VIDEO] Coronavirus : un quatri\u00e8me mort en France, un homme de 92 ans dans le Morbihan|website=France 3 Bretagne|language=fr|access-date=3 March 2020}}</ref>\n\nAs of 29 March 962 cases had been reported as follows : 208 in [[Ille-et-Vilaine]], 230 in [[Finist\u00e8re]], 313 in [[Morbihan]] and 107 in [[C\u00f4tes d'Armor]].<ref name=\"20200309fr/system/files/2020-03/2020-03-09%20bulletin%20information%20COVID-19%20%28002%29\">{{cite web|url=http://www.prefectures-regions.gouv.fr/bretagne/Actualites/Coronavirus-informations-recommandations-et-mesures-sanitaires|title=Coronavirus : informations, recommandations et mesures sanitaires &#124; La pr\u00e9fecture et les services de l'\u00c9tat en r\u00e9gion Bretagne|website=prefectures-regions.gouv.fr}}</ref>\n\n=== Grand Est ===\n[[File:Strasbourg-Entzheim, \u00e9vacuation patients COVID-19 par un h\u00e9licopt\u00e8re de l'arm\u00e9e de terre (NH90 immatriculation EAX) - 3.jpg|thumb|A COVID-19 patient being moved from an ambulance to an army helicopter at [[Strasbourg Airport]] in March 2020. They were transferred to another hospital in a less overloaded region.]]\nOn 26 February, a 36-year-old man who had made repeated trips to the Italian region of Lombardy was hospitalised in [[Strasbourg]] but didn't have severe symptoms.<ref name=\":13\" /><ref name=\":15\" />\n\nOn 2 March, it was announced that ten more people tested positive in the [[Grand Est]], eight hospitalised in [[Strasbourg]] and three in [[Nancy, France|Nancy]]. In [[Alsace]], a [[Molsheim]] couple was hospitalised. The man had returned from Italy and was hospitalised first, followed by his wife. Four members of a family from [[H\u00e9singue]], a 27-year-old mother and her two children aged five and one, as well as one of the grandfathers, a 57-year-old man, were infected. Two others cases identified in the [[Bas-Rhin]], a 49-year-old man and his 14-year-old son, had been in contact with a person from the Oise hospitalised in [[Amiens]].<ref name=\"auto4\">{{cite web|url=https://www.dna.fr/fil-info/2020/03/02/coronavirus-onze-cas-identifies-dans-le-grand-est-dont-huit-en-alsace|title=Sant\u00e9. Coronavirus : onze cas identifi\u00e9s dans le Grand Est, dont huit en Alsace|website=dna.fr|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302185637/https://www.dna.fr/fil-info/2020/03/02/coronavirus-onze-cas-identifies-dans-le-grand-est-dont-huit-en-alsace|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> Three family members were hospitalised in [[Nancy, France|Nancy]], a father and his son, aged 50 and 23, and the girl-friend of the 50-year-old patient, all from the department of [[Aisne]].<ref name=\":36\">{{cite web|url=https://www.estrepublicain.fr/edition-nancy-et-agglomeration/2020/03/02/coronavirus-deux-premiers-cas-hospitalises-a-nancy|title=Nancy. Coronavirus : un troisi\u00e8me cas av\u00e9r\u00e9 \u00e0 Nancy|website=estrepublicain.fr|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302185634/https://www.estrepublicain.fr/edition-nancy-et-agglomeration/2020/03/02/coronavirus-deux-premiers-cas-hospitalises-a-nancy|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Hauts-de-France ===\nAs of 2 March 67 people<ref name=\"auto\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-un-nouveau-deces-en-france-191-cas-de-contamination-confirmes-1583176452|title=Coronavirus : un nouveau d\u00e9c\u00e8s en France, 191 cas de contamination confirm\u00e9s|date=2 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302193947/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-un-nouveau-deces-en-france-191-cas-de-contamination-confirmes-1583176452|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> were infected by COVID-19 in the [[Hauts-de-France]] region. This figure, the highest in France, was linked to a major cluster originating in the city of [[Creil]], in the [[Oise]], whose source remains unknown. The five departments of Hauts-de-France now each had at least one proven case of people infected by the coronavirus. In [[Aisne]] and [[Pas-de-Calais]], spared by the epidemic until 1 March, the authorities confirmed the presence of patients with COVID-19, except the [[Nord (French department)|Nord]] where hospitalisations without local infections had taken place.\n\nSome days before, on 26 February, a man died overnight after being rushed to a Paris hospital from [[Creil]] where he was hospitalised for 6 days in [[Intensive care unit|ICU]] in serious condition, bringing the total death toll in the country to two at that time.<ref name=\":13\" /><ref name=\":16\" /> On 2 March, it was announced the second death in [[Hauts-de-France]] and the third at the national level, a woman of 89 \"''diagnosed post-mortem''\" at the hospital of [[Compi\u00e8gne]]. She had other serious pre-existing conditions.<ref name=\"auto\" />\n\n=== \u00cele-de-France ===\nOn 25 February, a young woman returned from China was hospitalised in the [[Bichat\u2013Claude Bernard Hospital]], Paris but showed signs of recovery and was out of hospital on 26 February.<ref name=\":7\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/02/25/direct-coronavirus-loms-evoque-un-risque-de-pandemie-pour-la-premiere-fois,8754380.php|title=[DIRECT] DIRECT. Coronavirus : deux nouveaux cas de coronavirus en France|website=ladepeche.fr|language=fr|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\"francebleu1582653755\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-deux-nouveaux-cas-en-france-annonce-le-directeur-general-de-la-sante-1582653755|title=Coronavirus : deux nouveaux cas en France annonce le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9|date=25 February 2020|website=France Bleu|language=fr|url-status=live|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226061355/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-deux-nouveaux-cas-en-france-annonce-le-directeur-general-de-la-sante-1582653755|archive-date=26 February 2020|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\":3\" />\n\nOn 28 February, an infected person from the [[Val-d'Oise]], returning from Italy was hospitalised in Bichat\u2013Claude Bernard Hospital, Paris. He was working for an exterior employee of [[Charles de Gaulle Airport]].<ref name=\"francetvinfo3843241\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/direct-covid-19-quelque-40-pays-desormais-concernes-les-etats-unis-se-preparent-a-une-propagation-du-virus_3843241.html|title=DIRECT. Covid-19 : le nombre de cas confirm\u00e9s en France passe de 18 \u00e0 38, annonce le ministre de la Sant\u00e9|date=27 February 2020|website=Franceinfo|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\":27\">{{cite news|url=https://www.lemonde.fr/economie/article/2020/02/28/a-roissy-et-a-orly-adp-n-a-pas-decele-de-cas-de-contamination-parmi-les-personnels_6031191_3234.html|title=Un premier cas de coronavirus d\u00e9tect\u00e9 parmi les personnels de Roissy-Charles-de-Gaulle|date=28 February 2020|work=Le Monde|access-date=29 February 2020|language=fr|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229165023/https://www.lemonde.fr/economie/article/2020/02/28/a-roissy-et-a-orly-adp-n-a-pas-decele-de-cas-de-contamination-parmi-les-personnels_6031191_3234.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> On the same day, {{interlanguage link|H\u00f4pital Tenon|fr}}, which had received a patient from the Oise before he had been diagnosed, announced that it had been directly affected by the coronavirus with three infected medical personnel.<ref name=\"leparisien8269890\">{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-3-personnels-soignants-contamines-a-paris-a-l-hopital-tenon-29-02-2020-8269890.php|title=Coronavirus : 3 personnels soignants contamin\u00e9s \u00e0 Paris \u00e0 l'h\u00f4pital Tenon|last=Mari|first=Elsa |date=29 February 2020|website=Le Parisien|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302191444/http://www.leparisien.fr/societe/coronavirus-3-personnels-soignants-contamines-a-paris-a-l-hopital-tenon-29-02-2020-8269890.php|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\nTwo cases of Coronavirus had been identified in [[Seine-Saint-Denis]] in [[Montreuil, Seine-Saint-Denis|Montreuil]] in the same family, a father and his child, on 2 March.<ref name=\"francebleu1583145133\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-en-seine-saint-denis-des-enfants-ne-sont-plus-accueillis-dans-un-college-de-montreuil-1583145133|title=Coronavirus en Seine-Saint-Denis : deux cas identifi\u00e9s dans une famille de Montreuil|date=2 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302191440/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-en-seine-saint-denis-des-enfants-ne-sont-plus-accueillis-dans-un-college-de-montreuil-1583145133|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Normandy ===\nOn 27 February, a doctor from the Rouen University Hospital was declared a positive carrier of COVID-19 and was confined to his home, after a professional journey to [[Munich]].<ref name=\":22\">{{cite web|url=https://www.paris-normandie.fr/actualites/societe/sante/un-cas-de-coronavirus-confirme-pres-de-rouen-un-professionnel-de-sante-confine-chez-lui-EA16434473|title=Un cas de coronavirus confirm\u00e9 pr\u00e8s de Rouen : un professionnel de sant\u00e9 confin\u00e9 chez lui|website=paris-normandie.fr|language=fr|access-date=28 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228180806/https://www.paris-normandie.fr/actualites/societe/sante/un-cas-de-coronavirus-confirme-pres-de-rouen-un-professionnel-de-sante-confine-chez-lui-EA16434473|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> A second case of coronavirus was confirmed in Normandy on 2 March. He is a French resident in [[Eure]]. He was hospitalised at the Rouen University Hospital.<ref name=\"auto5\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/societe/coronavirus-un-deuxieme-cas-en-normandie-1583162276|title=Coronavirus : un deuxi\u00e8me cas en Normandie|date=2 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302191740/https://www.francebleu.fr/infos/societe/coronavirus-un-deuxieme-cas-en-normandie-1583162276|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== New Aquitaine ===\nAfter news of the first infected individuals in Europe had been released during the first wave of coronavirus in France,<ref name=\":9\" /> three new patients were declared COVID-19 positive in February a patient in [[Bordeaux]], hospitalised at the Bordeaux University Hospital, returned from a stay in Italy in a city affected by coronavirus, a soldier from [[Rochefort, Charente-Maritime]], who has had contacts with people from the Creil air base in the Oise, hospitalised in [[Poitiers]], and a woman from [[Mont-de-Marsan]] was also in contact with grouped cases in Creil, hospitalised in [[Bordeaux]].<ref name=\"francetvinfo1793211\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime-homme-contamine-coronavirus-ete-transporte-au-chu-poitiers-1793211.html|title=Charente-Maritime : un homme contamin\u00e9 par le coronavirus a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 au CHU de Poitiers|website=France 3 Nouvelle-Aquitaine|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200301120015/https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime-homme-contamine-coronavirus-ete-transporte-au-chu-poitiers-1793211.html|archive-date=1 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Occitania ===\nThree cases were declared in Occitania in February, all in Montpellier. A man who recently returned from Italy was diagnosed on 27 February,<ref name=\":19\">{{cite web|url=https://www.midilibre.fr/2020/02/27/coronavirus-un-premier-cas-avere-a-montpellier,8760787.php|title=Coronavirus: un premier cas av\u00e9r\u00e9 \u00e0 Montpellier|website=midilibre.fr|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref> followed the next day by his wife and a 41-year-old man recently returned from [[Emilia-Romagna]].<ref name=\":32\">{{cite web|url=https://actu.fr/occitanie/montpellier_34172/coronavirus-montpellier-deux-autres-cas-averes-dont-lepouse-malade-deja-infecte_31832600.html|title=Coronavirus \u00e0 Montpellier : deux autres cas av\u00e9r\u00e9s, dont l'\u00e9pouse du malade d\u00e9j\u00e0 infect\u00e9|website=actu.fr|language=fr|access-date=28 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228204845/https://actu.fr/occitanie/montpellier_34172/coronavirus-montpellier-deux-autres-cas-averes-dont-lepouse-malade-deja-infecte_31832600.html|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> On 1 March, the two children of the couple were hospitalised and one was COVID-19 positive.<ref name=\"francebleu1583167955\">{{cite web|url=https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-l-enfant-contamine-a-montpellier-a-tres-peu-de-symptomes-1583167955|title=Coronavirus : l'enfant contamin\u00e9 \u00e0 Montpellier a tr\u00e8s peu de sympt\u00f4mes|date=2 March 2020|website=France Bleu|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302181749/https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-l-enfant-contamine-a-montpellier-a-tres-peu-de-symptomes-1583167955|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> On 2 March, two new cases were announced there: a 31-year-old man and his 29-year-old wife, also back from [[Emilia-Romagna]].<ref name=\"ladepeche8768545\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/03/02/direct-coronavirus-deux-nouveaux-cas-en-occitanie-plus-de-3000-morts-dans-le-monde,8768545.php|title= Coronavirus: 191 cas confirm\u00e9s en France, un nouveau cas \u00e0 Montpellier|website=ladepeche.fr| language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302160920/https://www.ladepeche.fr/2020/03/02/direct-coronavirus-deux-nouveaux-cas-en-occitanie-plus-de-3000-morts-dans-le-monde,8768545.php|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> One day later, a 70-year-old man from the village of [[Boisset-et-Gaujac]] in the Gard was hospitalised in [[N\u00eemes]].<ref name=\":38\">{{cite web|url=https://www.ladepeche.fr/2020/03/03/direct-coronavirus-trois-morts-en-france-nous-sommes-en-terre-inconnue-dit-loms,8771171.php|title= Coronavirus: un quatri\u00e8me d\u00e9c\u00e8s en France, plus de 200 cas dans le pays|website=ladepeche.fr|language=fr|access-date=3 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200304144617/https://www.ladepeche.fr/2020/03/03/direct-coronavirus-trois-morts-en-france-nous-sommes-en-terre-inconnue-dit-loms,8771171.php|archive-date=4 March 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 2 March it was identified in [[N\u00eemes]] one case coming from the Mulhouse Megachurch event (mid-February). This is this case which helped identify the Mulhouse megachurch issue.<ref>{{cite web|url=https://www.franceculture.fr/societe/covid-19-le-nombre-de-cas-au-rassemblement-evangelique-de-mulhouse-largement-sous-estime |title=Covid-19 : le nombre de cas au rassemblement \u00e9vang\u00e9lique de Mulhouse largement sous-estim\u00e9 |publisher=Franceculture.fr |date=28 March 2020 |accessdate=6 April 2020}}</ref>\n\n=== Pays de la Loire ===\nA 58-year-old female general practitioner, tested positive for coronavirus and was hospitalised on 27 February at the Nantes University Hospital. Hers was the first confirmed case in the [[Pays de la Loire]] region. She lived near [[Compi\u00e8gne]], in the Oise department, where a dozen cases had already been identified. On 13 February she had seen a patient who was later hospitalised in an intensive care unit in Amiens.<ref name=\"www6755160\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/direct-coronavirus-les-contaminations-ralentissent-en-chine-18-cas-en-france-6755160|title=Coronavirus: 38 cas d\u00e9sormais confirm\u00e9s en France|last=Reuters|first=avec AFP et|date=27 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref><ref name=\"www6756083\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/nantes-un-premier-cas-de-coronavirus-hospitalise-au-chu-6756083|title=Coronavirus: un premier cas de contamination hospitalis\u00e9 au CHU de Nantes|last=Ouest-France|date=27 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=27 February 2020}}</ref>\n\nOn 2 March, four people were hospitalised at the Angers University Hospital for cases of coronavirus.<ref name=\"auto3\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/maine-et-loire/angers/coronavirus-quatre-patients-hospitalises-au-chu-angers-sont-tres-peu-symptomatiques-1793601.html|title=Coronavirus : les quatre patients hospitalis\u00e9s au CHU d'Angers sont tr\u00e8s peu \"symptomatiques\"|website=France 3 Pays de la Loire|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302193333/https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/maine-et-loire/angers/coronavirus-quatre-patients-hospitalises-au-chu-angers-sont-tres-peu-symptomatiques-1793601.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> The first case was detected on 28 February; a 27-year-old woman from the [[Sarthe]] declared herself to the SAMU centre 15 after a stay in [[Milan]] in Italy. Three other cases have since been detected in [[Mayenne]] and [[Maine-et-Loire]]. They were infected by a patient from [[Brest, France|Brest]].<ref name=\":25\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/angers-49000/coronavirus-trois-cas-averes-hospitalises-au-chu-d-angers-6757664|title=Coronavirus. Trois cas av\u00e9r\u00e9s hospitalis\u00e9s au CHU d'Angers|last=Ouest-France|date=28 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229120927/https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/angers-49000/coronavirus-trois-cas-averes-hospitalises-au-chu-d-angers-6757664|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\n=== Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur ===\nThe first case of the [[Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur]] region was announced on 28 February. A young woman from [[Cannes]] was infected after a journey in [[Milan]].<ref name=\":23\">{{cite web|url=https://www.nicematin.com/sante/un-premier-cas-de-coronavirus-confirme-dans-les-alpes-maritimes-471495|title=Un premier cas de coronavirus confirm\u00e9 dans les Alpes-Maritimes|date=28 February 2020|website=Nice-Matin|language=fr|access-date=28 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228174333/https://www.nicematin.com/sante/un-premier-cas-de-coronavirus-confirme-dans-les-alpes-maritimes-471495|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> One day later three new cases were hospitalised, two French vacationers returned from a risk zone and an Italian tourist.<ref name=\"nicematin472403\">{{cite web|url=https://www.nicematin.com/sante/trois-nouveaux-malades-du-coronavirus-ce-samedi-dans-les-alpes-maritime-472403|title=Trois nouveaux malades du coronavirus ce samedi dans les Alpes-Maritime|date=29 February 2020|website=Nice-Matin|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229144248/https://www.nicematin.com/sante/trois-nouveaux-malades-du-coronavirus-ce-samedi-dans-les-alpes-maritime-472403|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> Two new cases appeared during the weekend of 29 February and 1 March: a 15-year-old adolescent and a 23-year-old woman.<ref name=\"auto1\">{{cite web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/nice/coronavirus-enfant-trois-ans-contamine-nice-point-situation-1794029.html|title=Coronavirus : un enfant de trois ans contamin\u00e9 \u00e0 Nice, le point sur la situation|website=France 3 Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302194919/https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/nice/coronavirus-enfant-trois-ans-contamine-nice-point-situation-1794029.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> On 2 March, a seventh case was announced, a 3-year-old girl.<ref name=\"auto1\" />\n\nOn 29 February, Monaco announced its first COVID-19 case, a man who was admitted to the [[Princess Grace Hospital Centre]], then transferred to the Nice University Hospital in France.<ref name=\":37\" />\n\nOn 22 March, the Alpes-Maritimes prefecture issued a decree putting into place a curfew from 10&nbsp;pm to 5&nbsp;am affecting cities of more than 10,000 residents and all towns on the Mediterranean coast until 31 March 2020. This replaced local measures which had already been taken in [[Nice]], [[B\u00e9ziers]], and [[Cannes]].<ref name=\"lexpress2121662\">{{cite web|language=fr|work=L'Express|title=Confinement : Nice, Mulhouse, Perpignan... Ces communes qui ont instaur\u00e9 un couvre-feu |date=23 March 2020|url=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/confinement-nice-mulhouse-perpignan-ces-communes-qui-ont-instaure-un-couvre-feu_2121662.html}}</ref>\n=== Overseas territories ===\n==== French Polynesia ====\n{{Main| 2020 coronavirus pandemic in French Polynesia}}\n[[Maina Sage]], a French politician representing French Polynesia at the [[French national assembly]], was diagnosed with the first case of COVID-19 in [[French Polynesia]] on 11 March.\n==== French Guiana ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in French Guiana}}\nAs of 4 March, [[French Guiana]] had five confirmed cases, all in [[Saint-Laurent du Maroni]].<ref name=\"20200304antiguaobserver\">{{cite news |url=https://www.antiguaobserver.com/five-coronavirus-cases-confirmed-in-french-guiana-march-4-2020/ |title=Five coronavirus cases confirmed in French Guiana March 4, 2020  |website=Antigua Observer |date=4 March 2020 |accessdate=5 March 2020}}</ref>\n==== Guadeloupe ====\n{{Main| 2020 coronavirus pandemic in Guadeloupe}}\nBy March 26, there had been 84 positive cases and 1 death in Guadeloupe.<ref>{{cite web|title=Update on the situation on March 26|publisher=Prefecture of Guadeloupe|url=http://www.guadeloupe.gouv.fr/Politiques-publiques/Risques-naturels-technologiques-et-sanitaires/Securite-sanitaire/Informations-coronavirus/COVID-19-informations-recommandations-et-points-de-situation/26032020-coronavirus-point-de-situation-au-26-mars-2020|date=26 March 2020}}</ref>\n\n==== Martinique ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in Martinique}}\n==== Mayotte ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in Mayotte}}\n==== New Caledonia ====\n{{main|2020 coronavirus pandemic in New Caledonia}}\nAs of 19 March, there have been two cases in New Caledonia.<ref name=\"rnz412092\">{{Cite news |url=https://www.rnz.co.nz/news/pacific/412092/coronavirus-new-cases-in-tahiti-new-caledonia |title=Coronavirus: New cases in Tahiti, New Caledonia |date=19 March 2020 |work=RNZ |access-date=19 March 2020 }}</ref>\n==== Saint Barth\u00e9lemy ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in Saint Barth\u00e9lemy}}\nA resident of the French island of [[Saint Barth\u00e9lemy]] was diagnosed with COVID-19 on 1 March. His parents on the neighbouring island of [[Saint Martin]] also tested positive.<ref name=\":33\">{{cite web|url=http://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/coronavirus-premiers-cas-confirmes-outre-mer-saint-martin-saint-barth-805865.html|title=Coronavirus : premiers cas confirm\u00e9s en Outre-mer, \u00e0 Saint-Martin et Saint-Barth|website=Polyn\u00e9sie la 1\u00e8re|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302172416/https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/coronavirus-premiers-cas-confirmes-outre-mer-saint-martin-saint-barth-805865.html|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref>\n==== Saint Martin ====\n{{Main|2020 coronavirus pandemic in French Saint Martin}}\nA couple from the French part of [[Saint Martin]] island was diagnosed with COVID-19 on 1 March. Their son, who lives on the neighbouring island of [[Saint Barth\u00e9lemy]], also tested positive.<ref name=\":33\" />\n\n===''Charles de Gaulle''===\nThe [[Ministry of Armed Forces (France)|Ministry of Armed Forces]] reported infections on board one of its ships on 8 April 2020. After 40 crew members aboard the aircraft carrier {{ship|French aircraft carrier|Charles de Gaulle||2}} started to show symptoms, the ship cut short its mission to return to its home port of [[Toulon]] 11 days earlier than planned.<ref>{{cite web |url=https://www.france24.com/fr/20200408-coronavirus-plusieurs-cas-suspects-\u00e0-bord-du-porte-avions-fran\u00e7ais-charles-de-gaulle |title=Coronavirus : plusieurs cas suspects \u00e0 bord du porte-avions fran\u00e7ais Charles-de-Gaulle |language=French |work=France 24 |trans-title=Coronavirus: several suspected cases on board the French aircraft carrier Charles de Gaulle |date=8 April 2020 |access-date=8 April 2020}}</ref><ref name=\"reuters-heading\">{{cite web |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-france-military/french-military-ship-heading-back-to-port-due-to-possible-covid-19-cases-idUSKBN21Q0SY |title=French aircraft carrier heads home early due to possible COVID-19 cases |work=Reuters |date=8 April 2020 |access-date=8 April 2020}}</ref> The ministry announced that out of 66 tests conducted on personnel, 50 tests had returned positive.<ref name=\"gaulle.parisien\">{{cite web |url=http://www.leparisien.fr/politique/coronavirus-50-cas-de-contamination-a-bord-du-charles-de-gaulle-trois-marins-evacues-10-04-2020-8297511.php |title=Coronavirus : 50 cas de contamination \u00e0 bord du \"Charles-de-Gaulle\", trois marins \u00e9vacu\u00e9s |work=Le Parisien |language=French |date=10 April 2020 |access-date=11 April 2020}}</ref> Three sailors were evacuated by air to {{ill|Saint Anne Army Teaching Hospital|fr|H\u00f4pital d'instruction des arm\u00e9es Sainte-Anne}}.<ref name=\"gaulle.parisien\" /><ref name=\"gaulle.times\">{{cite web|url=https://www.nytimes.com/reuters/2020/04/10/world/europe/10reuters-health-coronavirus-france-aircraftcarrier.html|title=France Reports 50 COVID-19 Cases Aboard Aircraft Carrier |website=The New York Times |agency=Reuters |date=10 April 2020 |access-date=11 April 2020}}</ref>\n \nThe carrier arrived in Toulon on the afternoon of 12 April where the personnel is quarantined for 14 days.\nThe source of the infection remains unknown, as the last port of call of the was Brest on 15 March.<ref>https://www.courrierinternational.com/article/france-le-covid-19-se-propage-sur-le-charles-de-gaulle</ref>\n<ref name=\"franceinfo\">{{Cite news|url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-le-porte-avions-francais-charles-de-gaulle-et-ses-50-cas-de-covid-19-a-bord-est-attendu-a-toulon-dimanche-apres-midi_3910907.html|title=Coronavirus : le porte-avions fran\u00e7ais \"Charles-de-Gaulle\", et ses 50 cas de Covid-19 \u00e0 bord, est attendu \u00e0 Toulon dimanche apr\u00e8s-midi|language=fr|access-date=12 April 2020}}</ref><ref>[https://www.europe1.fr/societe/covid-19-a-bord-du-charles-de-gaulle-les-marins-qui-nont-pas-respecte-les-regles-doivent-etre-sanctionnes-3961696 www.europe1.fr] writes 'entre le 13 et le 16 mars'</ref>\n\nThe captain had given the crew orders to avoid an infection; a family day was cancelled.\n\n==Effects on civilian life==\n[[File:Social_distancing_outside_supermarket.png|thumb|right|Many stores that remain open impose disciplined queuing for customers waiting to enter]]\n[[File:Covid_supermarket_till_in_France.png|thumb|right|Major supermarket chains installed till equipment to safeguard staff and customers]]\n=== Closures ===\nOn 28 February, the fashion designer [[agn\u00e8s b.]] (not to be confused with [[Agn\u00e8s Buzyn]]) cancelled fashion shows in [[Paris Fashion Week]], which had been scheduled to run until 3 March.<ref name=\"20200228reuters\">{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-france-fashion-idUSKCN20M23F|title=French fashion label Agnes B cancels Paris show due to coronavirus|date=28 February 2020|agency=Reuters|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229025718/https://www.reuters.com/article/us-china-health-france-fashion-idUSKCN20M23F|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> The following day, the Paris [[half marathon]] scheduled for Sunday 1 March with 44,000 participants was cancelled as one of a number of measures announced by health minister [[Olivier V\u00e9ran]] (which also included the banning of all indoor public gatherings of more than 5,000 people).<ref name=\"20200229washingtontimes\">{{cite news |url=https://www.washingtontimes.com/news/2020/feb/29/paris-half-marathon-canceled-because-of-coronaviru/ |title=Paris half-marathon canceled because of coronavirus |work=[[The Washington Post]] |agency=[[Associated Press]] |date=29 February 2020|accessdate=29 February 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200229213316/https://www.washingtontimes.com/news/2020/feb/29/paris-half-marathon-canceled-because-of-coronaviru/ |archive-date=29 February 2020 |url-status=live }}</ref>\n\nOn 13 March, the [[Ligue de Football Professionnel]] suspended [[Ligue 1]] and [[Ligue 2]] (the top two divisions of football in France) indefinitely due to health risks.<ref name=\"20200313lfp\">{{cite news |url=https://www.lfp.fr/Articles/COMMUNIQU\u00c9S/2020/03/13/communique-de-la-lfp |title=Communiqu\u00e9 de la LFP |publisher=lfp.fr |date=13 March 2020 |accessdate=13 March 2020 |language=fr}}</ref>\n\nOn 14 March, many cultural institutions announced their closure. These are mainly Parisian institutions or institutions in the Paris region, such as [[Louvre]], [[Centre Pompidou|Centre Georges Pompidou]], [[Eiffel Tower]], [[Mus\u00e9e d'Orsay]], or [[Palace of Versailles|Ch\u00e2teau de Versailles]],<ref name=\"francetvinfo3864933\">{{cite web|url=https://www.francetvinfo.fr/culture/coronavirus-chateau-de-versailles-le-louvre-orsay-l-olympia-le-chatelet-le-theatre-des-chhtmls-elysees-une-avalanche-de-fermetures_3864933.html|title=Coronavirus : Ch\u00e2teau de Versailles, Tour Eiffel, Louvre, Centre Pompidou, Mus\u00e9e d'Orsay, Olympia, Ch\u00e2telet, Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es... des fermetures en cascade|date=13 March 2020|website=Franceinfo|language=fr|access-date=22 March 2020}}</ref> but also institutions in the provinces such as [[Ch\u00e2teau de Montsoreau-Museum of Contemporary Art|Ch\u00e2teau de Montsoreau \u2013 Museum of Contemporary Art]],<ref name=\"www7324271143\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/saumur-49400/montsoreau-coronavirus-le-chateau-ferme-a-partir-du-samedi-14-mars-mais-solidaire-953282ee-6534-11ea-9f1d-e73242711437|title=Montsoreau. Coronavirus : le ch\u00e2teau ferm\u00e9 \u00e0 partir du samedi 14 mars|last=ROCHARD|first=Benoit|date=13 March 2020|website=Courrier de l'Ouest|language=fr|access-date=22 March 2020}}</ref> [[CAPC mus\u00e9e d'art contemporain de Bordeaux|CAPC \u2013 Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Bordeaux]], [[Museum of European and Mediterranean Civilisations|MUCEM in Marseille]].<ref name=\"laprovence5930600\">{{cite web|url=https://www.laprovence.com/actu/en-direct/5930600/fermeture-mucem.html|title=Marseille : le Mucem ferme ses portes|date=13 March 2020|website=LaProvence.com|language=fr|access-date=22 March 2020}}</ref>\n\n===Restrictions on movement===\nAs of 23 March 2020,<ref>[https://www.gov.uk/government/news/french-personal-travel-waiver-certificate World news story French personal travel waiver certificate] Government of the United Kingdom. Retrieved 4 April 2020</ref> all people are required to complete and carry an ''attestation'' form to leave their homes and can be fined for non-essential journeys.<ref>[https://www.connexionfrance.com/French-news/Man-in-France-jailed-for-flouting-Covid-19-confinement-rules-eight-times-in-five-days Man in France jailed for flouting confinement rules] ''\"A man in northern France has been sentenced to two months in prison for violating confinement rules eight times in five days.\"'' 2 April 2020 ''www.connexionfrance.com''. Retrieved 4 April 2020</ref> Essential journeys include shopping for food, travelling to work, accessing healthcare, and exercising within 1&nbsp;km of the household.\n\n== Shortage of masks controversy  ==\n{{See also|Shortages related to the 2019\u201320 coronavirus pandemic}}\nStrategic stocks of masks constituted in 2009 under [[Roselyne Bachelot]], minister of health from May 2007 to November 2010, amounted to 1&nbsp;billion surgical masks and 600 million [[FFP2 mask]]s. Although she had been criticised for overdoing the epidemic preparation, Olivier Veran appeared to vindicate Bachelot's position, saying such stock levels would have been adequate for the situation at hand.<ref name=bfmtv1878500/> A change of prevention doctrine occurred upon recommendation from the General Health Directorate in July 2011, the decision was taken to allow depletion of strategic stocks on the grounds of cost of maintaining the stockpile \u2013 including arbitrating the cost of obsolescence.<ref name=20200323franceinter/><ref name=bfmtv1878500/> Stock of surgical masks and FFP2 masks in late 2019 had dropped to 140 million and zero units respectively.<ref name=bfmtv1878500/>\n\nThen-health minister [[Agn\u00e8s Buzyn]] declared on 26 January that there would be no shortage of masks in France during the outbreak.<ref name=20200323franceinter>{{cite web|url=https://www.franceinter.fr/societe/penurie-de-masques-les-raisons-d-un-scandale-d-etat|title=P\u00e9nurie de masques : les raisons d'un 'scandale d'\u00c9tat'|trans-title=Mask shortage: the reasons for the 'state scandal' |date=23 March 2020|website=franceinter.fr}}</ref> Later on 26 February, [[J\u00e9r\u00f4me Salomon]], the French ''Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9'', declared during an audition by the [[Senate (France)|French Senate]] that \"A mask shortage is not a subject\".<ref name=\"salomon2602\"/>\n\nHowever, these assertions turned out to be incorrect, and health professionals complained that they were ill-equipped to face the impending crisis, as stocks of protective equipment were inadequate.<ref name=20200323franceinter/> On 3 March, with France still facing a shortage, President Macron commandeered all masks produced and stored in the country for distribution to health professionals and people who had contracted the virus.<ref name=bfmtv1878500>{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/penurie-de-masques-pourquoi-la-france-avait-decide-de-ne-pas-renouveler-ses-stocks-il-y-a-neuf-ans-1878500.html|title=P\u00e9nurie de masques: pourquoi la France avait d\u00e9cid\u00e9 de ne pas renouveler ses stocks il y a neuf ans |trans-title=Mask shortage: Why did France decide to not maintain its stocks nine years ago |publisher=BFMTV}}</ref><ref name=nouvelobs20200303>{{cite web|url=https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20200303.OBS25572/l-etat-requisitionne-les-stocks-de-masques-de-protection.html|title=L'Etat r\u00e9quisitionne les stocks de masques de protection|trans-title=French government commandeers stocks of protective masks |website=L'Obs}}</ref> The French export ban caused diplomatic tensions as the stocks of masks in France held by a Swedish supplier destined for other countries including Spain and Italy were also seized.<ref name=irishtimes4216184>{{cite web|url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/coronavirus-european-solidarity-sidelined-as-french-interests-take-priority-1.4216184|title=Coronavirus: European solidarity sidelined as French interests take priority|first=Lara Marlowe Paris|last=Correspondent|website=The Irish Times}}</ref>\n\n== Hydroxychloroquine controversy ==\nOn 17 March 2020, [[Didier Raoult]] of the Mediterranean infectious and tropical disease institute in Marseille and member of the scientific council advising the government announced in a YouTube video entitled \"Coronavirus: endgame!\u201d that a trial by his team involving 24 patients supported the claim that [[hydroxychloroquine]] and [[azithromycin]] were effective in treating COVID-19.<ref name=irishtimes4210278>{{cite web|author=Lara Marlowe |url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/coronavirus-france-hoping-unorthodox-virologist-can-save-world-1.4210278 |title=Coronavirus: France hoping unorthodox virologist can save world |work=The Irish Times |date=4 January 2020 |accessdate=1 April 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.connexionfrance.com/French-news/French-researcher-in-Marseille-posts-successful-Covid-19-coronavirus-drug-trial-results|title=French researcher posts successful Covid-19 drug trial|last=France|first=Connexion|website=connexionfrance.com|access-date=18 March 2020}}</ref> The design of the study as well as its conclusions are controversial and generally viewed as flawed and inconclusive.<ref name=yahoo024459686>{{cite web|last=Braun |first=Elisa |url=https://finance.yahoo.com/news/france-controversial-doctor-stirs-coronavirus-024459686.html |title=In France, controversial doctor stirs coronavirus debate |publisher=Yahoo! Finance |date=n.d.|accessdate=1 April 2020}}</ref> Raoult has nevertheless offered testing of potential sufferers at his institute and prescription of hydroxychloroquine to those who tested positive.<ref name=yahoo024459686/> The French Health Minister, [[Olivier V\u00e9ran]], announced that \"new tests will now go ahead to evaluate the results of Raoult, to independently replicate the trials and ensure the findings are scientifically robust, before any possible decision might be made to roll any treatment out to the wider public\".<ref name=connexionfrance0>{{cite web|url=https://www.connexionfrance.com/French-news/French-lab-Sanofi-hypothetically-offers-millions-of-doses-of-potential-Covid-19-Plaquenil-anti-malaria-drug|title=French lab offers 'millions of doses' of Covid-19 drug|website=connexionfrance.com|access-date=19 March 2020}}</ref><ref name=aa.com1770571>{{cite web|url=https://www.aa.com.tr/en/europe/france-sanofi-offers-potential-drug-to-beat-covid-19/1770571 |title=France: Sanofi offers potential drug to beat COVID-19 |publisher=Aa.com.tr |date=n.d.|accessdate=1 April 2020}}</ref> \nOn 30 March, hospitals reported that there had been two dozen cases with three deaths of individuals who were suspected of self-medication with Plaquenil \u2013 branded name for hydroxychloroquine. Drug safety agency (ANSM) warned against potentially fatal side effects, notably cardiac arrhythmia and heart attack. The agency banned use outside of hospitals, even on prescriptions, clinical trials, and stepped up surveillance.<ref name=france2420200331>{{cite web|url=https://www.france24.com/en/20200331-french-watchdog-warns-of-dangerous-side-effects-of-unproven-covid-19-coronavirus-treatments |title=French watchdog warns of dangerous side effects of unproven COVID-19 treatments |publisher=France 24 |date=n.d.|accessdate=1 April 2020}}</ref><ref name=france2420200331/>\n \n[[Sanofi]], manufacturer of Plaquenil, offered French authorities millions of doses of the drug for use against COVID-19.<ref name=aa.com1770571/>\n\n==Cooperation with neighbouring states==\nOn 29 February 2020, [[Monaco]] announced the first COVID-19 case, a man who was admitted to the [[Princess Grace Hospital Centre]], then transferred to Nice University Hospital in France.<ref name=\":37\">{{cite web|url=https://www.bfmtv.com/sante/coronavirus-un-premier-cas-de-contamination-detecte-a-monaco-et-transfere-au-chu-de-nice-1866392.html|title=Coronavirus: un premier cas de contamination d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 Monaco et transf\u00e9r\u00e9 au CHU de Nice|last=BFMTV|publisher=BFMTV|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229112259/https://www.bfmtv.com/sante/coronavirus-un-premier-cas-de-contamination-detecte-a-monaco-et-transfere-au-chu-de-nice-1866392.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> Also on 29 February 2020, three French nationals and one Italian resident of [[Ain]] were being hospitalised in [[Lausanne]] or other places in [[Switzerland]].<ref name=\"ledauphine.com\">{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/29/coronavirus-depuis-sa-chambre-d-hopital-a-annecy-pour-moi-il-n-y-a-pas-de-danger|title=Haute-Savoie. Coronavirus : depuis sa chambre d'h\u00f4pital \u00e0 Annecy, \"pour moi il n'y a pas de danger\"|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229113051/https://www.ledauphine.com/sante/2020/02/29/coronavirus-depuis-sa-chambre-d-hopital-a-annecy-pour-moi-il-n-y-a-pas-de-danger|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref><ref name=\"ledauphine.com\"/>\n\nOn 22 March 2020, Switzerland announced that three hospitals near the Alsace region had agreed to take in any French-based patients after Alsace officials made a request for assistance.<ref name=\"swissinfo45634674\">{{cite web |last1=Bally |first1=Gaetan |title=Swiss hospitals to take French coronavirus patients |url=https://www.swissinfo.ch/eng/cross-border-care_swiss-hospitals-take-french-coronavirus-patients/45634674 |website=swissinfo.ch |accessdate=31 March 2020 |language=fr |date=22 March 2020}}</ref> Patients from Grand Est were also taken into hospitals in [[Baden-W\u00fcrttemberg]], [[:Rhineland-Palatinate]], Saarland and [[Hesse]] in Germany.\n\nUp to 1 April 2020 over 100 COVID-19 patients from Alsace had been transferred for treatment to Germany, [[Luxembourg]], and Switzerland.<ref>[https://www.nzz.ch/schweiz/coronavirus-so-kam-frankreich-zu-den-schweizer-spitalplaetzen-ld.1549263 Antonio Fumagalli: \"So kam Frankreich zu den Pl\u00e4tzen auf Schweizer Intensivstationen \u2013 im Gegensatz zu Italien\"] [[Neue Z\u00fcrcher Zeitung]] 1 April 2020</ref>\n\n== Statistics ==\n\n(Source: official daily statistics from Minister of Health<ref name=\"dashboard Covid19 France\" />)\n\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|colors=#F46D43\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=650\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of cases\n|legend=Legend\n|y1= 13, 18, 38, 57, 100, 130, 191, 212, 285, 423, 613, 949, 1126, 1412, 1784, 2281, 2876, 3661, 4491, 5423, 6633, 7730, 9134, 10995, 12612, 14459, 16689, 19856, 22302, 25233, 29155, 32964, 37575, 40174, 44550, 52128, 56989, 59105, 64338, 68605, 70478, 74390, 78167, 82048, 86334, 90676, 93790, 95403, 98076\n|y1Title=Total No. of cases\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width=650\n|colors=#F46D43\n|showValues=offset:2\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=New cases\n|legend=Legend\n|y1=13, 5, 20, 19, 43, 30, 61, 21, 73, 138, 190, 366, 177, 286, 372, 497, 595, 785, 838, 924, 1210, 1097, 1404, 1861, 1617, 1847, 2230, 3176, 2446, 2931, 3922, 3809, 4611, 2599, 4376, 7578, 4861, 2116, 5233, 4267, 1873, 3912, 3777, 3881, 4286, 4342, 3114, 1613, 2673\n|y1Title=New cases per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|colors=#FF0000\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=650\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of cases in ICU\n|legend=Legend\n|y1=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 699, 931, 1122, 1297, 1525, 1746, 2082, 2512, 2827, 3375, 3787, 4273, 4632, 5107, 5565, 6017, 6399, 6662, 6838, 6978, 7072, 7131, 7148, 7066, 7004, 6883, 6845, 6821\n|y1Title=Total No. of cases in ICU\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width=650\n|colors=#FF0000\n|showValues=offset:2\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=Cases in ICU variation\n|legend=Legend\n|y1=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 232, 191, 175, 228, 221, 336, 434, 311, 548, 412, 486, 359, 475, 458, 452, 382, 263, 176, 140, 94, 59, 17, -82, -62, -121, -38, -24\n|y1Title = Cases in ICU variation per day\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|colors=#CC0000, #FF4080, #000000\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=650\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=No. of deaths\n|legend=Legend\n|y1= 1, 1, 1, 1, 1, 2, 2, 4, 4, 7, 9, 16, 21, 25, 33, 48, 61, 79, 91, 127, 148, 175, 244, 372, 450, 562, 674, 860, 1100, 1331, 1696, 1995, 2314, 2606, 3024, 3523, 4032, 4503, 5091, 5532, 5887, 6494, 7091, 7632, 8044, 8598, 8943, 9253, 9588\n|y1Title=Deaths in hospitals\n|y2= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 884, 1416, 2028, 2189, 2417, 3237, 3237, 4166, 4599, 4889, 5140, 5379\n|y2Title=Deaths in retirement homes\n|y3= 1, 1, 1, 1, 1, 2, 2, 4, 4, 7, 9, 16, 21, 25, 33, 48, 61, 79, 91, 127, 148, 175, 244, 372, 450, 562, 674, 860, 1100, 1331, 1696, 1995, 2314, 2606, 3024, 3523, 4032, 5387, 6507, 7560, 8078, 8911, 10328, 10869, 12210, 13197, 13832, 14393, 14967\n|y3Title=Total No. of deaths\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\nDeaths from [[retirement home]]s and [[assisted living facilities]] since 1 March were reported from 2 April. Due to a technical issue, deaths from retirement homes could not be obtained on 8 April, and were included on 9 April figures instead.\n\n{{Graph:Chart\n|width=650\n|colors=#000000\n|showValues=offset:2\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr, 2 Apr, 3 Apr, 4 Apr, 5 Apr, 6 Apr, 7 Apr, 8 Apr, 9 Apr, 10 Apr, 11 Apr, 12 Apr, 13 Apr\n|yAxisTitle=New deaths in hospitals\n|legend=Legend\n|y1=1, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 2, 0, 3, 2, 7, 5, 4, 8, 15, 13, 18, 12, 36, 21, 27, 69, 128, 78, 112, 112, 186, 240, 231, 365, 299, 319, 292, 418, 499, 509, 471, 588, 441, 357, 613, 597, 541, 424, 554, 345, 315, 335\n|y1Title=New deaths in hospitals per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\nDeaths reported by hospitals only. Deaths from [[retirement home]]s and [[assisted living facilities]] since 1 March were not reported daily and were not included.\n<!-- Do not add retirement homes deaths which are accounted weeks later, as the goal of this graph is to show a day-to-day hospitals deaths trend. -->\n<!-- The previous deaths graph shows the retirement homes deaths already. -->\n\n{| class=\"wikitable\"\n|+\n'''Situation on 10 April 2020'''<ref name=\"gouvernement\">{{cite web|url=https://www.gouvernement.fr/info-coronavirus/carte-et-donnees|title=Donn\u00e9es officielles quotidiennes par d\u00e9partement|first2=|website=gouvernement.fr|language=fr|access-date=11 April 2020}}</ref>\n!Region\n!D\u00e9partement\n!Number of cases (on 28 March 2020)\n!Hospitalised\n![[Intensive Care Unit|ICU]]<!-- Resuscitation -->\n!Recovered\n!Dead\n|-\n| rowspan=\"12\" |Auvergne \u2013 Rh\u00f4ne Alpes\n|Ain\n| rowspan=\"12\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87143769|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|128\n|28\n|119\n|40\n|-\n|Allier\n|56\n|22\n|72\n|10\n|-\n|Ard\u00e8che\n|105\n|24\n|176\n|40\n|-\n|Cantal\n|27\n|8\n|9\n|0\n|-\n|Dr\u00f4me\n|230\n|61\n|193\n|73\n|-\n|Is\u00e8re\n|249\n|56\n|201\n|41\n|-\n|Loire\n|464\n|101\n|299\n|101\n|-\n|Haute-Loire\n|24\n|7\n|45\n|5\n|-\n|Puy-de-D\u00f4me\n|73\n|34\n|77\n|15\n|-\n|Rh\u00f4ne\n|1,194\n|258\n|968\n|295\n|-\n|Savoie\n|118\n|23\n|178\n|23\n|-\n|Haute-Savoie\n|182\n|76\n|354\n|78\n|-\n| rowspan=\"8\" |Bourgogne \u2013 Franche-Comt\u00e9\n|C\u00f4te-d'Or\n| rowspan=\"8\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144034|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|350\n|79\n|370\n|102\n|-\n|Doubs\n|190\n|75\n|234\n|65\n|-\n|Jura\n|111\n|16\n|60\n|24\n|-\n|Ni\u00e8vre\n|48\n|10\n|13\n|7\n|-\n|Haute-Sa\u00f4ne\n|89\n|17\n|98\n|47\n|-\n|Sa\u00f4ne-et-Loire\n|184\n|36\n|234\n|89\n|-\n|Yonne\n|88\n|20\n|74\n|23\n|-\n|Territoire-de-Belfort\n|222\n|37\n|226\n|102\n|-\n| rowspan=\"4\" |Brittany\n|C\u00f4tes-d'Armor\n| rowspan=\"4\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144495|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|70\n|11\n|54\n|17\n|-\n|Finist\u00e8re\n|110\n|40\n|78\n|12\n|-\n|Ille-et-Vilaine\n|171\n|42\n|124\n|36\n|-\n|Morbihan\n|139\n|34\n|175\n|56\n|-\n| rowspan=\"6\" |Centre-Val de Loire\n|Cher\n| rowspan=\"6\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144085|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|66\n|14\n|30\n|28\n|-\n|Eure-et-Loir\n|198\n|30\n|144\n|40\n|-\n|Indre\n|79\n|9\n|20\n|29\n|-\n|Indre-et-Loire\n|193\n|61\n|95\n|30\n|-\n|Loir-et-Cher\n|93\n|17\n|58\n|18\n|-\n|Loiret\n|265\n|79\n|181\n|34\n|-\n| rowspan=\"2\" |Corsica\n|Corse-du-Sud\n| rowspan=\"2\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144110|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|72\n|14\n|51\n|32\n|-\n|Haute-Corse\n|6\n|1\n|69\n|3\n|-\n| rowspan=\"10\" |Grand Est\n|Ardennes\n| rowspan=\"10\" |5,479\n|74\n|16\n|52\n|11\n|-\n|Aube\n|213\n|27\n|196\n|59\n|-\n|Marne\n|392\n|60\n|389\n|118\n|-\n|Haute-Marne\n|100\n|19\n|72\n|37\n|-\n|Meurthe-et-Moselle\n|508\n|151\n|378\n|163\n|-\n|Meuse\n|154\n|24\n|174\n|42\n|-\n|Moselle\n|1,052\n|160\n|788\n|452\n|-\n|Bas-Rhin\n|1,106\n|266\n|942\n|343\n|-\n|Haut-Rhin\n|1,023\n|132\n|1,206\n|570\n|-\n|Vosges\n|277\n|34\n|248\n|157\n|-\n| rowspan=\"5\" |Hauts-de-France\n|Aisne\n| rowspan=\"5\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144163|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|280\n|44\n|263\n|136\n|-\n|Nord\n|937\n|270\n|634\n|228\n|-\n|Oise\n|434\n|70\n|409\n|196\n|-\n|Pas-de-Calais\n|446\n|104\n|334\n|92\n|-\n|Somme\n|359\n|76\n|233\n|110\n|-\n| rowspan=\"8\" |Ile-de-France\n|Paris\n| rowspan=\"8\" |12,108<ref>{{cite web|url=https://www.sortiraparis.com/news/coronavirus/articles/210162-coronavirus-update-on-the-situation-in-paris-and-ile-de-france-consultation-cent/lang/en|title=Coronavirus: update on the situation in Paris and \u00eele-de-France, consultation centers open|website=sortiraparis.com}}</ref>\n|3,181\n|841\n|2,005\n|839\n|-\n|Seine-et-Marne\n|782\n|208\n|779\n|213\n|-\n|Yvelines\n|1,042\n|191\n|685\n|250\n|-\n|Essonne\n|1,184\n|233\n|515\n|192\n|-\n|Hauts-de-Seine\n|1,974\n|434\n|1,415\n|463\n|-\n|Seine-Saint-Denis\n|1,597\n|251\n|929\n|480\n|-\n|Val-de-Marne\n|2,190\n|328\n|1,023\n|510\n|-\n|Val-d'Oise\n|911\n|179\n|962\n|353\n|-\n| rowspan=\"5\" |Normandy\n|Calvados\n| rowspan=\"5\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144265|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|165\n|59\n|72\n|32\n|-\n|Eure\n|87\n|8\n|47\n|33\n|-\n|Manche\n|79\n|23\n|46\n|19\n|-\n|Orne\n|75\n|13\n|89\n|14\n|-\n|Seine-Maritime\n|335\n|107\n|258\n|90\n|-\n| rowspan=\"12\" |Nouvelle-Aquitaine\n|Charente\n| rowspan=\"12\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144289|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|10\n|4\n|30\n|8\n|-\n|Charente-Maritime\n|78\n|21\n|56\n|21\n|-\n|Corr\u00e8ze\n|39\n|10\n|34\n|12\n|-\n|Creuse\n|29\n|13\n|9\n|4\n|-\n|Dordogne\n|26\n|5\n|27\n|1\n|-\n|Gironde\n|281\n|81\n|338\n|60\n|-\n|Landes\n|25\n|13\n|31\n|9\n|-\n|Lot-et-Garonne\n|28\n|6\n|17\n|4\n|-\n|Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\n|97\n|28\n|86\n|16\n|-\n|Deux-S\u00e8vres\n|38\n|12\n|19\n|9\n|-\n|Vienne\n|56\n|23\n|52\n|19\n|-\n|Haute-Vienne\n|68\n|13\n|43\n|11\n|-\n| rowspan=\"12\" |Occitanie\n|Ari\u00e8ge\n| rowspan=\"12\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144502|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|15\n|4\n|15\n|1\n|-\n|Aveyron\n|50\n|8\n|56\n|17\n|-\n|Gard\n|108\n|41\n|83\n|22\n|-\n|Haute-Garonne\n|250\n|97\n|228\n|26\n|-\n|Gers\n|25\n|4\n|20\n|8\n|-\n|H\u00e9rault\n|212\n|67\n|349\n|70\n|-\n|Lot\n|18\n|8\n|49\n|2\n|-\n|Loz\u00e8re\n|6\n|1\n|11\n|0\n|-\n|Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\n|68\n|6\n|43\n|7\n|-\n|Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\n|79\n|33\n|182\n|20\n|-\n|Tarn\n|45\n|20\n|49\n|9\n|-\n|Tarn-et-Garonne\n|19\n|10\n|11\n|3\n|-\n| rowspan=\"5\" |Pays de la Loire\n|Loire-Atlantique\n| rowspan=\"5\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144323|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|289\n|70\n|210\n|60\n|-\n|Maine-et-Loire\n|194\n|54\n|233\n|49\n|-\n|Mayenne\n|74\n|14\n|30\n|17\n|-\n|Sarthe\n|143\n|21\n|110\n|24\n|-\n|Vend\u00e9e\n|72\n|21\n|58\n|19\n|-\n| rowspan=\"6\" |Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur\n|Alpes-de-Haute-Provence\n| rowspan=\"6\" |{{#invoke:String|match|{{#invoke:wd|properties|normal+|Q87144359|P1603|sep=X}}|[^X]*$}}\n|35\n|4\n|60\n|4\n|-\n|Hautes-Alpes\n|52\n|15\n|65\n|2\n|-\n|Alpes-Maritimes\n|278\n|83\n|231\n|63\n|-\n|Bouches-du-Rh\u00f4ne\n|1,089\n|267\n|1,167\n|160\n|-\n|Var\n|269\n|53\n|316\n|49\n|-\n|Vaucluse\n|81\n|19\n|107\n|21\n|-\n! colspan=\"2\"|Subtotal France M\u00e9tropolitaine\n!90,312\n!31,119\n!6,961\n!24,739\n!8,581\n|-\n| colspan=\"2\" |French Guiana\n|28\n|9\n|1\n|13\n|0\n|-\n| colspan=\"2\" |Martinique\n|66\n|44\n|16\n|48\n|5\n|-\n| colspan=\"2\" |Saint Martin\n|11\n|0\n|0\n|0\n|0\n|-\n| colspan=\"2\" |Saint Barth\u00e9l\u00e9my\n|3\n|0\n|0\n|0\n|0\n|-\n| colspan=\"2\" |Guadeloupe\n|76\n|33\n|19\n|50\n|10\n|-\n| colspan=\"2\" |Mayotte\n|35\n|20\n|4\n|24\n|2\n|-\n| colspan=\"2\" |R\u00e9union\n|141\n|42\n|3\n|58\n|0\n|-\n! colspan=\"2\"|Subtotal Overseas France\n!364\n!148\n!43\n!193\n!17\n|-\n! colspan=\"2\"|Total\n!90,676\n!31,267\n!7,004\n!24,932\n!8,598\n|}<br />Apart from the ''[[Petite couronne]]'',<ref name=\":18\" /> cases have been detected either by a late discovery or by a local infection in the following departments: [[Gironde]],<ref name=\":17\" /> [[Haute-Savoie]],<ref name=\":3\" /> [[Bas-Rhin]],<ref name=\":13\" /> [[Val-d'Oise]],<ref name=\":27\" /> [[H\u00e9rault]],<ref name=\":19\" /> [[Finist\u00e8re]],<ref name=\":20\" /> [[Lyon Metropolis]],<ref name=\":21\" /> [[C\u00f4te-d'Or]],<ref name=\":10\" /> [[Alpes-Maritimes]],<ref name=\":23\" /> [[Seine-Maritime]],<ref name=\":22\" /> [[Loire-Atlantique]],<ref name=\":24\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/coronavirus-la-patiente-prise-en-charge-au-chu-de-nantes-est-une-medecin-en-vacances-a-la-baule-8a524926-5a18-11ea-b880-542ae49135b4|title=Coronavirus. La patiente prise en charge au CHU de Nantes est une m\u00e9decin en vacances \u00e0 La Baule|date=28 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=27 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200228143440/https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/coronavirus-la-patiente-prise-en-charge-au-chu-de-nantes-est-une-medecin-en-vacances-a-la-baule-8a524926-5a18-11ea-b880-542ae49135b4|archive-date=28 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Ain]],<ref>{{cite web|url=https://www.ledauphine.com/edition-genevois-chablais-bellegarde-pays-de-gex/2020/02/29/un-deuxieme-cas-de-coronavirus-dans-le-pays-de-gex|title=Ain. Un deuxi\u00e8me cas de coronavirus dans le Pays de Gex|website=ledauphine.com|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229113048/https://www.ledauphine.com/edition-genevois-chablais-bellegarde-pays-de-gex/2020/02/29/un-deuxieme-cas-de-coronavirus-dans-le-pays-de-gex|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Landes (department)|Landes]],<ref name=\"auto2\" /> [[Charente-Maritime]],<ref name=\":26\">{{cite web|url=https://www.lci.fr/sante/en-direct-coronavirus-trois-personnels-de-sante-de-l-hopital-tenon-contamines-2143314.html|title=EN DIRECT \u2013 Coronavirus : trois personnels de sant\u00e9 de l'h\u00f4pital Tenon contamin\u00e9s|website=LCI|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229112053/https://www.lci.fr/sante/en-direct-coronavirus-trois-personnels-de-sante-de-l-hopital-tenon-contamines-2143314.html|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Mayenne]],<ref name=\":25\" /><ref name=\":25\" /> [[Ille-et-Vilaine]],<ref name=\":29\">{{cite web|url=https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/info-ouest-france-coronavirus-un-premier-cas-detecte-rennes-une-femme-de-pompier-hospitalisee-6758739|title=INFO OUEST-FRANCE. Coronavirus : un premier cas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 Rennes, une femme de pompier hospitalis\u00e9e|last=GRISOT|first=Paul|date=29 February 2020|website=Ouest-France|language=fr|access-date=29 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200229172658/https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/info-ouest-france-coronavirus-un-premier-cas-detecte-rennes-une-femme-de-pompier-hospitalisee-6758739|archive-date=29 February 2020|url-status=live}}</ref> [[Morbihan]],<ref name=\":35\" /> [[Haut-Rhin]],<ref name=\"auto4\" /> [[Eure]],<ref name=\"auto5\" /> [[Sarthe]],<ref name=\"auto3\" /> [[Gard]],<ref name=\":38\" /> [[Dr\u00f4me]],<ref name=\":39\" /> [[Sa\u00f4ne-et-Loire]],<ref name=\":40\" /> all the departments of the region [[Hauts-de-France]], except the [[Nord (French department)|Nord]],<ref name=\"20minutes2730587\">{{cite web|url=https://www.20minutes.fr/sante/2730587-20200302-coronavirus-covid-19-desormais-present-toute-region-hauts-france|title=Le coronavirus est d\u00e9sormais pr\u00e9sent dans tous les Hauts-de-France|website=20 Minutes|language=fr|access-date=2 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200302172701/https://www.20minutes.fr/sante/2730587-20200302-coronavirus-covid-19-desormais-present-toute-region-hauts-france|archive-date=2 March 2020|url-status=live}}</ref> and in the overseas territories of [[Saint Barth\u00e9lemy]] and [[Collectivity of Saint Martin|Saint Martin]].<ref name=\":33\" />\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/France medical cases}}\n\n== Simulation statistics ==\nSimulation studies helped convince the government that taking no action would result in large numbers of civilian casualties. In such a case between 30,000 and 100,000 more [[Intensive care unit|ICU]] beds would be required in the hospitals. In France there are 5,000 ''[[:fr:Service de r\u00e9animation|r\u00e9animation]]'' beds and 7,364 ICU beds.\nThis simulation was provided by [[Neil Ferguson (epidemiologist)|Neil Ferguson]], epidemiologist at the [[Imperial College London]].<ref name=\"lemonde6033149\">[https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/03/15/coronavirus-les-simulations-alarmantes-des-epidemiologistes-pour-la-france_6033149_3244.html Coronavirus : les simulations alarmantes des \u00e9pid\u00e9miologistes pour la France] 15 March 2020 ''Le Monde''. Retrieved 15 March 2020</ref>\n\n== See also ==\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on aviation]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on cinema]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on education]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on religion]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on politics]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on sports]]\n*[[Impact of the 2019\u201320 coronavirus pandemic on television]]\n\n== References ==\n{{reflist|colwidth=30em}}\n== External links ==\n{{Commons category|COVID-19 pandemic in France}}\n* Data and maps, frequently updated:\n** {{cite web |url=https://coronavirus-global.com/france |title=Coronavirus France updates and news |trans-title=Latest news and statistics of coronavirus in France. |access-date=4 April 2020 |language=English, French, Spanish, Portuguese, German, Italian, Swedish, Norwegian, Finnish, Estonian, Russian}}\n\n{{2019\u20132020 coronavirus pandemic}}\n{{2020 coronavirus pandemic in France}}\n{{Portal bar|COVID-19|France|Medicine|Viruses}}\n\n{{#related:Emmanuel Macron}}\n{{#related:\u00c9douard Philippe}}\n{{#related:2019\u20132020 coronavirus pandemic by country and territory}}\n\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in France| ]]\n[[Category:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory|France]]\n[[Category:January 2020 events in France]]\n[[Category:February 2020 events in France]]\n[[Category:March 2020 events in France]]\n[[Category:Medical outbreaks in France]]\n", "name_user": "John B123", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eSundry cases:Fixed cite error", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2020_coronavirus_pandemic_in_France"}
