{"title_page": "Ingvar J\u00f3nsson", "text_new": "{{short description|Icelandic footballer}}\n{{icelandic name|Ingvar|male}}\n{{Use dmy dates|date=March 2019}}\n{{Infobox football biography\n| name = Ingvar J\u00f3nsson\n| full_name = Ingvar J\u00f3nsson\n| image = \n| image_size = \n| caption = \n| birth_date = {{Birth date and age|df=yes|1989|10|18}}\n| birth_place = [[Keflav\u00edk]], Iceland\n| height = 1.88 m\n| currentclub  = [[Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur|V\u00edkingur]]\n| clubnumber = \n| position = [[Goalkeeper (association football)|Goalkeeper]]\n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = [[Ungmennaf\u00e9lag Njar\u00f0v\u00edkur|Njar\u00f0v\u00edk]]\n| years1 = 2006\u20132010\n| years2 = 2011\u20132014\n| years3 = 2015\u20132016\n| years4 = 2015\n| years5 = 2016\u20132018\n| years6 = 2018\u20132019\n| years7 = 2020-\n| clubs1 = [[Ungmennaf\u00e9lag Njar\u00f0v\u00edkur|Njar\u00f0v\u00edk]]\n| clubs2 = [[Stjarnan]]\n| clubs3 = [[IK Start|Start]]\n| clubs4 = \u2192 [[Sandnes Ulf]] (loan)\n| clubs5 = [[Sandefjord Fotball|Sandefjord]]\n| clubs6 = [[Viborg FF|Viborg]]\n| clubs7 = [[Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur|V\u00edkingur Reykjav\u00edk]]\n| caps1 = 65\n| caps2 = 79\n| caps3 = 1\n| caps4 = 15\n| caps5 = 54\n| caps6 = 36\n| caps7 = 0\n| goals1 = 0\n| goals2 = 0\n| goals3 = 0\n| goals4 = 0\n| goals5 = 0\n| goals6 = 0\n| goals7 = 0\n| nationalyears1 = 2008\n| nationalteam1 = [[Iceland national under-19 football team|Iceland U-19]]\n| nationalcaps1 = 3\n| nationalgoals1 = 0\n| nationalyears2 = 2008\n| nationalteam2 = [[Iceland national under-21 football team|Iceland U-21]]\n| nationalcaps2 = 1\n| nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 2014\u2013\n| nationalteam3 = [[Iceland national football team|Iceland]]\n| nationalcaps3 = 8\n| nationalgoals3 = 0\n| pcupdate = 15:50, 18 January 2020 (UTC)\n| ntupdate = 18 January 2019\n}}\n\n'''Ingvar J\u00f3nsson''' (born 18 October 1989) is an Icelandic [[Association football|football]] [[Goalkeeper (association football)|goalkeeper]] who plays for [[Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur|V\u00edkingur Reykjav\u00edk]] and the [[Iceland national football team|Iceland national team]]. He made his senior debut in 2014, earning 8 caps for Iceland and was selected for [[Euro 2016]] as an unused member.\n\n==Club career==\nIngvar started his career with local club [[Ungmennaf\u00e9lag Njar\u00f0v\u00edkur|Njar\u00f0v\u00edk]] before moving to [[Stjarnan]] in the [[\u00darvalsdeild]] before the 2011 season.<ref>{{cite web|url=http://www.mbl.is/frettir/forsida/2010/11/05/ingvar_valdi_stjornuna/|title=Ingvar valdi Stj\u00f6rnuna|work=mbl.is|accessdate=28 June 2016}}</ref> With Stjarnan he won the [[2014 \u00darvalsdeild]] and was after the season voted by his fellow players the best player of the 2014 \u00darvalsdeild.<ref>{{cite web|url=http://www.mbl.is/sport/efstadeild/2014/10/20/ingvar_gridarlega_stoltur/|title=Ingvar: Gr\u00ed\u00f0arlega stoltur|work=mbl.is|accessdate=28 June 2016}}</ref> Stjarnan also had a good Europa League run in 2014, advancing past [[Bangor City F.C.|Bangor City]], [[Motherwell F.C.|Motherwell]] and [[Lech Pozna\u0144]] before losing to [[Inter Milan]] in the play-off round.<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/uefaeuropaleague/season=2015/clubs/club=52308/matches/index.html|title=UEFA Europa League 2014/15 - History - Stjarnan \u2013 UEFA.com|last=uefa.com|work=uefa.com|accessdate=28 June 2016}}</ref>\n\nIn 2015, he joined [[IK Start]], but could not secure the first spot in competition with [[H\u00e5kon Opdal]]. In the summer transfer window, he thus joined [[Sandnes Ulf]] on loan.<ref>{{cite news|url=http://www.fvn.no/sport/xfotball/start/Han-er-ny-Start-keeper-2852204.html|title=Han er ny Start-keeper|last=Stenersen|first=Steffen|date=15 July 2015|work=[[F\u00e6drelandsvennen]]|language=Norwegian|accessdate=22 July 2015}}</ref>\n\nAfter one and a half year at Danish club [[Viborg IF]], J\u00f3nsson left the club at the end of 2019.<ref>[https://www.vff.dk/nyheder2/frontpagenews/11736-vff-tager-afsked-med-ingvar-jonsson VFF tager afsked med Ingvar J\u00f3nsson], vff.dk, 4 December 2019</ref>\n\nOn the 18th of January 2020 it was announced that Ingvar J\u00f3nsson would join [[Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur|V\u00edkingur]], signing a three-year contract.\n\n==International career==\nIngvar made his first international appearance on 12 November 2014 in a match against [[Belgium national football team|Belgium]], when he came on as a substitute for [[\u00d6gmundur Kristinsson (footballer, born 1989)|\u00d6gmundur Kristinsson]] at half-time.<ref name=\"mbl\">{{cite web | url=http://www.mbl.is/sport/efstadeild/2014/11/12/tveggja_marka_tap_gegn_belgum_ytra/ |title=Tveggja marka tap gegn Belgum ytra |accessdate=12 November 2014}}</ref>\n\nHe was selected for [[EURO 2016]].<ref>{{cite web|url=http://www.ksi.is/landslid/nr/13334 |title=A karla \u2013 Lokah\u00f3pur fyrir EM 2016 |date=9 May 2016 |accessdate=10 May 2016 |language=Icelandic |publisher=Knattspyrnusamband \u00cdslands |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20160512081400/http://www.ksi.is/landslid/nr/13334 |archivedate=12 May 2016}}</ref>\n\n==Honours==\n'''Stjarnan'''\n* [[\u00darvalsdeild]]: [[2014 \u00darvalsdeild|2014]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*[http://www.ksi.is/mot/motalisti/felagsmadur/?pLeikmadurNr=149329 Profile] at [[KS\u00cd|ksi.is]]\n*{{Soccerway|ingvar-jonsson/33164}}\n\n{{\u00darvalsdeild Player of the Year}}\n{{Iceland squad UEFA Euro 2016}}\n\n{{DEFAULTSORT:Jonsson, Ingvar}}\n[[Category:1989 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Association football goalkeepers]]\n[[Category:Icelandic footballers|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:Icelandic expatriate footballers|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:Iceland international footballers|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur players|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:Stjarnan players|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:IK Start players]]\n[[Category:Sandnes Ulf players]]\n[[Category:Sandefjord Fotball players]]\n[[Category:Njar\u00f0v\u00edk FC players|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:Viborg FF players]]\n[[Category:Eliteserien players]]\n[[Category:\u00darvalsdeild players|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:1. divisjon players]]\n[[Category:Danish 1st Division players]]\n[[Category:Icelandic expatriate sportspeople in Norway|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:Icelandic expatriate sportspeople in Denmark|Ingvar Jonsson]]\n[[Category:Expatriate footballers in Norway]]\n[[Category:Expatriate footballers in Denmark]]\n[[Category:UEFA Euro 2016 players]]\n\n\n{{Iceland-footy-bio-stub}}\n", "text_old": "{{short description|Icelandic footballer}}\n{{icelandic name|Ingvar|male}}\n{{Use dmy dates|date=March 2019}}\n{{Infobox football biography\n| name = Ingvar J\u00f3nsson\n| full_name = Ingvar J\u00f3nsson\n| image = \n| image_size = \n| caption = \n| birth_date = {{Birth date and age|df=yes|1989|10|18}}\n| birth_place = [[Keflav\u00edk]], Iceland\n| height = 1.88 m\n| currentclub  = [[Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur|V\u00edkingur]]\n| clubnumber = \n| position = [[Goalkeeper (association football)|Goalkeeper]]\n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = [[Ungmennaf\u00e9lag Njar\u00f0v\u00edkur|Njar\u00f0v\u00edk]]\n| years1 = 2006\u20132010\n| years2 = 2011\u20132014\n| years3 = 2015\u20132016\n| years4 = 2015\n| years5 = 2016\u20132018\n| years6 = 2018\u20132019\n| years7 = 2020-\n| clubs1 = [[Ungmennaf\u00e9lag Njar\u00f0v\u00edkur|Njar\u00f0v\u00edk]]\n| clubs2 = [[Stjarnan]]\n| clubs3 = [[IK Start|Start]]\n| clubs4 = \u2192 [[Sandnes Ulf]] (loan)\n| clubs5 = [[Sandefjord Fotball|Sandefjord]]\n| clubs6 = [[Viborg FF|Viborg]]\n| clubs7 = [[Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur|V\u00edkingur Reykjav\u00edk]]\n| caps1 = 65\n| caps2 = 79\n| caps3 = 1\n| caps4 = 15\n| caps5 = 54\n| caps6 = 36\n| caps7 = 0\n| goals1 = 0\n| goals2 = 0\n| goals3 = 0\n| goals4 = 0\n| goals5 = 0\n| goals6 = 0\n| goals7 = 0\n| nationalyears1 = 2008\n| nationalteam1 = [[Iceland national under-19 football team|Iceland U-19]]\n| nationalcaps1 = 3\n| nationalgoals1 = 0\n| nationalyears2 = 2008\n| nationalteam2 = [[Iceland national under-21 football team|Iceland U-21]]\n| nationalcaps2 = 1\n| nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 2014\u2013\n| nationalteam3 = [[Iceland national football team|Iceland]]\n| nationalcaps3 = 8\n| nationalgoals3 = 0\n| pcupdate = 15:50, 18 January 2020 (UTC)\n| ntupdate = 18 January 2019\n}}\n\n'''Ingvar J\u00f3nsson''' (born 18 October 1989) is an Icelandic [[Association football|football]] [[Goalkeeper (association football)|goalkeeper]] who plays for [[Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur|V\u00edkingur Reykjav\u00edk]] and the [[Iceland national football team|Iceland national team]]. He made his senior debut in 2014, earning 8 caps for Iceland and was selected for [[Euro 2016]] as an unused member.\n\n==Club career==\nIngvar started his career with local club [[Ungmennaf\u00e9lag Njar\u00f0v\u00edkur|Njar\u00f0v\u00edk]] before moving to [[Stjarnan]] in the [[\u00darvalsdeild]] before the 2011 season.<ref>{{cite web|url=http://www.mbl.is/frettir/forsida/2010/11/05/ingvar_valdi_stjornuna/|title=Ingvar valdi Stj\u00f6rnuna|work=mbl.is|accessdate=28 June 2016}}</ref> With Stjarnan he won the [[2014 \u00darvalsdeild]] and was after the season voted by his fellow players the best player of the 2014 \u00darvalsdeild.<ref>{{cite web|url=http://www.mbl.is/sport/efstadeild/2014/10/20/ingvar_gridarlega_stoltur/|title=Ingvar: Gr\u00ed\u00f0arlega stoltur|work=mbl.is|accessdate=28 June 2016}}</ref> Stjarnan also had a good Europa League run in 2014, advancing past [[Bangor City F.C.|Bangor City]], [[Motherwell F.C.|Motherwell]] and [[Lech Pozna\u0144]] before losing to [[Inter Milan]] in the play-off round.<ref>{{cite web|url=http://www.uefa.com/uefaeuropaleague/season=2015/clubs/club=52308/matches/index.html|title=UEFA Europa League 2014/15 - History - Stjarnan \u2013 UEFA.com|last=uefa.com|work=uefa.com|accessdate=28 June 2016}}</ref>\n\nIn 2015, he joined [[IK Start]], but could not secure the first spot in competition with [[H\u00e5kon Opdal]]. In the summer transfer window, he thus joined [[Sandnes Ulf]] on loan.<ref>{{cite news|url=http://www.fvn.no/sport/xfotball/start/Han-er-ny-Start-keeper-2852204.html|title=Han er ny Start-keeper|last=Stenersen|first=Steffen|date=15 July 2015|work=[[F\u00e6drelandsvennen]]|language=Norwegian|accessdate=22 July 2015}}</ref>\n\nAfter one and a half year at Danish club [[Viborg IF]], J\u00f3nsson left the club at the end of 2019.<ref>[https://www.vff.dk/nyheder2/frontpagenews/11736-vff-tager-afsked-med-ingvar-jonsson VFF tager afsked med Ingvar J\u00f3nsson], vff.dk, 4 December 2019</ref>\n\nOn the 18th of January 2020 it was announced that Ingvar J\u00f3nsson would join [[Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur|V\u00edkingur]], signing a three-year contract.\n\n==International career==\nIngvar made his first international appearance on 12 November 2014 in a match against [[Belgium national football team|Belgium]], when he came on as a substitute for [[\u00d6gmundur Kristinsson (footballer, born 1989)|\u00d6gmundur Kristinsson]] at half-time.<ref name=\"mbl\">{{cite web | url=http://www.mbl.is/sport/efstadeild/2014/11/12/tveggja_marka_tap_gegn_belgum_ytra/ |title=Tveggja marka tap gegn Belgum ytra |accessdate=12 November 2014}}</ref>\n\nHe was selected for [[EURO 2016]].<ref>{{cite web|url=http://www.ksi.is/landslid/nr/13334 |title=A karla \u2013 Lokah\u00f3pur fyrir EM 2016 |date=9 May 2016 |accessdate=10 May 2016 |language=Icelandic |publisher=Knattspyrnusamband \u00cdslands |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20160512081400/http://www.ksi.is/landslid/nr/13334 |archivedate=12 May 2016}}</ref>\n\n==Honours==\n'''Stjarnan'''\n* [[\u00darvalsdeild]]: [[2014 \u00darvalsdeild|2014]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*[http://www.ksi.is/mot/motalisti/felagsmadur/?pLeikmadurNr=149329 Profile] at [[KS\u00cd|ksi.is]]\n*{{Soccerway|ingvar-jonsson/33164}}\n\n{{\u00darvalsdeild Player of the Year}}\n{{Iceland squad UEFA Euro 2016}}\n\n{{DEFAULTSORT:Jonsson, Ingvar}}\n[[Category:1989 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Association football goalkeepers]]\n[[Category:Icelandic footballers]]\n[[Category:Icelandic expatriate footballers]]\n[[Category:Iceland international footballers]]\n[[Category:Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 V\u00edkingur players|Ingvar J\u00f3nsson]]\n[[Category:Stjarnan players]]\n[[Category:IK Start players]]\n[[Category:Sandnes Ulf players]]\n[[Category:Sandefjord Fotball players]]\n[[Category:Njar\u00f0v\u00edk FC players]]\n[[Category:Viborg FF players]]\n[[Category:Eliteserien players]]\n[[Category:\u00darvalsdeild players]]\n[[Category:1. divisjon players]]\n[[Category:Danish 1st Division players]]\n[[Category:Icelandic expatriate sportspeople in Norway]]\n[[Category:Icelandic expatriate sportspeople in Denmark]]\n[[Category:Expatriate footballers in Norway]]\n[[Category:Expatriate footballers in Denmark]]\n[[Category:UEFA Euro 2016 players]]\n\n\n{{Iceland-footy-bio-stub}}\n", "name_user": "Geschichte", "label": "safe", "comment": "Icelandic sortkey", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Ingvar_J%C3%B3nsson"}
