{"title_page": "\u0218tefan Cicio Pop", "text_new": "[[File:TransilvanianDirectory1918.jpg|thumb|The Transylvanian Directory in 1918; Cicio Pop is seated, second from left.]]\n[[File:Casa St. Cicio-Pop - Arad.JPG|thumb|Cicio Pop's house in Arad, which served as headquarters for the Central Romanian National Council.]]\n'''\u0218tefan Cicio Pop''' (April 1, 1865&ndash;February 16, 1934) was an [[Austrian Empire|Imperial Austrian]]-born [[Romania]]n politician.\n\n==Biography==\nBorn in [[\u0218ig\u0103u]], [[Cluj County]], in the [[Transylvania]] region, his maternal grandfather was the [[Romanian Greek-Catholic Church|Greek-Catholic]] [[Canon (priest)|canon]] Vasile Pop,<ref name=\"giu\"/> who supported the boy's expenses during his school years.<ref name=\"mamina\">Ion Mamina, ''Monarhia constitu\u021bional\u0103 \u00een Rom\u00e2nia'', p. 387. Bucharest: Editura Enciclopedic\u0103, 2000. {{ISBN|973-450-315-4}}</ref> After attending high school in [[Gherla]] and [[Sibiu]], he went to the universities of [[University of Vienna|Vienna]] and [[E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University|Budapest]], obtaining a doctorate in law from the latter institution in 1891.<ref name=\"giu\"/> The same year, he became a lawyer in [[Arad, Romania|Arad]].<ref name=\"mamina\"/> \n\n==Political activity==\nHe entered the [[Romanian National Party]] (PNR) while still a student, and drew notice for championing the defendants in the 1894 [[Transylvanian Memorandum]] trial. In 1895, together with [[Gheorghe Pop de B\u0103se\u0219ti]], he represented the Romanians at the Budapest congress of nationalities. Following the PNR's switch to an activist political stance, he sat in the [[Diet of Hungary|Hungarian House of Representatives]] from 1905 to 1918. He contributed to the press, including the dailies ''Lupta'' (Budapest) and ''Rom\u00e2nul'' ([[Arad, Romania|Arad]]).<ref name=\"giu\"/>\n\nPop, as a member of the PNR executive, was involved in the process leading up to and following the [[union of Transylvania with Romania]]. He attended the party congress in [[Oradea]] on October 12, 1918, that adopted the declaration of self-determination for the Romanians and formed an Arad-based action committee that included Pop. On October 30, he was named president of the Central Romanian National Council, which took control of the increasingly autonomous Transylvania as Austria-Hungary crumbled near the end of World War I. As such, he led negotiations between the PNR and the [[Socialist Party of Transylvania]]. One day later, on December 1, Pop was at [[Alba Iulia]], where he served as vice president of the Great National Assembly that proclaimed the union. According to a source, \u0218tefan Cicio Pop delayed by a couple of hours the opening of the session of the Great National Assembly and held the inaugural address without being asked to or mandated to do so by the elected President of the Assembly, Gheorghe Pop de B\u0103se\u0219ti.<ref name=\"kis\">{{cite web|url=http://www.caietesilvane.ro/articole/3598/Un-document-privind-ultimele-luni-din-viata-lui-George-Pop-de-Basesti.html|title=''Un document privind ultimele luni din via\u0163a lui George Pop de B\u0103se\u015fti'' [A document regarding the last months of George Pop de B\u0103se\u015fti's life]|publisher=Caiete silvane|author=Daniel-Victor S\u0103b\u0103ceag|language=Romanian|accessdate=29 January 2019}}</ref> On December 2, he became vice president and head of the army and public safety department within the Directory Council, the temporary authority of Transylvania.<ref name=\"giu\"/> \n[[File:RO AB Bustul lui Stefan Cicio Pop din Alba Iulia.jpg|thumb|<center>Bust of \u0218tefan Cicio Pop in [[Alba Iulia]]</center>]]\nAs such, he went to the [[Parliament of Romania]] in [[Bucharest]] and submitted the legislative proposal for the union, together with [[Ion Incule\u021b]] and [[Ion Nistor]], who supplied similar proposals for, respectively, [[Union of Bessarabia with Romania|Bessarabia]] and [[Bukovina]]. All three were adopted at the end of 1919, in the first parliament of [[Greater Romania]].<ref name=\"giu\"/> During this time, Pop belonged to three successive cabinets, serving as Minister without portfolio for Transylvania under [[Ion I. C. Br\u0103tianu]] (December 1918-September 1919), [[Artur V\u0103itoianu]] (September\u2013November 1919) and [[Alexandru Vaida-Voievod]] (December 1919-March 1920).<ref>Stelian Neagoe, ''Istoria guvernelor Rom\u00e2niei'', pp. 81-2. Bucharest: Editura Machiavelli, 1999. {{ISBN|978-973-9659-97-0}}</ref> He first won a term in the [[Chamber of Deputies (Romania)|Romanian Assembly of Deputies]] [[1919 Romanian general election|in 1919]].<ref name=\"mamina\"/>\n\nIn 1926, after the PNR merged with the [[Peasants' Party (Romania)|Peasants' Party]] to form the [[National Peasants' Party]], Pop became vice president of the new formation. Active as a diplomat, he led the Romanian delegation to the first Balkan Conference, held at Athens in 1930; and to the second, at Istanbul in 1931, where he led the committee for political rapprochement. The 1932 conference took place at Bucharest, and Pop was its president. He was twice [[President of the Chamber of Deputies of Romania|Assembly President]]: December 1928 to April 1931, and August 1932 to November 1933. He died in Arad,<ref name=\"giu\">[[Dinu C. Giurescu]], ''Dic\u021bionar biografic de istorie a Rom\u00e2niei'', pp. 133-34. Bucharest: Editura Meronia, 2008. {{ISBN|978-973-7839-39-8}}</ref> days after [[Vasile Goldi\u0219]]. Among the participants at the funeral were [[Prime Minister of Romania|Prime Minister]] [[Gheorghe T\u0103t\u0103rescu]], [[Iuliu Maniu]], [[Ion Mihalache]], [[Sever Bocu]], [[Alexandru Nicolescu]] and [[Nicolae S\u0103veanu]].<ref>{{in lang|ro}} [http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/renasterea/1934/BCUCLUJ_FP_279724_1934_012_008.pdf \"\u0218tefan Cicio Pop\"], in ''Rena\u0219terea'', Nr. 8/1934, p. 2 (digitized by the [[Babe\u0219-Bolyai University]] [http://documente.bcucluj.ro/ Transsylvanica Online Library])</ref>\n\n==Notes==\n{{reflist}}\n\n{{President Chamber of Deputies Romania}}\n\n{{DEFAULTSORT:Pop, Stefan Cicio}}\n[[Category:1865 births]]\n[[Category:1934 deaths]]\n[[Category:People from Cluj County]]\n[[Category:Romanian Greek-Catholics]]\n[[Category:E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University alumni]]\n[[Category:Ethnic Romanian politicians in Transylvania]]\n[[Category:National Peasants' Party politicians]]\n[[Category:Presidents of the Chamber of Deputies (Romania)]]\n[[Category:Members of the Chamber of Deputies (Romania)]]\n[[Category:Members of the House of Representatives (Hungary)]]\n[[Category:Members of the Romanian Cabinet]]\n[[Category:Romanian activists]]\n[[Category:Romanian diplomats]]\n[[Category:Romanian lawyers]]\n[[Category:Representatives of the Alba Iulia National Assembly]]\n", "text_old": "[[File:TransilvanianDirectory1918.jpg|thumb|The Transylvanian Directory in 1918; Cicio Pop is seated, second from left.]]\n[[File:Casa St. Cicio-Pop - Arad.JPG|thumb|Cicio Pop's house in Arad, which served as headquarters for the Central Romanian National Council.]]\n'''\u0218tefan Cicio Pop''' (April 1, 1865&ndash;February 16, 1934) was an [[Austrian Empire|Imperial Austrian]]-born [[Romania]]n politician.\n\nBorn in [[\u0218ig\u0103u]], [[Cluj County]], in the [[Transylvania]] region, his maternal grandfather was the [[Romanian Greek-Catholic Church|Greek-Catholic]] [[Canon (priest)|canon]] Vasile Pop,<ref name=\"giu\"/> who supported the boy's expenses during his school years.<ref name=\"mamina\">Ion Mamina, ''Monarhia constitu\u021bional\u0103 \u00een Rom\u00e2nia'', p. 387. Bucharest: Editura Enciclopedic\u0103, 2000. {{ISBN|973-450-315-4}}</ref> After attending high school in [[Gherla]] and [[Sibiu]], he went to the universities of [[University of Vienna|Vienna]] and [[E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University|Budapest]], obtaining a doctorate in law from the latter institution in 1891.<ref name=\"giu\"/> The same year, he became a lawyer in [[Arad, Romania|Arad]].<ref name=\"mamina\"/> He entered the [[Romanian National Party]] (PNR) while still a student, and drew notice for championing the defendants in the 1894 [[Transylvanian Memorandum]] trial. In 1895, together with [[Gheorghe Pop de B\u0103se\u0219ti]], he represented the Romanians at the Budapest congress of nationalities. Following the PNR's switch to an activist political stance, he sat in the [[Diet of Hungary|Hungarian House of Representatives]] from 1905 to 1918. He contributed to the press, including the dailies ''Lupta'' (Budapest) and ''Rom\u00e2nul'' ([[Arad, Romania|Arad]]).<ref name=\"giu\"/>\n\nPop, as a member of the PNR executive, was involved in the process leading up to and following the [[union of Transylvania with Romania]]. He attended the party congress in [[Oradea]] on October 12, 1918, that adopted the declaration of self-determination for the Romanians and formed an Arad-based action committee that included Pop. On October 30, he was named president of the Central Romanian National Council, which took control of the increasingly autonomous Transylvania as Austria-Hungary crumbled near the end of World War I. As such, he led negotiations between the PNR and the [[Socialist Party of Transylvania]]. One day later, on December 1, Pop was at [[Alba Iulia]], where he served as vice president of the Great National Assembly that proclaimed the union. According to a source, \u0218tefan Cicio Pop delayed by a couple of hours the opening of the session of the Great National Assembly and held the inaugural address without being asked to or mandated to do so by the elected President of the Assembly, Gheorghe Pop de B\u0103se\u0219ti.<ref name=\"kis\">{{cite web|url=http://www.caietesilvane.ro/articole/3598/Un-document-privind-ultimele-luni-din-viata-lui-George-Pop-de-Basesti.html|title=''Un document privind ultimele luni din via\u0163a lui George Pop de B\u0103se\u015fti'' [A document regarding the last months of George Pop de B\u0103se\u015fti's life]|publisher=Caiete silvane|author=Daniel-Victor S\u0103b\u0103ceag|language=Romanian|accessdate=29 January 2019}}</ref> On December 2, he became vice president and head of the army and public safety department within the Directory Council, the temporary authority of Transylvania.<ref name=\"giu\"/> \n[[File:RO AB Bustul lui Stefan Cicio Pop din Alba Iulia.jpg|thumb|<center>Bust of \u0218tefan Cicio Pop in [[Alba Iulia]]</center>]]\nAs such, he went to the [[Parliament of Romania]] in [[Bucharest]] and submitted the legislative proposal for the union, together with [[Ion Incule\u021b]] and [[Ion Nistor]], who supplied similar proposals for, respectively, [[Union of Bessarabia with Romania|Bessarabia]] and [[Bukovina]]. All three were adopted at the end of 1919, in the first parliament of [[Greater Romania]].<ref name=\"giu\"/> During this time, Pop belonged to three successive cabinets, serving as Minister without portfolio for Transylvania under [[Ion I. C. Br\u0103tianu]] (December 1918-September 1919), [[Artur V\u0103itoianu]] (September\u2013November 1919) and [[Alexandru Vaida-Voievod]] (December 1919-March 1920).<ref>Stelian Neagoe, ''Istoria guvernelor Rom\u00e2niei'', pp. 81-2. Bucharest: Editura Machiavelli, 1999. {{ISBN|978-973-9659-97-0}}</ref> He first won a term in the [[Chamber of Deputies (Romania)|Romanian Assembly of Deputies]] [[1919 Romanian general election|in 1919]].<ref name=\"mamina\"/>\n\nIn 1926, after the PNR merged with the [[Peasants' Party (Romania)|Peasants' Party]] to form the [[National Peasants' Party]], Pop became vice president of the new formation. Active as a diplomat, he led the Romanian delegation to the first Balkan Conference, held at Athens in 1930; and to the second, at Istanbul in 1931, where he led the committee for political rapprochement. The 1932 conference took place at Bucharest, and Pop was its president. He was twice [[President of the Chamber of Deputies of Romania|Assembly President]]: December 1928 to April 1931, and August 1932 to November 1933. He died in Arad,<ref name=\"giu\">[[Dinu C. Giurescu]], ''Dic\u021bionar biografic de istorie a Rom\u00e2niei'', pp. 133-34. Bucharest: Editura Meronia, 2008. {{ISBN|978-973-7839-39-8}}</ref> days after [[Vasile Goldi\u0219]]. Among the participants at the funeral were [[Prime Minister of Romania|Prime Minister]] [[Gheorghe T\u0103t\u0103rescu]], [[Iuliu Maniu]], [[Ion Mihalache]], [[Sever Bocu]], [[Alexandru Nicolescu]] and [[Nicolae S\u0103veanu]].<ref>{{in lang|ro}} [http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/renasterea/1934/BCUCLUJ_FP_279724_1934_012_008.pdf \"\u0218tefan Cicio Pop\"], in ''Rena\u0219terea'', Nr. 8/1934, p. 2 (digitized by the [[Babe\u0219-Bolyai University]] [http://documente.bcucluj.ro/ Transsylvanica Online Library])</ref>\n\n==Notes==\n{{reflist}}\n\n{{President Chamber of Deputies Romania}}\n\n{{DEFAULTSORT:Pop, Stefan Cicio}}\n[[Category:1865 births]]\n[[Category:1934 deaths]]\n[[Category:People from Cluj County]]\n[[Category:Romanian Greek-Catholics]]\n[[Category:E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University alumni]]\n[[Category:Ethnic Romanian politicians in Transylvania]]\n[[Category:National Peasants' Party politicians]]\n[[Category:Presidents of the Chamber of Deputies (Romania)]]\n[[Category:Members of the Chamber of Deputies (Romania)]]\n[[Category:Members of the House of Representatives (Hungary)]]\n[[Category:Members of the Romanian Cabinet]]\n[[Category:Romanian activists]]\n[[Category:Romanian diplomats]]\n[[Category:Romanian lawyers]]\n[[Category:Representatives of the Alba Iulia National Assembly]]\n", "name_user": "Grigorie77", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/%C8%98tefan_Cicio_Pop"}
