{"title_page": "Karl-Heinz M\u00fcller", "text_new": "{{short description|Austrian fencer}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox sportsperson\n| name           = Karl-Heinz M\u00fcller\n| image          = \n| imagesize      = \n| caption        = \n| birth_name     = \n| fullname       = \n| nickname       = \n| nationality    = \n| residence      = \n| birth_date     = {{birth date and age|1948|8|27|df=yes}}\n| birth_place    = [[Feldkirch, Vorarlberg]], [[Austria]]\n| death_date     = \n| death_place    = \n| height         = \n| weight         = \n| website        = \n| country        = \n| sport          = [[Fencing]]\n| event          = \n| collegeteam    = \n| club           = \n| team           = \n| turnedpro      = \n| coach          = \n| retired        = \n| coaching       = \n| worlds         = \n| regionals      = \n| nationals      = \n| olympics       = \n| paralympics    = \n| highestranking = \n| pb             = \n| show-medals    = yes\n}}\n\n'''Karl-Heinz M\u00fcller''' (born 27 August 1948) is an Austrian [[fencing|fencer]]. He competed in the individual and team [[\u00e9p\u00e9e]] events at the [[1972 Summer Olympics|1972]] and [[1976 Summer Olympics]].<ref name=\"sports-reference\">{{cite web |url=https://www.sports-reference.com/olympics/athletes/mu/karl-heinz-muller-1.html |title=Karl-Heinz M\u00fcller Olympic Results |accessdate=10 February 2011 |work=sports-reference.com}}</ref>\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Muller, Karl-Heinz}}\n[[Category:1948 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Austrian male fencers]]\n[[Category:Austrian \u00e9p\u00e9e fencers]]\n[[Category:Olympic fencers of Austria]]\n[[Category:Fencers at the 1972 Summer Olympics]]\n[[Category:Fencers at the 1976 Summer Olympics]]\n[[Category:People from Feldkirch, Vorarlberg]]\n[[Category:Sportspeople from Vorarlberg]]\n\n\n{{Austria-fencing-bio-stub}}\n", "text_old": "{{short description|Austrian fencer}}\n{{use dmy dates|date=May 2016}}\n{{Infobox sportsperson\n| name           = Karl-Heinz M\u00fcller\n| image          = \n| imagesize      = \n| caption        = \n| birth_name     = \n| fullname       = \n| nickname       = \n| nationality    = \n| residence      = \n| birth_date     = {{birth date and age|1948|8|27|df=yes}}\n| birth_place    = [[Feldkirch, Vorarlberg]], [[Austria]]\n| death_date     = \n| death_place    = \n| height         = \n| weight         = \n| website        = \n| country        = \n| sport          = [[Fencing]]\n| event          = \n| collegeteam    = \n| club           = \n| team           = \n| turnedpro      = \n| coach          = \n| retired        = \n| coaching       = \n| worlds         = \n| regionals      = \n| nationals      = \n| olympics       = \n| paralympics    = \n| highestranking = \n| pb             = \n| show-medals    = yes\n}}\n\n'''Karl-Heinz M\u00fcller''' (born 27 August 1948) is an Austrian [[fencing|fencer]]. He competed in the individual and team [[\u00e9p\u00e9e]] events at the [[1972 Summer Olympics|1972]] and [[1976 Summer Olympics]].<ref name=\"sports-reference\">{{cite web |url=https://www.sports-reference.com/olympics/athletes/mu/karl-heinz-muller-1.html |title=Karl-Heinz M\u00fcller Olympic Results |accessdate=2011-02-10 |work=sports-reference.com}}</ref>\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Muller, Karl-Heinz}}\n[[Category:1948 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Austrian male fencers]]\n[[Category:Austrian \u00e9p\u00e9e fencers]]\n[[Category:Olympic fencers of Austria]]\n[[Category:Fencers at the 1972 Summer Olympics]]\n[[Category:Fencers at the 1976 Summer Olympics]]\n[[Category:People from Feldkirch, Vorarlberg]]\n[[Category:Sportspeople from Vorarlberg]]\n\n\n{{Austria-fencing-bio-stub}}\n", "name_user": "Lugnuts", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Karl-Heinz_M%C3%BCller"}
