{"title_page": "Epos 257", "text_new": "{{Multiple issues|\n{{Orphan|date=April 2020}}\n{{copy edit|date=March 2020}}\n}}\n\n'''Epos 257''' (198?, [[Prague]]...<ref>{{Cite web|url=https://trafogallery.cz/umelci/epos-257/|title=Epos 257 \u2013 Trafo Gallery Praha|language=cs-CZ|access-date=2019-09-26}}</ref>) is a Czech fine art creator who works with the urban environment and iconography of the city. His interventions frequently focus on contemporary social topics and regularly addresses issues surrounding [[public space]]. His identity has remained unknown to date.<ref name=\"auto\">{{Cite web|url=https://www.info.cz/magazin/byvaly-graffitak-epos-257-pro-info-cz-mesto-se-musi-menit-neda-se-nad-tim-brecet-9422.html|title=\"B\u00fdval\u00fd\" graffi\u0165\u00e1k EPOS 257 pro INFO.CZ: M\u011bsto se mus\u00ed m\u011bnit. Ned\u00e1 se nad t\u00edm bre\u010det|website=Info.cz|language=cs|access-date=2019-09-26|trans-title=\"Former\" graffiti EPOS 257 for INFO.CZ: The city has to change. You can't cry over it}}</ref>\n\n== Life ==\nBorn in the 1980s in Prague, Epos 257 started his career as a writer (a person who creates graffiti - street art sub-culture jargon). Some principle characteristics of [[graffiti]] can still be traced in the artist's work. Above all, it is the invasive nature of the work, the insider's awareness of the urban landscape and the conscious movement on the edge of the law or beyond.<ref>{{Cite book|title=The world atlas of street art and graffiti|last=Schacter, Rafael|others=Fekner, John|isbn=978-0300199420|location=New Haven|oclc=855740908|date = 2013-09-03}}</ref><ref>{{Cite book|title=EPOS 257 : about a tree|last=Wohlmuth, Radek, 1967-|date=2009|publisher=Agarde|isbn=9788025452271|location=Praha|oclc=649799098}}</ref> Epos 257 is a graduate of the [[Academy of Arts, Architecture and Design in Prague|Academy of Arts, Architecture and Design]]<ref name=\"auto\"/> and a member of the interdisciplinary group [[Ztohoven]]<ref name=\"auto\"/>\n\n== Work ==\nEpos 257's art is characterised by examination of public space, especially the way it is used and the limits of what is and is not public.<ref name=\"auto\"/> He repeatedly challenges the creation in public with its institutional conception.<ref name=\"auto1\">{{Cite interview|interviewer=Adam Pe\u0161ek|date=21 October 2012|url=https://magazin.aktualne.cz/kultura/umeni/snazim-se-propojit-galerii-s-ulici-rika-epos-257/r~i:article:760491/|title=Sna\u017e\u00edm se propojit galerii s ulic\u00ed, \u0159\u00edk\u00e1 Epos 257 {{!}} Aktu\u00e1ln\u011b.cz|website=Aktu\u00e1ln\u011b.cz - V\u00edte, co se pr\u00e1v\u011b d\u011bje|language=cs|access-date=2019-09-26|trans-title=I'm trying to connect the gallery to the street, says Epos 257}}</ref><ref>{{Cite web|url=http://www.phatbeatz.cz/epos-257-who-cares|title=EPOS 257 - Who Cares\u2026 {{!}} PhatBeatz|website=www.phatbeatz.cz|access-date=2019-09-26}}</ref> He has five solo and several collective exhibitions at home and abroad to his name.<ref>{{Cite web|url=https://cs.isabart.org/person/102898/exhibitor?fbclid=IwAR2RkFBBBFVpd2kLWTL8k7B-B3O5DDbnuv5MocGJjoZ81LImlW6_1CYbvIM |title=Epos 257 |website=cs.isabart.org}}</ref>\n\n=== ''Hay'' ===\nIn 2009, Epos 257 anonymously placed more than thirty bales of [[hay]] around the centre of Prague, as it is done after harvesting in the countryside. However, his actions were subsequently interpreted (especially by the tabloid media) as a public threat and even associated with [[terrorism]].<ref>{{Cite web|url=https://wave.rozhlas.cz/epos-257-seno-umeni-a-zakon-5269815|title=Epos 257: Seno, um\u011bn\u00ed a z\u00e1kon|date=February 9, 2012|website=Radio Wave}}</ref> After some time, he repeated this undertaking as part of the implementation for the [[National Theatre (Prague)|National Theater]] on the Piazzetta of the [[National Theatre (Prague)|National Theater]] (renamed to [[V\u00e1clav Havel]] Square), albeit this time intentionally obtaining all the required official permissions<ref name=\"auto1\"/>\n\n=== ''50 Square Meters of Public Space'' ===\nA year later, Epos continued dealing with the boundaries of public space, even in the context of legislation. At that time, he put up a fence around space on [[Palack\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed (Praha)|Palackeho Square]] (on which there is an exemption to the law prohibiting public gatherings without notice, and which is therefore referred to as the Czech \u201c[[Hyde Park, London|Hyde Park]]\u201d), around an area of 50 square meters. Inside the delimited space, nothing was happening or placed other than what was outside of it. The absurd enclosure lasted 54 days on the square. After such a long time, the artist himself contacted city officials. This work was connected to the pointing out the indifference to the use of public space and the unjustifiableness of certain restrictions associated with it.<ref>{{Cite web|url=https://wave.rozhlas.cz/epos-257-v-bourani-graffiti-je-indikator-opustenosti-mista-ale-i-svobody-5183544|title=Epos 257 v Bour\u00e1n\u00ed: Graffiti je indik\u00e1tor opu\u0161t\u011bnosti m\u00edsta, ale i svobody|date=2017-02-13|website=Radio Wave|language=cs|access-date=2019-09-26|trans-title=Epic 257 in Demolition: Graffiti is an indicator of the abandonment of place, but also of freedom}}</ref>\n\n=== ''Portrait'' ===\nEpos 257 has also repeatedly devoted himself to [[billboard]]s. For example, In the Portrait project, which was realised before the Czech presidential elections in 2013, he cut out the giant faces of both the final candidates, smiling at people from their gigantic posters, and then framed them. While he left the remains of the promotional posters lacking the faces of politicians in the original place. Epos installed the framed and glazed representations opposite each other. Shortly after his election, Epos went on to place a gigantic portrait of the winner of the elections [[Milo\u0161 Zeman]] in the [[Czech National Library of Technology|National Technical Library]]<ref>{{Cite web|url=http://ceskapozice.lidovky.cz/epos-257-umelec-ktery-prodal-zaramovanou-loupez-fl3-/recenze.aspx?c=A140406_103720_pozice_139702|title=Epos 257: Um\u011blec, kter\u00fd prodal zar\u00e1movanou loupe\u017e {{!}} Recenze|date=2014-04-18|website=Lidovky.cz|access-date=2019-09-26}}</ref>\n\n== Controversies ==\nIt was mainly for his \u201cbillboard\u201d projects that Epos 257 was repeatedly associated with breaking the law. His actions before the presidential and municipal elections also revived the debate on the ethical boundaries of artistic creation. The artist did, however, fully compensate the billboard owners for the financial damages he caused in 2013 by cutting out the heads of the presidential candidates<ref>{{Cite web|url=https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10117034229-168-hodin/214411058251102/obsah/361186-epos-257|title=Epos 257\u2014168 hodin|last=televize|first=\u010cesk\u00e1|website=\u010cesk\u00e1 televize|language=cs|access-date=2019-09-26}}</ref>\n\n== Solo Exhibitions ==\n* 2019 D\u00fdmov\u00e1 hora, The City of Prague Museum, Prague<ref name=\"auto2\">{{Cite web|url=https://en.isabart.org/person/102898/exhibitor?fbclid=IwAR2B5K9oC_-DiYxUrl5hk8hj80I6i5gtYHhza5gDdlFDkiL22JKc_U5wwhA|title=Persons &#124; abart|website=en.isabart.org}}</ref>\n* 2018 Ko\u0159eny, v\u011btve, \u0161lahouny, Trafo Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2017 Retroreflexe, Trade Fair Palace, National Gallery Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2015 Lines, PageFive, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2014 Who Cares? Dancing House Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2012 I can't help myself, Trafo Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n\n== Collective exhibitions ==\n* 2017 Cultural Hijack, Archip, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2016 Resurrection, Trafo Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2016 The Art of Urban Interference, Gallery Apollonia, Strasbourg <ref name=\"auto2\"/>\n* 2015 Bien Urban, Public Art Festival, Besan\u00e7on <ref name=\"auto2\"/>\n* 2014 Politika, Urban Space Gallery, Manchester <ref name=\"auto2\"/>\n* 2014 Nad \u010darou, DOX Centre for Contemporary Art, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2014 Vabanque, Czech Centre Berlin Gallery, Berl\u00edn <ref name=\"auto2\"/>\n* 2013 Cultural Hijack, Institut of Architecture and School of Architecture AA, London <ref name=\"auto2\"/>\n* 2012 Stuck on the City, Prague City Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2011 NG 333, National Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2011 Home, Upper Space Gallery, Manchester <ref name=\"auto2\"/>\n* 2010 Urban Inventions, Urban Art Info Gallery, Berlin <ref name=\"auto2\"/>\n* 2010 Young Art Bienalle ZVON, Prague City Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2010 Metropolis, Czech Pavilon Expo 2010, Shanghai <ref name=\"auto2\"/>\n* 2008 NAMES, Street Art Festival, Trafo Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2008 Pod \u010darou, Hall C, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2007 Prague street art, Leica Gallery 28; Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2007 Keep it Thoro, NoD Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2005 European Street, Gallery Du Moment, Brussels <ref name=\"auto2\"/>\n\n== Publications ==\n* 2009 ''About a Tree,'' Agarde Publishing, Prague<ref>{{Cite web|url=http://www.phatbeatz.cz/epos-257-about-tree|title=EPOS 257 - about a tree &#124; PhatBeatz|website=www.phatbeatz.cz}}</ref>\n* 2010 ''Olgoj Chorchoj,'' Agarde Publishing, Prague<ref>{{Cite web|url=https://www.cbdb.cz//kniha-38098-olgoj-chorchoj-olgoj-chorchoj|title=Olgoj Chorchoj ( Epos 257) &#124; Detail knihy &#124; \u010cBDB.cz|website=www.cbdb.cz}}</ref>\n* 2011 ''Seno'', Agarde Publishing, Prague<ref>{{Cite web|url=https://trafogallery.cz/store/knihy/epos-257-seno/|title=EPOS 257 \u2013 SENO \u2013 Trafo Gallery Praha}}</ref>\n* 2018 ''Ko\u0159eny, v\u011btve, \u0161lahouny'', Spolek Trafa\u010dka, Prague<ref>{{Cite web|url=https://bookstore.artmap.cz/cs/4859-koreny-vetve-slahouny-epos-257|title=Ko\u0159eny, v\u011btve, \u0161lahouny \u2013 Epos 257|website=Knihkupectv\u00ed ArtMap}}</ref>\n\n== Awards ==\n* 2018 The most beautiful book about fine art, Czech Design<ref>{{Cite web|url=https://www.czechdesign.cz/temata-a-rubriky/nejkrasnejsi-ceske-knihy-roku-2018-vyhlaseny-cenu-ziskaly-co-je-designer-nebo-katalog-kvystave-pocta-suknu|title=Nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00ed \u010desk\u00e9 knihy roku 2018 vyhl\u00e1\u0161eny. Cenu z\u00edskaly Co je design\u00e9r nebo katalog k v\u00fdstav\u011b Pocta suknu - CZECHDESIGN|first=Hana|last=Havlov\u00e1|website=www.czechdesign.cz}}</ref>\n\n=== References ===\n<references />\n\n=== External links ===\n* [http://artikl.org/vizualni/pribeh-bajneho-jezdce P\u0159\u00edb\u011bh b\u00e1jn\u00e9ho jezdce - Article about Epos 257 on the web Artikl]\n* [http://abart-full.artarchiv.cz/osoby.php?IDosoby=102898 Epos 257 on AbArt]\n\n[[Category:Anonymous artists]]\n[[Category:Date of birth unknown]]\n[[Category:Czech artists]]\n[[Category:Artists from Prague]]\n[[Category:1980s births]]\n[[Category:Living people]]\n", "text_old": "{{Multiple issues|\n{{Orphan|date=April 2020}}\n{{copy edit|date=March 2020}}\n}}\n\n'''Epos 257''' (198?, [[Prague]]...<ref>{{Cite web|url=https://trafogallery.cz/umelci/epos-257/|title=Epos 257 \u2013 Trafo Gallery Praha|language=cs-CZ|access-date=2019-09-26}}</ref>) is a Czech fine artist who works with the urban environment and iconography of the city. His interventions often focus on current social topics. He usually addresses issues surrounding [[public space]]. His identity has remained unknown to date.<ref name=\"auto\">{{Cite web|url=https://www.info.cz/magazin/byvaly-graffitak-epos-257-pro-info-cz-mesto-se-musi-menit-neda-se-nad-tim-brecet-9422.html|title=\"B\u00fdval\u00fd\" graffi\u0165\u00e1k EPOS 257 pro INFO.CZ: M\u011bsto se mus\u00ed m\u011bnit. Ned\u00e1 se nad t\u00edm bre\u010det|website=Info.cz|language=cs|access-date=2019-09-26|trans-title=\"Former\" graffiti EPOS 257 for INFO.CZ: The city has to change. You can't cry over it}}</ref>\n\n== Life ==\nBorn in the 1980s in Prague, Epos 257 started his career as a writer. Some principle characteristics of [[graffiti]] can still be traced in the artist's work. Above all, it is the invasive nature of the works, the insider's insight into the urban landscape and the conscious movement on the edge of the law or beyond.<ref>{{Cite book|title=The world atlas of street art and graffiti|last=Schacter, Rafael|others=Fekner, John|isbn=978-0300199420|location=New Haven|oclc=855740908|date = 2013-09-03}}</ref><ref>{{Cite book|title=EPOS 257 : about a tree|last=Wohlmuth, Radek, 1967-|date=2009|publisher=Agarde|isbn=9788025452271|location=Praha|oclc=649799098}}</ref> Epos 257 is a graduate of the [[Academy of Arts, Architecture and Design in Prague|Academy of Arts, Architecture and Design]]<ref name=\"auto\"/> and a member of the interdisciplinary group [[Ztohoven]]<ref name=\"auto\"/>\n\n== Work ==\nEpos 257's art is characterized by an examination of public space, especially the way it is used and the limits of what is and is not public.<ref name=\"auto\"/> He repeatedly confrontates the creation in the public with its institutional conception.<ref name=\"auto1\">{{Cite interview|interviewer=Adam Pe\u0161ek|date=21 October 2012|url=https://magazin.aktualne.cz/kultura/umeni/snazim-se-propojit-galerii-s-ulici-rika-epos-257/r~i:article:760491/|title=Sna\u017e\u00edm se propojit galerii s ulic\u00ed, \u0159\u00edk\u00e1 Epos 257 {{!}} Aktu\u00e1ln\u011b.cz|website=Aktu\u00e1ln\u011b.cz - V\u00edte, co se pr\u00e1v\u011b d\u011bje|language=cs|access-date=2019-09-26|trans-title=I'm trying to connect the gallery to the street, says Epos 257}}</ref><ref>{{Cite web|url=http://www.phatbeatz.cz/epos-257-who-cares|title=EPOS 257 - Who Cares\u2026 {{!}} PhatBeatz|website=www.phatbeatz.cz|access-date=2019-09-26}}</ref> He has five solo and several collective exhibitions at home and abroad to his name.<ref>{{Cite web|url=https://cs.isabart.org/person/102898/exhibitor?fbclid=IwAR2RkFBBBFVpd2kLWTL8k7B-B3O5DDbnuv5MocGJjoZ81LImlW6_1CYbvIM |title=Epos 257 |website=cs.isabart.org}}</ref>\n\n=== ''Hay'' ===\nIn 2009, Epos 257 anonymously placed more than thirty bales of [[hay]] around the center of Prague, as it is done after harvesting in the countryside. However, his actions were subsequently interpreted (especially by the tabloid media) as a public threat and even associated with [[terrorism]].<ref>{{Cite web|url=https://wave.rozhlas.cz/epos-257-seno-umeni-a-zakon-5269815|title=Epos 257: Seno, um\u011bn\u00ed a z\u00e1kon|date=February 9, 2012|website=Radio Wave}}</ref> After some time, he repeated this undertaking as part of the implementation for the [[National Theatre (Prague)|National Theater]] Piazzetta, albeit this time intentionally obtaining all the required official permissions<ref name=\"auto1\"/>\n\n=== ''50 Square Meters of Public Space'' ===\nA year later, Epos continued dealing with the boundaries of public space, even in the context of legislation. At that time, he put up a fence around space on [[Palack\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed (Praha)|Palackeho Square]] (on which there is an exemption to the law prohibiting public gatherings without notice, and which is therefore referred to as the Czech \u201c[[Hyde Park, London|Hyde Park]]\u201d), around an area of 50 square meters. Inside the delimited space, nothing was happening or placed other than what was outside of it. The absurd enclosure lasted 54 days on the square. After such a long time, the artist himself contacted city officials. This work was connected to the pointing out the indifference to the use of public space and the unjustifiability of certain restrictions associated with it.<ref>{{Cite web|url=https://wave.rozhlas.cz/epos-257-v-bourani-graffiti-je-indikator-opustenosti-mista-ale-i-svobody-5183544|title=Epos 257 v Bour\u00e1n\u00ed: Graffiti je indik\u00e1tor opu\u0161t\u011bnosti m\u00edsta, ale i svobody|date=2017-02-13|website=Radio Wave|language=cs|access-date=2019-09-26|trans-title=Epic 257 in Demolition: Graffiti is an indicator of the abandonment of place, but also of freedom}}</ref>\n\n=== ''Portrait'' ===\nEpos 257 has also repeatedly devoted himself to [[billboard]]s. For example, In the Portrait project, which was realized before the Czech presidential elections in 2013, he cut out the giant faces of both the final candidates, smiling at people from their gigantic posters, and then framed them. While he left the remains of the promotional posters lacking the faces of politicians in the original place. Epos installed the framed and glazed representations opposite each other. Shortly after his election, Epos went on to place a gigantic portrait of the winner of the elections Milos Zeman in the [[Czech National Library of Technology|National Technical Library]]<ref>{{Cite web|url=http://ceskapozice.lidovky.cz/epos-257-umelec-ktery-prodal-zaramovanou-loupez-fl3-/recenze.aspx?c=A140406_103720_pozice_139702|title=Epos 257: Um\u011blec, kter\u00fd prodal zar\u00e1movanou loupe\u017e {{!}} Recenze|date=2014-04-18|website=Lidovky.cz|access-date=2019-09-26}}</ref>\n\n== Controversies ==\nIt was mainly for his \u201cbillboard\u201d projects that Epos 257 was repeatedly associated with breaking the law. His actions before the presidential and municipal elections also revived the debate on the ethical boundaries of artistic creation. The artist did, however, fully compensate the billboard owners for the financial damages he caused in 2013 by cutting out the heads of the presidential candidates<ref>{{Cite web|url=https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10117034229-168-hodin/214411058251102/obsah/361186-epos-257|title=Epos 257\u2014168 hodin|last=televize|first=\u010cesk\u00e1|website=\u010cesk\u00e1 televize|language=cs|access-date=2019-09-26}}</ref>\n\n== Solo Exhibitions ==\n* 2019 D\u00fdmov\u00e1 hora, The City of Prague Museum, Prague<ref name=\"auto2\">{{Cite web|url=https://en.isabart.org/person/102898/exhibitor?fbclid=IwAR2B5K9oC_-DiYxUrl5hk8hj80I6i5gtYHhza5gDdlFDkiL22JKc_U5wwhA|title=Persons &#124; abart|website=en.isabart.org}}</ref>\n* 2018 Ko\u0159eny, v\u011btve, \u0161lahouny, Trafo Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2017 Retroreflexe, Trade Fair Palace, National Gallery Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2015 Lines, PageFive, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2014 Who Cares? Dancing House Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2012 I can't help myself, Trafo Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n\n== Collective exhibitions ==\n* 2017 Cultural Hijack, Archip, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2016 Resurrection, Trafo Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2016 The Art of Urban Interference, Gallery Apollonia, Strasbourg <ref name=\"auto2\"/>\n* 2015 Bien Urban, Public Art Festival, Besan\u00e7on <ref name=\"auto2\"/>\n* 2014 Politika, Urban Space Gallery, Manchester <ref name=\"auto2\"/>\n* 2014 Nad \u010darou, DOX Centre for Contemporary Art, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2014 Vabanque, Czech Centre Berlin Gallery, Berl\u00edn <ref name=\"auto2\"/>\n* 2013 Cultural Hijack, Institut of Architecture and School of Architecture AA, London <ref name=\"auto2\"/>\n* 2012 Stuck on the City, Prague City Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2011 NG 333, National Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2011 Home, Upper Space Gallery, Manchester <ref name=\"auto2\"/>\n* 2010 Urban Inventions, Urban Art Info Gallery, Berlin <ref name=\"auto2\"/>\n* 2010 Young Art Bienalle ZVON, Prague City Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2010 Metropolis, Czech Pavilon Expo 2010, Shanghai <ref name=\"auto2\"/>\n* 2008 NAMES, Street Art Festival, Trafo Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2008 Pod \u010darou, Hall C, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2007 Prague street art, Leica Gallery 28; Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2007 Keep it Thoro, NoD Gallery, Prague <ref name=\"auto2\"/>\n* 2005 European Street, Gallery Du Moment, Brussels <ref name=\"auto2\"/>\n\n== Publications ==\n* 2009 ''About a Tree,'' Agarde Publishing, Prague<ref>{{Cite web|url=http://www.phatbeatz.cz/epos-257-about-tree|title=EPOS 257 - about a tree &#124; PhatBeatz|website=www.phatbeatz.cz}}</ref>\n* 2010 ''Olgoj Chorchoj,'' Agarde Publishing, Prague<ref>{{Cite web|url=https://www.cbdb.cz//kniha-38098-olgoj-chorchoj-olgoj-chorchoj|title=Olgoj Chorchoj ( Epos 257) &#124; Detail knihy &#124; \u010cBDB.cz|website=www.cbdb.cz}}</ref>\n* 2011 ''Seno'', Agarde Publishing, Prague<ref>{{Cite web|url=https://trafogallery.cz/store/knihy/epos-257-seno/|title=EPOS 257 \u2013 SENO \u2013 Trafo Gallery Praha}}</ref>\n* 2018 ''Ko\u0159eny, v\u011btve, \u0161lahouny'', Spolek Trafa\u010dka, Prague<ref>{{Cite web|url=https://bookstore.artmap.cz/cs/4859-koreny-vetve-slahouny-epos-257|title=Ko\u0159eny, v\u011btve, \u0161lahouny \u2013 Epos 257|website=Knihkupectv\u00ed ArtMap}}</ref>\n\n== Awards ==\n* 2018 The most beautiful book about fine art, Czech Design<ref>{{Cite web|url=https://www.czechdesign.cz/temata-a-rubriky/nejkrasnejsi-ceske-knihy-roku-2018-vyhlaseny-cenu-ziskaly-co-je-designer-nebo-katalog-kvystave-pocta-suknu|title=Nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00ed \u010desk\u00e9 knihy roku 2018 vyhl\u00e1\u0161eny. Cenu z\u00edskaly Co je design\u00e9r nebo katalog k v\u00fdstav\u011b Pocta suknu - CZECHDESIGN|first=Hana|last=Havlov\u00e1|website=www.czechdesign.cz}}</ref>\n\n=== References ===\n<references />\n\n=== External links ===\n* [http://artikl.org/vizualni/pribeh-bajneho-jezdce P\u0159\u00edb\u011bh b\u00e1jn\u00e9ho jezdce - Article about Epos 257 on the web Artikl]\n* [http://abart-full.artarchiv.cz/osoby.php?IDosoby=102898 Epos 257 on AbArt]\n\n[[Category:Anonymous artists]]\n[[Category:Date of birth unknown]]\n[[Category:Czech artists]]\n[[Category:Artists from Prague]]\n[[Category:1980s births]]\n[[Category:Living people]]\n", "name_user": "Smith558", "label": "safe", "comment": "Copy editing for grammar and style.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Epos_257"}
