{"title_page": "Ognjen O\u017eegovi\u0107", "text_new": "{{Infobox football biography\n| name           = Ognjen O\u017eegovi\u0107\n| image          = Ognjen O\u017eegovi\u0107 2018.jpg\n| caption        = O\u017eegovi\u0107 with Arsenal Tula in 2018\n| fullname       = \n| image_size     = \n| birth_date     = {{Birth date and age|1994|06|09|df=y}}\n| birth_place    = [[Gradi\u0161ka, Bosnia and Herzegovina|Gradi\u0161ka]], Bosnia and Herzegovina\n| height         = 1.80 m\n| position       = [[Forward (association football)#Striker|Striker]]\n| currentclub    = [[SV Darmstadt 98|Darmstadt 98]]\n| clubnumber     = 22 \n| youthyears1    = \n| youthclubs1    = [[FK Kozara Gradi\u0161ka|Kozara Gradi\u0161ka]]\n| youthyears2    = \n| youthclubs2    = [[FK Borac Banja Luka|Borac Banja Luka]]\n| youthyears3    = \n| youthclubs3    = [[Red Star Belgrade]]\n| years1         = 2012\u20132013\n| clubs1         = [[Red Star Belgrade]]\n| caps1          = 4\n| goals1         = 0\n| years2         = 2012\n| clubs2         = \u2192 [[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]] (loan)\n| caps2          = 14\n| goals2         = 2\n| years3         = 2013\n| clubs3         = \u2192 [[FK Vo\u017edovac|Vo\u017edovac]] (loan)\n| caps3          = 8\n| goals3         = 1\n| years4         = 2014\n| clubs4         = [[FK Rad|Rad]]\n| caps4          = 10\n| goals4         = 3\n| years5         = 2014\n| clubs5         = [[FK Jagodina|Jagodina]]\n| caps5          = 4\n| goals5         = 0\n| years6         = 2015\n| clubs6         = [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n| caps6          = 13\n| goals6         = 6\n| years7         = 2015\n| clubs7         = [[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n| caps7          = 18\n| goals7         = 7\n| years8         = 2016\n| clubs8         = [[Changchun Yatai F.C.|Changchun Yatai]]\n| caps8          = 9\n| goals8         = 0\n| years9         = 2016\u20132017\n| clubs9         = [[FK \u010cukari\u010dki|\u010cukari\u010dki]]\n| caps9          = 31\n| goals9         = 17\n| years10        = 2017\u20132019\n| clubs10        = [[FK Partizan|Partizan]]\n| caps10         = 37\n| goals10        = 12\n| years11        = 2018\u20132019\n| clubs11        = \u2192 [[FC Arsenal Tula|Arsenal Tula]] (loan)\n| caps11         = 8\n| goals11        = 1\n| years12        = 2019\u2013\n| clubs12        = [[SV Darmstadt 98|Darmstadt 98]]\n| caps12         = 5\n| goals12        = 0\n| nationalyears1 = 2011\n| nationalteam1  = [[Serbia national under-17 football team|Serbia U17]]{{Efn|name=UEFA|Only official [[UEFA]] matches included}}\n| nationalcaps1  = 2\n| nationalgoals1 = 1\n| nationalyears2 = 2013\n| nationalteam2  = [[Serbia national under-19 football team|Serbia U19]]{{Efn|name=UEFA}}\n| nationalcaps2  = 6\n| nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 2015\u20132017\n| nationalteam3  = [[Serbia national under-21 football team|Serbia U21]]\n| nationalcaps3  = 13\n| nationalgoals3 = 6\n| nationalyears4 = 2016\u2013\n| nationalteam4  = [[Serbia national football team|Serbia]]\n| nationalcaps4  = 1\n| nationalgoals4 = 0\n| medaltemplates = {{Medal|Gold|[[UEFA European Under-19 Championship|UEFA Under-19 Championship]]|[[2013 UEFA European Under-19 Championship|2013]]}}\n| pcupdate       = 1 September 2019\n| ntupdate       = 1 September 2017\n}}\n\n'''Ognjen O\u017eegovi\u0107''' ({{lang-sr-cyr|\u041e\u0433\u045a\u0435\u043d \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b}}, {{IPA-sh|\u01d2\u0261\u0272en o\u0292\u00ea\u0261o\u028bit\u0255, - \u01d2\u0292e\u02d0-|pron}};<ref>{{cite web|url=http://hjp.znanje.hr/index.php?show=search_by_id&id=eFpkXBg%3D|title=\u00f2ganj|quote=\u00d2gnjen|website=Hrvatski jezi\u010dni portal|accessdate=2018-03-17|language=sh}}</ref><ref>{{cite web|url=http://hjp.znanje.hr/index.php?show=search_by_id&id=eFdhWxg%3D|title=\u00f2\u017ee\u0107i|quote=\u00d2\u017eegovi\u0107 (O\u017e\u00e9govi\u0107)|website=Hrvatski jezi\u010dni portal|accessdate=2018-03-17|language=sh}}</ref> born 9 June 1994) is a [[Serbs of Bosnia and Herzegovina|Serbian]] professional [[Association football|footballer]] who plays as a [[Forward (association football)#Striker|striker]] for [[SV Darmstadt 98]].\n\n==Club career==\nBorn in [[Gradi\u0161ka, Bosnia and Herzegovina|Gradi\u0161ka]], O\u017eegovi\u0107 made his first football steps with the local club [[FK Kozara Gradi\u0161ka|Kozara]] and later he moved to [[FK Borac Banja Luka|Borac Banja Luka]].<ref>{{cite web |url=http://www.glassrpske.com/sport/region/Ognjen-Ozegovic-Zvezda-nekorektna/lat/146914.html|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107: Zvezda nekorektna|website=[[Glas Srpske]]|language=Serbian|date=15 February 2014|accessdate=1 September 2017}}</ref> Subsequently, O\u017eegovi\u0107 went through the youth setup at [[Red Star Belgrade]], where captained a team for a period.<ref>{{cite web |url=http://www.kurir.rs/sport/fudbal/807491/ognjen-ozegovic-zvezdin-dres-je-svetinja|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107: Zvezdin dres je svetinja|website=[[Kurir]]|language=Serbian|date=25 May 2013|accessdate=1 September 2017}}</ref> He was initially sent out on loan to [[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]] ([[2012\u201313 Serbian First League|2012]]),<ref>{{Cite web | url=http://mondo.rs/a252477/Sport/Fudbal/Ozegovic-ipak-u-Banatu.html | title=O\u017eegovi\u0107, ipak, u Banatu | language=Serbian | publisher=mondo.rs | date=11 July 2012 | accessdate=31 March 2017}}</ref> and then to [[FK Vo\u017edovac|Vo\u017edovac]] ([[2013\u201314 Serbian SuperLiga|2013]]),<ref>{{Cite web | url=http://sportskacentrala.com/index.php?s=read&cat=1&id=128681 | title=O\u017eegovi\u0107 iz Zvezde u Vo\u017edovac | language=Serbian | publisher=sportskacentrala.com | date=19 August 2013 | accessdate=31 March 2017}}</ref> in order to gain experience. In early 2014, O\u017eegovi\u0107 terminated his contract with Red Star.<ref>{{Cite web | url=http://mondo.rs/a662315/Sport/Fudbal/Zvezda-raskinula-ugovore-sa-trojicom-igraca.html | title=Zvezda raskinula ugovore sa trojicom igra\u010da | language=Serbian | publisher=mondo.rs | date=13 February 2014 | accessdate=31 March 2017}}</ref> He subsequently signed a six-month deal with [[FK Rad|Rad]], helping them avoid relegation from the top flight in the [[2013\u201314 Serbian SuperLiga|2013\u201314 campaign]].<ref>{{cite web |url=http://www.mozzartsport.com/vesti/cistka-u-zvezdi-mihajlovic-u-slobodi-jokic-i-cikic-u-bsk-ozegovic-u-radu-vesic-i-arauho-blizu-spartaka/70726|title=\u010cistka u Zvezdi: Mihajlovi\u0107 u Slobodi, Joki\u0107 i \u010ciki\u0107 u BSK, O\u017eegovi\u0107 u Radu, Vesi\u0107 i Arauho blizu Spartaka...|website=mozzartsport.com|language=Serbian|date=15 February 2014|accessdate=1 September 2017}}</ref>\n\nIn the [[2014\u201315 Serbian SuperLiga|2014\u201315 season]], O\u017eegovi\u0107 played for [[FK Jagodina|Jagodina]] (fall)<ref>{{cite web |url=http://www.jedan-nula.com/vesti/domaci-fudbal/naslov/ognjen-ozegovic-u-jagodini-video-|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107 u Jagodini|website=jedan-nula.com|language=Serbian|date=29 August 2014|accessdate=1 September 2017}}</ref> and [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]] (spring).<ref>{{cite web |url=http://www.mediaportal.rs/2015/01/28/ognjen-ozegovic-novi-igrac-borca|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107 novi igra\u010d Borca|website=mediaportal.rs|language=Serbian|date=28 January 2015|accessdate=1 September 2017}}</ref> He scored six times for the latter side, including a long-range volley in a 3\u20131 win over his former club Jagodina, securing him the Goal of the Season award.<ref>{{cite web |url=http://mondo.ba/a569589/Sport/Fudbal/Gol-sezone-postigao-je-Ognjen-Ozegovic-VIDEO.html|title=Gol sezone postigao je \u2013 Ognjen O\u017eegovi\u0107 VIDEO!|website=mondo.ba|language=Serbian|date=25 May 2015|accessdate=1 September 2017}}</ref> In July 2015, O\u017eegovi\u0107 signed a three-year contract with [[FK Vojvodina|Vojvodina]].<ref>{{cite web |url=http://www.fkvojvodina.rs/2015/07/potpisao-ozegovic|title=Potpisao O\u017eegovi\u0107|website=FK Vojvodina official website|language=Serbian|date=8 July 2015|accessdate=1 September 2017}}</ref> He netted seven league goals for the side, including a [[bicycle kick]] in a 2\u20130 win against [[FK Javor Ivanjica|Javor Ivanjica]] that earned him the Goal of the Season award for the second time in a row.<ref>{{cite web |url=http://www.rts.rs/page/sport/ci/story/31/fudbal/2319864/vijeira-i-bozovic-najbolji-ozegovic-postigao-najlepsi-gol.html|script-title=sr:\u0412\u0438\u0458\u0435\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u043e\u0436\u043e\u0432\u0438\u045b \u043d\u0430\u0458\u0431\u043e\u0459\u0438, \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043e \u043d\u0430\u0458\u043b\u0435\u043f\u0448\u0438 \u0433\u043e\u043b|website=[[Radio Television of Serbia]]|language=Serbian|date=16 May 2016|accessdate=1 September 2017}}</ref> He also scored a twice in the first leg of the [[2017\u201318 UEFA Europa League#Third qualifying round|third qualifying round]] for UEFA Europa League, in 4\u20130 away victory over [[U.C. Sampdoria|Sampdoria]].<ref>{{cite web |url=http://zurnal.rs/fudbal/vojvodina/22595/ozegovic-dao-sam-ga-kao-na-pesku-zvezda-je-za-mene-zatvorena-knjiga|script-title=sr:\u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b: \u0414\u0430\u043e \u0441\u0430\u043c \u0433\u0430 \u043a\u0430\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043a\u0443, \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0430 \u043c\u0435\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0433\u0430|website=[[Sportski \u017eurnal]]|language=Serbian|date=4 August 2015|accessdate=1 September 2017}}</ref>\n\nIn early 2016, O\u017eegovi\u0107 moved abroad to China and joined [[Chinese Super League|Super League]] club [[Changchun Yatai F.C.|Changchun Yatai]]. He failed to score in nine games for the side, before returning to Serbia.<ref>{{cite web |url=http://www.fkvojvodina.rs/2016/02/ognjen-ozegovic-presao-u-cangcun-jatai|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107 pre\u0161ao u \u010cang\u010dun Jatai|website=FK Vojvodina official website|language=Serbian|date=26 February 2016|accessdate=1 September 2017}}</ref>\n\nOn 31 August 2016, O\u017eegovi\u0107 signed a one-year contract with [[FK \u010cukari\u010dki|\u010cukari\u010dki]].<ref name=\"NovostiP\">{{cite web|url=http://www.novosti.rs/vesti/sport.294.html:622894-Ozegovic-godinu-dana-u-Cukarickom|title=Novosti: ''O\u017eegovi\u0107 godinu dana u \u010cukari\u010dkom''|language=Serbian|date=August 31, 2016|accessdate=August 31, 2017}}</ref> He scored a total of 16 goals in 25 league appearances over the course of the [[2016\u201317 Serbian SuperLiga|2016-17 season]]. In addition to the regular season, O\u017eegovi\u0107 was prolific in \u010cukari\u010dki's [[2016\u201317 Serbian Cup]] campaign, scoring in the [[2016\u201317 Serbian Cup#Second round|second round]] against [[FK Javor Ivanjica|Javor]]<ref name=\"POJ\">{{cite web|url=http://www.politika.rs/sr/clanak/366541/Sport/Ozegovic-odveo-Cukaricki-u-cetvrtfinale-Kupa|author=Dragan Todorovi\u0107|title=Politika: ''O\u017eegovi\u0107 odveo \u010cukari\u010dki u \u010detvrtfinale Kupa''|language=Serbian|date=October 26, 2016|accessdate=August 31, 2017}}</ref> and in the [[2016\u201317 Serbian Cup#Second legs|second leg of the semi-final]] against [[Red Star Belgrade]].<ref name=\"POR\">{{cite web|url=http://www.politika.rs/sr/clanak/380203/Sport/Cukarickom-pobeda-Zvezdi-finale|author=Katarina Ivanovi\u0107|title=Politika: ''\u010cukari\u010dkom pobeda, Zvezdi finale''|language=Serbian|date=May 9, 2017|accessdate=August 31, 2017}}</ref>\n\n===Partizan===\nOn 31 August 2017, O\u017eegovi\u0107 joined [[FK Partizan|Partizan]]. He signed a three-year contract and was given the number 51 shirt.<ref name=\"partizansign\">{{cite web |url=http://partizan.rs/173451-ognjen-ozegovic-deveta-letnja-akvizicija-crno-belih|title=O\u0433\u045a\u0435\u043d \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b \u0434\u0435\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0430 \u0430\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0446\u0440\u043d\u043e-\u0431\u0435\u043b\u0438\u0445|website=FK Partizan official website|language=Serbian|date=31 August 2017|accessdate=31 August 2017}}</ref> He made his debut for the club on 9 September 2017, against [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]].<ref>[http://partizan.rs/173506-partizan-mladost/?pismo=lat - Partizan \u2013 Mladost Lu\u010dani 3:0] at FK Partizan official website, 9-9-2017 {{in lang|sr}}</ref> He scored his first goal for Partizan on 17 September 2017 against [[FK Radni\u010dki Ni\u0161|Radni\u010dki Ni\u0161]] in a 3\u20131 home league victory.<ref>[http://partizan.rs/173749-partizan-radnicki/?pismo=lat - Partizan \u2013 Radni\u010dki Ni\u0161 3:1] at FK Partizan official website, 17-9-2017 {{in lang|sr}}</ref>\n\nOn 28 September 2017, he recorded his first European goals after found the back of the net in a 2\u20133 home loss to [[FC Dynamo Kyiv|Dynamo Kyiv]] in [[2017\u201318 UEFA Europa League group stage]] second match.<ref>[http://football.ua/uefa/345691-partizan-dinamo-23-video-golov-i-obzor-matcha.html \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d \u2014 \u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u043e 2:3 \u0412\u0438\u0434\u0435\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0431\u0437\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0430]</ref> He also scored goal in 2\u20131 home victory over [[BSC Young Boys|Young Boys]], on 26 November, as Partizan advanced to the knockout stage after 13 years.<ref>{{Cite web | url=http://www.sportskacentrala.com/2017/11/23/partizan-zimuje-u-evropi-video/ | title=Partizan zimuje u Evropi! [VIDEO+FOTO] | language=Serbian | publisher=sportskacentrala.com | date=23 November 2017 | accessdate=26 November 2017}}</ref>\n\nOn 14 April 2018, O\u017eegovi\u0107 scored his first goal in [[Eternal Derby (Serbia)|Eternal Derby]], converting a [[Penalty kick (association football)|penalty kick]] in a 2\u20131 defeat.<ref>{{cite web |url=http://partizan.rs/186852-crvena-zvezda-partizan-2|script-title=sr:\u0426\u0440\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 - \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d 2:1 (2:0)|website=FK Partizan official website|language=Serbian|date=14 April 2018|accessdate=18 April 2018}}</ref>\n\n====Arsenal Tula (loan)====\nOn 4 September 2018, he joined [[Russian Premier League]] club [[FC Arsenal Tula]] on loan.<ref>{{cite web|publisher=[[FC Arsenal Tula]]|url=https://arsenaltula.ru/news/novosti-kluba/ognen-ozhegovich-stal-kanonirom/|script-title=ru:\u041e\u0413\u041d\u0415\u041d \u041e\u0416\u0415\u0413\u041e\u0412\u0418\u0427 \u0421\u0422\u0410\u041b \u041a\u0410\u041d\u041e\u041d\u0418\u0420\u041e\u041c|trans-title=Ognjen O\u017eegovi\u0107 became a Cannoneer|date=4 September 2018|language=Russian}}</ref>\n\n===Partizan return===\nO\u017eegovi\u0107 returned to Partizan for the 2019\u201320 season. He scored his first [[Serbian SuperLiga|Super Liga]] goal on 4 August 2019, in a 4\u20130 win over [[FK Ma\u010dva \u0160abac|Ma\u010dva]].<ref>{{Cite web|url=http://partizan.rs/216464-partizan-macva-2-2/|title=PARTIZAN - MA\u010cVA 4:0(2:0)|website=FK PARTIZAN|language=sr-RS|access-date=2019-08-04}}</ref>\n\n===Darmstadt 98===\nOn 2 September 2019, O\u017eegovi\u0107 joined [[SV Darmstadt 98|Darmstadt 98]] on a two-year deal.<ref>{{cite web|url=https://www.sv98.de/home/lilien/aktuelles/details/news/sv-98-verpflichtet-ognjen-ozegovic/?tx_news_pi1%5Bcontroller%5D=News&tx_news_pi1%5Baction%5D=detail&cHash=fef0f3c8a7d8d4107a2539b728586245|title=SV 98 verpflichtet Ognjen O\u017eegovi\u0107|lang=German|publisher=SV Darmstadt 98|date=2 September 2019|accessdate=2 September 2019}}</ref>\n\n==International career==\nO\u017eegovi\u0107 made his official debut for the [[Serbia national under-17 football team|Serbia U17s]] at the [[2011 UEFA European Under-17 Championship]]. He subsequently represented [[Serbia national under-19 football team|Serbia]] at the [[2013 UEFA European Under-19 Championship]], as the team won the tournament.<ref>{{Cite web | url=http://www.uefa.com/under19/news/newsid=1978071.html | title=Lukovi\u0107 strike seals first Serbia triumph | publisher=uefa.com | date=1 August 2013 | accessdate=31 March 2017}}</ref> Four years later, O\u017eegovi\u0107 was named in the final 23-man squad for the [[2017 UEFA European Under-21 Championship]].<ref>{{cite web |url=http://www.fss.rs/index.php?id=2021&aid=12624|script-title=sr:\"\u041e\u0440\u043b\u0438\u045b\u0438\" \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u043e \u0443 \u041f\u043e\u0459\u0441\u043a\u043e\u0458|website=[[Football Association of Serbia]]|language=Serbian|date=7 June 2017|accessdate=21 June 2017}}</ref>\n\nIn September 2016, O\u017eegovi\u0107 appeared in [[Serbia national football team|Serbia]]'s friendly match against [[Qatar national football team|Qatar]].<ref>{{Cite web | url=http://www.b92.net/sport/fudbal/vesti.php?yyyy=2016&mm=10&dd=01&nav_id=1183064 | title=O\u017eegovi\u0107: Me\u010d u Kataru veliko iskustvo | language=Serbian | publisher=[[B92]] | date=1 October 2016 | accessdate=31 March 2017}}</ref>\n\n==Controversy==\nIn an interview for mondo.rs in summer 2017, he said that his dream was to win a title with Red Star and celebrate it in front of the north stand with [[Delije]]. He also said that his dream did not come truth because of club policy at time, which, in his words, favoured \"players from Ghana and Uganda over Red Star children.\"<ref>[http://mondo.rs/a1024884/Kolumne/Nesa-Petrovic/Ognjen-Ozegovic-Tarot-intervju-za-MONDO.html Ognjen O\u017eegovi\u0107: Neke \u0161topere bih i ja ujeo] at mondo.rs, 15\u20137\u20132017, retrieved 30\u20138\u20132017, {{in lang|sr}}</ref> When he became a potential transfer target of [[FK Partizan|Partizan]] in late August that summer, many [[Grobari|Partizan supporters]] were against their club signing him.<ref>[http://mondo.rs/a1036830/Sport/Fudbal/Ognjen-Ozegovic-Partizan-Cukaricki.html \u010cUKARI\u010cKI: O\u017eegovi\u0107 za 500.000 evra i procente!] at mondo.rs, 30\u20138\u20132017 {{in lang|sr}}</ref> Finally, O\u017eegovi\u0107 signed with [[FK Partizan|Partizan]] on last day of the summer transfer window. During the official promotion at new club, sports director [[Ivica Iliev]] revealed that O\u017eegovi\u0107 started playing football with Partizan.<ref name=\"partizansign\"/> Several days later in interview for [[Sportski \u017eurnal]], O\u017eegovi\u0107 explained that he spent three months training with the club at the age of 13.<ref>{{cite web |url=http://www.zurnal.rs/fudbal/partizan/52986/ispovest-ognjena-ozegovica-za-zurnal-ziveo-sam-za-slikanje-u-partizanu|script-title=sr:\u0418\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442 \u041e\u0433\u045a\u0435\u043d\u0430 \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 \u0437\u0430 \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b: \u0416\u0438\u0432\u0435\u043e \u0441\u0430\u043c \u0437\u0430 \u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u045a\u0435 \u0443 \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u0443!|website=[[Sportski \u017eurnal]]|language=Serbian|date=3 September 2017|accessdate=4 September 2017}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n{{updated|25 July 2018}}<ref name=\"soccerway\">{{Soccerway|ognjen-ozegovic/189127}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|+ Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[Red Star Belgrade]]\n|[[2011\u201312 Red Star Belgrade season|2011\u201312]]\n|rowspan=3|[[Serbian SuperLiga]]\n|0||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n|[[2012\u201313 Red Star Belgrade season|2012\u201313]]\n|4||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||4||0\n|-\n|[[2013\u201314 Red Star Belgrade season|2013\u201314]]\n|0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!4!!0!!0!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!4!!0\n|-\n|[[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]] (loan)\n|[[2012\u201313 Serbian First League|2012\u201313]]\n|[[Serbian First League]]\n|14||2||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||14||2\n|-\n|[[FK Vo\u017edovac|Vo\u017edovac]] (loan)\n|[[2013\u201314 Serbian SuperLiga|2013\u201314]]\n|rowspan=5|Serbian SuperLiga\n|8||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||8||1\n|-\n|[[FK Rad|Rad]]\n|2013\u201314\n|10||3||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||1{{Efn|name=RLG|Including an appearance in the [[2013\u201314 Serbian SuperLiga#Play-off|relegation play-off]]}}||0||11||3\n|-\n|[[FK Jagodina|Jagodina]]\n|2014\u201315\n|4||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6||0\n|-\n|[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n|[[2014\u201315 Serbian SuperLiga|2014\u201315]]\n|13||6||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||6\n|-\n|[[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n|[[2015\u201316 Serbian SuperLiga|2015\u201316]]\n|18||7||2||0||6||2||colspan=\"2\"|\u2014||26||9\n|-\n|[[Changchun Yatai F.C.|Changchun Yatai]]\n|[[2016 Chinese Super League|2016]]\n|[[Chinese Super League]]\n|9||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||9||0\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[FK \u010cukari\u010dki|\u010cukari\u010dki]]\n|[[2016\u201317 Serbian SuperLiga|2016\u201317]]\n|rowspan=2|Serbian SuperLiga\n|25||16||5||3||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||30||19\n|-\n|[[2017\u201318 Serbian SuperLiga|2017\u201318]]\n|6||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6||1\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!31!!17!!5!!3!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!36!!20\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[FK Partizan|Partizan]]\n|[[2017\u201318 FK Partizan season|2017\u201318]]\n|rowspan=3|Serbian SuperLiga\n|28||9||4||2||7{{efn|All appearances in [[UEFA Europa League]]|name=UEL}}||2||colspan=\"2\"|\u2014||39||13\n|-\n|[[2018\u201319 FK Partizan season|2018\u201319]]\n|4||1||0||0||2{{efn|name=UEL}}||1||colspan=\"2\"|\u2014||6||2\n|-\n|[[2019\u201320 FK Partizan season|2019\u201320]]\n|3||2||0||0||5{{efn|name=UEL}}||1||colspan=\"2\"|\u2014||8||3\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!35!!12!!4!!2!!14!!4!!colspan=\"2\"|\u2014!!53!!18\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!145!!47!!13!!5!!20!!6!!1!!0!!174!!57\n|}\n\n{{notelist}}\n\n===International===\n{{updated|29 September 2016}}<ref>{{NFT|65404|accessdate=}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|colspan=\"3\"|[[Serbia national football team|Serbia]]\n|-\n!Year!!Apps!!Goals\n|-\n|2016||1||0\n|-\n!Total||1||0\n|}\n\n==Honours==\n;Red Star Belgrade\n* [[Serbian Cup]]: [[2011\u201312 Serbian Cup|2011\u201312]]<ref name=\"soccerway\"/>\n;Partizan\n*[[Serbian Cup]]: [[2017\u201318 Serbian Cup|2017\u201318]]<ref name=\"soccerway\"/>\n;Serbia\n* [[UEFA European Under-19 Championship|UEFA Under-19 Championship]]: [[2013 UEFA European Under-19 Championship|2013]]<ref name=\"soccerway\"/>\n\n==Personal life==\nO\u017eegovi\u0107 is religious [[Eastern Orthodox Church|Orthodox Christian]]. He was born as the only child in family. Ognjen's father, Marinko, is a retired [[Goalkeeper (association football)|football goalkeeper]], who played with [[FK Borac Banja Luka|Borac Banja Luka]] and [[NK Rudar Velenje|Rudar Velenje]].<ref>{{cite web |url=http://www.zurnal.rs/fudbal/super-liga/58253/ognjen-ozegovic-prijatelji-mi-okrenuli-ledja-zvezda-me-unazadila|script-title=sr:\u041e\u0433\u045a\u0435\u043d \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b: \"\u041f\u0440\u0438\u0458\u0430\u0442\u0435\u0459\u0438\" \u043c\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0443\u043b\u0438 \u043b\u0435\u0452\u0430! \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043c\u0435 \u0443\u043d\u0430\u0437\u0430\u0434\u0438\u043b\u0430!|website=[[Sportski \u017eurnal]]|language=Serbian|date=7 January 2018|accessdate=7 January 2018}}</ref>\n\n==Notes==\n{{Notelist}}\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n* {{FootballDatabase.eu|138013}}\n* {{WorldFootball.net|ognjen-ozegovic}}\n* {{Soccerbase|74865}}\n* {{UEFA player|250027700}}\n\n{{SV Darmstadt 98 squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Ozegovic, Ognjen}}\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:Changchun Yatai F.C. players]]\n[[Category:Chinese Super League players]]\n[[Category:Expatriate footballers in China]]\n[[Category:Expatriate footballers in Russia]]\n[[Category:FC Arsenal Tula players]]\n[[Category:FK Banat Zrenjanin players]]\n[[Category:FK Borac \u010ca\u010dak players]]\n[[Category:FK \u010cukari\u010dki players]]\n[[Category:FK Jagodina players]]\n[[Category:FK Partizan players]]\n[[Category:FK Rad players]]\n[[Category:FK Vojvodina players]]\n[[Category:FK Vo\u017edovac players]]\n[[Category:SV Darmstadt 98 players]]\n[[Category:Members of the Serbian Orthodox Church]]\n[[Category:People from Gradi\u0161ka, Bosnia and Herzegovina]]\n[[Category:Red Star Belgrade footballers]]\n[[Category:Serbia international footballers]]\n[[Category:Serbia under-21 international footballers]]\n[[Category:Serbia youth international footballers]]\n[[Category:Serbian expatriate footballers]]\n[[Category:Serbian expatriates in China]]\n[[Category:Serbian First League players]]\n[[Category:Serbian footballers]]\n[[Category:Serbian SuperLiga players]]\n[[Category:Russian Premier League players]]\n[[Category:Serbs of Bosnia and Herzegovina]]\n[[Category:1994 births]]\n[[Category:Living people]]\n", "text_old": "{{Infobox football biography\n| name           = Ognjen O\u017eegovi\u0107\n| image          = Ognjen O\u017eegovi\u0107 2018.jpg\n| caption        = O\u017eegovi\u0107 with Arsenal Tula in 2018\n| fullname       = \n| image_size     = \n| birth_date     = {{Birth date and age|1994|06|09|df=y}}\n| birth_place    = [[Gradi\u0161ka, Bosnia and Herzegovina|Gradi\u0161ka]], Bosnia and Herzegovina\n| height         = 1.80 m\n| position       = [[Forward (association football)#Striker|Striker]]\n| currentclub    = [[SV Darmstadt 98|Darmstadt 98]]\n| clubnumber     = 22 \n| youthyears1    = \n| youthclubs1    = [[FK Kozara Gradi\u0161ka|Kozara Gradi\u0161ka]]\n| youthyears2    = \n| youthclubs2    = [[FK Borac Banja Luka|Borac Banja Luka]]\n| youthyears3    = \n| youthclubs3    = [[Red Star Belgrade]]\n| years1         = 2012\u20132013\n| clubs1         = [[Red Star Belgrade]]\n| caps1          = 4\n| goals1         = 0\n| years2         = 2012\n| clubs2         = \u2192 [[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]] (loan)\n| caps2          = 14\n| goals2         = 2\n| years3         = 2013\n| clubs3         = \u2192 [[FK Vo\u017edovac|Vo\u017edovac]] (loan)\n| caps3          = 8\n| goals3         = 1\n| years4         = 2014\n| clubs4         = [[FK Rad|Rad]]\n| caps4          = 10\n| goals4         = 3\n| years5         = 2014\n| clubs5         = [[FK Jagodina|Jagodina]]\n| caps5          = 4\n| goals5         = 0\n| years6         = 2015\n| clubs6         = [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n| caps6          = 13\n| goals6         = 6\n| years7         = 2015\n| clubs7         = [[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n| caps7          = 18\n| goals7         = 7\n| years8         = 2016\n| clubs8         = [[Changchun Yatai F.C.|Changchun Yatai]]\n| caps8          = 9\n| goals8         = 0\n| years9         = 2016\u20132017\n| clubs9         = [[FK \u010cukari\u010dki|\u010cukari\u010dki]]\n| caps9          = 31\n| goals9         = 17\n| years10        = 2017\u20132019\n| clubs10        = [[FK Partizan|Partizan]]\n| caps10         = 37\n| goals10        = 12\n| years11        = 2018\u20132019\n| clubs11        = \u2192 [[FC Arsenal Tula|Arsenal Tula]] (loan)\n| caps11         = 8\n| goals11        = 1\n| years12        = 2019\u2013\n| clubs12        = [[SV Darmstadt 98|Darmstadt 98]]\n| caps12         = 5\n| goals12        = 0\n| nationalyears1 = 2011\n| nationalteam1  = [[Serbia national under-17 football team|Serbia U17]]{{Efn|name=UEFA|Only official [[UEFA]] matches included}}\n| nationalcaps1  = 2\n| nationalgoals1 = 1\n| nationalyears2 = 2013\n| nationalteam2  = [[Serbia national under-19 football team|Serbia U19]]{{Efn|name=UEFA}}\n| nationalcaps2  = 6\n| nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 2015\u20132017\n| nationalteam3  = [[Serbia national under-21 football team|Serbia U21]]\n| nationalcaps3  = 13\n| nationalgoals3 = 6\n| nationalyears4 = 2016\u2013\n| nationalteam4  = [[Serbia national football team|Serbia]]\n| nationalcaps4  = 1\n| nationalgoals4 = 0\n| medaltemplates = {{Medal|Gold|[[UEFA European Under-19 Championship|UEFA Under-19 Championship]]|[[2013 UEFA European Under-19 Championship|2013]]}}\n| pcupdate       = 1 September 2019\n| ntupdate       = 1 September 2017\n}}\n\n'''Ognjen O\u017eegovi\u0107''' ({{lang-sr-cyr|\u041e\u0433\u045a\u0435\u043d \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b}}, {{IPA-sh|\u01d2\u0261\u0272en o\u0292\u00ea\u0261o\u028bit\u0255, - \u01d2\u0292e\u02d0-|pron}};<ref>{{cite web|url=http://hjp.znanje.hr/index.php?show=search_by_id&id=eFpkXBg%3D|title=\u00f2ganj|quote=\u00d2gnjen|website=Hrvatski jezi\u010dni portal|accessdate=2018-03-17|language=sh}}</ref><ref>{{cite web|url=http://hjp.znanje.hr/index.php?show=search_by_id&id=eFdhWxg%3D|title=\u00f2\u017ee\u0107i|quote=\u00d2\u017eegovi\u0107 (O\u017e\u00e9govi\u0107)|website=Hrvatski jezi\u010dni portal|accessdate=2018-03-17|language=sh}}</ref> born 9 June 1994) is a [[Serbs of Bosnia and Herzegovina|Serbian]] professional [[Association football|footballer]] who plays as a [[Forward (association football)#Striker|striker]] for [[SV Darmstadt 98]].\n\n==Club career==\nBorn in [[Gradi\u0161ka, Bosnia and Herzegovina|Gradi\u0161ka]], O\u017eegovi\u0107 made his first football steps with the local club [[FK Kozara Gradi\u0161ka|Kozara]] and later he moved to [[FK Borac Banja Luka|Borac Banja Luka]].<ref>{{cite web |url=http://www.glassrpske.com/sport/region/Ognjen-Ozegovic-Zvezda-nekorektna/lat/146914.html|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107: Zvezda nekorektna|website=[[Glas Srpske]]|language=Serbian|date=15 February 2014|accessdate=1 September 2017}}</ref> Subsequently, O\u017eegovi\u0107 went through the youth setup at [[Red Star Belgrade]], where captained a team for a period.<ref>{{cite web |url=http://www.kurir.rs/sport/fudbal/807491/ognjen-ozegovic-zvezdin-dres-je-svetinja|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107: Zvezdin dres je svetinja|website=[[Kurir]]|language=Serbian|date=25 May 2013|accessdate=1 September 2017}}</ref> He was initially sent out on loan to [[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]] ([[2012\u201313 Serbian First League|2012]]),<ref>{{Cite web | url=http://mondo.rs/a252477/Sport/Fudbal/Ozegovic-ipak-u-Banatu.html | title=O\u017eegovi\u0107, ipak, u Banatu | language=Serbian | publisher=mondo.rs | date=11 July 2012 | accessdate=31 March 2017}}</ref> and then to [[FK Vo\u017edovac|Vo\u017edovac]] ([[2013\u201314 Serbian SuperLiga|2013]]),<ref>{{Cite web | url=http://sportskacentrala.com/index.php?s=read&cat=1&id=128681 | title=O\u017eegovi\u0107 iz Zvezde u Vo\u017edovac | language=Serbian | publisher=sportskacentrala.com | date=19 August 2013 | accessdate=31 March 2017}}</ref> in order to gain experience. In early 2014, O\u017eegovi\u0107 terminated his contract with Red Star.<ref>{{Cite web | url=http://mondo.rs/a662315/Sport/Fudbal/Zvezda-raskinula-ugovore-sa-trojicom-igraca.html | title=Zvezda raskinula ugovore sa trojicom igra\u010da | language=Serbian | publisher=mondo.rs | date=13 February 2014 | accessdate=31 March 2017}}</ref> He subsequently signed a six-month deal with [[FK Rad|Rad]], helping them avoid relegation from the top flight in the [[2013\u201314 Serbian SuperLiga|2013\u201314 campaign]].<ref>{{cite web |url=http://www.mozzartsport.com/vesti/cistka-u-zvezdi-mihajlovic-u-slobodi-jokic-i-cikic-u-bsk-ozegovic-u-radu-vesic-i-arauho-blizu-spartaka/70726|title=\u010cistka u Zvezdi: Mihajlovi\u0107 u Slobodi, Joki\u0107 i \u010ciki\u0107 u BSK, O\u017eegovi\u0107 u Radu, Vesi\u0107 i Arauho blizu Spartaka...|website=mozzartsport.com|language=Serbian|date=15 February 2014|accessdate=1 September 2017}}</ref>\n\nIn the [[2014\u201315 Serbian SuperLiga|2014\u201315 season]], O\u017eegovi\u0107 played for [[FK Jagodina|Jagodina]] (fall)<ref>{{cite web |url=http://www.jedan-nula.com/vesti/domaci-fudbal/naslov/ognjen-ozegovic-u-jagodini-video-|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107 u Jagodini|website=jedan-nula.com|language=Serbian|date=29 August 2014|accessdate=1 September 2017}}</ref> and [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]] (spring).<ref>{{cite web |url=http://www.mediaportal.rs/2015/01/28/ognjen-ozegovic-novi-igrac-borca|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107 novi igra\u010d Borca|website=mediaportal.rs|language=Serbian|date=28 January 2015|accessdate=1 September 2017}}</ref> He scored six times for the latter side, including a long-range volley in a 3\u20131 win over his former club Jagodina, securing him the Goal of the Season award.<ref>{{cite web |url=http://mondo.ba/a569589/Sport/Fudbal/Gol-sezone-postigao-je-Ognjen-Ozegovic-VIDEO.html|title=Gol sezone postigao je \u2013 Ognjen O\u017eegovi\u0107 VIDEO!|website=mondo.ba|language=Serbian|date=25 May 2015|accessdate=1 September 2017}}</ref> In July 2015, O\u017eegovi\u0107 signed a three-year contract with [[FK Vojvodina|Vojvodina]].<ref>{{cite web |url=http://www.fkvojvodina.rs/2015/07/potpisao-ozegovic|title=Potpisao O\u017eegovi\u0107|website=FK Vojvodina official website|language=Serbian|date=8 July 2015|accessdate=1 September 2017}}</ref> He netted seven league goals for the side, including a [[bicycle kick]] in a 2\u20130 win against [[FK Javor Ivanjica|Javor Ivanjica]] that earned him the Goal of the Season award for the second time in a row.<ref>{{cite web |url=http://www.rts.rs/page/sport/ci/story/31/fudbal/2319864/vijeira-i-bozovic-najbolji-ozegovic-postigao-najlepsi-gol.html|script-title=sr:\u0412\u0438\u0458\u0435\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u043e\u0436\u043e\u0432\u0438\u045b \u043d\u0430\u0458\u0431\u043e\u0459\u0438, \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043e \u043d\u0430\u0458\u043b\u0435\u043f\u0448\u0438 \u0433\u043e\u043b|website=[[Radio Television of Serbia]]|language=Serbian|date=16 May 2016|accessdate=1 September 2017}}</ref> He also scored a twice in the first leg of the [[2017\u201318 UEFA Europa League#Third qualifying round|third qualifying round]] for UEFA Europa League, in 4\u20130 away vicory over [[U.C. Sampdoria|Sampdoria]].<ref>{{cite web |url=http://zurnal.rs/fudbal/vojvodina/22595/ozegovic-dao-sam-ga-kao-na-pesku-zvezda-je-za-mene-zatvorena-knjiga|script-title=sr:\u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b: \u0414\u0430\u043e \u0441\u0430\u043c \u0433\u0430 \u043a\u0430\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043a\u0443, \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0430 \u043c\u0435\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0433\u0430|website=[[Sportski \u017eurnal]]|language=Serbian|date=4 August 2015|accessdate=1 September 2017}}</ref>\n\nIn early 2016, O\u017eegovi\u0107 moved abroad to China and joined [[Chinese Super League|Super League]] club [[Changchun Yatai F.C.|Changchun Yatai]]. He failed to score in nine games for the side, before returning to Serbia.<ref>{{cite web |url=http://www.fkvojvodina.rs/2016/02/ognjen-ozegovic-presao-u-cangcun-jatai|title=Ognjen O\u017eegovi\u0107 pre\u0161ao u \u010cang\u010dun Jatai|website=FK Vojvodina official website|language=Serbian|date=26 February 2016|accessdate=1 September 2017}}</ref>\n\nOn 31 August 2016, O\u017eegovi\u0107 signed a one-year contract with [[FK \u010cukari\u010dki|\u010cukari\u010dki]].<ref name=\"NovostiP\">{{cite web|url=http://www.novosti.rs/vesti/sport.294.html:622894-Ozegovic-godinu-dana-u-Cukarickom|title=Novosti: ''O\u017eegovi\u0107 godinu dana u \u010cukari\u010dkom''|language=Serbian|date=August 31, 2016|accessdate=August 31, 2017}}</ref> He scored a total of 16 goals in 25 league appearances over the course of the [[2016\u201317 Serbian SuperLiga|2016-17 season]]. In addition to the regular season, O\u017eegovi\u0107 was prolific in \u010cukari\u010dki's [[2016\u201317 Serbian Cup]] campaign, scoring in the [[2016\u201317 Serbian Cup#Second round|second round]] against [[FK Javor Ivanjica|Javor]]<ref name=\"POJ\">{{cite web|url=http://www.politika.rs/sr/clanak/366541/Sport/Ozegovic-odveo-Cukaricki-u-cetvrtfinale-Kupa|author=Dragan Todorovi\u0107|title=Politika: ''O\u017eegovi\u0107 odveo \u010cukari\u010dki u \u010detvrtfinale Kupa''|language=Serbian|date=October 26, 2016|accessdate=August 31, 2017}}</ref> and in the [[2016\u201317 Serbian Cup#Second legs|second leg of the semi-final]] against [[Red Star Belgrade]].<ref name=\"POR\">{{cite web|url=http://www.politika.rs/sr/clanak/380203/Sport/Cukarickom-pobeda-Zvezdi-finale|author=Katarina Ivanovi\u0107|title=Politika: ''\u010cukari\u010dkom pobeda, Zvezdi finale''|language=Serbian|date=May 9, 2017|accessdate=August 31, 2017}}</ref>\n\n===Partizan===\nOn 31 August 2017, O\u017eegovi\u0107 joined [[FK Partizan|Partizan]]. He signed a three-year contract and was given the number 51 shirt.<ref name=\"partizansign\">{{cite web |url=http://partizan.rs/173451-ognjen-ozegovic-deveta-letnja-akvizicija-crno-belih|title=O\u0433\u045a\u0435\u043d \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b \u0434\u0435\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0430 \u0430\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0446\u0440\u043d\u043e-\u0431\u0435\u043b\u0438\u0445|website=FK Partizan official website|language=Serbian|date=31 August 2017|accessdate=31 August 2017}}</ref> He made his debut for the club on 9 September 2017, against [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]].<ref>[http://partizan.rs/173506-partizan-mladost/?pismo=lat - Partizan \u2013 Mladost Lu\u010dani 3:0] at FK Partizan official website, 9-9-2017 {{in lang|sr}}</ref> He scored his first goal for Partizan on 17 September 2017 against [[FK Radni\u010dki Ni\u0161|Radni\u010dki Ni\u0161]] in a 3\u20131 home league victory.<ref>[http://partizan.rs/173749-partizan-radnicki/?pismo=lat - Partizan \u2013 Radni\u010dki Ni\u0161 3:1] at FK Partizan official website, 17-9-2017 {{in lang|sr}}</ref>\n\nOn 28 September 2017, he recorded his first European goals after found the back of the net in a 2\u20133 home loss to [[FC Dynamo Kyiv|Dynamo Kyiv]] in [[2017\u201318 UEFA Europa League group stage]] second match.<ref>[http://football.ua/uefa/345691-partizan-dinamo-23-video-golov-i-obzor-matcha.html \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d \u2014 \u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u043e 2:3 \u0412\u0438\u0434\u0435\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0431\u0437\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0430]</ref> He also scored goal in 2\u20131 home victory over [[BSC Young Boys|Young Boys]], on 26 November, as Partizan advanced to the knockout stage after 13 years.<ref>{{Cite web | url=http://www.sportskacentrala.com/2017/11/23/partizan-zimuje-u-evropi-video/ | title=Partizan zimuje u Evropi! [VIDEO+FOTO] | language=Serbian | publisher=sportskacentrala.com | date=23 November 2017 | accessdate=26 November 2017}}</ref>\n\nOn 14 April 2018, O\u017eegovi\u0107 scored his first goal in [[Eternal Derby (Serbia)|Eternal Derby]], converting a [[Penalty kick (association football)|penalty kick]] in a 2\u20131 defeat.<ref>{{cite web |url=http://partizan.rs/186852-crvena-zvezda-partizan-2|script-title=sr:\u0426\u0440\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 - \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d 2:1 (2:0)|website=FK Partizan official website|language=Serbian|date=14 April 2018|accessdate=18 April 2018}}</ref>\n\n====Arsenal Tula (loan)====\nOn 4 September 2018, he joined [[Russian Premier League]] club [[FC Arsenal Tula]] on loan.<ref>{{cite web|publisher=[[FC Arsenal Tula]]|url=https://arsenaltula.ru/news/novosti-kluba/ognen-ozhegovich-stal-kanonirom/|script-title=ru:\u041e\u0413\u041d\u0415\u041d \u041e\u0416\u0415\u0413\u041e\u0412\u0418\u0427 \u0421\u0422\u0410\u041b \u041a\u0410\u041d\u041e\u041d\u0418\u0420\u041e\u041c|trans-title=Ognjen O\u017eegovi\u0107 became a Cannoneer|date=4 September 2018|language=Russian}}</ref>\n\n===Partizan return===\nO\u017eegovi\u0107 returned to Partizan for the 2019\u201320 season. He scored his first [[Serbian SuperLiga|Super Liga]] goal on 4 August 2019, in a 4\u20130 win over [[FK Ma\u010dva \u0160abac|Ma\u010dva]].<ref>{{Cite web|url=http://partizan.rs/216464-partizan-macva-2-2/|title=PARTIZAN - MA\u010cVA 4:0(2:0)|website=FK PARTIZAN|language=sr-RS|access-date=2019-08-04}}</ref>\n\n===Darmstadt 98===\nOn 2 September 2019, O\u017eegovi\u0107 joined [[SV Darmstadt 98|Darmstadt 98]] on a two-year deal.<ref>{{cite web|url=https://www.sv98.de/home/lilien/aktuelles/details/news/sv-98-verpflichtet-ognjen-ozegovic/?tx_news_pi1%5Bcontroller%5D=News&tx_news_pi1%5Baction%5D=detail&cHash=fef0f3c8a7d8d4107a2539b728586245|title=SV 98 verpflichtet Ognjen O\u017eegovi\u0107|lang=German|publisher=SV Darmstadt 98|date=2 September 2019|accessdate=2 September 2019}}</ref>\n\n==International career==\nO\u017eegovi\u0107 made his official debut for the [[Serbia national under-17 football team|Serbia U17s]] at the [[2011 UEFA European Under-17 Championship]]. He subsequently represented [[Serbia national under-19 football team|Serbia]] at the [[2013 UEFA European Under-19 Championship]], as the team won the tournament.<ref>{{Cite web | url=http://www.uefa.com/under19/news/newsid=1978071.html | title=Lukovi\u0107 strike seals first Serbia triumph | publisher=uefa.com | date=1 August 2013 | accessdate=31 March 2017}}</ref> Four years later, O\u017eegovi\u0107 was named in the final 23-man squad for the [[2017 UEFA European Under-21 Championship]].<ref>{{cite web |url=http://www.fss.rs/index.php?id=2021&aid=12624|script-title=sr:\"\u041e\u0440\u043b\u0438\u045b\u0438\" \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u043e \u0443 \u041f\u043e\u0459\u0441\u043a\u043e\u0458|website=[[Football Association of Serbia]]|language=Serbian|date=7 June 2017|accessdate=21 June 2017}}</ref>\n\nIn September 2016, O\u017eegovi\u0107 appeared in [[Serbia national football team|Serbia]]'s friendly match against [[Qatar national football team|Qatar]].<ref>{{Cite web | url=http://www.b92.net/sport/fudbal/vesti.php?yyyy=2016&mm=10&dd=01&nav_id=1183064 | title=O\u017eegovi\u0107: Me\u010d u Kataru veliko iskustvo | language=Serbian | publisher=[[B92]] | date=1 October 2016 | accessdate=31 March 2017}}</ref>\n\n==Controversy==\nIn an interview for mondo.rs in summer 2017, he said that his dream was to win a title with Red Star and celebrate it in front of the north stand with [[Delije]]. He also said that his dream did not come truth because of club policy at time, which, in his words, favoured \"players from Ghana and Uganda over Red Star children.\"<ref>[http://mondo.rs/a1024884/Kolumne/Nesa-Petrovic/Ognjen-Ozegovic-Tarot-intervju-za-MONDO.html Ognjen O\u017eegovi\u0107: Neke \u0161topere bih i ja ujeo] at mondo.rs, 15\u20137\u20132017, retrieved 30\u20138\u20132017, {{in lang|sr}}</ref> When he became a potential transfer target of [[FK Partizan|Partizan]] in late August that summer, many [[Grobari|Partizan supporters]] were against their club signing him.<ref>[http://mondo.rs/a1036830/Sport/Fudbal/Ognjen-Ozegovic-Partizan-Cukaricki.html \u010cUKARI\u010cKI: O\u017eegovi\u0107 za 500.000 evra i procente!] at mondo.rs, 30\u20138\u20132017 {{in lang|sr}}</ref> Finally, O\u017eegovi\u0107 signed with [[FK Partizan|Partizan]] on last day of the summer transfer window. During the official promotion at new club, sports director [[Ivica Iliev]] revealed that O\u017eegovi\u0107 started playing football with Partizan.<ref name=\"partizansign\"/> Several days later in interview for [[Sportski \u017eurnal]], O\u017eegovi\u0107 explained that he spent three months training with the club at the age of 13.<ref>{{cite web |url=http://www.zurnal.rs/fudbal/partizan/52986/ispovest-ognjena-ozegovica-za-zurnal-ziveo-sam-za-slikanje-u-partizanu|script-title=sr:\u0418\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442 \u041e\u0433\u045a\u0435\u043d\u0430 \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 \u0437\u0430 \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b: \u0416\u0438\u0432\u0435\u043e \u0441\u0430\u043c \u0437\u0430 \u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u045a\u0435 \u0443 \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u0443!|website=[[Sportski \u017eurnal]]|language=Serbian|date=3 September 2017|accessdate=4 September 2017}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n{{updated|25 July 2018}}<ref name=\"soccerway\">{{Soccerway|ognjen-ozegovic/189127}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|+ Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[Red Star Belgrade]]\n|[[2011\u201312 Red Star Belgrade season|2011\u201312]]\n|rowspan=3|[[Serbian SuperLiga]]\n|0||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n|[[2012\u201313 Red Star Belgrade season|2012\u201313]]\n|4||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||4||0\n|-\n|[[2013\u201314 Red Star Belgrade season|2013\u201314]]\n|0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!4!!0!!0!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!4!!0\n|-\n|[[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]] (loan)\n|[[2012\u201313 Serbian First League|2012\u201313]]\n|[[Serbian First League]]\n|14||2||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||14||2\n|-\n|[[FK Vo\u017edovac|Vo\u017edovac]] (loan)\n|[[2013\u201314 Serbian SuperLiga|2013\u201314]]\n|rowspan=5|Serbian SuperLiga\n|8||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||8||1\n|-\n|[[FK Rad|Rad]]\n|2013\u201314\n|10||3||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||1{{Efn|name=RLG|Including an appearance in the [[2013\u201314 Serbian SuperLiga#Play-off|relegation play-off]]}}||0||11||3\n|-\n|[[FK Jagodina|Jagodina]]\n|2014\u201315\n|4||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6||0\n|-\n|[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n|[[2014\u201315 Serbian SuperLiga|2014\u201315]]\n|13||6||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||6\n|-\n|[[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n|[[2015\u201316 Serbian SuperLiga|2015\u201316]]\n|18||7||2||0||6||2||colspan=\"2\"|\u2014||26||9\n|-\n|[[Changchun Yatai F.C.|Changchun Yatai]]\n|[[2016 Chinese Super League|2016]]\n|[[Chinese Super League]]\n|9||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||9||0\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[FK \u010cukari\u010dki|\u010cukari\u010dki]]\n|[[2016\u201317 Serbian SuperLiga|2016\u201317]]\n|rowspan=2|Serbian SuperLiga\n|25||16||5||3||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||30||19\n|-\n|[[2017\u201318 Serbian SuperLiga|2017\u201318]]\n|6||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6||1\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!31!!17!!5!!3!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!36!!20\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[FK Partizan|Partizan]]\n|[[2017\u201318 FK Partizan season|2017\u201318]]\n|rowspan=3|Serbian SuperLiga\n|28||9||4||2||7{{efn|All appearances in [[UEFA Europa League]]|name=UEL}}||2||colspan=\"2\"|\u2014||39||13\n|-\n|[[2018\u201319 FK Partizan season|2018\u201319]]\n|4||1||0||0||2{{efn|name=UEL}}||1||colspan=\"2\"|\u2014||6||2\n|-\n|[[2019\u201320 FK Partizan season|2019\u201320]]\n|3||2||0||0||5{{efn|name=UEL}}||1||colspan=\"2\"|\u2014||8||3\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!35!!12!!4!!2!!14!!4!!colspan=\"2\"|\u2014!!53!!18\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!145!!47!!13!!5!!20!!6!!1!!0!!174!!57\n|}\n\n{{notelist}}\n\n===International===\n{{updated|29 September 2016}}<ref>{{NFT|65404|accessdate=}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|colspan=\"3\"|[[Serbia national football team|Serbia]]\n|-\n!Year!!Apps!!Goals\n|-\n|2016||1||0\n|-\n!Total||1||0\n|}\n\n==Honours==\n;Red Star Belgrade\n* [[Serbian Cup]]: [[2011\u201312 Serbian Cup|2011\u201312]]<ref name=\"soccerway\"/>\n;Partizan\n*[[Serbian Cup]]: [[2017\u201318 Serbian Cup|2017\u201318]]<ref name=\"soccerway\"/>\n;Serbia\n* [[UEFA European Under-19 Championship|UEFA Under-19 Championship]]: [[2013 UEFA European Under-19 Championship|2013]]<ref name=\"soccerway\"/>\n\n==Personal life==\nO\u017eegovi\u0107 is religious [[Eastern Orthodox Church|Orthodox Christian]]. He was born as the only child in family. Ognjen's father, Marinko, is a retired [[Goalkeeper (association football)|football goalkeeper]], who played with [[FK Borac Banja Luka|Borac Banja Luka]] and [[NK Rudar Velenje|Rudar Velenje]].<ref>{{cite web |url=http://www.zurnal.rs/fudbal/super-liga/58253/ognjen-ozegovic-prijatelji-mi-okrenuli-ledja-zvezda-me-unazadila|script-title=sr:\u041e\u0433\u045a\u0435\u043d \u041e\u0436\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b: \"\u041f\u0440\u0438\u0458\u0430\u0442\u0435\u0459\u0438\" \u043c\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0443\u043b\u0438 \u043b\u0435\u0452\u0430! \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043c\u0435 \u0443\u043d\u0430\u0437\u0430\u0434\u0438\u043b\u0430!|website=[[Sportski \u017eurnal]]|language=Serbian|date=7 January 2018|accessdate=7 January 2018}}</ref>\n\n==Notes==\n{{Notelist}}\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n* {{FootballDatabase.eu|138013}}\n* {{WorldFootball.net|ognjen-ozegovic}}\n* {{Soccerbase|74865}}\n* {{UEFA player|250027700}}\n\n{{SV Darmstadt 98 squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Ozegovic, Ognjen}}\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:Changchun Yatai F.C. players]]\n[[Category:Chinese Super League players]]\n[[Category:Expatriate footballers in China]]\n[[Category:Expatriate footballers in Russia]]\n[[Category:FC Arsenal Tula players]]\n[[Category:FK Banat Zrenjanin players]]\n[[Category:FK Borac \u010ca\u010dak players]]\n[[Category:FK \u010cukari\u010dki players]]\n[[Category:FK Jagodina players]]\n[[Category:FK Partizan players]]\n[[Category:FK Rad players]]\n[[Category:FK Vojvodina players]]\n[[Category:FK Vo\u017edovac players]]\n[[Category:SV Darmstadt 98 players]]\n[[Category:Members of the Serbian Orthodox Church]]\n[[Category:People from Gradi\u0161ka, Bosnia and Herzegovina]]\n[[Category:Red Star Belgrade footballers]]\n[[Category:Serbia international footballers]]\n[[Category:Serbia under-21 international footballers]]\n[[Category:Serbia youth international footballers]]\n[[Category:Serbian expatriate footballers]]\n[[Category:Serbian expatriates in China]]\n[[Category:Serbian First League players]]\n[[Category:Serbian footballers]]\n[[Category:Serbian SuperLiga players]]\n[[Category:Russian Premier League players]]\n[[Category:Serbs of Bosnia and Herzegovina]]\n[[Category:1994 births]]\n[[Category:Living people]]\n", "name_user": "LilHelpa", "label": "safe", "comment": "typo", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Ognjen_O%C5%BEegovi%C4%87"}
