{"title_page": "Ariel Levy (actor)", "text_new": "{{BLP sources|date=April 2020}}\n\n{{Infobox person\n| name         = Ariel Levy\n| image        = Quinta Vergara Inauguraci\u00f3n FICVI\u00d1A (6429992753) (cropped).jpg\n| image_size   = 200px\n| caption      = \n| birth_date   = {{Birth date and age|1984|9|28}}\n| birth_place  = [[Santiago]], Chile\n| birth_name   = \n| occupation   = Actor, wrestler, singer\n| years_active = 2004\u2013present\n| partner      = \n| parents      = \n| children     = \n| family       = \n}}\n'''Ariel Levy Dor''' (born September 28, 1984) is a Chilean-Jewish actor, professional wrestler and singer. He is best known for playing Javier Fern\u00e1ndez, the main character in the [[Nicol\u00e1s L\u00f3pez (Chilean director)|Nicol\u00e1s L\u00f3pez]] comic film trilogy ''Qu\u00e9 pena tu...'', Pablo 'Carpa' Parra in ''[[Mala Conducta]]'', Adamo Curil\u00e9n in ''[[La Sex\u00f3loga]]'', Ariel in ''[[Aftershock (2012 film)|Aftershock]]'' and Alejandro in ''[[The Green Inferno (film)|The Green Inferno]]''.<ref name=Cast>{{cite news|title=Full Cast Announced for Eli Roth's The Green Inferno|url=http://www.comingsoon.net/news/movienews.php?id=96382|accessdate=August 4, 2013|newspaper=comingsoon.net|date=October 25, 2012}}</ref>\n\nIn parallel to his career as an actor, Ariel started in 2015 a career as a [[Professional wrestling|professional wrestler]] in his native Chile,<ref>{{Cite news|url=https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2015/07/21/movimiento-que-le-permitio-ariel-levy-debut-exitoso-lucha-libre.html|title=El movimiento que le permiti\u00f3 a Ariel Levy tener un debut exitoso en la lucha libre|work=Publimetro Chile|access-date=2018-11-09|language=es-ES}}</ref> becoming one of the main faces of CNL Chile, one of the biggest [[wrestling promotion]]s in the country,<ref>{{Cite news|url=https://lastwordonprowrestling.com/2017/11/12/meet-chiles-hottest-wrestling-promotion-cnl/|title=Meet Chile\u2019s Hottest Wrestling Promotion CNL - Last Word on Pro Wrestling|last=Rosado|first=Emmanuel|date=2017-11-12|work=Last Word on Pro Wrestling|access-date=2018-11-09|language=en-US}}</ref> and even becoming the CNL National Champion.\n\nIn 2018, Levy announced that he was chosen for the first [[WWE]] South American Tryout, to be held in Santiago, Chile.<ref>{{Cite news|url=https://www.cooperativa.cl/noticias/site/artic/20181025/pags/20181025193157.html|title=Ariel Levy fue seleccionado por WWE para las pruebas de talentos a realizarse en Chile|last=Cooperativa.cl|work=Cooperativa.cl|access-date=2018-11-09|language=es}}</ref>\n\n==Acting career==\nLevy made his debut as a film actor in the film \"Promedio Rojo\" (2004), by Nicol\u00e1s L\u00f3pez, in which he played Roberto Rodr\u00edguez. Later, he acted in the short film \"S\u00faper ni\u00f1o bully\" (2007).\n\nIn addition, he has acted on television, making his debut in the television series \"EsCool\" playing \"Mat\u00edas Jarpa\" and participating mainly in youth series such as \"Porky te amo\", by Mega, \"Vivir con 10\" by Chilevisi\u00f3n, among others. In 2012, he performed for the first time in a nocturnal television series, in \"La sex\u00f3loga\".\n\nOn the other hand, since 2007, Levy has been part of the garage rock band Don Nadie, where he is voice and guitar, along with Andr\u00e9s Larra\u00edn (drums), Mat\u00edas Vega (bass and choruses) and Fernando Wurmann (guitar and choirs). ) .2 3 In 2009, the band released an album with ten songs.4\n\nSince 2010, Levy has acted in the trilogy of director Nicol\u00e1s L\u00f3pez, \"Qu\u00e9 pena tu vida\", \"Qu\u00e9 pena tu boda\" and \"Qu\u00e9 pena tu familia\", which also made a series broadcast on Netflix called \"Qu\u00e9 pena tu serie\".\n\nLevy has been part of the international films Aftershock and The Green Inferno, the latter directed by director Eli Roth.\n\nIn the year 2017, he began his career in Mexico with films like \"Hazlo como hombre\".\n\n==Wrestling==\nHe began his career in Lucha Libre in 2015, debuting at the Chilean company \"National Wrestling Championship\" (CNL), which offered training and fight in events transmitted by various Internet platforms. On August 3, 2016, he called himself CNL Hollywood International Champion, thus holding the unofficial CNL championship. On August 30, he was involved in a live fight during a radio broadcast; however, it was part of an advertising campaign for a CNL event. After several opportunities, on September 30, 2018, he becomes for the first time National Wrestling Champion CNL, winning the most important championship of that company. In the recordings for CNL Man\u00eda, broadcast on December 7, 2019, Ariel became for the second time a National Wrestling Champion CNL.\n\nSince 2015, Ariel has fought in various companies of Lucha Libre in Chile, among these, are \"5 Luchas Clandestino\", \"Acci\u00f3n Sin L\u00edmites\", \"F\u00e9nix Lucha Libre Chile\", \"Impacto Iquique\", \"Xtreme Club Lucha Libre\" , \"Fight Chile\" and \"Wrestling Superstars\". Ariel, won for the first time an official championship of a wrestling company, on January 26, 2018, winning the \"Wrestling Superstar Tag Team Championship\" of the company. Ariel has also been twice champion in Xtreme Club Lucha Libre, obtaining a championship that changes the name of the person who carries it, calling itself during the reign of Ariel, Xtreme Club Hollywood Championship. On August 10, 2019, Ariel becomes FNX Champion, bearing the most important title of the company.\n\nOn October 25, the company CNL, announced that Ariel Levy had been selected among the 45 selected from all Latin America to participate in the first Tryout of Latin Americans of the WWE, which would take place from 2 to 4 December in Santiago. Due to an injury, he could not participate in the physical tests, but confirmed that he did in the other tests and once recovered he would participate in the missing ones. On December 7, Ariel on his Instagram account reported that he was participating in a new WWE Tryout in Florida, USA.\n\n==Filmography==\n{{update section|date=November 2018}}\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\"\n|+Film\n|-\n! scope=\"col\"| Year\n! scope=\"col\"| Title\n! scope=\"col\"| Role\n! scope=\"col\" class=\"unsortable\"| Notes\n|-\n|2004 \n| Promedio Rojo \n| Roberto Rodr\u00edguez\n|\n|-\n|2005\n| Se Arrienda\n| David\n|\n|-\n|2007\n|Super ni\u00f1o bully\n|Benito\n|\n|-\n|2009\n|La vaca atada\n|Benjam\u00edn\n|\n|-\n|2010\n|Mitos y Leyendas: La Nueva Alianza \u00b4\n|Julian\n|\n|-\n|2010\n|''[[Fuck My Life (film)|Fuck My Life]]'' \n|Javier Fern\u00e1ndez\n|\n|-\n|2011\n|[[Marcelo, La Mafia y La Estafa]] \n|Marcelo Gambardella\n|\n|-\n|2011\n|[[Que pena tu boda]] \n|Javier Fern\u00e1ndez\n|\n|-\n|2012\n|[[Aftershock]] \n| Ariel\n|\n|-\n|2012\n|[[Que pena tu familia]]\n|Javier Fern\u00e1ndez\n|\n|-\n|2014\n|[[The Green Inferno (film)|The Green Inferno]] \n|Alejandro\n|\n|-\n|2013\n|[[Mis Peores Amigos: Promedio Rojo, El Regreso]] \n|Roberto Rodr\u00edguez\n|\n|-\n|2013\n| Se Venden\n| Ivan\n| TV Movie\n|-\n|2014\n|Loco Cielo de Abril\n|Bruno\n|\n|-\n|2014\n| [[The Stranger (2014 film)|The Stranger]]\n| Caled\n|\n|-\n|2014\n|Fuerzas Especiales\n|Comisario Carboni\n|\n|-\n|2014\n|[[Blood Sugar Baby]] \n|Billy\n|\n|-\n|2015\n|[[Fuerzas Especiales 2: Cabos Sueltos]] \n|Comisario Carboni\n|\n|-\n|2015\n|La leyenda de el Crack\n|Freddy 'Fantas\u00eda' Monquiel\n|\n|-\n|2015\n|Exorcistas\n|Ariel\n|\n|-\n|2016\n|Sin Filtro \n|Basti\u00e1n\n|\n|-\n|2017\n|Hazlo como hombre\n|Julian\n|\n|-\n|2018\n|No estoy loca\n|Alejandro\n|\n|-\n|2019\n|En las buenas y en las malas\n|Alonso\n|\n|-\n|}\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\"\n|+Television\n|-\n! scope=\"col\"| Year\n! scope=\"col\"| Title\n! scope=\"col\"| Role\n! scope=\"col\" class=\"unsortable\"| Notes\n|-\n|2005\n|EsCool\n|Matias Jarpa\n|TV series\n|-\n|2005\n|Mit\u00fa\n|Gustavo Canales \u00abEl ni\u00f1o rayo\u00bb\n|TV series\n|-\n|2006\n|Porky te Amo\n|Clemente Goycolea\n|TV series (1 episode)\n|-\n|2006\n|JPT: Justicia para todos \n|Dead Young\n|TV series (1 episode)\n|-\n|2007\n|Casado con Hijos \n|Vicente\n|TV series (1 episode)\n|-\n|2007\n|Vivir con 10\n|Gaspar Sol\u00e9\n|TV series\n|-\n|2008\n|Mala conducta\n|Pablo 'Carpa' Parra\n|TV series (7 episodes)\n|-\n|2009\n|Sin anestesia\n|Mat\u00edas Err\u00e1zuriz\n|TV series\n|-\n| 2009 - 2014\n| [[Teatro en CHV]] \n| Nico / Brandon\n|TV series (5 episodes)\n|-\n|2009\n|Mis a\u00f1os gloriosos\n|Lucas\n|TV miniseries\n|-\n|2010\n|Adi\u00f3s al s\u00e9ptimo de l\u00ednea\n|Teniente Arce\n|TV miniseries\n|-\n|2011\n|Vampiras\n|Mingi 2.0\n|TV series\n|-\n|2011\n|[[Infiltradas]]\n|Crist\u00f3bal Espejo\n|TV series (47 episodes)\n|-\n|2011\n|12 D\u00edas\n|Juan \u00b4\n|TV miniseries (2 episodes)\n|-\n|2011\n|La colonia\n|Carnicero Mondaca\n|TV miniseries\n|-\n|2011\n|El crack\n|Freddy \u00abFantas\u00eda\u00bb Monquiel\n|TV miniseries\n|-\n|2012\n|Amar y morir en Chile\n|Joaqu\u00edn\n|TV miniseries\n|-\n|2012\n|Soltera Otra Vez \n|Exequiel Echeverr\u00eda\n| TV series (3 episodes)\n|-\n|2012 - 2013\n||La Sex\u00f3loga \n|Adamo Curil\u00e9n\n| TV series (84 episodes)\n|-\n|2016\n|[[20a\u00f1ero a los 40]]\n|Oliver Grez\n|TV series\n|-\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{IMDb name|1642639}}\n* [https://www.wnycstudios.org/story/seth-meyers-talks-ariel-levy-podcast Seth Meyers Talks With Ariel Levy] on ''[[The New Yorker Radio Hour]]''\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Levy, Ariel}}\n[[Category:1984 births]]\n[[Category:21st-century Chilean male actors]]\n[[Category:Chilean Jews]]\n[[Category:Chilean male film actors]]\n[[Category:Chilean male professional wrestlers]]\n[[Category:Chilean male singers]]\n[[Category:Chilean male television actors]]\n[[Category:Jewish professional wrestlers]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Male actors from Santiago]]\n", "text_old": "{{BLP sources|date=April 2020}}\n\n{{Infobox person\n| name         = Ariel Levy\n| image        = Quinta Vergara Inauguraci\u00f3n FICVI\u00d1A (6429992753) (cropped).jpg\n| image_size   = 200px\n| caption      = \n| birth_date   = {{Birth date and age|1984|9|28}}\n| birth_place  = [[Santiago]], Chile\n| birth_name   = \n| occupation   = Actor, wrestler, singer\n| years_active = 2004\u2013present\n| partner      = \n| parents      = \n| children     = \n| family       = \n}}\n'''Ariel Levy Dor''' (born September 28, 1984) is a Chilean-Jewish actor, professional wrestler and singer. He is best known for playing Javier Fern\u00e1ndez, the main character in the [[Nicol\u00e1s L\u00f3pez (Chilean director)|Nicol\u00e1s L\u00f3pez]] comic film trilogy ''Qu\u00e9 pena tu...'', Pablo 'Carpa' Parra in ''[[Mala Conducta]]'', Adamo Curil\u00e9n in ''[[La Sex\u00f3loga]]'', Ariel in ''[[Aftershock (2012 film)|Aftershock]]'' and Alejandro in ''[[The Green Inferno (film)|The Green Inferno]]''.<ref name=Cast>{{cite news|title=Full Cast Announced for Eli Roth's The Green Inferno|url=http://www.comingsoon.net/news/movienews.php?id=96382|accessdate=August 4, 2013|newspaper=comingsoon.net|date=October 25, 2012}}</ref>\n\nIn parallel to his career as an actor, Ariel started in 2015 a career as a [[Professional wrestling|professional wrestler]] in his native Chile,<ref>{{Cite news|url=https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2015/07/21/movimiento-que-le-permitio-ariel-levy-debut-exitoso-lucha-libre.html|title=El movimiento que le permiti\u00f3 a Ariel Levy tener un debut exitoso en la lucha libre|work=Publimetro Chile|access-date=2018-11-09|language=es-ES}}</ref> becoming one of the main faces of CNL Chile, one of the biggest [[wrestling promotion]]s in the country,<ref>{{Cite news|url=https://lastwordonprowrestling.com/2017/11/12/meet-chiles-hottest-wrestling-promotion-cnl/|title=Meet Chile\u2019s Hottest Wrestling Promotion CNL - Last Word on Pro Wrestling|last=Rosado|first=Emmanuel|date=2017-11-12|work=Last Word on Pro Wrestling|access-date=2018-11-09|language=en-US}}</ref> and even becoming the CNL National Champion.\n\nIn 2018, Levy announced that he was chosen for the first [[WWE]] South American Tryout, to be held in Santiago, Chile.<ref>{{Cite news|url=https://www.cooperativa.cl/noticias/site/artic/20181025/pags/20181025193157.html|title=Ariel Levy fue seleccionado por WWE para las pruebas de talentos a realizarse en Chile|last=Cooperativa.cl|work=Cooperativa.cl|access-date=2018-11-09|language=es}}</ref>\n\n==Acting career==\nLevy made his debut as a film actor in the film \"Promedio Rojo\" (2004), by Nicol\u00e1s L\u00f3pez, in which he played Roberto Rodr\u00edguez. Later, he acted in the short film \"S\u00faper ni\u00f1o bully\" (2007).\n\nIn addition, he has acted on television, making his debut in the television series \"EsCool\" playing \"Mat\u00edas Jarpa\" and participating mainly in youth series such as \"Porky te amo\", by Mega, \"Vivir con 10\" by Chilevisi\u00f3n, among others. In 2012, he performed for the first time in a nocturnal television series, in \"La sex\u00f3loga\".\n\nOn the other hand, since 2007, Levy has been part of the garage rock band Don Nadie, where he is voice and guitar, along with Andr\u00e9s Larra\u00edn (drums), Mat\u00edas Vega (bass and choruses) and Fernando Wurmann (guitar and choirs). ) .2 3 In 2009, the band released an album with ten songs.4\n\nSince 2010, Levy has acted in the trilogy of director Nicol\u00e1s L\u00f3pez, \"Qu\u00e9 pena tu vida\", \"Qu\u00e9 pena tu boda\" and \"Qu\u00e9 pena tu familia\", which also made a series broadcast on Netflix called \"Qu\u00e9 pena tu serie\".\n\nLevy has been part of the international films Aftershock and The Green Inferno, the latter directed by director Eli Roth.\n\nIn the year 2017, he began his career in Mexico with films like \"Hazlo como hombre\".\n\n==Wrestling==\nHe began his career in Lucha Libre in 2015, debuting at the Chilean company \"National Wrestling Championship\" (CNL), which offered training and fight in events transmitted by various Internet platforms. On August 3, 2016, he called himself CNL Hollywood International Champion, thus holding the unofficial CNL championship. On August 30, he was involved in a live fight during a radio broadcast; however, it was part of an advertising campaign for a CNL event. After several opportunities, on September 30, 2018, he becomes for the first time National Wrestling Champion CNL, winning the most important championship of that company. In the recordings for CNL Man\u00eda, broadcast on December 7, 2019, Ariel became for the second time a National Wrestling Champion CNL.\n\nSince 2015, Ariel has fought in various companies of Lucha Libre in Chile, among these, are \"5 Luchas Clandestino\", \"Acci\u00f3n Sin L\u00edmites\", \"F\u00e9nix Lucha Libre Chile\", \"Impacto Iquique\", \"Xtreme Club Lucha Libre\" , \"Fight Chile\" and \"Wrestling Superstars\". Ariel, won for the first time an official championship of a wrestling company, on January 26, 2018, winning the \"Wrestling Superstar Tag Team Championship\" of the company. Ariel has also been twice champion in Xtreme Club Lucha Libre, obtaining a championship that changes the name of the person who carries it, calling itself during the reign of Ariel, Xtreme Club Hollywood Championship. On August 10, 2019, Ariel becomes FNX Champion, bearing the most important title of the company.\n\nOn October 25, the company CNL, announced that Ariel Levy had been selected among the 45 selected from all Latin America to participate in the first Tryout of Latin Americans of the WWE, which would take place from 2 to 4 December in Santiago. Due to an injury, he could not participate in the physical tests, but confirmed that he did in the other tests and once recovered he would participate in the missing ones. On December 7, Ariel on his Instagram account reported that he was participating in a new WWE Tryout in Florida, USA.\n\n==Filmography==\n{{update section|date=November 2018}}\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\"\n|+Film\n|-\n! scope=\"col\"| Year\n! scope=\"col\"| Title\n! scope=\"col\"| Role\n! scope=\"col\" class=\"unsortable\"| Notes\n|-\n|2004 \n| Promedio Rojo \n| Roberto Rodr\u00edguez\n|\n|-\n|2005\n| Se Arrienda\n| David\n|\n|-\n|2007\n|Super ni\u00f1o bully\n|Benito\n|\n|-\n|2009\n|La vaca atada\n|Benjam\u00edn\n|\n|-\n|2010\n|Mitos y Leyendas: La Nueva Alianza \u00b4\n|Julian\n|\n|-\n|2010\n|''[[Fuck My Life (film)|Fuck My Life]]'' \n|Javier Fern\u00e1ndez\n|\n|-\n|2011\n|[[Marcelo, La Mafia y La Estafa]] \n|Marcelo Gambardella\n|\n|-\n|2011\n|[[Que pena tu boda]] \n|Javier Fern\u00e1ndez\n|\n|-\n|2012\n|[[Aftershock]] \n| Ariel\n|\n|-\n|2012\n|[[Que pena tu familia]]\n|Javier Fern\u00e1ndez\n|\n|-\n|2014\n|[[The Green Inferno (film)|The Green Inferno]] \n|Alejandro\n|\n|-\n|2013\n|[[Mis Peores Amigos: Promedio Rojo, El Regreso]] \n|Roberto Rodr\u00edguez\n|\n|-\n|2013\n| Se Venden\n| Ivan\n| TV Movie\n|-\n|2014\n|Loco Cielo de Abril\n|Bruno\n|\n|-\n|2014\n| [[The Stranger (2014 film)|The Stranger]]\n| Caled\n|\n|-\n|2014\n|Fuerzas Especiales\n|Comisario Carboni\n|\n|-\n|2014\n|[[Blood Sugar Baby]] \n|Billy\n|\n|-\n|2015\n|[[Fuerzas Especiales 2: Cabos Sueltos]] \n|Comisario Carboni\n|\n|-\n|2015\n|La leyenda de el Crack\n|Freddy 'Fantas\u00eda' Monquiel\n|\n|-\n|2015\n|Exorcistas\n|Ariel\n|\n|-\n|2016\n|Sin Filtro \n|Basti\u00e1n\n|\n|-\n|2017\n|Hazlo como hombre\n|Julian\n|\n|-\n|2018\n|No estoy loca\n|Alejandro\n|\n|-\n|2019\n|En las buenas y en las malas\n|Alonso\n|\n|-\n|}\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\"\n|+Television\n|-\n! scope=\"col\"| Year\n! scope=\"col\"| Title\n! scope=\"col\"| Role\n! scope=\"col\" class=\"unsortable\"| Notes\n|-\n|2005\n|EsCool\n|Matias Jarpa\n|TV Series\n|-\n|2005\n|Mit\u00fa\n|Gustavo Canales \u00abEl ni\u00f1o rayo\u00bb\n|TV Seires\n|-\n|2006\n|Porky te Amo\n|Clemente Goycolea\n|TV Series (1 episode)\n|-\n|2006\n|JPT: Justicia para todos \n|Dead Young\n|TV Series (1 episode)\n|-\n|2007\n|Casado con Hijos \n|Vicente\n|TV Series (1 episode)\n|-\n|2007\n|Vivir con 10\n|Gaspar Sol\u00e9\n|TV Series\n|-\n|2008\n|Mala conducta\n|Pablo 'Carpa' Parra\n|TV Series (7 episodes)\n|-\n|2009\n|Sin anestesia\n|Mat\u00edas Err\u00e1zuriz\n|TV Series\n|-\n| 2009 - 2014\n| [[Teatro en CHV]] \n| Nico / Brandon\n|TV Series (5 episodes)\n|-\n|2009\n|Mis a\u00f1os gloriosos\n|Lucas\n|TV Mini-series\n|-\n|2010\n|Adi\u00f3s al s\u00e9ptimo de l\u00ednea\n|Teniente Arce\n|TV Mini-series\n|-\n|2011\n|Vampiras\n|Mingi 2.0\n|TV Series\n|-\n|2011\n|[[Infiltradas]]\n|Crist\u00f3bal Espejo\n|TV Series (47 episodes)\n|-\n|2011\n|12 D\u00edas\n|Juan \u00b4\n|TV Mini-Series (2 episodes)\n|-\n|2011\n|La colonia\n|Carnicero Mondaca\n|TV Mini-series\n|-\n|2011\n|El crack\n|Freddy \u00abFantas\u00eda\u00bb Monquiel\n|TV Mini-series\n|-\n|2012\n|Amar y morir en Chile\n|Joaqu\u00edn\n|TV Mini-series\n|-\n|2012\n|Soltera Otra Vez \n|Exequiel Echeverr\u00eda\n| TV Series (3 episodes)\n|-\n|2012 - 2013\n||La Sex\u00f3loga \n|Adamo Curil\u00e9n\n| TV Series (84 episodes)\n|-\n|2016\n|[[20a\u00f1ero a los 40]]\n|Oliver Grez\n|TV Series\n|-\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{IMDb name|1642639}}\n* [https://www.wnycstudios.org/story/seth-meyers-talks-ariel-levy-podcast Seth Meyers Talks With Ariel Levy] - [[The New Yorker Radio Hour]]\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Levy, Ariel}}\n[[Category:1984 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Chilean male film actors]]\n[[Category:Chilean male television actors]]\n[[Category:Chilean male singers]]\n[[Category:Male actors from Santiago]]\n[[Category:21st-century Chilean male actors]]\n[[Category:Chilean Jews]]\n[[Category:Chilean male professional wrestlers]]\n[[Category:Jewish professional wrestlers]]\n", "name_user": "DocWatson42", "label": "safe", "comment": "Performed minor cleanup.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Ariel_Levy_(actor)"}
