{"title_page": "Tadeusz Rydzyk", "text_new": "[[Image:Ojciec_Tadeusz_Rydzyk_(2013).jpg|thumb|right|250px|Tadeusz Rydzyk]]\nFather '''Tadeusz Rydzyk''' ({{IPA-pol|ta\u02c8d\u025b.u\u0282 \u02c8r\u0268dz\u0268k}}; born 3 May 1945 in [[Olkusz]])<ref name=\"ludzie.wprost.pl\">Biography in Polish | http://ludzie.wprost.pl/sylwetka/Tadeusz-Rydzyk/</ref> is a [[Roman Catholic]] [[priest]] and [[Redemptorist]], founder and director of the conservative [[Radio Maryja]] station, and founder of the University of Social and Media Culture in [[Toru\u0144]]. Also he is a Thief, who robs old grandmothers.\n\n==Life and career==\nTadeusz Rydzyk was according to articles linked in Polish Wikipedia born out of wedlock to his mother, the widowed Mrs. Rydzyk, and her boyfriend Bronis\u0142aw Kordaszewski and spent his childhood in Olkusz.<ref name=\"ludzie.wprost.pl\"/> He studied at the Higher Spiritual Seminary of Redemptorists in [[Tuch\u00f3w]], and later at the Catholic Theology Academy in [[Warsaw]]. He was ordained a [[presbyterate|priest]] in 1971 and taught religion in [[Toru\u0144]], [[Szczecinek]] and [[Krak\u00f3w]]. In 1986 Fr. Rydzyk left for [[West Germany]] where he was involved with a radio station ''Radio Maria International in Balderschwang'' (later closed by the Catholic Church authorities for moving away from Catholic doctrine).\n\nFollowing his return to Poland in 1991, Rydzyk started [[Radio Maryja]], the second worldwide Catholic radio station (the first being [[Vatican Radio]]). He established the [[Catholic]] newspaper ''[[Nasz Dziennik]]'' ('Our Daily') and the television station [[TV Trwam|''Trwam'']] ('I Persist').\n\nOn 8 October 2009, Fr. Rydzyk earned a PhD in [[Theology]] from the Cardinal [[Stefan Wyszy\u0144ski]] University in Warsaw.<ref>http://www.wsksim.edu.pl/drobrona.php{{dead link|date=March 2018 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}</ref>\n\n==Awards==\nDuring XIX International Catholic Film Festival Niepokalan\u00f3w 2004 for the first time awards Multimedia in service of a Gospel  were given and recipients were Fr. Tadeusz Rydzyk and Mel Gibson.\n\nOn  September 15, 2007 he was awarded the Mater Verbi Catholic weekly \u201eNiedziela\u201d prize on Jasna G\u00f3ra. The prize is given to people who contributed to \"Niedziela\" from Poland and abroad.\n\nOn  June 28, 2009, Fr. Tadeusz Rydzyk received \u015bw. Stanis\u0142aw Medal in appreciation of works that he has inspired.\n\nOn  October 26, 2009 he received medal \u201eZ\u0142o dobrem zwyci\u0119\u017caj\u201d for his work for the Church and for Poland and for promoting teachings of Jerzy Popie\u0142uszko.\n\nIn 2010, Tadeusz Rydzyk received the Blessed Jerzy Ciesielski Award.\n\nIn September 2010, he received \"Sursum Corda\" prize of the weekly \"Niedziela.\"\n\nIn December 2013, he received the \u201eTibi Mater Polonia\u201d Cross.\n\n==Controversies==\nIn February 2011, Fr. Rydzyk was fined 3500 [[zlotys]] after the local district court in [[Toru\u0144]] found that he broke the law by using Radio Maryja to call for donations to [[TV Trwam]], the University of Social and Media Culture and the geothermal drilling conducted by the [[Lux Veritatis Foundation]].<ref>{{cite web|title=O. Tadeusz Rydzyk ukarany za nielegaln\u0105 zbi\u00f3rk\u0119'|url=http://wiadomosci.wp.pl/kat,1342,title,O-Tadeusz-Rydzyk-ukarany-za-nielegalna-zbiorke,wid,13126687,wiadomosc.html?ticaid=1c23c|publisher=[[Wirtualna Polska]]|accessdate=3 July 2011}}</ref>\n\nIn June 2011, while meeting members of the [[European Parliament]], he called Poland \"an uncivilized country\" and \"a totalitarian regime,\" and claimed that it was not ruled by Poles. The Polish [[Ministry of Foreign Affairs (Poland)|Ministry of Foreign Affairs]] protested against these statements and sent a diplomatic note to the [[Holy See]], to which Catholic religious orders, including the Redemptorists, are subject.<ref>{{Cite web|url=https://www.msz.gov.pl/Nota,dyplomatyczna,w,sprawie,wypowiedzi,ojca,Rydzyka,43881.html|title=Nota dyplomatyczna w sprawie wypowiedzi ojca Rydzyka|date=2011-07-01|access-date=2018-05-23|url-status=bot: unknown|archiveurl=https://web.archive.org/web/20110701235431/https://www.msz.gov.pl/Nota,dyplomatyczna,w,sprawie,wypowiedzi,ojca,Rydzyka,43881.html|archivedate=2011-07-01}}</ref>\n\nIn 2006, the US-based [[Anti-Defamation League]] accused Rydzyk and his [[Radio Maryja]] station of antisemitism.<ref>[https://www.adl.org/blog/radio-maryja-25-years-of-anti-semitism Radio Maryja: 25 Years of Anti-Semitism - ADL website, 26 January 2017]</ref> However, Rydzyk also has Jewish backers, including Jonny Daniels, an Orthodox Jew from England who heads the \"From the Depths Foundation\" in Warsaw that highlights the heroism of Poles who rescued Jews during the war and who is a frequent guest on Rydzyk's media outlets. Daniels said that he \"feels like a part of the Radio Maryja family.\"<ref>[https://www.radiomaryja.pl/informacje/jonny-daniels-czuje-sie-czescia-rodziny-radia-maryja/ JONNY DANIELS: I FEEL PART OF THE RADIO MARYJA FAMILY - Radio Maryja 29-01-2017]</ref>\n\n==See also==\n*[[Redemptorists]]\n\n==References==\n<references />\n\n==External links==\n*[https://www.facebook.com/o.tadeusz.rydzyk Tadeusz Rydzyk's Facebook Page]\n\n{{Fundacja Lux Veritatis}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Rydzyk, Tadeusz}}\n[[Category:Catholic Church in Poland]]\n[[Category:Polish Roman Catholic priests]]\n[[Category:1945 births]]\n[[Category:20th-century Roman Catholic priests]]\n[[Category:21st-century Roman Catholic priests]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Redemptorists]]\n[[Category:Conservatism in Poland]]\n[[Category:Polish anti-communists]]\n[[Category:Far-right politics in Poland]]\n", "text_old": "[[Image:Ojciec_Tadeusz_Rydzyk_(2013).jpg|thumb|right|250px|Tadeusz Rydzyk]]\nFather '''Tadeusz Rydzyk''' ({{IPA-pol|ta\u02c8d\u025b.u\u0282 \u02c8r\u0268dz\u0268k}}; born 3 May 1945 in [[Olkusz]])<ref name=\"ludzie.wprost.pl\">Biography in Polish | http://ludzie.wprost.pl/sylwetka/Tadeusz-Rydzyk/</ref> is a [[Roman Catholic]] [[priest]] and [[Redemptorist]], founder and director of the conservative [[Radio Maryja]] station, and founder of the University of Social and Media Culture in [[Toru\u0144]]. Also Thief and murderer.\n\n==Life and career==\nTadeusz Rydzyk was according to articles linked in Polish Wikipedia born out of wedlock to his mother, the widowed Mrs. Rydzyk, and her boyfriend Bronis\u0142aw Kordaszewski and spent his childhood in Olkusz.<ref name=\"ludzie.wprost.pl\"/> He studied at the Higher Spiritual Seminary of Redemptorists in [[Tuch\u00f3w]], and later at the Catholic Theology Academy in [[Warsaw]]. He was ordained a [[presbyterate|priest]] in 1971 and taught religion in [[Toru\u0144]], [[Szczecinek]] and [[Krak\u00f3w]]. In 1986 Fr. Rydzyk left for [[West Germany]] where he was involved with a radio station ''Radio Maria International in Balderschwang'' (later closed by the Catholic Church authorities for moving away from Catholic doctrine).\n\nFollowing his return to Poland in 1991, Rydzyk started [[Radio Maryja]], the second worldwide Catholic radio station (the first being [[Vatican Radio]]). He established the [[Catholic]] newspaper ''[[Nasz Dziennik]]'' ('Our Daily') and the television station [[TV Trwam|''Trwam'']] ('I Persist').\n\nOn 8 October 2009, Fr. Rydzyk earned a PhD in [[Theology]] from the Cardinal [[Stefan Wyszy\u0144ski]] University in Warsaw.<ref>http://www.wsksim.edu.pl/drobrona.php{{dead link|date=March 2018 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}</ref>\n\n==Awards==\nDuring XIX International Catholic Film Festival Niepokalan\u00f3w 2004 for the first time awards Multimedia in service of a Gospel  were given and recipients were Fr. Tadeusz Rydzyk and Mel Gibson.\n\nOn  September 15, 2007 he was awarded the Mater Verbi Catholic weekly \u201eNiedziela\u201d prize on Jasna G\u00f3ra. The prize is given to people who contributed to \"Niedziela\" from Poland and abroad.\n\nOn  June 28, 2009, Fr. Tadeusz Rydzyk received \u015bw. Stanis\u0142aw Medal in appreciation of works that he has inspired.\n\nOn  October 26, 2009 he received medal \u201eZ\u0142o dobrem zwyci\u0119\u017caj\u201d for his work for the Church and for Poland and for promoting teachings of Jerzy Popie\u0142uszko.\n\nIn 2010, Tadeusz Rydzyk received the Blessed Jerzy Ciesielski Award.\n\nIn September 2010, he received \"Sursum Corda\" prize of the weekly \"Niedziela.\"\n\nIn December 2013, he received the \u201eTibi Mater Polonia\u201d Cross.\n\n==Controversies==\nIn February 2011, Fr. Rydzyk was fined 3500 [[zlotys]] after the local district court in [[Toru\u0144]] found that he broke the law by using Radio Maryja to call for donations to [[TV Trwam]], the University of Social and Media Culture and the geothermal drilling conducted by the [[Lux Veritatis Foundation]].<ref>{{cite web|title=O. Tadeusz Rydzyk ukarany za nielegaln\u0105 zbi\u00f3rk\u0119'|url=http://wiadomosci.wp.pl/kat,1342,title,O-Tadeusz-Rydzyk-ukarany-za-nielegalna-zbiorke,wid,13126687,wiadomosc.html?ticaid=1c23c|publisher=[[Wirtualna Polska]]|accessdate=3 July 2011}}</ref>\n\nIn June 2011, while meeting members of the [[European Parliament]], he called Poland \"an uncivilized country\" and \"a totalitarian regime,\" and claimed that it was not ruled by Poles. The Polish [[Ministry of Foreign Affairs (Poland)|Ministry of Foreign Affairs]] protested against these statements and sent a diplomatic note to the [[Holy See]], to which Catholic religious orders, including the Redemptorists, are subject.<ref>{{Cite web|url=https://www.msz.gov.pl/Nota,dyplomatyczna,w,sprawie,wypowiedzi,ojca,Rydzyka,43881.html|title=Nota dyplomatyczna w sprawie wypowiedzi ojca Rydzyka|date=2011-07-01|access-date=2018-05-23|url-status=bot: unknown|archiveurl=https://web.archive.org/web/20110701235431/https://www.msz.gov.pl/Nota,dyplomatyczna,w,sprawie,wypowiedzi,ojca,Rydzyka,43881.html|archivedate=2011-07-01}}</ref>\n\nIn 2006, the US-based [[Anti-Defamation League]] accused Rydzyk and his [[Radio Maryja]] station of antisemitism.<ref>[https://www.adl.org/blog/radio-maryja-25-years-of-anti-semitism Radio Maryja: 25 Years of Anti-Semitism - ADL website, 26 January 2017]</ref> However, Rydzyk also has Jewish backers, including Jonny Daniels, an Orthodox Jew from England who heads the \"From the Depths Foundation\" in Warsaw that highlights the heroism of Poles who rescued Jews during the war and who is a frequent guest on Rydzyk's media outlets. Daniels said that he \"feels like a part of the Radio Maryja family.\"<ref>[https://www.radiomaryja.pl/informacje/jonny-daniels-czuje-sie-czescia-rodziny-radia-maryja/ JONNY DANIELS: I FEEL PART OF THE RADIO MARYJA FAMILY - Radio Maryja 29-01-2017]</ref>\n\n==See also==\n*[[Redemptorists]]\n\n==References==\n<references />\n\n==External links==\n*[https://www.facebook.com/o.tadeusz.rydzyk Tadeusz Rydzyk's Facebook Page]\n\n{{Fundacja Lux Veritatis}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Rydzyk, Tadeusz}}\n[[Category:Catholic Church in Poland]]\n[[Category:Polish Roman Catholic priests]]\n[[Category:1945 births]]\n[[Category:20th-century Roman Catholic priests]]\n[[Category:21st-century Roman Catholic priests]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Redemptorists]]\n[[Category:Conservatism in Poland]]\n[[Category:Polish anti-communists]]\n[[Category:Far-right politics in Poland]]\n", "name_user": "141.98.252.170", "label": "unsafe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Tadeusz_Rydzyk"}
