{"title_page": "2015 Andalusian regional election", "text_new": "{{Infobox election\n| election_name      = 2015 Andalusian regional election\n| country            = Andalusia\n| type               = parliamentary\n| ongoing            = no\n| previous_election  = 2012 Andalusian regional election\n| previous_year      = 2012\n| next_election      = 2018 Andalusian regional election\n| next_year          = 2018\n| outgoing_members   =\n| elected_members    =\n| seats_for_election = All 109 seats in the [[Parliament of Andalusia]]\n| majority_seats     = 55\n| opinion_polls      = 2015 Andalusian regional election#Opinion polls\n| registered         = 6,462,627 {{small|[[File:Green Arrow Up Darker.svg|10px]]1.1%}}\n| turnout            = 4,026,282 (62.3%)<br/>[[File:Green Arrow Up Darker.svg|10px]]1.5 [[Percentage point|pp]]\n| election_date      = 22 March 2015\n\n<!-- PSOE\u2013A -->\n| image1         = [[File:Susana D\u00edaz 2015g (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader1        = [[Susana D\u00edaz]]\n| party1         = Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia\n| leader_since1  = 7 September 2013\n| leaders_seat1  = [[Seville (Parliament of Andalusia constituency)|Seville]]\n| last_election1 = 47 seats, 39.6%\n| seats1         = 47\n| seat_change1   = [[File:Arrow Blue Right 001.svg|10px]]0\n| popular_vote1  = 1,411,278\n| percentage1    = 35.4%\n| swing1         = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]4.2 [[Percentage point|pp]]\n\n<!-- PP -->\n| image2         = [[File:Juan Manuel Moreno Bonilla 2015b (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader2        = [[Juan Manuel Moreno]]\n| party2         = People's Party of Andalusia\n| leader_since2  = 1 March 2014\n| leaders_seat2  = [[M\u00e1laga (Parliament of Andalusia constituency)|M\u00e1laga]]\n| last_election2 = 50 seats, 40.7%\n| seats2         = 33\n| seat_change2   = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]17\n| popular_vote2  = 1,065,685\n| percentage2    = 26.7%\n| swing2         = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]14.0 [[Percentage point|pp]]\n\n<!-- Podemos -->\n| image3         = [[File:Teresa Rodr\u00edguez 2015d (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader3        = [[Teresa Rodr\u00edguez]]\n| party3         = Podemos Andalusia\n| leader_since3  = 9 February 2015\n| leaders_seat3  = [[C\u00e1diz (Parliament of Andalusia constituency)|C\u00e1diz]]\n| last_election3 = ''Did not contest''\n| seats3         = 15\n| seat_change3   = [[File:Green Arrow Up Darker.svg|10px]]15\n| popular_vote3  = 592,133\n| percentage3    = 14.9%\n| swing3         = ''New party''\n\n<!-- C's -->\n| image4         = [[File:Juan Mar\u00edn 2015d (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader4        = [[Juan Mar\u00edn (Spanish politician)|Juan Mar\u00edn]]\n| party4         = [[Citizens (Spanish political party)|C's]]\n| colour4        = EB6109\n| leader_since4  = 6 February 2015\n| leaders_seat4  = [[Seville (Parliament of Andalusia constituency)|Seville]]\n| last_election4 = ''Did not contest''\n| seats4         = 9\n| seat_change4   = [[File:Green Arrow Up Darker.svg|10px]]9\n| popular_vote4  = 369,896\n| percentage4    = 9.3%\n| swing4         = ''New party''\n\n<!-- IULV\u2013CA -->\n| image5         = [[File:Antonio Ma\u00edllo 2015b (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader5        = [[Antonio Ma\u00edllo]]\n| party5         = United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia\n| leader_since5  = 16 June 2013\n| leaders_seat5  = [[Seville (Parliament of Andalusia constituency)|Seville]]\n| last_election5 = 12 seats, 11.3%\n| seats5         = 5\n| seat_change5   = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]7\n| popular_vote5  = 274,426\n| percentage5    = 6.9%\n| swing5         = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]4.4 [[Percentage point|pp]]\n\n<!-- map -->\n| map_image   = AndalusiaProvinceMapParliament2015.png\n| map_size    = 375px\n| map_caption = Constituency results map for the [[Parliament of Andalusia]]\n\n<!-- bottom -->\n| title           = [[President of the Regional Government of Andalusia|President]]\n| before_election = [[Susana D\u00edaz]]\n| before_party    = Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia\n| after_election  = [[Susana D\u00edaz]]\n| after_party     = Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia\n}}\nThe '''2015 Andalusian regional election''' was held on Sunday, 22 March 2015, to elect the 10th [[Parliament of Andalusia|Parliament]] of the [[Autonomous communities of Spain|autonomous community]] of [[Andalusia]]. All 109 seats in the Parliament were up for election.\n\n[[President of the Regional Government of Andalusia|President]] [[Susana D\u00edaz]] chose to terminate the [[coalition government]] between her [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|Spanish Socialist Workers' Party]] (PSOE\u2013A) and [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|United Left]] (IULV\u2013CA), dissolving the Parliament and calling a snap election for 22 March 2015.<ref name=\"EP250115\">{{cite news |date=25 January 2015 |url=https://elpais.com/ccaa/2015/01/25/andalucia/1422210115_890535.html |title=Susana D\u00edaz rompe con IU y adelanta las elecciones andaluzas a marzo |language=Spanish |newspaper=[[El Pa\u00eds]] |access-date=3 February 2020}}</ref> Andalusia had been traditionally considered a PSOE stronghold, being the only region in Spain in which no other party had led the regional government since the [[Spanish transition to democracy]].\n\nThe PSOE\u2013A regained first place from a declining [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP). Suffering from voters's anger at [[Mariano Rajoy]]'s national government management of the [[2008\u20132014 Spanish financial crisis|economic crisis]] and the corruption scandals affecting the party nationwide, the PP scored its worst result since [[1990 Andalusian regional election|1990]]. The election also saw a strong performance by newcomers [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]] ([[Spanish language|Spanish]] for \"We can\") and [[Citizens (Spanish political party)|Citizens]] (C's), which faced their first electoral test since the [[2014 European Parliament election in Spain|2014 European Parliament election]].<ref>{{cite news |date=22 March 2015 |url=https://www.lanacion.com.ar/el-mundo/andalucia-el-primer-test-electoral-de-la-nueva-era-de-la-politica-espanola-nid1778224 |title=Andaluc\u00eda, el primer test electoral de la nueva era de la pol\u00edtica espa\u00f1ola |language=Spanish |newspaper=[[La Naci\u00f3n]] |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=23 March 2015 |url=https://www.eldiario.es/politica/Podemos_0_369213382.html |title=Podemos se consolida en el primer test electoral de 2015 |language=Spanish |newspaper=[[eldiario.es]] |access-date=3 February 2020}}</ref> IULV\u2013CA was decimated by Podemos's surge and obtained its worst historical showing.\n\nAfter the election, the PP announced it would block any PSOE attempt to form a government,<ref name=\"EC240315\">{{cite news |date=24 March 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/elecciones-andalucia/2015-03-24/el-pp-votara-en-contra-de-diaz-para-que-el-psoe-se-retrate-con-podemos-o-ciudadanos_733543/ |title=El PP votar\u00e1 en contra de D\u00edaz para que el PSOE se 'retrate' con Podemos o Ciudadanos |language=Spanish |newspaper=[[El Confidencial]] |access-date=3 February 2020}}</ref> a shock to many after the party had assured during the electoral campaign that it would allow the most-voted party to access government.<ref>{{cite news |date=24 March 2015 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/03/24/andalucia/1427217939_062933.html |title=El PP anuncia ahora que votar\u00e1 en contra de la investidura de D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> Podemos and C's remained reluctant to lend support to Susana D\u00edaz's investiture,<ref name=\"ABC230315\">{{cite news |date=23 March 2015 |url=http://www.abc.es/espana/20150323/abci-ciudadanos-investidura-susana-diaz-201503230917.html |title=Ciudadanos votar\u00e1 en contra de la investidura de Susana D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]] |access-date=3 February 2020}}</ref><ref name=\"EM250315\">{{cite news |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/03/25/5512b6ed22601d27208b458e.html |title=Podemos hace esperar a D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]] |access-date=3 February 2020}}</ref> whereas IU was not willing to align with the Socialists again after their previous alliance broke up.<ref name=\"ED250315\">{{cite news |date=25 March 2015 |url=http://www.eldiario.es/andalucia/PP-A-investidura-descoloca-partidos_0_369913784.html |title=El no del PP-A a la investidura obliga al resto de partidos a tomar postura |newspaper=eldiario.es |access-date=3 February 2020}}</ref> In the end, however, after the 2015 [[2015 Spanish regional elections|Spanish regional]] and [[2015 Spanish municipal elections|municipal elections]] were held, C's agreed to support D\u00edaz investiture on less harsher conditions than initially required, in order to end the parliamentary deadlock and prevent a new election.<ref name=\"EM090615\">{{cite news |date=9 June 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/06/09/5576db9e268e3e956b8b457a.html |title=Susana D\u00edaz ser\u00e1 investida el jueves tras el acuerdo con Ciudadanos |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\n==Overview==\n===Electoral system===\nThe [[Parliament of Andalusia]] was the [[Devolution|devolved]], [[unicameral legislature]] of the [[Autonomous communities of Spain|autonomous community]] of [[Andalusia]], having legislative power in regional matters as defined by the [[Spanish Constitution of 1978|Spanish Constitution]] and the [[Statute of Autonomy of Andalusia|Andalusian Statute of Autonomy]], as well as the ability to vote confidence in or withdraw it from a [[President of the Regional Government of Andalusia|regional president]].<ref name=\"AndSoA\">{{cite act |title=[[Statute of Autonomy of Andalusia|Ley Org\u00e1nica 2/2007, de 19 de marzo, de reforma del Estatuto de Autonom\u00eda para Andaluc\u00eda]] |type=Organic Law |number=2 |work=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]] |language=Spanish |date=19 March 2007 |url=https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2007-5825&tn=1&p=20110411 |access-date=16 September 2017}}</ref>\n\nVoting for the Parliament was on the basis of [[universal suffrage]], which comprised all nationals over eighteen, registered in Andalusia and in full enjoyment of their political rights. Additionally, [[Spanish diaspora|Andalusians abroad]] were required to [[Voter registration|apply for voting]] before being permitted to vote, a system known as \"begged\" or expat vote ({{lang-es|Voto rogado}}).<ref>{{cite web |last=Reig Pellicer |first=Naiara |date=16 December 2015 |url=http://www.cafebabel.co.uk/politics/article/spanish-elections-begging-for-the-right-to-vote.html |title=Spanish elections: Begging for the right to vote |website=cafebabel.co.uk |access-date=17 July 2017}}</ref> The 109 members of the Parliament of Andalusia were elected using the [[D'Hondt method]] and a [[closed list]] [[proportional representation]], with a [[election threshold|threshold]] of three percent of valid votes\u2014which included blank ballots\u2014being applied in each constituency. Parties not reaching the threshold were not taken into consideration for seat distribution. Seats were allocated to constituencies, corresponding to the [[Provinces of Spain|provinces]] of [[Province of Almer\u00eda|Almer\u00eda]], [[Province of C\u00e1diz|C\u00e1diz]], [[Province of C\u00f3rdoba (Spain)|C\u00f3rdoba]], [[Province of Granada|Granada]], [[Province of Huelva|Huelva]], [[Province of Ja\u00e9n (Spain)|Ja\u00e9n]], [[Province of M\u00e1laga|M\u00e1laga]] and [[Province of Seville|Seville]], with each being allocated an initial minimum of eight seats and the remaining 45 being distributed in proportion to their populations (provided that the number of seats in each province did not exceed two times that of any other).<ref name=\"AndSoA\"/><ref name=\"AndELaw\">{{cite act |title=Ley 1/1986, de 2 de enero, Electoral de Andaluc\u00eda |type=Law |number=1 |work=Bolet\u00edn Oficial del Estado |language=Spanish |date=2 January 1986 |url=https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-1986-2788&tn=1&p=20141028 |access-date=16 September 2017}}</ref>\n\nThe use of the D'Hondt method might result in a higher effective threshold, depending on the [[district magnitude]].<ref>{{cite web |last=Gallagher |first=Michael |date=30 July 2012 |url=https://web.archive.org/web/20170730092518/http://www.tcd.ie/Political_Science/staff/michael_gallagher/ElSystems/Docts/effthresh.php |title=Effective threshold in electoral systems |publisher=Trinity College, Dublin |access-date=22 July 2017}}</ref>\n\n===Election date===\nThe term of the Parliament of Andalusia expired four years after the date of its previous election, unless it was dissolved earlier. The election [[decree]] was required to be issued no later than the twenty-fifth day prior to the date of expiry of parliament and published on the following day in the Official Gazette of the Regional Government of Andalusia (BOJA), with election day taking place on the fifty-fourth day from publication barring any date within from 1 July to 31 August. The [[2012 Andalusian regional election|previous election]] was held on 25 March 2012, which meant that the legislature's term would have expired on 25 March 2016. The election decree was required to be published in the BOJA no later than 1 March 2016, with the election taking place on the fifty-fourth day from publication, setting the latest possible election date for the Parliament on Sunday, 24 April 2016.<ref name=\"AndSoA\"/><ref name=\"AndELaw\"/><ref name=\"SpaELaw\">{{cite act |title=Ley Org\u00e1nica 5/1985, de 19 de junio, del R\u00e9gimen Electoral General |type=Organic Law |number=5 |work=Bolet\u00edn Oficial del Estado |language=Spanish |date=19 June 1985 |url=https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-1985-11672&tn=1&p=20150331 |access-date=28 December 2016}}</ref>\n\nThe president had the prerogative to dissolve the Parliament of Andalusia and call a [[snap election]], provided that no [[motion of no confidence]] was in process and that dissolution did not occur before one year had elapsed since the previous one. In the event of an investiture process failing to elect a regional president within a two-month period from the first ballot, the Parliament was to be automatically dissolved and a fresh election called.<ref name=\"AndSoA\"/><ref name=\"AndExLaw\">{{cite act |title=Government of the Autonomous Community of Andalusia Law of 2006 |type=Law |number=6 |work=Official Gazette of the Regional Government of Andalusia |language=Spanish |date=24 October 2006 |url=https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2006-20848&tn=1&p=20140630 |access-date=17 September 2017}}</ref>\n\n==Background==\nDespite losing the [[2012 Andalusian regional election|2012 regional election]] to the [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP), which won a regional election in Andalusia for the first time since the establishment of the autonomous community, the [[Spanish Socialist Workers' Party]] (PSOE) under [[Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n]] was able to remain in office for a ninth consecutive term after forming a [[coalition government]] with [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia]] (IULV\u2013CA).\n\nIn July 2013, Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n announced his intention to resign from office in order to \"preserve the Regional Government from the erosion of the [[Corruption in Spain#ERE in Andaluc\u00eda|ERE scandal]]\", a large [[slush fund]] corruption scandal involving former leading figures of the regional PSOE's branch, including former [[Ministry of Development (Spain)|development minister]] [[Magdalena \u00c1lvarez]], with former Andalusian president [[Manuel Chaves (politician)|Manuel Chaves]] and himself being accused of knowing and concealing such a plot. Gri\u00f1\u00e1n was succeeded by [[Susana D\u00edaz]] at the helm of the regional government.<ref>{{cite news |date=23 July 2013 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2013/07/23/andalucia/1374604196_857343.html |title=Gri\u00f1\u00e1n precipita su retirada de la Junta y su relevo con Susana D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=27 August 2013 |url=http://politica.elpais.com/politica/2013/08/27/actualidad/1377589476_889093.html |title=Gri\u00f1\u00e1n: \u201cQuiero preservar a la Junta de la erosi\u00f3n por el caso de los ERE\u201d |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\n[[File:Susana D\u00edaz - 14.01.20 Firma convenio con Telef\u00f3nica 5.jpg|thumb|left|300px|Susana D\u00edaz took over from Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n as new president of Andalusia on 7 September 2013.]]\nDespite the apparent parliamentary comfort of the ruling coalition, friction between both PSOE and IU remained an issue throughout the entire legislature, especially after Susana D\u00edaz took over the government in September 2013. In April 2014, an episode of IU's housing counsellor awarding several government houses to homeless families without the president's consent resulted in the counsellor seeing her competences removed and in the coalition pact nearly breaking up.<ref>{{cite news |date=9 April 2014 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2014/04/09/andalucia/1397045771_201500.html |title=Susana D\u00edaz retira las competencias de vivienda a IU por un plan para okupas |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> In January 2015, tension between both coalition partners reached its peak after IU proposed holding a referendum among its members in June 2015 on whether to remain or withdraw from the government.<ref>{{cite news |date=21 December 2014 |url=http://www.abc.es/espana/20141221/abci-izquierda-unida-referendum-andalucia-201412211619.html |title=IU plantea un refer\u00e9ndum para junio sobre su permanencia en el Gobierno andaluz |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref> In response, Susana D\u00edaz declared that \"we need a government which enjoys a stability that currently does not exist\", opening the door for a snap election to be held within a short time.<ref>{{cite news |date=19 January 2015 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/01/19/andalucia/1421672559_205627.html |title=La tensi\u00f3n entre PSOE e IU abona el adelanto electoral en Andaluc\u00eda |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=19 January 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/01/19/54bd0c6022601d24268b4574.html |title=D\u00edaz abre la puerta al adelanto electoral: 'No hay estabilidad' |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref> On 20 January D\u00edaz met all eight PSOE provincial leaders in order to seek support within the party for a snap election in March 2015, which she received;<ref>{{cite news |date=20 January 2015 |url=http://www.rtve.es/noticias/20150120/diaz-llama-recapacitar-valderas-ve-razones-para-adelanto-electoral-andalucia/1084123.shtml |title=D\u00edaz recibe el apoyo del PSOE andaluz ante un posible adelanto electoral, que IU rechaza |language=Spanish |publisher=[[RTVE]] |access-date=3 February 2020}}</ref> subsequently, mutual attacks between both PSOE and IU, accusing each other of breaching the coalition agreement, made it clear that the only solution to the ongoing governmental crisis would come by the calling of a snap election.<ref>{{cite news |date=20 January 2015 |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/01/20/actualidad/1421753108_706444.html |title=El PSOE da por hecho el adelanto a marzo de las elecciones en Andaluc\u00eda |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nAn extraordinary parliamentary plenary session was held on Monday, 26 January, where D\u00edaz announced the dissolution of parliament and the subsequent calling of a snap election for 22 March.<ref name=\"EP250115\"/><ref>{{cite news |date=22 January 2015 |url=https://www.elmundo.es/andalucia/2015/01/22/54c0dadfca4741df788b4576.html |title=El Parlamento fija un pleno el lunes ante el eventual adelanto electoral |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=22 January 2015 |url=https://ecodiario.eleconomista.es/politica-eD/noticias/6412127/01/15/-Susana-Diaz-Hare-lo-que-sea-bueno-para-Andalucia-y-se-que-lo-entenderan.html |title=Susana D\u00edaz anuncia un pleno extraordinario para el lunes donde puede hacer oficial el adelanto de las auton\u00f3micas |language=Spanish |newspaper=[[El Economista (Spain)|El Economista]] |access-date=3 February 2020}}</ref> D\u00edaz herself had previously declared, during a PSOE rally in Seville, that \"It is time for the Andalusian people to speak\" and \"We shall obtain the [people's] confidence in the ballots\".<ref>{{cite news |date=24 January 2015 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/01/24/andalucia/1422130062_451938.html |title=Susana D\u00edaz zanja el debate sobre su candidatura a las primarias del PSOE |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> Spanish media speculated that the snap election came as a result of different factors; namely, Susana D\u00edaz's private aspirations to the [[Spanish Socialist Workers' Party]]'s leadership\u2014despite her publicly refusing it\u2014,<ref>{{cite news |date=21 January 2015 |url=http://www.elmundo.es/espana/2015/01/21/54bebc07ca4741940d8b4580.html |title=El PSOE s\u00f3lo quiere ya a Susana D\u00edaz como candidata |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=26 January 2015 |url=http://sevilla.abc.es/andalucia/20150126/sevi-perfil-susana-presidenta-201501261331.html |title=Susana D\u00edaz, una presidenta andaluza que mira a Madrid |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref> as well as both [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]]'s surge in opinion polls and to prevent the party's exhaustion after all 2015 electoral calls\u2014[[2015 Spanish local elections|local]] and [[2015 Spanish regional elections|regional]] in May, [[2015 Catalan regional election|Catalan]] in September and general in autumn\u2014, in a time when opinion polls were still favorable to the PSOE in Andalusia.<ref>{{cite news |date=20 January 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-01-20/susana-diaz-abona-el-adelanto-electoral-y-sera-la-primera-en-enfrentarse-a-podemos_625127/ |title=Susana D\u00edaz abona el adelanto electoral y ser\u00e1 la primera en enfrentarse a Podemos |language=Spanish |newspaper=El Confidencial |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nOn 17 February 2015, one month short of the election, the [[Spanish Supreme Court]] [[Criminal charge|charged]] former Andalusian presidents [[Manuel Chaves (politician)|Manuel Chaves]] and Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n in the ERE scandal for their possible responsibility in the misuse of the misappropriated public funds.<ref>{{cite news |date=17 February 2015 |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/02/17/actualidad/1424173673_346212.html |title=La imputaci\u00f3n de Chaves y Gri\u00f1\u00e1n en los ERE calienta la campa\u00f1a andaluza |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> The PSOE insisted on the same day that it would not require Chaves and Gri\u00f1\u00e1n to give up their seats in the [[Congress of Deputies]] and [[Senate of Spain|Senate]], despite both incumbent president Susana D\u00edaz and PSOE leader [[Pedro S\u00e1nchez]] having assured in the past that they would do so in the event of both of them being charged.\n\n==Parliamentary status==\nThe Parliament of Andalusia was officially dissolved on 27 January 2015, after the publication of the dissolution decree in the Official Gazette of the Regional Government of Andalusia.<ref name=\"ElectionDecree\">{{cite journal|journal=Bolet\u00edn Oficial de la Junta de Andaluc\u00eda |issue=17 |date=27 January 2015 |pages=11\u201312 |issn=2253-802X |title=Decreto de la Presidenta 1/2015, de 26 de enero, de disoluci\u00f3n del Parlamento de Andaluc\u00eda y de convocatoria de elecciones |url=https://www.juntadeandalucia.es/boja/2015/17/BOJA15-017-00002-1360-01_00062638.pdf |language=Spanish}}</ref> The tables below show the status of the different parliamentary groups in the chamber at the time of dissolution.<ref name=\"HE\"/>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:97%; text-align:center;\"\n|+ Parliamentary composition in January 2015\n|-\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\"| Groups\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\"| Parties\n! colspan=\"2\"| Legislators\n|-\n! Seats\n! Total\n|-\n| width=\"1\" bgcolor=\"{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| Andalusian People's\n| width=\"1\" bgcolor=\"{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[People's Party of Andalusia|PP]]\n| 50\n| '''50'''\n|-\n| bgcolor=\"{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| Socialist\n| bgcolor=\"{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]\n| 47\n| '''47'''\n|-\n| bgcolor=\"{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n| United Left/The Greens\n| bgcolor=\"{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]\n| 12\n| '''12'''\n|}\n\n==Parties and candidates==\nThe electoral law allowed for [[Political party|parties]] and [[Political alliance|federations]] registered in the [[Ministry of the Interior (Spain)|interior ministry]], [[Electoral alliance|coalitions]] and [[Grouping of electors (Spain)|groupings of electors]] to present lists of candidates. Parties and federations intending to form a coalition ahead of an election were required to inform the relevant Electoral Commission within ten days of the election call, whereas groupings of electors needed to secure the signature of at least one percent of the electorate in the constituencies for which they sought election, disallowing electors from signing for more than one list of candidates.<ref name=\"AndELaw\"/><ref name=\"SpaELaw\"/>\n\nBelow is a list of the main parties and electoral alliances which contested the election:\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:1.35em; font-size:95%; text-align:left;\"\n|-\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\"| Candidacy\n! rowspan=\"2\"| Parties and<br/>alliances\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\"| Leading candidate\n! rowspan=\"2\"| Ideology\n! colspan=\"2\"| Previous result\n! rowspan=\"2\"| {{abbr|Gov.|Government}}\n|-\n! Votes (%)\n! Seats\n|-\n| width=\"1\" bgcolor=\"{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[People's Party of Andalusia|PP]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP)\n}}\n| [[File:Juan Manuel Moreno Bonilla 2015b (cropped).jpg|50px]]\n| [[Juan Manuel Moreno]]\n| [[Conservatism]]<br/>[[Christian democracy]]\n| align=\"center\"| 40.67%\n| {{big|'''50'''}}\n| {{cross|15}}\n|-\n| bgcolor=\"{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia]] (PSOE\u2013A)\n}}\n| [[File:Susana D\u00edaz 2015g (cropped).jpg|50px]]\n| [[Susana D\u00edaz]]\n| [[Social democracy]]\n| align=\"center\"| 39.56%\n| {{big|'''47'''}}\n| {{tick|15}}\n|-\n| bgcolor=\"{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia]] (IULV\u2013CA)\n}}\n| [[File:Antonio Ma\u00edllo 2015b (cropped).jpg|50px]]\n| Antonio Ma\u00edllo\n| [[Communism]]<br/>[[Socialism]]\n| align=\"center\"| 11.35%\n| {{big|'''12'''}}\n| {{cross|15}}\n|-\n| bgcolor=\"{{Podemos Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[Podemos Andalusia|Podemos]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[Podemos Andalusia|We Can]] (Podemos)\n| [[Equo]] (Equo)\n}}\n| [[File:Teresa Rodr\u00edguez 2015d (cropped).jpg|50px]]\n| [[Teresa Rodr\u00edguez]]\n| [[Left-wing populism]]<br/>[[Democratic socialism]]\n| colspan=\"2\" {{n/a|Did not contest}}\n| {{cross|15}}\n|-\n| bgcolor=\"{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[Citizens (Spanish political party)|C's]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[Citizens (Spanish political party)|Citizens\u2013Party of the Citizenry]] (C's)\n}}\n| [[File:Juan Mar\u00edn 2015d (cropped).jpg|50px]]\n| [[Juan Mar\u00edn (Spanish politician)|Juan Mar\u00edn]]\n| [[Liberalism]]\n| colspan=\"2\" {{n/a|Did not contest}}\n| {{cross|15}}\n|}\n\n==Opinion polls==\nThe table below lists voting intention estimates in reverse chronological order, showing the most recent first and using the dates when the survey fieldwork was done, as opposed to the date of publication. Where the fieldwork dates are unknown, the date of publication is given instead. The highest percentage figure in each polling survey is displayed with its background shaded in the leading party's colour. If a tie ensues, this is applied to the figures with the highest percentages. The \"Lead\" column on the right shows the percentage-point difference between the parties with the highest percentages in a given poll. When available, seat projections are also displayed below the voting estimates in a smaller font. 55 seats were required for an [[absolute majority]] in the [[Parliament of Andalusia]].\n\n;{{small|Color key:}}\n{{legend2|#FFEAEA|Poll conducted after legal ban on opinion polls|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#EAFFEA|Exit poll|border=1px solid #AAAAAA}}\n\n{| class=\"wikitable collapsible collapsed\" style=\"text-align:center; font-size:95%; line-height:16px;\"\n|- style=\"height:42px; background-color:#E9E9E9\"\n! style=\"width:250px;\" rowspan=\"2\"| Polling firm/Commissioner\n! style=\"width:125px;\" rowspan=\"2\"| Fieldwork date\n! style=\"width:50px;\" rowspan=\"2\"| Sample size\n! style=\"width:45px;\" rowspan=\"2\"| Turnout\n! style=\"width:35px;\"| [[File:People's Party (Spain) Logo (2008-2015).svg|28px|link=People's Party of Andalusia|PP]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:Logo PSOE-A.svg|25px|link=Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]\n! style=\"width:35px;\"| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:Logo de UPyD.png|27px|link=Union, Progress and Democracy|UPyD]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:PA logo.svg|25px|link=Andalusian Party|PA]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:Podemos logo c\u00edrculos.svg|25px|link=Podemos Andalusia|Podemos]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:Ciudadanos-icono.svg|30px|link=Citizens (Spanish political party)|C's]]\n! style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| Lead\n|-\n! style=\"background:{{People's Party of Andalusia/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Union, Progress and Democracy/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Andalusian Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Podemos Andalusia/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}};\"|\n|-\n| colspan=\"12\" style=\"background:#A0A0A0\"|\n|- style=\"background:#EFEFEF;\"\n| '''[[2015 Andalusian regional election#Results|2015 regional election]]'''\n| 22 Mar 2015\n| {{N/A}}\n| 62.3\n| 26.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=33}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=47}}\n| 6.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| 1.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15}}\n| 9.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=9}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.7\n|-\n| colspan=\"12\" style=\"background:#A0A0A0\"|\n|- style=\"background:#EAFFEA;\"\n| TNS Demoscopia/RTVA<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00eda las elecciones en Andaluc\u00eda, lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://www.telemadrid.es/noticias/nacional/noticia/el-psoe-ganaria-las-elecciones-en-andalucia-lejos-de-la-mayoria-absoluta |language=Spanish |work=Telemadrid |date=22 March 2015}}</ref>\n| 22 Mar 2015\n| 33,600\n|?\n| 26.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=32/35}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=41/44}}\n| 7.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6/7}}\n| 2.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 17.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=19/22}}\n| 8.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6/7}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.2\n|- style=\"background:#FFEAEA;\"\n| GAD3/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El quintupartidismo aterriza en Andaluc\u00eda, seg\u00fan la encuesta de GAD3 para ABC |url=http://www.abc.es/espana/20150322/abci-sondeos-elecciones-andalucia-201503222000.html |language=Spanish |work=ABC |date=22 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Los sondeos a pie de urna dan la victoria al PSOE con 41-44 esca\u00f1os y 19-22 a Podemos |url=http://www.publico.es/politica/sondeos-pie-urna-dan-victoria.html |language=Spanish |work=P\u00fablico |date=22 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=22-Marzo-2015 |url=https://pbs.twimg.com/media/CAuT1KQW4AElQ3a.png:large |language=Spanish |work=GAD3 |date=22 March 2015}}</ref>\n| 5\u201320 Mar 2015\n| 2,400\n| 65.0\n| 27.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=33/38}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/44}}\n| 7.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/6}}\n| 1.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 15.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=16/20}}\n| 9.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7/10}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.4\n|-\n| JM&A/El Espa\u00f1ol<ref group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda: Ciudadanos lograr\u00eda 12 esca\u00f1os en plena tendencia al alza |url=http://blog.elespanol.com/actualidad/andalucia-ciudadanos-lograria-12-escanos-en-plena-tendencia-al-alza/ |language=Spanish |work=El Espa\u00f1ol |date=16 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda, Situaci\u00f3n Electoral 2015 para El Espa\u00f1ol (16.03.2015) |url=http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/03/jaimemiquel.pdf |language=Spanish |work=Jaime Miquel & Asociados |date=16 March 2015 |access-date=5 March 2016 |archive-url=https://web.archive.org/web/20160309184015/http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/03/jaimemiquel.pdf |archive-date=9 March 2016 |url-status=dead }}</ref>\n| 16 Mar 2015\n|?\n| 68.7\n| 24.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=31}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=41}}\n| 6.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| 1.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 18.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=21}}\n| 10.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.8\n|-\n| Encuestamos<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00e1 las elecciones andaluzas sin mayor\u00eda absoluta |url=http://www.encuestamos.com/el-psoe-ganara-elecciones-andaluzas/ |language=Spanish |work=Encuestamos |date=16 March 2015}}</ref>\n| 16 Mar 2015\n|?\n|?\n| 21.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=27/30}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''32.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=42/44}}\n| 8.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7/8}}\n| 3.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 14.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=13/15}}\n| 15.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/17}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 11.4\n|-\n| GAD3/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=\u00daltima estimaci\u00f3n publicable de GAD3 |url=https://twitter.com/nmichavila/status/577568362735276032 |language=Spanish |work=GAD3 |date=16 March 2015}}</ref>\n| 16 Mar 2015\n|?\n|?\n|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=33/38}}\n| {{Party shading/PSOE}}|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40/43}}\n|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6/8}}\n| \u2013\n| \u2013\n|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12/15}}\n|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=10/13}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"|?\n|-\n| NC Report/La Raz\u00f3n<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE se estanca, condenado a pactar |url=http://www.larazon.es/elecciones-andalucia/el-psoe-se-estanca-condenado-a-pactar-CX9198576 |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=16 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=La recta final de los comicios |url=http://www.larazon.es/documents/10165/0/video_content_2790252_20150315035659.pdf |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=16 March 2015}}</ref>\n| 2\u201314 Mar 2015\n| 1,300\n| 69.9\n| 26.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=32/33}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/45}}\n| 6.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4/5}}\n| 2.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 15.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/16}}\n| 11.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=10/12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.3\n|-\n| Deimos Estad\u00edstica<ref group=\"p\">{{cite web |title=ANDALUC\u00cdA, Marzo 2015. Sondeo Deimos |url=http://www.electograph.com/2015/03/andalucia-marzo-2015-sondeo-deimos.html |language=Spanish |work=Electograph |date=15 March 2015}}</ref>\n| 10\u201313 Mar 2015\n| 1,056\n|?\n| 24.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=27}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.3'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45}}\n| 7.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| 2.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 16.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=20}}\n| 10.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=10}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 12.3\n|-\n| Celeste-Tel<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE aumenta su ventaja con el PP, afectado por el auge de Ciudadanos |url=http://www.laopiniondemalaga.es/andalucia/2015/03/15/psoe-aumenta-distancia-pp-sufre/751171.html |language=Spanish |work=La Opini\u00f3n de M\u00e1laga |date=15 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE, mejor cuanto m\u00e1s cerca |url=http://www.diariojaen.es/historico/el-psoe-mejor-cuanto-mas-cerca-NWDJ75852 |language=Spanish |work=Diario Ja\u00e9n |date=15 March 2015}}</ref>\n| 9\u201313 Mar 2015\n| 2,400\n| 70.6\n| 23.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=29/30}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''37.5'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=50}}\n| 6.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4/5}}\n| 2.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=16}}\n| 11.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=9}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 13.8\n|-\n| GAD3/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE gana en Andaluc\u00eda, pero se queda m\u00e1s lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2015/03/15/042.html |language=Spanish |work=ABC Sevilla |date=15 March 2015}}</ref>\n| 5\u201313 Mar 2015\n| 1,300\n|?\n| 28.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=34/38}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''32.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40/44}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/7}}\n| 1.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 15.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/18}}\n| 10.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8/9}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.0\n|-\n| Sigma Dos/El Mundo<ref group=\"p\">{{cite web |title=Ciudadanos, clave para gobernar |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/03/14/550382bce2704e21418b4594.html |language=Spanish |work=El Mundo |date=14 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Encuesta SIGMA-DOS |url=http://www.elmundo.es/grafico/espana/2015/03/14/55036fc8ca47414b7e8b4583.html |language=Spanish |work=El Mundo |date=14 March 2015}}</ref>\n| 9\u201312 Mar 2015\n| 1,800\n|?\n| 26.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=32/36}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=41/44}}\n| 6.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| 2.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 15.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=16/18}}\n| 11.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=11/12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.3\n|-\n| Metroscopia/El Pa\u00eds<ref group=\"p\">{{cite web |title=La estabilidad de Andaluc\u00eda pasa por un acuerdo PSOE-Ciudadanos |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/03/14/actualidad/1426359339_703117.html |language=Spanish |work=El Pa\u00eds |date=14 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Estimaci\u00f3n de resultados en las elecciones auton\u00f3micas andaluzas |url=https://elpais.com/elpais/2015/03/13/media/1426274224_279584.html |language=Spanish |work=El Pa\u00eds |date=13 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Elecciones Andaluzas: sondeo preelectoral |url=http://blogs.elpais.com/metroscopia/2015/03/sondeo-preelectoral-elecciones-andaluzas-2015.html |language=Spanish |work=Blogs El Pa\u00eds |date=16 March 2015}}</ref>\n| 5\u201311 Mar 2015\n| 3,200\n| 69\n| 25.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=29}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45}}\n| 8.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8}}\n| 1.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 14.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15}}\n| 11.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 11.6\n|-\n| MyWord/Cadena SER<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE gana claramente en Andaluc\u00eda pero queda lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://cadenaser.com/ser/2015/03/12/politica/1426201059_619812.html |language=Spanish |work=Cadena SER |date=12 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El ObSERvatorio de la Cadena SER. Estudio preelectoral de Andaluc\u00eda (13/3/2015) |url=http://myword.es/wp-content/uploads/2015/03/El-ObSERvatorio-de-MyWord-marzo-2015-Andaluci%CC%81a.pdf |language=Spanish |work=MyWord |date=13 March 2015}}</ref>\n| 3\u201311 Mar 2015\n| 1,215\n|?\n| 22.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=26/27}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.6'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=42}}\n| 6.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6/7}}\n| 2.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 19.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=24/25}}\n| 10.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=9/10}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 11.3\n|-\n| JM&A/El Espa\u00f1ol<ref group=\"p\">{{cite web |title=D\u00edaz avanza en Andaluc\u00eda, pero tendr\u00e1 que explorar nuevos pactos |url=http://blog.elespanol.com/actualidad/diaz-avanza-en-andalucia-pero-tendra-que-explorar-nuevos-pactos/ |language=Spanish |work=El Espa\u00f1ol |date=7 March 2015}}</ref><ref name=\"JM6Mar15\" group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda, Situaci\u00f3n Electoral 2015 para El Espa\u00f1ol (06.03.2015) |url=http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/03/1024.AND15.pdf |language=Spanish |work=Jaime Miquel & Asociados |date=7 March 2015 |access-date=5 March 2016 |archive-url=https://web.archive.org/web/20160309184017/http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/03/1024.AND15.pdf |archive-date=9 March 2016 |url-status=dead }}</ref>\n| 6 Mar 2015\n|?\n| 65.0\n| 27.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=36}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.3'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=42}}\n| 5.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| 2.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 19.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=22}}\n| 6.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.0\n|-\n| Celeste-Tel<ref group=\"p\">{{cite web |title=Ciudadanos ahonda en la ca\u00edda del PP y Podemos frena su impulso inicial |url=http://www.laopiniondemalaga.es/andalucia/2015/03/08/ciudadanos-ahonda-caida-pp-frena/749301.html |language=Spanish |work=La Opini\u00f3n de M\u00e1laga |date=9 March 2015}}</ref>\n| 2\u20136 Mar 2015\n| 2,400\n|?\n| 26.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=34}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.9'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=49}}\n| 6.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=16}}\n| 8.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 10.3\n|-\n| Invymark/laSexta<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00eda las elecciones en Andaluc\u00eda con m\u00e1s de un 36% de los votos |url=http://www.lasexta.com/noticias/nacional/psoe-ganaria-elecciones-andalucia-mas-votos_201503065725457f6584a81fd8832153.html |language=Spanish |work=laSexta |date=6 March 2015}}</ref>\n| 2\u20135 Mar 2015\n|?\n|?\n| 29.9\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.7'''\n| 6.0\n| 2.1\n| 2.0\n| 14.5\n| 7.1\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.8\n|-\n| NC Report/La Raz\u00f3n<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PP gana 2,5 puntos sobre el CIS andaluz mientras Podemos pierde 5 |url=http://www.larazon.es/espana/el-pp-gana-2-5-puntos-sobre-el-cis-andaluz-mientras-podemos-pierde-5-EG9109521 |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=8 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=ANDALUC\u00cdA, Marzo 2015. Sondeo NC Report |url=http://www.electograph.com/2015/03/andalucia-marzo-2015-sondeo-nc-report.html |language=Spanish |work=Electograph |date=8 March 2015}}</ref>\n| 17 Feb\u20134 Mar 2015\n| 1,300\n| 62.2\n| 28.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=34}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=44/46}}\n| 7.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=14/16}}\n| 10.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8/10}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.9\n|-\n| JM&A<ref name=\"JM6Mar15\" group=\"p\"/>\n| 2 Mar 2015\n|?\n|?\n| 28.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=37}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| 2.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 7.0\n|-\n| Commentia/Grupo Joly<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00e1 las elecciones pero tendr\u00e1 que pactar para gobernar |url=http://www.diariodesevilla.es/andaluzas2015/PSOE-ganara-elecciones-pactar-gobernar_0_895710477.html |language=Spanish |work=Diario de Sevilla |date=6 March 2015}}</ref>\n| 20 Feb\u20132 Mar 2015\n| 1,800\n|?\n| 30.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=36/39}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.9'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=41/46}}\n| 4.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3}}\n| 1.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 19.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=18/21}}\n| 5.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/6}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 5.2\n|-\n| Liceo Andaluz de Econom\u00eda<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00eda las elecciones pero sigue perdiendo apoyos |url=https://web.archive.org/web/20150402152016/http://www.andaluciapress.com/sevilla/el-psoe-ganaria-las-elecciones-pero-sigue-perdiendo-apoyos/111014 |language=Spanish |work=Andaluc\u00eda Press |date=10 March 2015}}</ref>\n| 2\u201327 Feb 2015\n| 1,500\n|?\n| 22.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=29}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''28.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=38}}\n| 11.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8}}\n| 1.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3}}\n| 16.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=23}}\n| 12.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.5\n|-\n| Deimos Estad\u00edstica<ref group=\"p\">{{cite web |title=La paradoja del 22M |url=http://elcorreoweb.es/historico/la-paradoja-del-22m-OGEC887955 |language=Spanish |work=El Correo de Andaluc\u00eda |date=8 March 2015}}</ref>\n| 18\u201325 Feb 2015\n| 1,539\n|?\n| 25.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=33}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| 1.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 22.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=25}}\n| 7.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 7.7\n|-\n| Metroscopia/El Pa\u00eds<ref group=\"p\">{{cite web |title=Susana D\u00edaz ganar\u00e1, pero deber\u00e1 pactar |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/02/28/andalucia/1425150816_033952.html |language=Spanish |work=El Pa\u00eds |date=28 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Elecciones Andaluzas: sondeo preelectoral |url=http://blogs.elpais.com/metroscopia/2015/03/elecciones-andaluzas-sondeo-preelectoral.html |language=Spanish |work=Blogs El Pa\u00eds |date=2 March 2015}}</ref>\n| 23\u201324 Feb 2015\n| 1,000\n| 70\n| 22.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=27/31}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''34.6'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40/44}}\n| 6.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/9}}\n| 2.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 16.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=18/22}}\n| 11.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8/12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 11.9\n|-\n| IMC/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE gana en Andaluc\u00eda, pero se queda m\u00e1s lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2015/02/28/020.html |language=Spanish |work=ABC Sevilla |date=28 February 2015}}</ref>\n| 16\u201321 Feb 2015\n| 1,100\n|?\n| 30.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/42}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''37.8'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=44/48}}\n| 4.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3/5}}\n| 2.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 12.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12/14}}\n| 5.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3/5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 7.1\n|-\n| Celeste-Tel<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE mantiene la ventaja con el PP pero sigue lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://www.laopiniondemalaga.es/andalucia/2015/02/28/psoe-mantiene-ventaja-pp-sigue/747155.html |language=Spanish |work=La Opini\u00f3n de M\u00e1laga |date=28 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE afianza su mayor\u00eda en las elecciones auton\u00f3micas |url=http://www.diariocordoba.com/noticias/temadia/psoe-afianza-mayoria-elecciones-autonomicas_943805.html |language=Spanish |work=Diario C\u00f3rdoba |date=28 February 2015}}</ref>\n| 12\u201320 Feb 2015\n| 2,400\n| 69.6\n| 27.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=35}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=48}}\n| 7.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6}}\n| 2.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 3.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 9.3\n|-\n| CIS<ref group=\"p\">{{cite web |title=Preelectoral elecciones auton\u00f3micas 2015. Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda (Estudio n\u00ba 3053. Enero-Febrero 2015) |url=http://datos.cis.es/pdf/Es3053mar_A.pdf |language=Spanish |work=CIS |date=5 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda abre el ciclo electoral con D\u00edaz abocada a los pactos de gobierno |url=http://hemeroteca.lavanguardia.com/preview/2015/03/06/pagina-15/95061709/pdf.html |language=Spanish |work=La Vanguardia |date=6 March 2015}}</ref>\n| 30 Jan\u201317 Feb 2015\n| 3,130\n|?\n| 25.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=34}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''34.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=44}}\n| 6.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4/5}}\n| 2.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 19.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=21/22}}\n| 6.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 9.0\n|-\n| AIED<ref group=\"p\">{{cite web |title=Encuesta de Andaluc\u00eda. Febrero 2015 |url=https://drive.google.com/file/d/0B9hTqSOYeHHiZkZsQV9LdV8tYTQ/view |language=Spanish |work=Asociaci\u00f3n Independiente de Estad\u00edsticas para la Democracia |date=15 February 2015}}</ref>\n| 2\u201310 Feb 2015\n| 500\n|?\n| 22.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=26/28}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''30.8'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/43}}\n| 8.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=9/11}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=2/5}}\n| 3.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| 19.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=19/23}}\n| 3.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.6\n|-\n| JM&A<ref name=\"JM6Mar15\" group=\"p\"/>\n| 8 Feb 2015\n|?\n|?\n| 29.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=38}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''34.2'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43}}\n| 8.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| 3.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 16.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=20}}\n| 3.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=1}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 5.2\n|-\n| JM&A/El Espa\u00f1ol<ref group=\"p\">{{cite web |title=Susana D\u00edaz, obligada a pactar con PP o con Podemos para gobernar |url=http://blog.elespanol.com/actualidad/susana-diaz-obligada-pactar-con-pp-o-con-podemos-para-gobernar/ |language=Spanish |work=El Espa\u00f1ol |date=1 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda, Situaci\u00f3n Electoral 2015 para El Espa\u00f1ol (31.01.2015) |url=http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/01/dossier_sondeo_andalucia.pdf |language=Spanish |work=Jaime Miquel & Asociados |date=1 February 2015 |access-date=5 March 2016 |archive-url=https://web.archive.org/web/20160309184227/http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/01/dossier_sondeo_andalucia.pdf |archive-date=9 March 2016 |url-status=dead }}</ref>\n| 31 Jan 2015\n|?\n| 60.1\n| 27.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=36/37}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''30.6'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40}}\n| 9.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=10}}\n| 4.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 18.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=22}}\n| 2.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.8\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web |title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Invierno 2015 |url=https://web.archive.org/web/20170202034341/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_67/Presentaci%C3%B3n%20EGOPA%20Inv%C2%B415.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=13 February 2015}}</ref>\n| 8\u201331 Jan 2015\n| 1,200\n| 62.9\n| 29.1\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.2'''\n| 8.4\n| 3.1\n| 2.4\n| 14.9\n| 4.6\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.1\n|-\n| GAD3/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE gana en Andaluc\u00eda, pero se queda m\u00e1s lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2015/02/01/036.html |language=Spanish |work=ABC Sevilla |date=1 February 2015}}</ref>\n| 27\u201330 Jan 2015\n| 800\n|?\n| 32.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/42}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/46}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7/9}}\n| \u2013\n| \u2013\n| 13.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/17}}\n| 4.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 3.7\n|-\n| Sigma Dos/El Mundo<ref group=\"p\">{{cite web |title=Susana D\u00edaz tendr\u00e1 que pactar con quienes no quiere pactar |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/02/01/54cd2a01e2704eae278b457e.html |language=Spanish |work=El Mundo |date=1 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Encuesta electoral en Andaluc\u00eda |url=http://www.elmundo.es/grafico/espana/2015/01/31/54cd2d42e2704ebc278b4596.html |language=Spanish |work=El Mundo |date=1 February 2015}}</ref>\n| 26\u201329 Jan 2015\n| 1,800\n|?\n| 30.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/42}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''34.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/45}}\n| 8.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/7}}\n| 3.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| \u2013\n| 15.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17/19}}\n| 3.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.5\n|-\n| Invymark/laSexta<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ser\u00eda la fuerza m\u00e1s votada en Andaluc\u00eda con casi el 40% de los votos |url=http://www.lasexta.com/noticias/nacional/partido-socialista-seria-fuerza-mas-votada-andalucia-casi-votos_2015012457256e514beb28d44601752b.html |language=Spanish |work=laSexta |date=24 January 2015}}</ref>\n| 19\u201323 Jan 2015\n|?\n|?\n| 29.4\n| {{Party shading/PSOE}}| '''39.6'''\n| 8.7\n| 3.0\n| \u2013\n| 15.2\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 10.2\n|-\n| Celeste-Tel<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00e1 las andaluzas lejos de la mayor\u00eda pero frena el efecto Podemos |url=http://www.laopiniondemalaga.es/andalucia/2015/02/08/psoe-ganara-andaluzas-lejos-mayoria/742018.html |language=Spanish |work=La Opini\u00f3n de M\u00e1laga |date=8 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE vuelve a vencer |url=https://web.archive.org/web/20150208213030/http://www.diariojaen.es/jaen/item/74520-el-psoe-vuelve-a-vencer |language=Spanish |work=Diario Ja\u00e9n |date=8 February 2015}}</ref>\n| 17\u201322 Jan 2015\n| 3,300\n|?\n| 27.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=36}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.0'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=47}}\n| 7.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| 2.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 3.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 16.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17}}\n| 4.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=2}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.2\n|-\n| Liceo Andaluz de Econom\u00eda<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PA triplica su intenci\u00f3n de voto seg\u00fan el Bar\u00f3metro del Liceo Andaluz de Econom\u00eda |url=https://web.archive.org/web/20141216220533/http://www.andaluciapress.com/sevilla/el-pa-triplica-su-intencion-de-voto-segun-el-barometro-del-liceo-andaluz-de-economia/89520 |language=Spanish |work=Andaluc\u00eda Press |date=16 December 2014}}</ref>\n| 17 Nov\u201312 Dec 2014\n| 1,500\n|?\n| 23.8\n| {{Party shading/PSOE}}| '''29.9'''\n| 12.5\n| 4.5\n| 7.4\n| 15.2\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.1\n|-\n| Commentia/Grupo Joly<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE mantiene la primac\u00eda a pesar del empuje de Podemos |url=http://www.europasur.es/andalucia/PSOE-mantiene-primacia-empuje-Podemos_0_871113321.html |language=Spanish |work=EuropaSur |date=14 December 2014}}</ref>\n| 20 Nov\u20133 Dec 2014\n| 800\n|?\n| 24.9\n| {{Party shading/PSOE}}| '''30.9'''\n| 12.8\n| 4.8\n| \u2013\n| 17.4\n| 2.0\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.0\n|-\n| MyWord/Cadena SER<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00eda las elecciones auton\u00f3micas en Andaluc\u00eda con el 31,2% de los votos al PP, que lograr\u00eda el 28,3% |url=http://cadenaser.com/emisora/2014/09/04/radio_sevilla/1409788215_850215.html |language=Spanish |work=Cadena SER |date=4 September 2014}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El ObSERvatorio de la Cadena SER. Clima pol\u00edtico en Andaluc\u00eda (4/9/2014) |url=http://www.cadenaser.com/csermedia/cadenaser/media/201409/04/espana/20140904csrcsrnac_1_Pes_PDF.pdf |language=Spanish |work=MyWord |date=4 September 2014}}</ref>\n| 1\u201327 Aug 2014\n| 798\n|?\n| 28.3\n| {{Party shading/PSOE}}| '''31.2'''\n| 8.8\n| 5.4\n| 0.8\n| 18.1\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.9\n|-\n| Invymark/laSexta<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE-A aumenta su ventaja para las auton\u00f3micas con Susana D\u00edaz como la l\u00edder m\u00e1s valorada por delante de Pablo Iglesias |url=http://www.lasexta.com/programas/al-rojo-vivo/noticias/psoea-aumenta-ventaja-autonomicas-susana-diaz-como-lider-mas-valorada-delante-pablo-iglesias_2014073057260e8a4beb28d44601d58c.html |language=Spanish |work=laSexta |date=30 July 2014}}</ref>\n| 21\u201325 Jul 2014\n| 1,100\n|?\n| 29.7\n| {{Party shading/PSOE}}| '''38.4'''\n| 12.4\n| 4.5\n| 2.3\n| 9.5\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.7\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web|title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Verano 2014 |url=https://web.archive.org/web/20140810150754/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_66/Cuadernillo%20EGOPA%20Verano%202014.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=1 August 2014}}</ref>\n| 23 Jun\u20138 Jul 2014\n| 1,200\n| 60.1\n| 36.2\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.9'''\n| 10.0\n| 5.0\n| 2.3\n| 6.6\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 0.7\n|- style=\"background:#EFEFEF;\"\n| '''[[Results breakdown of the 2014 European Parliament election in Spain#Andalusia|2014 EP election]]'''<ref group=\"p\">{{cite web |title=Proyecci\u00f3n del resultado de las europeas en los parlamentos auton\u00f3micos |url=http://elpais.com/elpais/2014/05/31/media/1401568389_275456.html |language=Spanish |work=El Pa\u00eds |date=31 May 2014}}</ref>\n| 25 May 2014\n| {{N/A}}\n| 41.9\n| 25.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=35}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=51}}\n| 11.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6}}\n| 1.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| 1.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 9.2\n|-\n| Commentia/Grupo Joly<ref group=\"p\">{{cite web |title=Susana D\u00edaz adelanta al PP en un clima de deterioro del bipartidismo |url=http://www.diariodesevilla.es/andalucia/Susana-Diaz-PP-deterioro-bipartidismo_0_784422071.html |language=Spanish |work=Diario de Sevilla |date=28 February 2014}}</ref>\n| 5\u201318 Feb 2014\n| 802\n|?\n| 30.8\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.6'''\n| 15.0\n| 6.3\n| 2.7\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.8\n|-\n| NC Report/La Raz\u00f3n<ref group=\"p\">{{cite web |title=Radiograf\u00eda del voto. Encuesta elecciones auton\u00f3micas |url=http://www.larazon.es/documents/10165/0/video%287062%29.pdf |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=16 February 2014}}</ref>\n| 11\u201315 Feb 2014\n| 808\n| 52.9\n| 33.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/45}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.3'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45/46}}\n| 15.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17/18}}\n| 6.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/2}}\n| 3.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.1\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web |title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Invierno 2014 |url=https://web.archive.org/web/20170202034711/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_63/Cuadernillo%20EGOPA%20INV%C2%B414.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=19 February 2014}}</ref>\n| 8 Jan\u20137 Feb 2014\n| 3,200\n| 55.7\n| 31.1\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.7'''\n| 15.5\n| 7.4\n| 3.0\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 5.6\n|-\n| Sigma Dos/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PP y el PSOE, en empate t\u00e9cnico tras la sucesi\u00f3n de Gri\u00f1\u00e1n |url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2013/10/13/042.html |language=Spanish |work=ABC Sevilla |date=13 October 2013}}</ref>\n| 20 Jun\u201327 Sep 2013\n| 6,400\n|?\n| 36.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=46}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.9'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45}}\n| 14.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=14}}\n| 5.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| \u2013\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 0.7\n|-\n| CUATREM/andalucesdiario.es<ref group=\"p\">{{cite web |title=\"Publ\u00edmetro\" de Andaluc\u00eda. Estudio de opini\u00f3n de Andaluc\u00eda \u2013 Septiembre 2013 |url=https://web.archive.org/web/20131008095006/http://www.andalucesdiario.es/wp-content/uploads/2013/09/Encuesta-CUATREM-para-andalucesdiario.es-Septiembre-2013.pdf |language=Spanish |work=andalucesdiario.es |date=2 October 2013}}</ref>\n| 9\u201313 Sep 2013\n| 625\n| 54.2\n| 30.5\n| {{Party shading/PSOE}}| '''37.1'''\n| 14.1\n| 8.4\n| 3.9\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.6\n|-\n| NC Report/La Raz\u00f3n<ref group=\"p\">{{cite web |title=El \"efecto\" D\u00edaz no devuelve la mayor\u00eda absoluta al PSOE |url=http://www.larazon.es/espana/el-efecto-diaz-no-devuelve-la-mayoria-absolu-DE3556140 |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=9 September 2013}}</ref>\n| 8 Sep 2013\n| 200\n| 52.8\n| 32.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/45}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.8'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45/47}}\n| 16.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=18/19}}\n| 5.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| 4.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.9\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web|title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Verano 2013 |url=https://web.archive.org/web/20140905024840/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_62/CUADERNILLO%20EGOPA%20VER13.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=30 July 2013}}</ref>\n| 8\u201323 Jul 2013\n| 1,200\n| 50.7\n| 29.0\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.1'''\n| 18.7\n| 6.8\n| 2.9\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 7.1\n|-\n| CUATREM/andalucesdiario.es<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PP acorta distancias con el PSOE, que baja 3,5 puntos |url=https://web.archive.org/web/20130718063336/http://www.andalucesdiario.es/politica/el-pp-acorta-distancias-con-el-psoe-que-baja-35-puntos |language=Spanish |work=andalucesdiario.es |date=15 July 2013}}</ref>\n| 1\u20135 Jul 2013\n| 625\n| 52.5\n| 32.2\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.9'''\n| 15.1\n| 6.1\n| 3.4\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.7\n|-\n| CUATREM/andalucesdiario.es<ref group=\"p\">{{cite web |title=IU sube con fuerza, el PSOE recupera terreno y el PP se desploma |url=https://web.archive.org/web/20130607202041/http://www.andalucesdiario.es/politica/iu-sube-psoe-recupera-terreno-pp-desploma |language=Spanish |work=andalucesdiario.es |date=28 May 2013}}</ref>\n| 8\u201313 May 2013\n| 625\n| 49.8\n| 29.8\n| {{Party shading/PSOE}}| '''40.4'''\n| 16.8\n| 5.5\n| 1.7\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 10.6\n|-\n| Commentia/Grupo Joly<ref group=\"p\">{{cite web |title=El Gobierno de Gri\u00f1\u00e1n se refuerza por la ca\u00edda del PP y la subida de IU |url=http://www.diariodesevilla.es/article/barometrofebrero2013/1471113/gobierno/grinan/se/refuerza/por/la/caida/pp/y/la/subida/iu.html |language=Spanish |work=Diario de Sevilla |date=28 February 2013}}</ref>\n| 7\u201319 Feb 2013\n| 800\n|?\n| 34.4\n| {{Party shading/PSOE}}| '''37.9'''\n| 15.1\n| 5.1\n| 2.7\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 3.5\n|-\n| Nexo/CEPES\u2013A<ref group=\"p\">{{cite web |title=Instant\u00e1neas de la Sociedad Andaluza. Febrero 2013 |url=https://web.archive.org/web/20160304030614/http://www.cepes-andalucia.es/fileadmin/media/docs/Proyectos/2013%20Resumen%20Informe%20Instantaneas%20de%20la%20Sociedad%20Andaluza.pdf |language=Spanish |work=CEPES\u2013A |date=25 February 2013}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE-A ganar\u00eda las auton\u00f3micas con 6,8 puntos sobre el PP-A, seg\u00fan CEPES |url=http://www.ideal.es/agencias/20130225/mas-actualidad/andalucia/sondeo-ampliacion-psoe-a-ganaria-autonomicas_201302251251.html |language=Spanish |work=Ideal.es |date=25 February 2013}}</ref>\n| 24 Jan\u201314 Feb 2013\n| 1,200\n| 62\n| 34.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=42/44}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''41.0'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=49/51}}\n| 13.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12/14}}\n| 5.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=2/3}}\n| 2.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.8\n|-\n| UJA/Diario C\u00f3rdoba<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PP sigue en ca\u00edda libre y el PSOE no logra remontar su peor resultado |url=http://www.diariocordoba.com/noticias/temadia/pp-sigue-caida-libre-psoe-no-logra-remontar-peor-resultado_786347.html |language=Spanish |work=Diario C\u00f3rdoba |date=28 February 2013}}</ref>\n| 21 Jan\u20138 Feb 2013\n| 2,000\n|?\n| 29.5\n| {{Party shading/PSOE}}| '''39.1'''\n| 16.4\n| 6.7\n| 2.3\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 9.6\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web|title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Invierno 2013 |url=https://web.archive.org/web/20130612155406/http://www.cadpea.org/documentos/EGOPA/EGOPA_59/Cuadernillo%20EGOPA%20INVIERNO%202013.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=15 February 2013}}</ref>\n| 8\u201324 Jan 2013\n| 1,200\n| 53.1\n| 34.4\n| {{Party shading/PSOE}}| '''38.0'''\n| 14.2\n| 6.4\n| 2.6\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 3.6\n|-\n| IESA/CSIC<ref group=\"p\">{{cite web |title=Bar\u00f3metro de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. Diciembre, 2012 |url=http://www.iesa.csic.es/publicaciones/200520131.pdf |language=Spanish |work=IESA |date=14 December 2012}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Espectacular ca\u00edda del PP en Andaluc\u00eda |url=http://www.diariosur.es/20121214/local/andalucia/espectacular-caida-andalucia-201212141129.html |language=Spanish |work=Diario Sur |date=14 December 2012}}</ref>\n| 10 Oct\u20137 Nov 2012\n| 3,675\n| 67.4\n| 30.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40/41}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''39.2'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=49/51}}\n| 16.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/16}}\n| 5.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3/4}}\n| 3.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.5\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web|title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Verano 2012 |url=https://web.archive.org/web/20130712044148/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_58/Cuadernillo%20EGOPA%20VERANO%202012.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=18 July 2012}}</ref>\n| 11\u201329 Jun 2012\n| 1,200\n| 62.5\n| 37.6\n| {{Party shading/PSOE}}| '''39.8'''\n| 12.7\n| 4.1\n| 2.3\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.2\n|-\n| colspan=\"12\" style=\"background:#A0A0A0\"|\n|- style=\"background:#EFEFEF;\"\n| '''[[2012 Andalusian regional election|2012 regional election]]'''\n| 25 Mar 2012\n| {{N/A}}\n| 60.8\n| {{Party shading/PP}}| '''40.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=50}}\n| 39.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=47}}\n| 11.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12}}\n| 3.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{People's Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 1.1\n|-\n| colspan=\"12\" style=\"background:#A0A0A0\"|\n|}\n\n==Results==\n===Overall===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:97%;\"\n|+ [[2012 Andalusian regional election#Results|\u2190]] Summary of the 22 March 2015 [[Parliament of Andalusia]] election results [[2018 Andalusian regional election#Results|\u2192]]\n|-\n| colspan=\"7\"| [[File:AndalusiaParliamentDiagram2015.svg|center|300px]]\n|- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\"\n! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"500\"| Parties and coalitions\n! colspan=\"3\"| Popular vote\n! colspan=\"2\"| Seats\n|- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\"\n! width=\"85\"| Votes\n! width=\"50\"| %\n! width=\"50\"| \u00b1[[Percentage point|pp]]\n! width=\"40\"| Total\n! width=\"40\"| +/\u2212\n|-\n| width=\"1\" bgcolor=\"{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia]] (PSOE\u2013A)\n| 1,411,278 || 35.41 || style=\"color:red;\"| \u20134.15\n| '''47''' || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP)\n| 1,065,685 || 26.74 || style=\"color:red;\"| \u201313.93\n| '''33''' || style=\"color:red;\"| \u201317\n|-\n| bgcolor=\"{{Podemos Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Podemos Andalusia|We Can]] (Podemos)\n| 592,133 || 14.86 || ''New''\n| '''15''' || style=\"color:green;\"| +15\n|-\n| bgcolor=\"{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Citizens (Spanish political party)|Citizens\u2013Party of the Citizenry]] (C's)\n| 369,896 || 9.28 || ''New''\n| '''9''' || style=\"color:green;\"| +9\n|-\n| bgcolor=\"{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia]] (IULV\u2013CA)\n| 274,426 || 6.89 || style=\"color:red;\"| \u20134.46\n| '''5''' || style=\"color:red;\"| \u20137\n|-\n| bgcolor=\"{{Union, Progress and Democracy/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Union, Progress and Democracy]] (UPyD)\n| 76,839 || 1.93 || style=\"color:red;\"| \u20131.42\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Andalusian Party/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Andalusian Party]] (PA)\n| 60,645 || 1.52 || style=\"color:red;\"| \u20130.99\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Animalist Party Against Mistreatment of Animals/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Animalist Party Against Mistreatment of Animals]] (PACMA)\n| 31,958 || 0.80 || style=\"color:green;\"| +0.57\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Vox (political party)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Vox (political party)|Vox]] (Vox)\n| 18,422 || 0.46 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{United Free Citizens/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| United Free Citizens (CILUS)\n| 11,277 || 0.28 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Falange Espa\u00f1ola de las JONS (1976)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Falange Espa\u00f1ola de las JONS (1976)|Spanish Phalanx of the CNSO]] (FE\u2013JONS)\n| 4,759 || 0.12 || style=\"color:green;\"| +0.06\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Zero Cuts/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Zero Cuts]] (Recortes Cero)\n| 3,566 || 0.09 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Communist Party of the Peoples of Spain/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Communist Party of the Peoples of Spain]] (PCPE)\n| 3,528 || 0.09 || style=\"color:red;\"| \u20130.02\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{For a Fairer World/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[For a Fairer World]] (PUM+J)\n| 1,984 || 0.05 || style=\"color:green;\"| +0.01\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Blank Seats/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[None of the above#Blank seats (Esca\u00f1os en blanco)|Blank Seats]] (EB)\n| 1,155 || 0.03 || style=\"color:red;\"| \u20130.12\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{People's Welfare Party/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| People's Welfare Party (PBG)\n| 498 || 0.01 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Socialists and Republicans (Spain)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Socialists and Republicans (SyR)\n| 480 || 0.01 || style=\"color:red;\"| \u20130.01\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Labour and Justice Party (Spain)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Labour and Justice Party (PTJ)\n| 389 || 0.01 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"grey\"|\n| align=\"left\"| Local and Global (LyG)\n| 317 || 0.01 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Andalusian Nationalist People/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Andalusian Nationalist People (PNdeA)\n| 302 || 0.01 || style=\"color:green;\"| +0.01\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Neo-Democrats (Spain)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Neo-Democrats (Neodem\u00f3cratas)\n| 278 || 0.01 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Regionalist Party for Eastern Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Regionalist Party for Eastern Andalusia (PRAO)\n| 254 || 0.01 || style=\"color:red;\"| \u20130.02\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Andalusian Solidary Independent Republican Party/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Andalusian Solidary Independent Republican Party (RISA)\n| 182 || 0.00 || \u00b10.00\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Change It (Spain)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Change It (C\u00e1mbialo)\n| 165 || 0.00 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Blank ballots\n| 54,717 || 1.37 || style=\"color:green;\"| +0.46\n| bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"|\n|-\n| colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"|\n|- style=\"font-weight:bold;\"\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Total\n| 3,985,133 || bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"|\n| 109 || \u00b10\n|-\n| colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"|\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Valid votes\n| 3,985,133 || 98.98 || style=\"color:red;\"| \u20130.44\n| bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\" rowspan=\"5\"|\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Invalid votes\n| 41,149 || 1.02 || style=\"color:green;\"| +0.44\n|- style=\"font-weight:bold;\"\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Votes cast / turnout\n| 4,026,282 || 62.30 || style=\"color:green;\"| +1.52\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Abstentions\n| 2,436,345 || 37.70 || style=\"color:red;\"| \u20131.52\n|- style=\"font-weight:bold;\"\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Registered voters\n| 6,462,627 || bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"|\n|-\n| colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"|\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"7\"| Sources<ref name=\"Junta\">{{cite web |url=http://www.juntadeandalucia.es/justiciaeinterior/siel/busquedaAvanzadaAction.html?vuelta=1&codComunidad=1&codTipoEleccion=5&codPeriodo=201503&totalAnd=on&codProvincia=0&codMunicipio=0&codDistrito=0 |title=Electoral Results Consultation. Parliament of Andalusia. March 2015. Andalusia totals |language=Spanish |website=juntadeandalucia.es |publisher=[[Regional Government of Andalusia]] |access-date=25 September 2017}}</ref><ref name=\"ResultsJECa\">{{cite web |url=http://www.juntadeandalucia.es/boja/2015/71/BOJA15-071-00005-6698-01_00067871.pdf |title=Parliament of Andalusia election results, 22 March 2015 |date=15 April 2015 |language=Spanish |website=juntadeandalucia.es |publisher=Electoral Commission of Andalusia |access-date=25 September 2017}}</ref><ref name=\"ResultsJECb\">{{cite web |url=http://www.juntadeandalucia.es/boja/2015/77/BOJA15-077-00001-7195-01_00068342.pdf |title=Parliament of Andalusia election results, 22 March 2015. Error correction (I) |date=23 April 2015 |language=Spanish |website=juntadeandalucia.es |publisher=Electoral Commission of Andalusia |access-date=25 September 2017}}</ref><ref name=\"ResultsJECc\">{{cite web |url=http://www.juntadeandalucia.es/boja/2015/137/BOJA15-137-00001-12318-01_00073358.pdf |title=Parliament of Andalusia election results, 22 March 2015. Error correction (II) |date=16 July 2015 |language=Spanish |website=juntadeandalucia.es |publisher=Electoral Commission of Andalusia |access-date=25 September 2017}}</ref><ref name=\"HE\">{{cite web |url=http://www.historiaelectoral.com/aandalucia.html |title=Parliament of Andalusia elections since 1982 |language=Spanish |website=historiaelectoral.com |publisher=Electoral History |access-date=25 September 2017}}</ref>\n|}\n\n{{bar box\n|title=Popular vote\n|titlebar=#ddd\n|width=550px\n|barwidth=500px\n|bars=\n{{bar percent|[[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]|{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}|35.41}}\n{{bar percent|[[People's Party of Andalusia|PP]]|{{People's Party of Andalusia/meta/color}}|26.74}}\n{{bar percent|[[Podemos Andalusia|Podemos]]|{{Podemos Andalusia/meta/color}}|14.86}}\n{{bar percent|[[Citizens (Spanish political party)|C's]]|{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}|9.28}}\n{{bar percent|[[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]|{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}|6.89}}\n{{bar percent|[[Union, Progress and Democracy|UPyD]]|{{Union, Progress and Democracy/meta/color}}|1.93}}\n{{bar percent|[[Andalusian Party|PA]]|{{Andalusian Party/meta/color}}|1.52}}\n{{bar percent|Others|#777777|2.00}}\n{{bar percent|Blank ballots|#DDDDDD|1.37}}\n}}\n{{bar box\n|title=Seats\n|titlebar=#ddd\n|width=550px\n|barwidth=500px\n|bars=\n{{bar percent|[[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]|{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}|43.12}}\n{{bar percent|[[People's Party of Andalusia|PP]]|{{People's Party of Andalusia/meta/color}}|30.28}}\n{{bar percent|[[Podemos Andalusia|Podemos]]|{{Podemos Andalusia/meta/color}}|13.76}}\n{{bar percent|[[Citizens (Spanish political party)|C's]]|{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}|8.27}}\n{{bar percent|[[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]|{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}|4.59}}\n}}\n\n===Distribution by constituency===\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:right; font-size:97%; line-height:20px;\"\n|-\n! rowspan=\"3\"| Constituency\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[People's Party of Andalusia|PP]]\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[Podemos Andalusia|Podemos]]\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[Citizens (Spanish political party)|C's]]\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]\n|-\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{Podemos Andalusia/meta/color}}\"|\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}\"|\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n|-\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n|-\n| align=\"left\"| [[Almer\u00eda (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Almer\u00eda]]\n| 32.9\n| '''5'''\n| style=\"background:{{People's Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 36.9\n| '''5'''\n| 11.0\n| '''1'''\n| 9.4\n| '''1'''\n| 4.2\n| \u2212\n|-\n| align=\"left\"| [[C\u00e1diz (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|C\u00e1diz]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 31.6\n| '''6'''\n| 24.0\n| '''4'''\n| 18.9\n| '''3'''\n| 10.4\n| '''1'''\n| 6.7\n| '''1'''\n|-\n| align=\"left\"| [[C\u00f3rdoba (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|C\u00f3rdoba]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 35.9\n| '''5'''\n| 27.3\n| '''4'''\n| 12.6\n| '''1'''\n| 7.7\n| '''1'''\n| 10.0\n| '''1'''\n|-\n| align=\"left\"| [[Granada (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Granada]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 34.6\n| '''5'''\n| 30.0\n| '''4'''\n| 13.9\n| '''2'''\n| 9.6\n| '''1'''\n| 6.1\n| '''1'''\n|-\n| align=\"left\"| [[Huelva (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Huelva]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 41.0\n| '''6'''\n| 26.4\n| '''3'''\n| 13.2\n| '''1'''\n| 7.2\n| '''1'''\n| 6.2\n| \u2212\n|-\n| align=\"left\"| [[Ja\u00e9n (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Ja\u00e9n]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 42.7\n| '''6'''\n| 29.1\n| '''4'''\n| 11.1\n| '''1'''\n| 6.0\n| \u2013\n| 5.7\n| \u2212\n|-\n| align=\"left\"| [[M\u00e1laga (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|M\u00e1laga]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 30.1\n| '''6'''\n| 28.3\n| '''5'''\n| 15.1\n| '''3'''\n| 11.8\n| '''2'''\n| 7.4\n| '''1'''\n|-\n| align=\"left\"| [[Seville (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Seville]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 38.1\n| '''8'''\n| 21.9\n| '''4'''\n| 16.6\n| '''3'''\n| 9.2\n| '''2'''\n| 7.0\n| '''1'''\n|- style=\"background:#CDCDCD;\"\n| align=\"left\"| '''Total'''\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 35.4\n| '''47'''\n| 26.7\n| '''33'''\n| 14.9\n| '''15'''\n| 9.3\n| '''9'''\n| 6.9\n| '''5'''\n|-\n! colspan=\"11\"|\n|-\n! style=\"text-align:left; font-weight:normal; background:#F9F9F9\" colspan=\"11\"| Sources<ref name=\"Junta\"/><ref name=\"ResultsJECa\"/><ref name=\"ResultsJECb\"/><ref name=\"ResultsJECc\"/><ref name=\"HE\"/>\n|}\n\n==Aftermath==\n===Results analysis===\nThe result of the election was a [[hung parliament]], with the PSOE winning the same number of seats it had previously\u201447. Still, it performed slightly better than what most polls had predicted, despite falling eight seats short of the absolute majority they had set as an objective. The PP plummeted to just 33 seats after scoring its best ever result in the 2012 election, suffering the burden of PM [[Mariano Rajoy]]'s governance in the [[Government of Spain|Spanish Government]]. This represented the party's worst result at a regional election in Andalusia since the [[1990 Andalusian regional election|1990 election]], falling below 30% of the vote. The main beneficiaries of the election were parties alternative to the considered \"traditional\" ones \u2014 Podemos and Citizens, both of them, despite polling slightly lower than what early polls predicted, winning seats for the first time in the Parliament of Andalusia.\n\nThe post-election scenario, however, turned more difficult than what was originally expected.<ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=https://www.lavanguardia.com/pr/local/sevilla/20150326/54428462143/oposicion-bloquear-investidura-diaz.html |title=La oposici\u00f3n amenaza con bloquear la investidura de D\u00edaz hasta el final |language=Spanish |newspaper=[[La Vanguardia]] |access-date=3 February 2020}}</ref> IU collapse from 12 to 5 seats turned it into a minority force in the new parliament, preventing the PSOE from attempting a renewal of the 2012\u20132015 coalition\u2014a scenario which IU itself refused, due to the abrupt dissolution of the previous agreement.<ref name=\"ED250315\"/><ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://sevilla.abc.es/elecciones/andalucia/20150326/sevi-izquierda-unida-investidura-201503261910.html |title=Izquierda Unida niega su voto a Susana D\u00edaz porque \u00abcarece de credibilidad\u00bb |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref> The PP, initially widely expected to abstain in Susana D\u00edaz's investiture voting in order to allow \"a government of the most-voted party\", announced instead that it would vote ''against'' D\u00edaz's investiture.<ref name=\"EC240315\"/><ref>{{cite news |date=24 March 2015 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/03/24/andalucia/1427217939_062933.html |title=El PP anuncia ahora que votar\u00e1 en contra de la investidura de D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\n===Government formation===\n{{Further|Second Susana D\u00edaz government}}\nNewcomers Podemos and Citizens became decisive in the election of any future cabinet, yet remained reluctant to support a new PSOE government. The parties presented a series of harsh pre-agreement conditions, regarding political corruption and other issues, for the PSOE to comply with in order to allow for agreement talks:<ref name=\"EM250315\"/>\n*[[Podemos Andalusia|Podemos]] offered to support D\u00edaz's investiture only if she forced the resignation of former presidents [[Manuel Chaves (politician)|Manuel Chaves]] and [[Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n]] (which at the time were MPs in the [[Congress of Deputies]] and [[Senate of Spain|Senate]], respectively) because of their responsibility in the ERE scandal; that political parties were turned into subsidiary responsible for ensuring that misused public money was returned; that the Andalusian government cancelled all agreements or accounts with financial institutions running housing evictions, as well as prompting legislation to prevent any future eviction; and finally, the readmission of personnel in education, health, equality and social welfare sectors fired as a result of the spending cuts, with a decrease in the number of party officials and advisers. In the event those conditions were not accepted, Podemos would vote against D\u00edaz.<ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://www.eldiario.es/andalucia/Podemos-Susana-Diaz-condiciones-investidura_0_370613514.html |title=Podemos presenta a Susana D\u00edaz sus condiciones para permitir su investidura |language=Spanish |newspaper=eldiario.es |access-date=3 February 2020}}</ref>\n*[[Citizens (Spanish political party)|Citizens]] (C's) demanded the immediate resignation of Chaves and Gri\u00f1\u00e1n before entering any talks with Susana D\u00edaz's party.<ref name=\"ABC230315\"/><ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://www.eldiario.es/andalucia/Ciudadanos-investidura-Susana-Diaz-ERE_0_370613420.html |title=Ciudadanos mantiene su \"no\" a la investidura de Susana D\u00edaz si no dimiten los imputados del caso ERE |language=Spanish |newspaper=eldiario.es |access-date=3 February 2020}}</ref> Party leader [[Albert Rivera]], however, opened the door to allowing D\u00edaz's investiture if that condition was met, but ruled out any possible entry into a future D\u00edaz's government.<ref>{{cite news |date=23 March 2015 |url=http://www.lavanguardia.com/politica/20150323/54428375269/ciudadanos-ofrece-pacto-susana-diaz-echa-grinan-chavez.html |title=Ciudadanos ofrece un pacto a Susana D\u00edaz si echa a Gri\u00f1\u00e1n y Chaves |language=Spanish |newspaper=La Vanguardia |access-date=3 February 2020}}</ref>\n*The [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP) offered to easen Susana D\u00edaz's investiture only if the PSOE allowed \"the most-voted party\" to rule in the local councils after the May local elections,<ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://www.eldiario.es/andalucia/PP-A-condiciona-investidura-elecciones-municipales_0_370613403.html |title=El PP no se opondr\u00e1 a la investidura de D\u00edaz si el PSOE permite que gobierne el m\u00e1s votado en las municipales |language=Spanish |newspaper=eldiario.es |access-date=3 February 2020}}</ref> as an attempt to prevent left-wing coalitions from withholding the PP from forming the government of the region's provincial capitals.\n\nSusana D\u00edaz immediately ruled out the PP conditions, requesting party regional leader [[Juan Manuel Moreno]] to \"act with responsibility, without pretending weird exchanges that the people would not understand\".<ref>{{cite news |date=27 March 2015 |url=http://www.libertaddigital.com/espana/2015-03-27/susana-diaz-rechaza-la-propuesta-del-pp-de-respetar-la-mayoria-mas-votada-1276544228/ |title=Susana D\u00edaz rechaza la propuesta del PP de respetar la mayor\u00eda m\u00e1s votada |language=Spanish |newspaper=[[Libertad Digital]] |access-date=3 February 2020}}</ref> Moreno, in response, accused D\u00edaz of \"arrogancy\" and told her that \"with 47 seats one can't pretend to negotiate as if one had 55 [an absolute majority of seats]\".<ref>{{cite news |date=29 March 2015 |url=http://www.granadahoy.com/article/andalucia/1995691/susana/diaz/necesita/la/estabilidad.html |title=Susana D\u00edaz necesita la estabilidad |language=Spanish |newspaper=Granada Hoy |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nSusana D\u00edaz's investiture for a second term as president of Andalusia remained unclear for one month. She explicitly expressed her intention to form a minority cabinet, ruling out a coalition with any other party;<ref>{{cite news |date=23 March 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/03/23/550fcdfc22601d5f738b456c.html |title=Susana D\u00edaz: 'Voy a gobernar en solitario' |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref> however, until June 2015 she was not able to prevent all other parties from blocking her election. Andalusian law established that if no candidate was elected president in the two months following the first investiture ballot, then parliament was to be automatically dissolved and a new election would be held no later than September 2015.<ref>{{cite news |date=25 March 2015 |url=http://sevilla.abc.es/elecciones/andalucia/20150325/sevi-nuevas-elecciones-andalucia-201503251355.html |title=\u00bfOtras elecciones en Andaluc\u00eda en dos meses? |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/elecciones-andalucia/2015-03-26/susana-diaz-depende-de-podemos-bajo-amenaza-de-nuevas-elecciones-en-septiembre_735194/ |title=Susana D\u00edaz negocia su investidura bajo la amenaza de nuevas elecciones |language=Spanish |newspaper=El Confidencial |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=27 March 2015 |url=http://sevilla.abc.es/elecciones/andalucia/20150327/sevi-investidura-susana-votos-201503262034.html |title=Cuatro opciones para la investidura de Susana D\u00edaz: s\u00ed, no, abstenci\u00f3n...o irse |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:98%;\"\n|-\n| colspan=\"6\" align=\"center\" bgcolor=\"#C0C0C0\"| '''Investiture'''<br/>[[Susana D\u00edaz]] ([[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]])\n|-\n! colspan=\"2\" width=\"150px\"| Ballot \u2192\n! 5 May 2015\n! 8 May 2015\n! 14 May 2015\n! 11 June 2015\n|-\n! colspan=\"2\"| Required majority \u2192\n| 55 out of 109 {{cross|15}}\n| Simple {{cross|15}}\n| Simple {{cross|15}}\n| Simple {{tick|15}}\n|-\n! width=\"1px\" style=\"background:green;\"|\n| align=\"left\"| {{Collapsible list | title = <span style=\"font-weight:normal;\">Yes</span>\n| \u2022 [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]] (47)\n| \u2022 [[Citizens (Spanish political party)|C's]] (9) {{small|(on 11 Jun)}}\n}}\n| {{Composition bar|47|109|green|width=115px}}\n| {{Composition bar|47|109|green|width=115px}}\n| {{Composition bar|47|109|green|width=115px}}\n| {{Composition bar|56|109|green|width=115px}}\n|-\n! style=\"background:red;\"|\n| align=\"left\"| {{Collapsible list | title = <span style=\"font-weight:normal;\">No</span>\n| \u2022 [[People's Party of Andalusia|PP]] (33) {{small|(31 on 11 Jun)}}\n| \u2022 [[Podemos Andalusia|Podemos]] (15)\n| \u2022 [[Citizens (Spanish political party)|C's]] (9) {{small|(until 14 May)}}\n| \u2022 [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]] (5)\n}}\n| {{Composition bar|62|109|red|width=115px}}\n| {{Composition bar|62|109|red|width=115px}}\n| {{Composition bar|62|109|red|width=115px}}\n| {{Composition bar|51|109|red|width=115px}}\n|-\n! style=\"background:gray;\"|\n| align=\"left\"| Abstentions\n| {{Composition bar|0|109|gray|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|gray|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|gray|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|gray|width=115px}}\n|-\n! style=\"background:black;\"|\n| align=\"left\"| {{Collapsible list | title = <span style=\"font-weight:normal;\">Absentees</span>\n| \u2022 [[People's Party of Andalusia|PP]] (2) {{small|(on 11 Jun)}}\n}}\n| {{Composition bar|0|109|black|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|black|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|black|width=115px}}\n| {{Composition bar|2|109|black|width=115px}}\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"6\"| Sources<ref name=\"HE\"/>\n|}\n\nSusana D\u00edaz was unable to get a favorable vote in either of the three votings that took place in 5, 8 and 14 May, as all four PP, Podemos, C's and IU voted against her election. Further, negotiations between D\u00edaz's PSOE and the opposition parties broke off when, on 13 May\u2014the eve of the third investiture vote\u2014it was unveiled that the Andalusian government had awarded the exploitation of the [[Aznalc\u00f3llar]] mine to a governmental-favored firm through illegal means and \"without observing the slightest rigor\" in February\u2013March 2015, previously and during the regional election campaign.<ref>{{cite news |date=13 May 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/05/13/55526309268e3e2a378b4576.html |title=La Junta andaluza adjudic\u00f3 Aznalc\u00f3llar burlando la ley |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=13 May 2015 |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/05/13/actualidad/1431543340_089708.html |title=La adjudicaci\u00f3n de Aznalc\u00f3llar complica la investidura de D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> With D\u00edaz's government refusing to give explanations over the scandal, all four parties reassured their negative to allow for D\u00edaz's investiture in the 14 May vote,<ref>{{cite news |date=13 May 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/elecciones-andalucia/2015-05-13/el-escandalo-de-aznalcollar-revienta-las-negociaciones-para-la-investidura-de-diaz_793637/ |title=El esc\u00e1ndalo de Aznalc\u00f3llar revienta las negociaciones para la investidura de D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Confidencial |access-date=3 February 2020}}</ref> with then-acting president Susana D\u00edaz blaming all four opposition parties of imposing a \"political blockade\" over Andalusia and threatening them with a new election in the event of her failing to get elected.<ref>{{cite news |date=14 May 2015 |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/05/14/actualidad/1431591729_258049.html |title=Susana D\u00edaz: \u201cSi hay que ir a elecciones se ir\u00e1\u201d |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nPP regional leader [[Juan Manuel Moreno]] accused D\u00edaz of \"arrogance\" and of \"asking them to allow her investiture without yielding to their conditions\", also asking himself why D\u00edaz kept holding investiture votings if no inter-party agreement had been reached.<ref>{{cite news |date=14 May 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/elecciones-andalucia/2015-05-14/juan-manuel-moreno-bonilla-a-la-soberbia-de-susana-diaz-para-que-nos-convoca-si-no-hay-acuerdo_794268/ |title=Bonilla (PP) a la \"soberbia\" de Susana D\u00edaz: \"\u00bfPara qu\u00e9 nos convoca si no hay acuerdo?\" |language=Spanish |newspaper=El Confidencial |access-date=3 February 2020}}</ref> [[Teresa Rodr\u00edguez]] from Podemos also criticised D\u00edaz for not accepting her party's conditions, blaming the PSOE for the political instability in the region and stating that a new election would mean the PSOE's failure in forming a government through dialogue.<ref>{{cite news |date=14 May 2015 |url=http://www.diariosur.es/andalucia/201505/14/teresa-rodriguez-asegura-unos-20150514132940.html |title=Teresa Rodr\u00edguez asegura que unos nuevos comicios en Andaluc\u00eda certificar\u00edan el fracaso del PSOE |language=Spanish |newspaper=[[Diario Sur]] |access-date=3 February 2020}}</ref> All opposition parties also reiterated their position that they did not trust D\u00edaz to fulfill any compromise once she did get elected.<ref>{{cite news |date=5 May 2015 |url=http://elcorreoweb.es/andalucia/ningun-partido-se-fia-de-susana-diaz-EJ308251 |title=Ning\u00fan partido se f\u00eda de Susana D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Correo de Andaluc\u00eda |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nNew investiture votes were initially postponed until after the 24 May [[2015 Spanish regional elections|Spanish regional]] and [[2015 Spanish local elections|local]] elections as a result of the electoral campaign centering the political focus.<ref>{{cite news |date=13 May 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/05/13/55527b9ae2704e08238b4582.html |title=El PSOE rompe con Podemos y aleja la investidura tras el 24-M |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref> However, on 5 June, on the impossibility to have D\u00edaz formally invested, the PSOE threatened the opposition parties with letting the legal time limit for the automatic dissolution of the parliament to expire should an agreement not be reached with anyone before Tuesday, 9 June.<ref>{{cite news |date=5 June 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/06/05/5571d24d46163fb83f8b4594.html |title=\u00d3rdago de Susana D\u00edaz: O cierra un acuerdo el martes, o elecciones |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref> In the end, the PSOE and C's reached an agreement, with the latter accepting to support D\u00edaz to end the parliamentary deadlock and prevent a new election, lifting off their requirement for Chaves and Gri\u00f1an's resignations before considering to enter negotiations with the PSOE.<ref name=\"EM090615\"/>\n\n==References==\n;Opinion poll sources\n{{reflist|group=\"p\"}}\n\n;Other\n{{reflist}}\n\n{{Andalusian elections}}\n{{Regional elections in Spain in the 2010s}}\n{{Use dmy dates|date=June 2017}}\n[[Category:2015 in Andalusia]]\n[[Category:2015 regional elections in Spain|Andalusia]]\n[[Category:Elections in Andalusia]]\n[[Category:March 2015 events in Europe]]\n", "text_old": "{{Infobox election\n| election_name      = 2015 Andalusian regional election\n| country            = Andalusia\n| type               = parliamentary\n| ongoing            = no\n| previous_election  = 2012 Andalusian regional election\n| previous_year      = 2012\n| next_election      = 2018 Andalusian regional election\n| next_year          = 2018\n| outgoing_members   =\n| elected_members    =\n| seats_for_election = All 109 seats in the [[Parliament of Andalusia]]\n| majority_seats     = 55\n| opinion_polls      = 2015 Andalusian regional election#Opinion polls\n| registered         = 6,462,627 {{small|[[File:Green Arrow Up Darker.svg|10px]]1.1%}}\n| turnout            = 4,026,282 (62.3%)<br/>[[File:Green Arrow Up Darker.svg|10px]]1.5 [[Percentage point|pp]]\n| election_date      = 22 March 2015\n\n<!-- PSOE\u2013A -->\n| image1         = [[File:Susana D\u00edaz 2015g (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader1        = [[Susana D\u00edaz]]\n| party1         = Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia\n| leader_since1  = 7 September 2013\n| leaders_seat1  = [[Seville (Parliament of Andalusia constituency)|Seville]]\n| last_election1 = 47 seats, 39.6%\n| seats1         = 47\n| seat_change1   = [[File:Arrow Blue Right 001.svg|10px]]0\n| popular_vote1  = 1,411,278\n| percentage1    = 35.4%\n| swing1         = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]4.2 [[Percentage point|pp]]\n\n<!-- PP -->\n| image2         = [[File:Juan Manuel Moreno Bonilla 2015b (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader2        = [[Juan Manuel Moreno]]\n| party2         = People's Party of Andalusia\n| leader_since2  = 1 March 2014\n| leaders_seat2  = [[M\u00e1laga (Parliament of Andalusia constituency)|M\u00e1laga]]\n| last_election2 = 50 seats, 40.7%\n| seats2         = 33\n| seat_change2   = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]17\n| popular_vote2  = 1,065,685\n| percentage2    = 26.7%\n| swing2         = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]14.0 [[Percentage point|pp]]\n\n<!-- Podemos -->\n| image3         = [[File:Teresa Rodr\u00edguez 2015d (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader3        = [[Teresa Rodr\u00edguez]]\n| party3         = Podemos Andalusia\n| leader_since3  = 9 February 2015\n| leaders_seat3  = [[C\u00e1diz (Parliament of Andalusia constituency)|C\u00e1diz]]\n| last_election3 = ''Did not contest''\n| seats3         = 15\n| seat_change3   = [[File:Green Arrow Up Darker.svg|10px]]15\n| popular_vote3  = 592,133\n| percentage3    = 14.9%\n| swing3         = ''New party''\n\n<!-- C's -->\n| image4         = [[File:Juan Mar\u00edn 2015d (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader4        = [[Juan Mar\u00edn (Spanish politician)|Juan Mar\u00edn]]\n| party4         = [[Citizens (Spanish political party)|C's]]\n| colour4        = EB6109\n| leader_since4  = 6 February 2015\n| leaders_seat4  = [[Seville (Parliament of Andalusia constituency)|Seville]]\n| last_election4 = ''Did not contest''\n| seats4         = 9\n| seat_change4   = [[File:Green Arrow Up Darker.svg|10px]]9\n| popular_vote4  = 369,896\n| percentage4    = 9.3%\n| swing4         = ''New party''\n\n<!-- IULV\u2013CA -->\n| image5         = [[File:Antonio Ma\u00edllo 2015b (cropped).jpg|170x170px]]\n| leader5        = [[Antonio Ma\u00edllo]]\n| party5         = United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia\n| leader_since5  = 16 June 2013\n| leaders_seat5  = [[Seville (Parliament of Andalusia constituency)|Seville]]\n| last_election5 = 12 seats, 11.3%\n| seats5         = 5\n| seat_change5   = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]7\n| popular_vote5  = 274,426\n| percentage5    = 6.9%\n| swing5         = [[File:Red Arrow Down.svg|10px]]4.4 [[Percentage point|pp]]\n\n<!-- map -->\n| map_image   = AndalusiaProvinceMapParliament2015.png\n| map_size    = 375px\n| map_caption = Constituency results map for the [[Parliament of Andalusia]]\n\n<!-- bottom -->\n| title           = [[President of the Regional Government of Andalusia|President]]\n| before_election = [[Susana D\u00edaz]]\n| before_party    = Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia\n| after_election  = [[Susana D\u00edaz]]\n| after_party     = Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia\n}}\nThe '''2015 Andalusian regional election''' was held on Sunday, 22 March 2015, to elect the 10th [[Parliament of Andalusia|Parliament]] of the [[Autonomous communities of Spain|autonomous community]] of [[Andalusia]]. All 109 seats in the Parliament were up for election.\n\n[[President of the Regional Government of Andalusia|President]] [[Susana D\u00edaz]] chose to terminate the [[coalition government]] between her [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|Spanish Socialist Workers' Party]] (PSOE\u2013A) and [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|United Left]] (IULV\u2013CA), dissolving the Parliament and calling a snap election for 22 March 2015.<ref name=\"EP250115\">{{cite news |date=25 January 2015 |url=https://elpais.com/ccaa/2015/01/25/andalucia/1422210115_890535.html |title=Susana D\u00edaz rompe con IU y adelanta las elecciones andaluzas a marzo |language=Spanish |newspaper=[[El Pa\u00eds]] |access-date=3 February 2020}}</ref> Andalusia had been traditionally considered a PSOE stronghold, being the only region in Spain in which no other party had led the regional government since the [[Spanish transition to democracy]].\n\nThe PSOE\u2013A regained first place from a declining [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP). Suffering from voters's anger at [[Mariano Rajoy]]'s national government management of the [[2008\u20132014 Spanish financial crisis|economic crisis]] and the corruption scandals affecting the party nationwide, the PP scored its worst result since [[1990 Andalusian regional election|1990]]. The election also saw a strong performance by newcomers [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]] ([[Spanish language|Spanish]] for \"We can\") and [[Citizens (Spanish political party)|Citizens]] (C's), which faced their first electoral test since the [[2014 European Parliament election in Spain|2014 European Parliament election]].<ref>{{cite news |date=22 March 2015 |url=https://www.lanacion.com.ar/el-mundo/andalucia-el-primer-test-electoral-de-la-nueva-era-de-la-politica-espanola-nid1778224 |title=Andaluc\u00eda, el primer test electoral de la nueva era de la pol\u00edtica espa\u00f1ola |language=Spanish |newspaper=[[La Naci\u00f3n]] |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=23 March 2015 |url=https://www.eldiario.es/politica/Podemos_0_369213382.html |title=Podemos se consolida en el primer test electoral de 2015 |language=Spanish |newspaper=[[eldiario.es]] |access-date=3 February 2020}}</ref> IULV\u2013CA was decimated by Podemos's surge and obtained its worst historical showing.\n\nAfter the election, the PP announced it would block any PSOE attempt to form a government,<ref name=\"EC240315\">{{cite news |date=24 March 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/elecciones-andalucia/2015-03-24/el-pp-votara-en-contra-de-diaz-para-que-el-psoe-se-retrate-con-podemos-o-ciudadanos_733543/ |title=El PP votar\u00e1 en contra de D\u00edaz para que el PSOE se 'retrate' con Podemos o Ciudadanos |language=Spanish |newspaper=[[El Confidencial]] |access-date=3 February 2020}}</ref> a shock to many after the party had assured during the electoral campaign that it would allow the most-voted party to access government.<ref>{{cite news |date=24 March 2015 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/03/24/andalucia/1427217939_062933.html |title=El PP anuncia ahora que votar\u00e1 en contra de la investidura de D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> Podemos and C's remained reluctant to lend support to Susana D\u00edaz's investiture,<ref name=\"ABC230315\">{{cite news |date=23 March 2015 |url=http://www.abc.es/espana/20150323/abci-ciudadanos-investidura-susana-diaz-201503230917.html |title=Ciudadanos votar\u00e1 en contra de la investidura de Susana D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]] |access-date=3 February 2020}}</ref><ref name=\"EM250315\">{{cite news |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/03/25/5512b6ed22601d27208b458e.html |title=Podemos hace esperar a D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]] |access-date=3 February 2020}}</ref> whereas IU was not willing to align with the Socialists again after their previous alliance broke up.<ref name=\"ED250315\">{{cite news |date=25 March 2015 |url=http://www.eldiario.es/andalucia/PP-A-investidura-descoloca-partidos_0_369913784.html |title=El no del PP-A a la investidura obliga al resto de partidos a tomar postura |newspaper=eldiario.es |access-date=3 February 2020}}</ref> In the end, however, after the 2015 [[2015 Spanish regional elections|Spanish regional]] and [[2015 Spanish municipal elections|municipal elections]] were held, C's agreed to support D\u00edaz investiture on less harsher conditions than initially required, in order to end the parliamentary deadlock and prevent a new election.<ref name=\"EM090615\">{{cite news |date=9 June 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/06/09/5576db9e268e3e956b8b457a.html |title=Susana D\u00edaz ser\u00e1 investida el jueves tras el acuerdo con Ciudadanos |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\n==Overview==\n===Electoral system===\nThe [[Parliament of Andalusia]] was the [[Devolution|devolved]], [[unicameral legislature]] of the [[Autonomous communities of Spain|autonomous community]] of [[Andalusia]], having legislative power in regional matters as defined by the [[Spanish Constitution of 1978|Spanish Constitution]] and the [[Statute of Autonomy of Andalusia|Andalusian Statute of Autonomy]], as well as the ability to vote confidence in or withdraw it from a [[President of the Regional Government of Andalusia|regional president]].<ref name=\"AndSoA\">{{cite act |title=[[Statute of Autonomy of Andalusia|Ley Org\u00e1nica 2/2007, de 19 de marzo, de reforma del Estatuto de Autonom\u00eda para Andaluc\u00eda]] |type=Organic Law |number=2 |work=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]] |language=Spanish |date=19 March 2007 |url=https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2007-5825&tn=1&p=20110411 |access-date=16 September 2017}}</ref>\n\nVoting for the Parliament was on the basis of [[universal suffrage]], which comprised all nationals over eighteen, registered in Andalusia and in full enjoyment of their political rights. Additionally, [[Spanish diaspora|Andalusians abroad]] were required to [[Voter registration|apply for voting]] before being permitted to vote, a system known as \"begged\" or expat vote ({{lang-es|Voto rogado}}).<ref>{{cite web |last=Reig Pellicer |first=Naiara |date=16 December 2015 |url=http://www.cafebabel.co.uk/politics/article/spanish-elections-begging-for-the-right-to-vote.html |title=Spanish elections: Begging for the right to vote |website=cafebabel.co.uk |access-date=17 July 2017}}</ref> The 109 members of the Parliament of Andalusia were elected using the [[D'Hondt method]] and a [[closed list]] [[proportional representation]], with a [[election threshold|threshold]] of three percent of valid votes\u2014which included blank ballots\u2014being applied in each constituency. Parties not reaching the threshold were not taken into consideration for seat distribution. Seats were allocated to constituencies, corresponding to the [[Provinces of Spain|provinces]] of [[Province of Almer\u00eda|Almer\u00eda]], [[Province of C\u00e1diz|C\u00e1diz]], [[Province of C\u00f3rdoba (Spain)|C\u00f3rdoba]], [[Province of Granada|Granada]], [[Province of Huelva|Huelva]], [[Province of Ja\u00e9n (Spain)|Ja\u00e9n]], [[Province of M\u00e1laga|M\u00e1laga]] and [[Province of Seville|Seville]], with each being allocated an initial minimum of eight seats and the remaining 45 being distributed in proportion to their populations (provided that the number of seats in each province did not exceed two times that of any other).<ref name=\"AndSoA\"/><ref name=\"AndELaw\">{{cite act |title=Ley 1/1986, de 2 de enero, Electoral de Andaluc\u00eda |type=Law |number=1 |work=Bolet\u00edn Oficial del Estado |language=Spanish |date=2 January 1986 |url=https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-1986-2788&tn=1&p=20141028 |access-date=16 September 2017}}</ref>\n\nThe use of the D'Hondt method might result in a higher effective threshold, depending on the [[district magnitude]].<ref>{{cite web |last=Gallagher |first=Michael |date=30 July 2012 |url=https://web.archive.org/web/20170730092518/http://www.tcd.ie/Political_Science/staff/michael_gallagher/ElSystems/Docts/effthresh.php |title=Effective threshold in electoral systems |publisher=Trinity College, Dublin |access-date=22 July 2017}}</ref>\n\n===Election date===\nThe term of the Parliament of Andalusia expired four years after the date of its previous election, unless it was dissolved earlier. The election [[decree]] was required to be issued no later than the twenty-fifth day prior to the date of expiry of parliament and published on the following day in the Official Gazette of the Regional Government of Andalusia (BOJA), with election day taking place on the fifty-fourth day from publication barring any date within from 1 July to 31 August. The [[2012 Andalusian regional election|previous election]] was held on 25 March 2012, which meant that the legislature's term would have expired on 25 March 2016. The election decree was required to be published in the BOJA no later than 1 March 2016, with the election taking place on the fifty-fourth day from publication, setting the latest possible election date for the Parliament on Sunday, 24 April 2016.<ref name=\"AndSoA\"/><ref name=\"AndELaw\"/><ref name=\"SpaELaw\">{{cite act |title=Ley Org\u00e1nica 5/1985, de 19 de junio, del R\u00e9gimen Electoral General |type=Organic Law |number=5 |work=Bolet\u00edn Oficial del Estado |language=Spanish |date=19 June 1985 |url=https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-1985-11672&tn=1&p=20150331 |access-date=28 December 2016}}</ref>\n\nThe president had the prerogative to dissolve the Parliament of Andalusia and call a [[snap election]], provided that no [[motion of no confidence]] was in process and that dissolution did not occur before one year had elapsed since the previous one. In the event of an investiture process failing to elect a regional president within a two-month period from the first ballot, the Parliament was to be automatically dissolved and a fresh election called.<ref name=\"AndSoA\"/><ref name=\"AndExLaw\">{{cite act |title=Government of the Autonomous Community of Andalusia Law of 2006 |type=Law |number=6 |work=Official Gazette of the Regional Government of Andalusia |language=Spanish |date=24 October 2006 |url=https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2006-20848&tn=1&p=20140630 |access-date=17 September 2017}}</ref>\n\n==Background==\nDespite losing the [[2012 Andalusian regional election|2012 regional election]] to the [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP), which won a regional election in Andalusia for the first time since the establishment of the autonomous community, the [[Spanish Socialist Workers' Party]] (PSOE) under [[Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n]] was able to remain in office for a ninth consecutive term after forming a [[coalition government]] with [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia]] (IULV\u2013CA).\n\nIn July 2013, Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n announced his intention to resign from office in order to \"preserve the Regional Government from the erosion of the [[Corruption in Spain#ERE in Andaluc\u00eda|ERE scandal]]\", a large [[slush fund]] corruption scandal involving former leading figures of the regional PSOE's branch, including former [[Ministry of Development (Spain)|development minister]] [[Magdalena \u00c1lvarez]], with former Andalusian president [[Manuel Chaves (politician)|Manuel Chaves]] and himself being accused of knowing and concealing such a plot. Gri\u00f1\u00e1n was succeeded by [[Susana D\u00edaz]] at the helm of the regional government.<ref>{{cite news |date=23 July 2013 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2013/07/23/andalucia/1374604196_857343.html |title=Gri\u00f1\u00e1n precipita su retirada de la Junta y su relevo con Susana D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=27 August 2013 |url=http://politica.elpais.com/politica/2013/08/27/actualidad/1377589476_889093.html |title=Gri\u00f1\u00e1n: \u201cQuiero preservar a la Junta de la erosi\u00f3n por el caso de los ERE\u201d |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\n[[File:Susana D\u00edaz - 14.01.20 Firma convenio con Telef\u00f3nica 5.jpg|thumb|left|300px|Susana D\u00edaz took over from Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n as new president of Andalusia on 7 September 2013.]]\nDespite the apparent parliamentary comfort of the ruling coalition, friction between both PSOE and IU remained an issue throughout the entire legislature, especially after Susana D\u00edaz took over the government in September 2013. In April 2014, an episode of IU's housing counsellor awarding several government houses to homeless families without the president's consent resulted in the counsellor seeing her competences removed and in the coalition pact nearly breaking up.<ref>{{cite news |date=9 April 2014 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2014/04/09/andalucia/1397045771_201500.html |title=Susana D\u00edaz retira las competencias de vivienda a IU por un plan para okupas |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> In January 2015, tension between both coalition partners reached its peak after IU proposed holding a referendum among its members in June 2015 on whether to remain or withdraw from the government.<ref>{{cite news |date=21 December 2014 |url=http://www.abc.es/espana/20141221/abci-izquierda-unida-referendum-andalucia-201412211619.html |title=IU plantea un refer\u00e9ndum para junio sobre su permanencia en el Gobierno andaluz |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref> In response, Susana D\u00edaz declared that \"we need a government which enjoys a stability that currently does not exist\", opening the door for a snap election to be held within a short time.<ref>{{cite news |date=19 January 2015 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/01/19/andalucia/1421672559_205627.html |title=La tensi\u00f3n entre PSOE e IU abona el adelanto electoral en Andaluc\u00eda |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=19 January 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/01/19/54bd0c6022601d24268b4574.html |title=D\u00edaz abre la puerta al adelanto electoral: 'No hay estabilidad' |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref> On 20 January D\u00edaz met all eight PSOE provincial leaders in order to seek support within the party for a snap election in March 2015, which she received;<ref>{{cite news |date=20 January 2015 |url=http://www.rtve.es/noticias/20150120/diaz-llama-recapacitar-valderas-ve-razones-para-adelanto-electoral-andalucia/1084123.shtml |title=D\u00edaz recibe el apoyo del PSOE andaluz ante un posible adelanto electoral, que IU rechaza |language=Spanish |publisher=[[RTVE]] |access-date=3 February 2020}}</ref> subsequently, mutual attacks between both PSOE and IU, accusing each other of breaching the coalition agreement, made it clear that the only solution to the ongoing governmental crisis would come by the calling of a snap election.<ref>{{cite news |date=20 January 2015 |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/01/20/actualidad/1421753108_706444.html |title=El PSOE da por hecho el adelanto a marzo de las elecciones en Andaluc\u00eda |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nAn extraordinary parliamentary plenary session was held on Monday, 26 January, where D\u00edaz announced the dissolution of parliament and the subsequent calling of a snap election for 22 March.<ref name=\"EP250115\"/><ref>{{cite news |date=22 January 2015 |url=https://www.elmundo.es/andalucia/2015/01/22/54c0dadfca4741df788b4576.html |title=El Parlamento fija un pleno el lunes ante el eventual adelanto electoral |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=22 January 2015 |url=https://ecodiario.eleconomista.es/politica-eD/noticias/6412127/01/15/-Susana-Diaz-Hare-lo-que-sea-bueno-para-Andalucia-y-se-que-lo-entenderan.html |title=Susana D\u00edaz anuncia un pleno extraordinario para el lunes donde puede hacer oficial el adelanto de las auton\u00f3micas |language=Spanish |newspaper=[[El Economista (Spain)|El Economista]] |access-date=3 February 2020}}</ref> D\u00edaz herself had previously declared, during a PSOE rally in Seville, that \"It is time for the Andalusian people to speak\" and \"We shall obtain the [people's] confidence in the ballots\".<ref>{{cite news |date=24 January 2015 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/01/24/andalucia/1422130062_451938.html |title=Susana D\u00edaz zanja el debate sobre su candidatura a las primarias del PSOE |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> Spanish media speculated that the snap election came as a result of different factors; namely, Susana D\u00edaz's private aspirations to the [[Spanish Socialist Workers' Party]]'s leadership\u2014despite her publicly refusing it\u2014,<ref>{{cite news |date=21 January 2015 |url=http://www.elmundo.es/espana/2015/01/21/54bebc07ca4741940d8b4580.html |title=El PSOE s\u00f3lo quiere ya a Susana D\u00edaz como candidata |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=26 January 2015 |url=http://sevilla.abc.es/andalucia/20150126/sevi-perfil-susana-presidenta-201501261331.html |title=Susana D\u00edaz, una presidenta andaluza que mira a Madrid |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref> as well as both [[Podemos (Spanish political party)|Podemos]]'s surge in opinion polls and to prevent the party's exhaustion after all 2015 electoral calls\u2014[[2015 Spanish local elections|local]] and [[2015 Spanish regional elections|regional]] in May, [[2015 Catalan regional election|Catalan]] in September and general in autumn\u2014, in a time when opinion polls were still favorable to the PSOE in Andalusia.<ref>{{cite news |date=20 January 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-01-20/susana-diaz-abona-el-adelanto-electoral-y-sera-la-primera-en-enfrentarse-a-podemos_625127/ |title=Susana D\u00edaz abona el adelanto electoral y ser\u00e1 la primera en enfrentarse a Podemos |language=Spanish |newspaper=El Confidencial |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nOn 17 February 2015, one month short of the election, the [[Spanish Supreme Court]] [[Criminal charge|charged]] former Andalusian presidents [[Manuel Chaves (politician)|Manuel Chaves]] and Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n in the ERE scandal for their possible responsibility in the misuse of the misappropriated public funds.<ref>{{cite news |date=17 February 2015 |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/02/17/actualidad/1424173673_346212.html |title=La imputaci\u00f3n de Chaves y Gri\u00f1\u00e1n en los ERE calienta la campa\u00f1a andaluza |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> The PSOE insisted on the same day that it would not require Chaves and Gri\u00f1\u00e1n to give up their seats in the [[Congress of Deputies]] and [[Senate of Spain|Senate]], despite both incumbent president Susana D\u00edaz and PSOE leader [[Pedro S\u00e1nchez]] having assured in the past that they would do so in the event of both of them being charged.\n\n==Parliamentary status==\nThe Parliament of Andalusia was officially dissolved on 27 January 2015, after the publication of the dissolution decree in the Official Gazette of the Regional Government of Andalusia.<ref name=\"ElectionDecree\">{{cite journal|journal=Bolet\u00edn Oficial de la Junta de Andaluc\u00eda |issue=17 |date=27 January 2015 |pages=11\u201312 |issn=2253-802X |title=Decreto de la Presidenta 1/2015, de 26 de enero, de disoluci\u00f3n del Parlamento de Andaluc\u00eda y de convocatoria de elecciones |url=https://www.juntadeandalucia.es/boja/2015/17/BOJA15-017-00002-1360-01_00062638.pdf |language=Spanish}}</ref> The tables below show the status of the different parliamentary groups in the chamber at the time of dissolution.<ref name=\"HE\"/>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:97%; text-align:center;\"\n|+ Parliamentary composition in January 2015\n|-\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\"| Groups\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\"| Parties\n! colspan=\"2\"| Legislators\n|-\n! Seats\n! Total\n|-\n| width=\"1\" bgcolor=\"{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| Andalusian People's\n| width=\"1\" bgcolor=\"{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[People's Party of Andalusia|PP]]\n| 50\n| '''50'''\n|-\n| bgcolor=\"{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| Socialist\n| bgcolor=\"{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]\n| 47\n| '''47'''\n|-\n| bgcolor=\"{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n| United Left/The Greens\n| bgcolor=\"{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]\n| 12\n| '''12'''\n|}\n\n==Parties and candidates==\nThe electoral law allowed for [[Political party|parties]] and [[Political alliance|federations]] registered in the [[Ministry of the Interior (Spain)|interior ministry]], [[Electoral alliance|coalitions]] and [[Grouping of electors (Spain)|groupings of electors]] to present lists of candidates. Parties and federations intending to form a coalition ahead of an election were required to inform the relevant Electoral Commission within ten days of the election call, whereas groupings of electors needed to secure the signature of at least one percent of the electorate in the constituencies for which they sought election, disallowing electors from signing for more than one list of candidates.<ref name=\"AndELaw\"/><ref name=\"SpaELaw\"/>\n\nBelow is a list of the main parties and electoral alliances which contested the election:\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:1.35em; font-size:95%; text-align:left;\"\n|-\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\"| Candidacy\n! rowspan=\"2\"| Parties and<br/>alliances\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\"| Leading candidate\n! rowspan=\"2\"| Ideology\n! colspan=\"2\"| Previous result\n! rowspan=\"2\"| {{abbr|Gov.|Government}}\n|-\n! Votes (%)\n! Seats\n|-\n| width=\"1\" bgcolor=\"{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[People's Party of Andalusia|PP]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP)\n}}\n| [[File:Juan Manuel Moreno Bonilla 2015b (cropped).jpg|50px]]\n| [[Juan Manuel Moreno]]\n| [[Conservatism]]<br/>[[Christian democracy]]\n| align=\"center\"| 40.67%\n| {{big|'''50'''}}\n| {{cross|15}}\n|-\n| bgcolor=\"{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia]] (PSOE\u2013A)\n}}\n| [[File:Susana D\u00edaz 2015g (cropped).jpg|50px]]\n| [[Susana D\u00edaz]]\n| [[Social democracy]]\n| align=\"center\"| 39.56%\n| {{big|'''47'''}}\n| {{tick|15}}\n|-\n| bgcolor=\"{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia]] (IULV\u2013CA)\n}}\n| [[File:Antonio Ma\u00edllo 2015b (cropped).jpg|50px]]\n| Antonio Ma\u00edllo\n| [[Communism]]<br/>[[Socialism]]\n| align=\"center\"| 11.35%\n| {{big|'''12'''}}\n| {{cross|15}}\n|-\n| bgcolor=\"{{Podemos Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[Podemos Andalusia|Podemos]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[Podemos Andalusia|We Can]] (Podemos)\n| [[Equo]] (Equo]]\n}}\n| [[File:Teresa Rodr\u00edguez 2015d (cropped).jpg|50px]]\n| [[Teresa Rodr\u00edguez]]\n| [[Left-wing populism]]<br/>[[Democratic socialism]]\n| colspan=\"2\" {{n/a|Did not contest}}\n| {{cross|15}}\n|-\n| bgcolor=\"{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}\"|\n| align=\"center\"| '''[[Citizens (Spanish political party)|C's]]'''\n| {{Collapsible list\n| title = List\n| bullets = on\n| [[Citizens (Spanish political party)|Citizens\u2013Party of the Citizenry]] (C's)\n}}\n| [[File:Juan Mar\u00edn 2015d (cropped).jpg|50px]]\n| [[Juan Mar\u00edn (Spanish politician)|Juan Mar\u00edn]]\n| [[Liberalism]]\n| colspan=\"2\" {{n/a|Did not contest}}\n| {{cross|15}}\n|}\n\n==Opinion polls==\nThe table below lists voting intention estimates in reverse chronological order, showing the most recent first and using the dates when the survey fieldwork was done, as opposed to the date of publication. Where the fieldwork dates are unknown, the date of publication is given instead. The highest percentage figure in each polling survey is displayed with its background shaded in the leading party's colour. If a tie ensues, this is applied to the figures with the highest percentages. The \"Lead\" column on the right shows the percentage-point difference between the parties with the highest percentages in a given poll. When available, seat projections are also displayed below the voting estimates in a smaller font. 55 seats were required for an [[absolute majority]] in the [[Parliament of Andalusia]].\n\n;{{small|Color key:}}\n{{legend2|#FFEAEA|Poll conducted after legal ban on opinion polls|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#EAFFEA|Exit poll|border=1px solid #AAAAAA}}\n\n{| class=\"wikitable collapsible collapsed\" style=\"text-align:center; font-size:95%; line-height:16px;\"\n|- style=\"height:42px; background-color:#E9E9E9\"\n! style=\"width:250px;\" rowspan=\"2\"| Polling firm/Commissioner\n! style=\"width:125px;\" rowspan=\"2\"| Fieldwork date\n! style=\"width:50px;\" rowspan=\"2\"| Sample size\n! style=\"width:45px;\" rowspan=\"2\"| Turnout\n! style=\"width:35px;\"| [[File:People's Party (Spain) Logo (2008-2015).svg|28px|link=People's Party of Andalusia|PP]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:Logo PSOE-A.svg|25px|link=Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]\n! style=\"width:35px;\"| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:Logo de UPyD.png|27px|link=Union, Progress and Democracy|UPyD]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:PA logo.svg|25px|link=Andalusian Party|PA]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:Podemos logo c\u00edrculos.svg|25px|link=Podemos Andalusia|Podemos]]\n! style=\"width:35px;\"| [[File:Ciudadanos-icono.svg|30px|link=Citizens (Spanish political party)|C's]]\n! style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| Lead\n|-\n! style=\"background:{{People's Party of Andalusia/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Union, Progress and Democracy/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Andalusian Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Podemos Andalusia/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}};\"|\n|-\n| colspan=\"12\" style=\"background:#A0A0A0\"|\n|- style=\"background:#EFEFEF;\"\n| '''[[2015 Andalusian regional election#Results|2015 regional election]]'''\n| 22 Mar 2015\n| {{N/A}}\n| 62.3\n| 26.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=33}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=47}}\n| 6.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| 1.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15}}\n| 9.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=9}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.7\n|-\n| colspan=\"12\" style=\"background:#A0A0A0\"|\n|- style=\"background:#EAFFEA;\"\n| TNS Demoscopia/RTVA<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00eda las elecciones en Andaluc\u00eda, lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://www.telemadrid.es/noticias/nacional/noticia/el-psoe-ganaria-las-elecciones-en-andalucia-lejos-de-la-mayoria-absoluta |language=Spanish |work=Telemadrid |date=22 March 2015}}</ref>\n| 22 Mar 2015\n| 33,600\n|?\n| 26.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=32/35}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=41/44}}\n| 7.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6/7}}\n| 2.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 17.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=19/22}}\n| 8.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6/7}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.2\n|- style=\"background:#FFEAEA;\"\n| GAD3/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El quintupartidismo aterriza en Andaluc\u00eda, seg\u00fan la encuesta de GAD3 para ABC |url=http://www.abc.es/espana/20150322/abci-sondeos-elecciones-andalucia-201503222000.html |language=Spanish |work=ABC |date=22 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Los sondeos a pie de urna dan la victoria al PSOE con 41-44 esca\u00f1os y 19-22 a Podemos |url=http://www.publico.es/politica/sondeos-pie-urna-dan-victoria.html |language=Spanish |work=P\u00fablico |date=22 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=22-Marzo-2015 |url=https://pbs.twimg.com/media/CAuT1KQW4AElQ3a.png:large |language=Spanish |work=GAD3 |date=22 March 2015}}</ref>\n| 5\u201320 Mar 2015\n| 2,400\n| 65.0\n| 27.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=33/38}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/44}}\n| 7.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/6}}\n| 1.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 15.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=16/20}}\n| 9.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7/10}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.4\n|-\n| JM&A/El Espa\u00f1ol<ref group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda: Ciudadanos lograr\u00eda 12 esca\u00f1os en plena tendencia al alza |url=http://blog.elespanol.com/actualidad/andalucia-ciudadanos-lograria-12-escanos-en-plena-tendencia-al-alza/ |language=Spanish |work=El Espa\u00f1ol |date=16 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda, Situaci\u00f3n Electoral 2015 para El Espa\u00f1ol (16.03.2015) |url=http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/03/jaimemiquel.pdf |language=Spanish |work=Jaime Miquel & Asociados |date=16 March 2015 |access-date=5 March 2016 |archive-url=https://web.archive.org/web/20160309184015/http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/03/jaimemiquel.pdf |archive-date=9 March 2016 |url-status=dead }}</ref>\n| 16 Mar 2015\n|?\n| 68.7\n| 24.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=31}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=41}}\n| 6.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| 1.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 18.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=21}}\n| 10.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.8\n|-\n| Encuestamos<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00e1 las elecciones andaluzas sin mayor\u00eda absoluta |url=http://www.encuestamos.com/el-psoe-ganara-elecciones-andaluzas/ |language=Spanish |work=Encuestamos |date=16 March 2015}}</ref>\n| 16 Mar 2015\n|?\n|?\n| 21.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=27/30}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''32.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=42/44}}\n| 8.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7/8}}\n| 3.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 14.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=13/15}}\n| 15.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/17}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 11.4\n|-\n| GAD3/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=\u00daltima estimaci\u00f3n publicable de GAD3 |url=https://twitter.com/nmichavila/status/577568362735276032 |language=Spanish |work=GAD3 |date=16 March 2015}}</ref>\n| 16 Mar 2015\n|?\n|?\n|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=33/38}}\n| {{Party shading/PSOE}}|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40/43}}\n|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6/8}}\n| \u2013\n| \u2013\n|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12/15}}\n|?<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=10/13}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"|?\n|-\n| NC Report/La Raz\u00f3n<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE se estanca, condenado a pactar |url=http://www.larazon.es/elecciones-andalucia/el-psoe-se-estanca-condenado-a-pactar-CX9198576 |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=16 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=La recta final de los comicios |url=http://www.larazon.es/documents/10165/0/video_content_2790252_20150315035659.pdf |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=16 March 2015}}</ref>\n| 2\u201314 Mar 2015\n| 1,300\n| 69.9\n| 26.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=32/33}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/45}}\n| 6.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4/5}}\n| 2.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 15.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/16}}\n| 11.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=10/12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.3\n|-\n| Deimos Estad\u00edstica<ref group=\"p\">{{cite web |title=ANDALUC\u00cdA, Marzo 2015. Sondeo Deimos |url=http://www.electograph.com/2015/03/andalucia-marzo-2015-sondeo-deimos.html |language=Spanish |work=Electograph |date=15 March 2015}}</ref>\n| 10\u201313 Mar 2015\n| 1,056\n|?\n| 24.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=27}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.3'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45}}\n| 7.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| 2.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 16.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=20}}\n| 10.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=10}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 12.3\n|-\n| Celeste-Tel<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE aumenta su ventaja con el PP, afectado por el auge de Ciudadanos |url=http://www.laopiniondemalaga.es/andalucia/2015/03/15/psoe-aumenta-distancia-pp-sufre/751171.html |language=Spanish |work=La Opini\u00f3n de M\u00e1laga |date=15 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE, mejor cuanto m\u00e1s cerca |url=http://www.diariojaen.es/historico/el-psoe-mejor-cuanto-mas-cerca-NWDJ75852 |language=Spanish |work=Diario Ja\u00e9n |date=15 March 2015}}</ref>\n| 9\u201313 Mar 2015\n| 2,400\n| 70.6\n| 23.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=29/30}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''37.5'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=50}}\n| 6.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4/5}}\n| 2.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=16}}\n| 11.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=9}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 13.8\n|-\n| GAD3/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE gana en Andaluc\u00eda, pero se queda m\u00e1s lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2015/03/15/042.html |language=Spanish |work=ABC Sevilla |date=15 March 2015}}</ref>\n| 5\u201313 Mar 2015\n| 1,300\n|?\n| 28.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=34/38}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''32.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40/44}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/7}}\n| 1.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 15.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/18}}\n| 10.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8/9}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.0\n|-\n| Sigma Dos/El Mundo<ref group=\"p\">{{cite web |title=Ciudadanos, clave para gobernar |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/03/14/550382bce2704e21418b4594.html |language=Spanish |work=El Mundo |date=14 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Encuesta SIGMA-DOS |url=http://www.elmundo.es/grafico/espana/2015/03/14/55036fc8ca47414b7e8b4583.html |language=Spanish |work=El Mundo |date=14 March 2015}}</ref>\n| 9\u201312 Mar 2015\n| 1,800\n|?\n| 26.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=32/36}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=41/44}}\n| 6.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| 2.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 15.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=16/18}}\n| 11.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=11/12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.3\n|-\n| Metroscopia/El Pa\u00eds<ref group=\"p\">{{cite web |title=La estabilidad de Andaluc\u00eda pasa por un acuerdo PSOE-Ciudadanos |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/03/14/actualidad/1426359339_703117.html |language=Spanish |work=El Pa\u00eds |date=14 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Estimaci\u00f3n de resultados en las elecciones auton\u00f3micas andaluzas |url=https://elpais.com/elpais/2015/03/13/media/1426274224_279584.html |language=Spanish |work=El Pa\u00eds |date=13 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Elecciones Andaluzas: sondeo preelectoral |url=http://blogs.elpais.com/metroscopia/2015/03/sondeo-preelectoral-elecciones-andaluzas-2015.html |language=Spanish |work=Blogs El Pa\u00eds |date=16 March 2015}}</ref>\n| 5\u201311 Mar 2015\n| 3,200\n| 69\n| 25.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=29}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45}}\n| 8.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8}}\n| 1.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 14.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15}}\n| 11.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 11.6\n|-\n| MyWord/Cadena SER<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE gana claramente en Andaluc\u00eda pero queda lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://cadenaser.com/ser/2015/03/12/politica/1426201059_619812.html |language=Spanish |work=Cadena SER |date=12 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El ObSERvatorio de la Cadena SER. Estudio preelectoral de Andaluc\u00eda (13/3/2015) |url=http://myword.es/wp-content/uploads/2015/03/El-ObSERvatorio-de-MyWord-marzo-2015-Andaluci%CC%81a.pdf |language=Spanish |work=MyWord |date=13 March 2015}}</ref>\n| 3\u201311 Mar 2015\n| 1,215\n|?\n| 22.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=26/27}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.6'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=42}}\n| 6.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6/7}}\n| 2.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 19.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=24/25}}\n| 10.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=9/10}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 11.3\n|-\n| JM&A/El Espa\u00f1ol<ref group=\"p\">{{cite web |title=D\u00edaz avanza en Andaluc\u00eda, pero tendr\u00e1 que explorar nuevos pactos |url=http://blog.elespanol.com/actualidad/diaz-avanza-en-andalucia-pero-tendra-que-explorar-nuevos-pactos/ |language=Spanish |work=El Espa\u00f1ol |date=7 March 2015}}</ref><ref name=\"JM6Mar15\" group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda, Situaci\u00f3n Electoral 2015 para El Espa\u00f1ol (06.03.2015) |url=http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/03/1024.AND15.pdf |language=Spanish |work=Jaime Miquel & Asociados |date=7 March 2015 |access-date=5 March 2016 |archive-url=https://web.archive.org/web/20160309184017/http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/03/1024.AND15.pdf |archive-date=9 March 2016 |url-status=dead }}</ref>\n| 6 Mar 2015\n|?\n| 65.0\n| 27.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=36}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.3'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=42}}\n| 5.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| 2.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 19.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=22}}\n| 6.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.0\n|-\n| Celeste-Tel<ref group=\"p\">{{cite web |title=Ciudadanos ahonda en la ca\u00edda del PP y Podemos frena su impulso inicial |url=http://www.laopiniondemalaga.es/andalucia/2015/03/08/ciudadanos-ahonda-caida-pp-frena/749301.html |language=Spanish |work=La Opini\u00f3n de M\u00e1laga |date=9 March 2015}}</ref>\n| 2\u20136 Mar 2015\n| 2,400\n|?\n| 26.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=34}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.9'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=49}}\n| 6.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=16}}\n| 8.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 10.3\n|-\n| Invymark/laSexta<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00eda las elecciones en Andaluc\u00eda con m\u00e1s de un 36% de los votos |url=http://www.lasexta.com/noticias/nacional/psoe-ganaria-elecciones-andalucia-mas-votos_201503065725457f6584a81fd8832153.html |language=Spanish |work=laSexta |date=6 March 2015}}</ref>\n| 2\u20135 Mar 2015\n|?\n|?\n| 29.9\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.7'''\n| 6.0\n| 2.1\n| 2.0\n| 14.5\n| 7.1\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.8\n|-\n| NC Report/La Raz\u00f3n<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PP gana 2,5 puntos sobre el CIS andaluz mientras Podemos pierde 5 |url=http://www.larazon.es/espana/el-pp-gana-2-5-puntos-sobre-el-cis-andaluz-mientras-podemos-pierde-5-EG9109521 |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=8 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=ANDALUC\u00cdA, Marzo 2015. Sondeo NC Report |url=http://www.electograph.com/2015/03/andalucia-marzo-2015-sondeo-nc-report.html |language=Spanish |work=Electograph |date=8 March 2015}}</ref>\n| 17 Feb\u20134 Mar 2015\n| 1,300\n| 62.2\n| 28.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=34}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=44/46}}\n| 7.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=14/16}}\n| 10.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8/10}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.9\n|-\n| JM&A<ref name=\"JM6Mar15\" group=\"p\"/>\n| 2 Mar 2015\n|?\n|?\n| 28.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=37}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| 2.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 7.0\n|-\n| Commentia/Grupo Joly<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00e1 las elecciones pero tendr\u00e1 que pactar para gobernar |url=http://www.diariodesevilla.es/andaluzas2015/PSOE-ganara-elecciones-pactar-gobernar_0_895710477.html |language=Spanish |work=Diario de Sevilla |date=6 March 2015}}</ref>\n| 20 Feb\u20132 Mar 2015\n| 1,800\n|?\n| 30.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=36/39}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.9'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=41/46}}\n| 4.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3}}\n| 1.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 19.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=18/21}}\n| 5.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/6}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 5.2\n|-\n| Liceo Andaluz de Econom\u00eda<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00eda las elecciones pero sigue perdiendo apoyos |url=https://web.archive.org/web/20150402152016/http://www.andaluciapress.com/sevilla/el-psoe-ganaria-las-elecciones-pero-sigue-perdiendo-apoyos/111014 |language=Spanish |work=Andaluc\u00eda Press |date=10 March 2015}}</ref>\n| 2\u201327 Feb 2015\n| 1,500\n|?\n| 22.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=29}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''28.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=38}}\n| 11.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8}}\n| 1.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3}}\n| 16.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=23}}\n| 12.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.5\n|-\n| Deimos Estad\u00edstica<ref group=\"p\">{{cite web |title=La paradoja del 22M |url=http://elcorreoweb.es/historico/la-paradoja-del-22m-OGEC887955 |language=Spanish |work=El Correo de Andaluc\u00eda |date=8 March 2015}}</ref>\n| 18\u201325 Feb 2015\n| 1,539\n|?\n| 25.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=33}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''33.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| 1.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 22.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=25}}\n| 7.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 7.7\n|-\n| Metroscopia/El Pa\u00eds<ref group=\"p\">{{cite web |title=Susana D\u00edaz ganar\u00e1, pero deber\u00e1 pactar |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/02/28/andalucia/1425150816_033952.html |language=Spanish |work=El Pa\u00eds |date=28 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Elecciones Andaluzas: sondeo preelectoral |url=http://blogs.elpais.com/metroscopia/2015/03/elecciones-andaluzas-sondeo-preelectoral.html |language=Spanish |work=Blogs El Pa\u00eds |date=2 March 2015}}</ref>\n| 23\u201324 Feb 2015\n| 1,000\n| 70\n| 22.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=27/31}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''34.6'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40/44}}\n| 6.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/9}}\n| 2.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| 16.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=18/22}}\n| 11.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=8/12}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 11.9\n|-\n| IMC/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE gana en Andaluc\u00eda, pero se queda m\u00e1s lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2015/02/28/020.html |language=Spanish |work=ABC Sevilla |date=28 February 2015}}</ref>\n| 16\u201321 Feb 2015\n| 1,100\n|?\n| 30.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/42}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''37.8'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=44/48}}\n| 4.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3/5}}\n| 2.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 12.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12/14}}\n| 5.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3/5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 7.1\n|-\n| Celeste-Tel<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE mantiene la ventaja con el PP pero sigue lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://www.laopiniondemalaga.es/andalucia/2015/02/28/psoe-mantiene-ventaja-pp-sigue/747155.html |language=Spanish |work=La Opini\u00f3n de M\u00e1laga |date=28 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE afianza su mayor\u00eda en las elecciones auton\u00f3micas |url=http://www.diariocordoba.com/noticias/temadia/psoe-afianza-mayoria-elecciones-autonomicas_943805.html |language=Spanish |work=Diario C\u00f3rdoba |date=28 February 2015}}</ref>\n| 12\u201320 Feb 2015\n| 2,400\n| 69.6\n| 27.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=35}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=48}}\n| 7.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6}}\n| 2.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 3.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 14.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 9.3\n|-\n| CIS<ref group=\"p\">{{cite web |title=Preelectoral elecciones auton\u00f3micas 2015. Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda (Estudio n\u00ba 3053. Enero-Febrero 2015) |url=http://datos.cis.es/pdf/Es3053mar_A.pdf |language=Spanish |work=CIS |date=5 March 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda abre el ciclo electoral con D\u00edaz abocada a los pactos de gobierno |url=http://hemeroteca.lavanguardia.com/preview/2015/03/06/pagina-15/95061709/pdf.html |language=Spanish |work=La Vanguardia |date=6 March 2015}}</ref>\n| 30 Jan\u201317 Feb 2015\n| 3,130\n|?\n| 25.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=34}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''34.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=44}}\n| 6.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4/5}}\n| 2.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 1.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 19.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=21/22}}\n| 6.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 9.0\n|-\n| AIED<ref group=\"p\">{{cite web |title=Encuesta de Andaluc\u00eda. Febrero 2015 |url=https://drive.google.com/file/d/0B9hTqSOYeHHiZkZsQV9LdV8tYTQ/view |language=Spanish |work=Asociaci\u00f3n Independiente de Estad\u00edsticas para la Democracia |date=15 February 2015}}</ref>\n| 2\u201310 Feb 2015\n| 500\n|?\n| 22.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=26/28}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''30.8'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/43}}\n| 8.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=9/11}}\n| 6.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=2/5}}\n| 3.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| 19.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=19/23}}\n| 3.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.6\n|-\n| JM&A<ref name=\"JM6Mar15\" group=\"p\"/>\n| 8 Feb 2015\n|?\n|?\n| 29.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=38}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''34.2'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43}}\n| 8.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| 3.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 16.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=20}}\n| 3.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=1}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 5.2\n|-\n| JM&A/El Espa\u00f1ol<ref group=\"p\">{{cite web |title=Susana D\u00edaz, obligada a pactar con PP o con Podemos para gobernar |url=http://blog.elespanol.com/actualidad/susana-diaz-obligada-pactar-con-pp-o-con-podemos-para-gobernar/ |language=Spanish |work=El Espa\u00f1ol |date=1 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Andaluc\u00eda, Situaci\u00f3n Electoral 2015 para El Espa\u00f1ol (31.01.2015) |url=http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/01/dossier_sondeo_andalucia.pdf |language=Spanish |work=Jaime Miquel & Asociados |date=1 February 2015 |access-date=5 March 2016 |archive-url=https://web.archive.org/web/20160309184227/http://uxnn1xhzaws4wh54fcxy5sxu.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2015/01/dossier_sondeo_andalucia.pdf |archive-date=9 March 2016 |url-status=dead }}</ref>\n| 31 Jan 2015\n|?\n| 60.1\n| 27.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=36/37}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''30.6'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40}}\n| 9.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=10}}\n| 4.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 18.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=22}}\n| 2.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.8\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web |title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Invierno 2015 |url=https://web.archive.org/web/20170202034341/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_67/Presentaci%C3%B3n%20EGOPA%20Inv%C2%B415.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=13 February 2015}}</ref>\n| 8\u201331 Jan 2015\n| 1,200\n| 62.9\n| 29.1\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.2'''\n| 8.4\n| 3.1\n| 2.4\n| 14.9\n| 4.6\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.1\n|-\n| GAD3/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE gana en Andaluc\u00eda, pero se queda m\u00e1s lejos de la mayor\u00eda absoluta |url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2015/02/01/036.html |language=Spanish |work=ABC Sevilla |date=1 February 2015}}</ref>\n| 27\u201330 Jan 2015\n| 800\n|?\n| 32.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/42}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.4'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/46}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7/9}}\n| \u2013\n| \u2013\n| 13.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/17}}\n| 4.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 3.7\n|-\n| Sigma Dos/El Mundo<ref group=\"p\">{{cite web |title=Susana D\u00edaz tendr\u00e1 que pactar con quienes no quiere pactar |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/02/01/54cd2a01e2704eae278b457e.html |language=Spanish |work=El Mundo |date=1 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Encuesta electoral en Andaluc\u00eda |url=http://www.elmundo.es/grafico/espana/2015/01/31/54cd2d42e2704ebc278b4596.html |language=Spanish |work=El Mundo |date=1 February 2015}}</ref>\n| 26\u201329 Jan 2015\n| 1,800\n|?\n| 30.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=39/42}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''34.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/45}}\n| 8.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5/7}}\n| 3.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| \u2013\n| 15.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17/19}}\n| 3.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.5\n|-\n| Invymark/laSexta<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ser\u00eda la fuerza m\u00e1s votada en Andaluc\u00eda con casi el 40% de los votos |url=http://www.lasexta.com/noticias/nacional/partido-socialista-seria-fuerza-mas-votada-andalucia-casi-votos_2015012457256e514beb28d44601752b.html |language=Spanish |work=laSexta |date=24 January 2015}}</ref>\n| 19\u201323 Jan 2015\n|?\n|?\n| 29.4\n| {{Party shading/PSOE}}| '''39.6'''\n| 8.7\n| 3.0\n| \u2013\n| 15.2\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 10.2\n|-\n| Celeste-Tel<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00e1 las andaluzas lejos de la mayor\u00eda pero frena el efecto Podemos |url=http://www.laopiniondemalaga.es/andalucia/2015/02/08/psoe-ganara-andaluzas-lejos-mayoria/742018.html |language=Spanish |work=La Opini\u00f3n de M\u00e1laga |date=8 February 2015}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE vuelve a vencer |url=https://web.archive.org/web/20150208213030/http://www.diariojaen.es/jaen/item/74520-el-psoe-vuelve-a-vencer |language=Spanish |work=Diario Ja\u00e9n |date=8 February 2015}}</ref>\n| 17\u201322 Jan 2015\n| 3,300\n|?\n| 27.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=36}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.0'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=47}}\n| 7.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=7}}\n| 2.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 3.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 16.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17}}\n| 4.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=2}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.2\n|-\n| Liceo Andaluz de Econom\u00eda<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PA triplica su intenci\u00f3n de voto seg\u00fan el Bar\u00f3metro del Liceo Andaluz de Econom\u00eda |url=https://web.archive.org/web/20141216220533/http://www.andaluciapress.com/sevilla/el-pa-triplica-su-intencion-de-voto-segun-el-barometro-del-liceo-andaluz-de-economia/89520 |language=Spanish |work=Andaluc\u00eda Press |date=16 December 2014}}</ref>\n| 17 Nov\u201312 Dec 2014\n| 1,500\n|?\n| 23.8\n| {{Party shading/PSOE}}| '''29.9'''\n| 12.5\n| 4.5\n| 7.4\n| 15.2\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.1\n|-\n| Commentia/Grupo Joly<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE mantiene la primac\u00eda a pesar del empuje de Podemos |url=http://www.europasur.es/andalucia/PSOE-mantiene-primacia-empuje-Podemos_0_871113321.html |language=Spanish |work=EuropaSur |date=14 December 2014}}</ref>\n| 20 Nov\u20133 Dec 2014\n| 800\n|?\n| 24.9\n| {{Party shading/PSOE}}| '''30.9'''\n| 12.8\n| 4.8\n| \u2013\n| 17.4\n| 2.0\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.0\n|-\n| MyWord/Cadena SER<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE ganar\u00eda las elecciones auton\u00f3micas en Andaluc\u00eda con el 31,2% de los votos al PP, que lograr\u00eda el 28,3% |url=http://cadenaser.com/emisora/2014/09/04/radio_sevilla/1409788215_850215.html |language=Spanish |work=Cadena SER |date=4 September 2014}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El ObSERvatorio de la Cadena SER. Clima pol\u00edtico en Andaluc\u00eda (4/9/2014) |url=http://www.cadenaser.com/csermedia/cadenaser/media/201409/04/espana/20140904csrcsrnac_1_Pes_PDF.pdf |language=Spanish |work=MyWord |date=4 September 2014}}</ref>\n| 1\u201327 Aug 2014\n| 798\n|?\n| 28.3\n| {{Party shading/PSOE}}| '''31.2'''\n| 8.8\n| 5.4\n| 0.8\n| 18.1\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.9\n|-\n| Invymark/laSexta<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE-A aumenta su ventaja para las auton\u00f3micas con Susana D\u00edaz como la l\u00edder m\u00e1s valorada por delante de Pablo Iglesias |url=http://www.lasexta.com/programas/al-rojo-vivo/noticias/psoea-aumenta-ventaja-autonomicas-susana-diaz-como-lider-mas-valorada-delante-pablo-iglesias_2014073057260e8a4beb28d44601d58c.html |language=Spanish |work=laSexta |date=30 July 2014}}</ref>\n| 21\u201325 Jul 2014\n| 1,100\n|?\n| 29.7\n| {{Party shading/PSOE}}| '''38.4'''\n| 12.4\n| 4.5\n| 2.3\n| 9.5\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.7\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web|title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Verano 2014 |url=https://web.archive.org/web/20140810150754/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_66/Cuadernillo%20EGOPA%20Verano%202014.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=1 August 2014}}</ref>\n| 23 Jun\u20138 Jul 2014\n| 1,200\n| 60.1\n| 36.2\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.9'''\n| 10.0\n| 5.0\n| 2.3\n| 6.6\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 0.7\n|- style=\"background:#EFEFEF;\"\n| '''[[Results breakdown of the 2014 European Parliament election in Spain#Andalusia|2014 EP election]]'''<ref group=\"p\">{{cite web |title=Proyecci\u00f3n del resultado de las europeas en los parlamentos auton\u00f3micos |url=http://elpais.com/elpais/2014/05/31/media/1401568389_275456.html |language=Spanish |work=El Pa\u00eds |date=31 May 2014}}</ref>\n| 25 May 2014\n| {{N/A}}\n| 41.9\n| 25.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=35}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.1'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=51}}\n| 11.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=6}}\n| 1.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 7.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=5}}\n| 1.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 9.2\n|-\n| Commentia/Grupo Joly<ref group=\"p\">{{cite web |title=Susana D\u00edaz adelanta al PP en un clima de deterioro del bipartidismo |url=http://www.diariodesevilla.es/andalucia/Susana-Diaz-PP-deterioro-bipartidismo_0_784422071.html |language=Spanish |work=Diario de Sevilla |date=28 February 2014}}</ref>\n| 5\u201318 Feb 2014\n| 802\n|?\n| 30.8\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.6'''\n| 15.0\n| 6.3\n| 2.7\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.8\n|-\n| NC Report/La Raz\u00f3n<ref group=\"p\">{{cite web |title=Radiograf\u00eda del voto. Encuesta elecciones auton\u00f3micas |url=http://www.larazon.es/documents/10165/0/video%287062%29.pdf |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=16 February 2014}}</ref>\n| 11\u201315 Feb 2014\n| 808\n| 52.9\n| 33.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/45}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.3'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45/46}}\n| 15.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=17/18}}\n| 6.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/2}}\n| 3.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.1\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web |title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Invierno 2014 |url=https://web.archive.org/web/20170202034711/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_63/Cuadernillo%20EGOPA%20INV%C2%B414.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=19 February 2014}}</ref>\n| 8 Jan\u20137 Feb 2014\n| 3,200\n| 55.7\n| 31.1\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.7'''\n| 15.5\n| 7.4\n| 3.0\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 5.6\n|-\n| Sigma Dos/ABC<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PP y el PSOE, en empate t\u00e9cnico tras la sucesi\u00f3n de Gri\u00f1\u00e1n |url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2013/10/13/042.html |language=Spanish |work=ABC Sevilla |date=13 October 2013}}</ref>\n| 20 Jun\u201327 Sep 2013\n| 6,400\n|?\n| 36.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=46}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.9'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45}}\n| 14.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=14}}\n| 5.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=4}}\n| \u2013\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 0.7\n|-\n| CUATREM/andalucesdiario.es<ref group=\"p\">{{cite web |title=\"Publ\u00edmetro\" de Andaluc\u00eda. Estudio de opini\u00f3n de Andaluc\u00eda \u2013 Septiembre 2013 |url=https://web.archive.org/web/20131008095006/http://www.andalucesdiario.es/wp-content/uploads/2013/09/Encuesta-CUATREM-para-andalucesdiario.es-Septiembre-2013.pdf |language=Spanish |work=andalucesdiario.es |date=2 October 2013}}</ref>\n| 9\u201313 Sep 2013\n| 625\n| 54.2\n| 30.5\n| {{Party shading/PSOE}}| '''37.1'''\n| 14.1\n| 8.4\n| 3.9\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.6\n|-\n| NC Report/La Raz\u00f3n<ref group=\"p\">{{cite web |title=El \"efecto\" D\u00edaz no devuelve la mayor\u00eda absoluta al PSOE |url=http://www.larazon.es/espana/el-efecto-diaz-no-devuelve-la-mayoria-absolu-DE3556140 |language=Spanish |work=La Raz\u00f3n |date=9 September 2013}}</ref>\n| 8 Sep 2013\n| 200\n| 52.8\n| 32.9<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=43/45}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''35.8'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=45/47}}\n| 16.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=18/19}}\n| 5.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| 4.0<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.9\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web|title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Verano 2013 |url=https://web.archive.org/web/20140905024840/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_62/CUADERNILLO%20EGOPA%20VER13.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=30 July 2013}}</ref>\n| 8\u201323 Jul 2013\n| 1,200\n| 50.7\n| 29.0\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.1'''\n| 18.7\n| 6.8\n| 2.9\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 7.1\n|-\n| CUATREM/andalucesdiario.es<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PP acorta distancias con el PSOE, que baja 3,5 puntos |url=https://web.archive.org/web/20130718063336/http://www.andalucesdiario.es/politica/el-pp-acorta-distancias-con-el-psoe-que-baja-35-puntos |language=Spanish |work=andalucesdiario.es |date=15 July 2013}}</ref>\n| 1\u20135 Jul 2013\n| 625\n| 52.5\n| 32.2\n| {{Party shading/PSOE}}| '''36.9'''\n| 15.1\n| 6.1\n| 3.4\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 4.7\n|-\n| CUATREM/andalucesdiario.es<ref group=\"p\">{{cite web |title=IU sube con fuerza, el PSOE recupera terreno y el PP se desploma |url=https://web.archive.org/web/20130607202041/http://www.andalucesdiario.es/politica/iu-sube-psoe-recupera-terreno-pp-desploma |language=Spanish |work=andalucesdiario.es |date=28 May 2013}}</ref>\n| 8\u201313 May 2013\n| 625\n| 49.8\n| 29.8\n| {{Party shading/PSOE}}| '''40.4'''\n| 16.8\n| 5.5\n| 1.7\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 10.6\n|-\n| Commentia/Grupo Joly<ref group=\"p\">{{cite web |title=El Gobierno de Gri\u00f1\u00e1n se refuerza por la ca\u00edda del PP y la subida de IU |url=http://www.diariodesevilla.es/article/barometrofebrero2013/1471113/gobierno/grinan/se/refuerza/por/la/caida/pp/y/la/subida/iu.html |language=Spanish |work=Diario de Sevilla |date=28 February 2013}}</ref>\n| 7\u201319 Feb 2013\n| 800\n|?\n| 34.4\n| {{Party shading/PSOE}}| '''37.9'''\n| 15.1\n| 5.1\n| 2.7\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 3.5\n|-\n| Nexo/CEPES\u2013A<ref group=\"p\">{{cite web |title=Instant\u00e1neas de la Sociedad Andaluza. Febrero 2013 |url=https://web.archive.org/web/20160304030614/http://www.cepes-andalucia.es/fileadmin/media/docs/Proyectos/2013%20Resumen%20Informe%20Instantaneas%20de%20la%20Sociedad%20Andaluza.pdf |language=Spanish |work=CEPES\u2013A |date=25 February 2013}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=El PSOE-A ganar\u00eda las auton\u00f3micas con 6,8 puntos sobre el PP-A, seg\u00fan CEPES |url=http://www.ideal.es/agencias/20130225/mas-actualidad/andalucia/sondeo-ampliacion-psoe-a-ganaria-autonomicas_201302251251.html |language=Spanish |work=Ideal.es |date=25 February 2013}}</ref>\n| 24 Jan\u201314 Feb 2013\n| 1,200\n| 62\n| 34.2<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=42/44}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''41.0'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=49/51}}\n| 13.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12/14}}\n| 5.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=2/3}}\n| 2.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0/1}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 6.8\n|-\n| UJA/Diario C\u00f3rdoba<ref group=\"p\">{{cite web |title=El PP sigue en ca\u00edda libre y el PSOE no logra remontar su peor resultado |url=http://www.diariocordoba.com/noticias/temadia/pp-sigue-caida-libre-psoe-no-logra-remontar-peor-resultado_786347.html |language=Spanish |work=Diario C\u00f3rdoba |date=28 February 2013}}</ref>\n| 21 Jan\u20138 Feb 2013\n| 2,000\n|?\n| 29.5\n| {{Party shading/PSOE}}| '''39.1'''\n| 16.4\n| 6.7\n| 2.3\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 9.6\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web|title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Invierno 2013 |url=https://web.archive.org/web/20130612155406/http://www.cadpea.org/documentos/EGOPA/EGOPA_59/Cuadernillo%20EGOPA%20INVIERNO%202013.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=15 February 2013}}</ref>\n| 8\u201324 Jan 2013\n| 1,200\n| 53.1\n| 34.4\n| {{Party shading/PSOE}}| '''38.0'''\n| 14.2\n| 6.4\n| 2.6\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 3.6\n|-\n| IESA/CSIC<ref group=\"p\">{{cite web |title=Bar\u00f3metro de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. Diciembre, 2012 |url=http://www.iesa.csic.es/publicaciones/200520131.pdf |language=Spanish |work=IESA |date=14 December 2012}}</ref><ref group=\"p\">{{cite web |title=Espectacular ca\u00edda del PP en Andaluc\u00eda |url=http://www.diariosur.es/20121214/local/andalucia/espectacular-caida-andalucia-201212141129.html |language=Spanish |work=Diario Sur |date=14 December 2012}}</ref>\n| 10 Oct\u20137 Nov 2012\n| 3,675\n| 67.4\n| 30.7<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=40/41}}\n| {{Party shading/PSOE}}| '''39.2'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=49/51}}\n| 16.1<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=15/16}}\n| 5.8<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=3/4}}\n| 3.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 8.5\n|-\n| CADPEA/UGR<ref group=\"p\">{{cite web|title=Estudio General de Opini\u00f3n P\u00fablica de Andaluc\u00eda. EGOPA Verano 2012 |url=https://web.archive.org/web/20130712044148/http://cadpea.ugr.es/documentos/EGOPA/EGOPA_58/Cuadernillo%20EGOPA%20VERANO%202012.pdf |language=Spanish |work=CADPEA |date=18 July 2012}}</ref>\n| 11\u201329 Jun 2012\n| 1,200\n| 62.5\n| 37.6\n| {{Party shading/PSOE}}| '''39.8'''\n| 12.7\n| 4.1\n| 2.3\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 2.2\n|-\n| colspan=\"12\" style=\"background:#A0A0A0\"|\n|- style=\"background:#EFEFEF;\"\n| '''[[2012 Andalusian regional election|2012 regional election]]'''\n| 25 Mar 2012\n| {{N/A}}\n| 60.8\n| {{Party shading/PP}}| '''40.7'''<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=50}}\n| 39.6<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=47}}\n| 11.3<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=12}}\n| 3.4<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| 2.5<br/>{{font|size=75%|font=Verdana|text=0}}\n| \u2013\n| \u2013\n| style=\"background:{{People's Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 1.1\n|-\n| colspan=\"12\" style=\"background:#A0A0A0\"|\n|}\n\n==Results==\n===Overall===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:97%;\"\n|+ [[2012 Andalusian regional election#Results|\u2190]] Summary of the 22 March 2015 [[Parliament of Andalusia]] election results [[2018 Andalusian regional election#Results|\u2192]]\n|-\n| colspan=\"7\"| [[File:AndalusiaParliamentDiagram2015.svg|center|300px]]\n|- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\"\n! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"500\"| Parties and coalitions\n! colspan=\"3\"| Popular vote\n! colspan=\"2\"| Seats\n|- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\"\n! width=\"85\"| Votes\n! width=\"50\"| %\n! width=\"50\"| \u00b1[[Percentage point|pp]]\n! width=\"40\"| Total\n! width=\"40\"| +/\u2212\n|-\n| width=\"1\" bgcolor=\"{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia]] (PSOE\u2013A)\n| 1,411,278 || 35.41 || style=\"color:red;\"| \u20134.15\n| '''47''' || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP)\n| 1,065,685 || 26.74 || style=\"color:red;\"| \u201313.93\n| '''33''' || style=\"color:red;\"| \u201317\n|-\n| bgcolor=\"{{Podemos Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Podemos Andalusia|We Can]] (Podemos)\n| 592,133 || 14.86 || ''New''\n| '''15''' || style=\"color:green;\"| +15\n|-\n| bgcolor=\"{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Citizens (Spanish political party)|Citizens\u2013Party of the Citizenry]] (C's)\n| 369,896 || 9.28 || ''New''\n| '''9''' || style=\"color:green;\"| +9\n|-\n| bgcolor=\"{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia]] (IULV\u2013CA)\n| 274,426 || 6.89 || style=\"color:red;\"| \u20134.46\n| '''5''' || style=\"color:red;\"| \u20137\n|-\n| bgcolor=\"{{Union, Progress and Democracy/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Union, Progress and Democracy]] (UPyD)\n| 76,839 || 1.93 || style=\"color:red;\"| \u20131.42\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Andalusian Party/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Andalusian Party]] (PA)\n| 60,645 || 1.52 || style=\"color:red;\"| \u20130.99\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Animalist Party Against Mistreatment of Animals/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Animalist Party Against Mistreatment of Animals]] (PACMA)\n| 31,958 || 0.80 || style=\"color:green;\"| +0.57\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Vox (political party)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Vox (political party)|Vox]] (Vox)\n| 18,422 || 0.46 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{United Free Citizens/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| United Free Citizens (CILUS)\n| 11,277 || 0.28 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Falange Espa\u00f1ola de las JONS (1976)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Falange Espa\u00f1ola de las JONS (1976)|Spanish Phalanx of the CNSO]] (FE\u2013JONS)\n| 4,759 || 0.12 || style=\"color:green;\"| +0.06\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Zero Cuts/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Zero Cuts]] (Recortes Cero)\n| 3,566 || 0.09 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Communist Party of the Peoples of Spain/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[Communist Party of the Peoples of Spain]] (PCPE)\n| 3,528 || 0.09 || style=\"color:red;\"| \u20130.02\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{For a Fairer World/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[For a Fairer World]] (PUM+J)\n| 1,984 || 0.05 || style=\"color:green;\"| +0.01\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Blank Seats/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| [[None of the above#Blank seats (Esca\u00f1os en blanco)|Blank Seats]] (EB)\n| 1,155 || 0.03 || style=\"color:red;\"| \u20130.12\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{People's Welfare Party/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| People's Welfare Party (PBG)\n| 498 || 0.01 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Socialists and Republicans (Spain)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Socialists and Republicans (SyR)\n| 480 || 0.01 || style=\"color:red;\"| \u20130.01\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Labour and Justice Party (Spain)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Labour and Justice Party (PTJ)\n| 389 || 0.01 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"grey\"|\n| align=\"left\"| Local and Global (LyG)\n| 317 || 0.01 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Andalusian Nationalist People/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Andalusian Nationalist People (PNdeA)\n| 302 || 0.01 || style=\"color:green;\"| +0.01\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Neo-Democrats (Spain)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Neo-Democrats (Neodem\u00f3cratas)\n| 278 || 0.01 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Regionalist Party for Eastern Andalusia/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Regionalist Party for Eastern Andalusia (PRAO)\n| 254 || 0.01 || style=\"color:red;\"| \u20130.02\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Andalusian Solidary Independent Republican Party/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Andalusian Solidary Independent Republican Party (RISA)\n| 182 || 0.00 || \u00b10.00\n| 0 || \u00b10\n|-\n| bgcolor=\"{{Change It (Spain)/meta/color}}\"|\n| align=\"left\"| Change It (C\u00e1mbialo)\n| 165 || 0.00 || ''New''\n| 0 || \u00b10\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Blank ballots\n| 54,717 || 1.37 || style=\"color:green;\"| +0.46\n| bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"|\n|-\n| colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"|\n|- style=\"font-weight:bold;\"\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Total\n| 3,985,133 || bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"|\n| 109 || \u00b10\n|-\n| colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"|\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Valid votes\n| 3,985,133 || 98.98 || style=\"color:red;\"| \u20130.44\n| bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\" rowspan=\"5\"|\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Invalid votes\n| 41,149 || 1.02 || style=\"color:green;\"| +0.44\n|- style=\"font-weight:bold;\"\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Votes cast / turnout\n| 4,026,282 || 62.30 || style=\"color:green;\"| +1.52\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Abstentions\n| 2,436,345 || 37.70 || style=\"color:red;\"| \u20131.52\n|- style=\"font-weight:bold;\"\n| align=\"left\" colspan=\"2\"| Registered voters\n| 6,462,627 || bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"|\n|-\n| colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"|\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"7\"| Sources<ref name=\"Junta\">{{cite web |url=http://www.juntadeandalucia.es/justiciaeinterior/siel/busquedaAvanzadaAction.html?vuelta=1&codComunidad=1&codTipoEleccion=5&codPeriodo=201503&totalAnd=on&codProvincia=0&codMunicipio=0&codDistrito=0 |title=Electoral Results Consultation. Parliament of Andalusia. March 2015. Andalusia totals |language=Spanish |website=juntadeandalucia.es |publisher=[[Regional Government of Andalusia]] |access-date=25 September 2017}}</ref><ref name=\"ResultsJECa\">{{cite web |url=http://www.juntadeandalucia.es/boja/2015/71/BOJA15-071-00005-6698-01_00067871.pdf |title=Parliament of Andalusia election results, 22 March 2015 |date=15 April 2015 |language=Spanish |website=juntadeandalucia.es |publisher=Electoral Commission of Andalusia |access-date=25 September 2017}}</ref><ref name=\"ResultsJECb\">{{cite web |url=http://www.juntadeandalucia.es/boja/2015/77/BOJA15-077-00001-7195-01_00068342.pdf |title=Parliament of Andalusia election results, 22 March 2015. Error correction (I) |date=23 April 2015 |language=Spanish |website=juntadeandalucia.es |publisher=Electoral Commission of Andalusia |access-date=25 September 2017}}</ref><ref name=\"ResultsJECc\">{{cite web |url=http://www.juntadeandalucia.es/boja/2015/137/BOJA15-137-00001-12318-01_00073358.pdf |title=Parliament of Andalusia election results, 22 March 2015. Error correction (II) |date=16 July 2015 |language=Spanish |website=juntadeandalucia.es |publisher=Electoral Commission of Andalusia |access-date=25 September 2017}}</ref><ref name=\"HE\">{{cite web |url=http://www.historiaelectoral.com/aandalucia.html |title=Parliament of Andalusia elections since 1982 |language=Spanish |website=historiaelectoral.com |publisher=Electoral History |access-date=25 September 2017}}</ref>\n|}\n\n{{bar box\n|title=Popular vote\n|titlebar=#ddd\n|width=550px\n|barwidth=500px\n|bars=\n{{bar percent|[[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]|{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}|35.41}}\n{{bar percent|[[People's Party of Andalusia|PP]]|{{People's Party of Andalusia/meta/color}}|26.74}}\n{{bar percent|[[Podemos Andalusia|Podemos]]|{{Podemos Andalusia/meta/color}}|14.86}}\n{{bar percent|[[Citizens (Spanish political party)|C's]]|{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}|9.28}}\n{{bar percent|[[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]|{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}|6.89}}\n{{bar percent|[[Union, Progress and Democracy|UPyD]]|{{Union, Progress and Democracy/meta/color}}|1.93}}\n{{bar percent|[[Andalusian Party|PA]]|{{Andalusian Party/meta/color}}|1.52}}\n{{bar percent|Others|#777777|2.00}}\n{{bar percent|Blank ballots|#DDDDDD|1.37}}\n}}\n{{bar box\n|title=Seats\n|titlebar=#ddd\n|width=550px\n|barwidth=500px\n|bars=\n{{bar percent|[[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]|{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}|43.12}}\n{{bar percent|[[People's Party of Andalusia|PP]]|{{People's Party of Andalusia/meta/color}}|30.28}}\n{{bar percent|[[Podemos Andalusia|Podemos]]|{{Podemos Andalusia/meta/color}}|13.76}}\n{{bar percent|[[Citizens (Spanish political party)|C's]]|{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}|8.27}}\n{{bar percent|[[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]|{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}|4.59}}\n}}\n\n===Distribution by constituency===\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:right; font-size:97%; line-height:20px;\"\n|-\n! rowspan=\"3\"| Constituency\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]]\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[People's Party of Andalusia|PP]]\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[Podemos Andalusia|Podemos]]\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[Citizens (Spanish political party)|C's]]\n! colspan=\"2\" width=\"30px\" class=\"unsortable\"| [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]]\n|-\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{People's Party of Andalusia/meta/color}}\"|\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{Podemos Andalusia/meta/color}}\"|\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{Citizens (Spanish political party)/meta/color}}\"|\n! colspan=\"2\" style=\"background:{{United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia/meta/color}}\"|\n|-\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n! data-sort-type=\"number\"| %\n! data-sort-type=\"number\"| S\n|-\n| align=\"left\"| [[Almer\u00eda (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Almer\u00eda]]\n| 32.9\n| '''5'''\n| style=\"background:{{People's Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 36.9\n| '''5'''\n| 11.0\n| '''1'''\n| 9.4\n| '''1'''\n| 4.2\n| \u2212\n|-\n| align=\"left\"| [[C\u00e1diz (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|C\u00e1diz]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 31.6\n| '''6'''\n| 24.0\n| '''4'''\n| 18.9\n| '''3'''\n| 10.4\n| '''1'''\n| 6.7\n| '''1'''\n|-\n| align=\"left\"| [[C\u00f3rdoba (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|C\u00f3rdoba]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 35.9\n| '''5'''\n| 27.3\n| '''4'''\n| 12.6\n| '''1'''\n| 7.7\n| '''1'''\n| 10.0\n| '''1'''\n|-\n| align=\"left\"| [[Granada (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Granada]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 34.6\n| '''5'''\n| 30.0\n| '''4'''\n| 13.9\n| '''2'''\n| 9.6\n| '''1'''\n| 6.1\n| '''1'''\n|-\n| align=\"left\"| [[Huelva (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Huelva]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 41.0\n| '''6'''\n| 26.4\n| '''3'''\n| 13.2\n| '''1'''\n| 7.2\n| '''1'''\n| 6.2\n| \u2212\n|-\n| align=\"left\"| [[Ja\u00e9n (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Ja\u00e9n]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 42.7\n| '''6'''\n| 29.1\n| '''4'''\n| 11.1\n| '''1'''\n| 6.0\n| \u2013\n| 5.7\n| \u2212\n|-\n| align=\"left\"| [[M\u00e1laga (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|M\u00e1laga]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 30.1\n| '''6'''\n| 28.3\n| '''5'''\n| 15.1\n| '''3'''\n| 11.8\n| '''2'''\n| 7.4\n| '''1'''\n|-\n| align=\"left\"| [[Seville (Parliament of Andalusia constituency)#2015 regional election|Seville]]\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 38.1\n| '''8'''\n| 21.9\n| '''4'''\n| 16.6\n| '''3'''\n| 9.2\n| '''2'''\n| 7.0\n| '''1'''\n|- style=\"background:#CDCDCD;\"\n| align=\"left\"| '''Total'''\n| style=\"background:{{Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia/meta/color}}; color:white;\"| 35.4\n| '''47'''\n| 26.7\n| '''33'''\n| 14.9\n| '''15'''\n| 9.3\n| '''9'''\n| 6.9\n| '''5'''\n|-\n! colspan=\"11\"|\n|-\n! style=\"text-align:left; font-weight:normal; background:#F9F9F9\" colspan=\"11\"| Sources<ref name=\"Junta\"/><ref name=\"ResultsJECa\"/><ref name=\"ResultsJECb\"/><ref name=\"ResultsJECc\"/><ref name=\"HE\"/>\n|}\n\n==Aftermath==\n===Results analysis===\nThe result of the election was a [[hung parliament]], with the PSOE winning the same number of seats it had previously\u201447. Still, it performed slightly better than what most polls had predicted, despite falling eight seats short of the absolute majority they had set as an objective. The PP plummeted to just 33 seats after scoring its best ever result in the 2012 election, suffering the burden of PM [[Mariano Rajoy]]'s governance in the [[Government of Spain|Spanish Government]]. This represented the party's worst result at a regional election in Andalusia since the [[1990 Andalusian regional election|1990 election]], falling below 30% of the vote. The main beneficiaries of the election were parties alternative to the considered \"traditional\" ones \u2014 Podemos and Citizens, both of them, despite polling slightly lower than what early polls predicted, winning seats for the first time in the Parliament of Andalusia.\n\nThe post-election scenario, however, turned more difficult than what was originally expected.<ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=https://www.lavanguardia.com/pr/local/sevilla/20150326/54428462143/oposicion-bloquear-investidura-diaz.html |title=La oposici\u00f3n amenaza con bloquear la investidura de D\u00edaz hasta el final |language=Spanish |newspaper=[[La Vanguardia]] |access-date=3 February 2020}}</ref> IU collapse from 12 to 5 seats turned it into a minority force in the new parliament, preventing the PSOE from attempting a renewal of the 2012\u20132015 coalition\u2014a scenario which IU itself refused, due to the abrupt dissolution of the previous agreement.<ref name=\"ED250315\"/><ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://sevilla.abc.es/elecciones/andalucia/20150326/sevi-izquierda-unida-investidura-201503261910.html |title=Izquierda Unida niega su voto a Susana D\u00edaz porque \u00abcarece de credibilidad\u00bb |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref> The PP, initially widely expected to abstain in Susana D\u00edaz's investiture voting in order to allow \"a government of the most-voted party\", announced instead that it would vote ''against'' D\u00edaz's investiture.<ref name=\"EC240315\"/><ref>{{cite news |date=24 March 2015 |url=http://ccaa.elpais.com/ccaa/2015/03/24/andalucia/1427217939_062933.html |title=El PP anuncia ahora que votar\u00e1 en contra de la investidura de D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\n===Government formation===\n{{Further|Second Susana D\u00edaz government}}\nNewcomers Podemos and Citizens became decisive in the election of any future cabinet, yet remained reluctant to support a new PSOE government. The parties presented a series of harsh pre-agreement conditions, regarding political corruption and other issues, for the PSOE to comply with in order to allow for agreement talks:<ref name=\"EM250315\"/>\n*[[Podemos Andalusia|Podemos]] offered to support D\u00edaz's investiture only if she forced the resignation of former presidents [[Manuel Chaves (politician)|Manuel Chaves]] and [[Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n]] (which at the time were MPs in the [[Congress of Deputies]] and [[Senate of Spain|Senate]], respectively) because of their responsibility in the ERE scandal; that political parties were turned into subsidiary responsible for ensuring that misused public money was returned; that the Andalusian government cancelled all agreements or accounts with financial institutions running housing evictions, as well as prompting legislation to prevent any future eviction; and finally, the readmission of personnel in education, health, equality and social welfare sectors fired as a result of the spending cuts, with a decrease in the number of party officials and advisers. In the event those conditions were not accepted, Podemos would vote against D\u00edaz.<ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://www.eldiario.es/andalucia/Podemos-Susana-Diaz-condiciones-investidura_0_370613514.html |title=Podemos presenta a Susana D\u00edaz sus condiciones para permitir su investidura |language=Spanish |newspaper=eldiario.es |access-date=3 February 2020}}</ref>\n*[[Citizens (Spanish political party)|Citizens]] (C's) demanded the immediate resignation of Chaves and Gri\u00f1\u00e1n before entering any talks with Susana D\u00edaz's party.<ref name=\"ABC230315\"/><ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://www.eldiario.es/andalucia/Ciudadanos-investidura-Susana-Diaz-ERE_0_370613420.html |title=Ciudadanos mantiene su \"no\" a la investidura de Susana D\u00edaz si no dimiten los imputados del caso ERE |language=Spanish |newspaper=eldiario.es |access-date=3 February 2020}}</ref> Party leader [[Albert Rivera]], however, opened the door to allowing D\u00edaz's investiture if that condition was met, but ruled out any possible entry into a future D\u00edaz's government.<ref>{{cite news |date=23 March 2015 |url=http://www.lavanguardia.com/politica/20150323/54428375269/ciudadanos-ofrece-pacto-susana-diaz-echa-grinan-chavez.html |title=Ciudadanos ofrece un pacto a Susana D\u00edaz si echa a Gri\u00f1\u00e1n y Chaves |language=Spanish |newspaper=La Vanguardia |access-date=3 February 2020}}</ref>\n*The [[People's Party of Andalusia|People's Party]] (PP) offered to easen Susana D\u00edaz's investiture only if the PSOE allowed \"the most-voted party\" to rule in the local councils after the May local elections,<ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://www.eldiario.es/andalucia/PP-A-condiciona-investidura-elecciones-municipales_0_370613403.html |title=El PP no se opondr\u00e1 a la investidura de D\u00edaz si el PSOE permite que gobierne el m\u00e1s votado en las municipales |language=Spanish |newspaper=eldiario.es |access-date=3 February 2020}}</ref> as an attempt to prevent left-wing coalitions from withholding the PP from forming the government of the region's provincial capitals.\n\nSusana D\u00edaz immediately ruled out the PP conditions, requesting party regional leader [[Juan Manuel Moreno]] to \"act with responsibility, without pretending weird exchanges that the people would not understand\".<ref>{{cite news |date=27 March 2015 |url=http://www.libertaddigital.com/espana/2015-03-27/susana-diaz-rechaza-la-propuesta-del-pp-de-respetar-la-mayoria-mas-votada-1276544228/ |title=Susana D\u00edaz rechaza la propuesta del PP de respetar la mayor\u00eda m\u00e1s votada |language=Spanish |newspaper=[[Libertad Digital]] |access-date=3 February 2020}}</ref> Moreno, in response, accused D\u00edaz of \"arrogancy\" and told her that \"with 47 seats one can't pretend to negotiate as if one had 55 [an absolute majority of seats]\".<ref>{{cite news |date=29 March 2015 |url=http://www.granadahoy.com/article/andalucia/1995691/susana/diaz/necesita/la/estabilidad.html |title=Susana D\u00edaz necesita la estabilidad |language=Spanish |newspaper=Granada Hoy |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nSusana D\u00edaz's investiture for a second term as president of Andalusia remained unclear for one month. She explicitly expressed her intention to form a minority cabinet, ruling out a coalition with any other party;<ref>{{cite news |date=23 March 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/03/23/550fcdfc22601d5f738b456c.html |title=Susana D\u00edaz: 'Voy a gobernar en solitario' |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref> however, until June 2015 she was not able to prevent all other parties from blocking her election. Andalusian law established that if no candidate was elected president in the two months following the first investiture ballot, then parliament was to be automatically dissolved and a new election would be held no later than September 2015.<ref>{{cite news |date=25 March 2015 |url=http://sevilla.abc.es/elecciones/andalucia/20150325/sevi-nuevas-elecciones-andalucia-201503251355.html |title=\u00bfOtras elecciones en Andaluc\u00eda en dos meses? |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=26 March 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/elecciones-andalucia/2015-03-26/susana-diaz-depende-de-podemos-bajo-amenaza-de-nuevas-elecciones-en-septiembre_735194/ |title=Susana D\u00edaz negocia su investidura bajo la amenaza de nuevas elecciones |language=Spanish |newspaper=El Confidencial |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=27 March 2015 |url=http://sevilla.abc.es/elecciones/andalucia/20150327/sevi-investidura-susana-votos-201503262034.html |title=Cuatro opciones para la investidura de Susana D\u00edaz: s\u00ed, no, abstenci\u00f3n...o irse |language=Spanish |newspaper=ABC |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:98%;\"\n|-\n| colspan=\"6\" align=\"center\" bgcolor=\"#C0C0C0\"| '''Investiture'''<br/>[[Susana D\u00edaz]] ([[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]])\n|-\n! colspan=\"2\" width=\"150px\"| Ballot \u2192\n! 5 May 2015\n! 8 May 2015\n! 14 May 2015\n! 11 June 2015\n|-\n! colspan=\"2\"| Required majority \u2192\n| 55 out of 109 {{cross|15}}\n| Simple {{cross|15}}\n| Simple {{cross|15}}\n| Simple {{tick|15}}\n|-\n! width=\"1px\" style=\"background:green;\"|\n| align=\"left\"| {{Collapsible list | title = <span style=\"font-weight:normal;\">Yes</span>\n| \u2022 [[Spanish Socialist Workers' Party of Andalusia|PSOE\u2013A]] (47)\n| \u2022 [[Citizens (Spanish political party)|C's]] (9) {{small|(on 11 Jun)}}\n}}\n| {{Composition bar|47|109|green|width=115px}}\n| {{Composition bar|47|109|green|width=115px}}\n| {{Composition bar|47|109|green|width=115px}}\n| {{Composition bar|56|109|green|width=115px}}\n|-\n! style=\"background:red;\"|\n| align=\"left\"| {{Collapsible list | title = <span style=\"font-weight:normal;\">No</span>\n| \u2022 [[People's Party of Andalusia|PP]] (33) {{small|(31 on 11 Jun)}}\n| \u2022 [[Podemos Andalusia|Podemos]] (15)\n| \u2022 [[Citizens (Spanish political party)|C's]] (9) {{small|(until 14 May)}}\n| \u2022 [[United Left/The Greens\u2013Assembly for Andalusia|IULV\u2013CA]] (5)\n}}\n| {{Composition bar|62|109|red|width=115px}}\n| {{Composition bar|62|109|red|width=115px}}\n| {{Composition bar|62|109|red|width=115px}}\n| {{Composition bar|51|109|red|width=115px}}\n|-\n! style=\"background:gray;\"|\n| align=\"left\"| Abstentions\n| {{Composition bar|0|109|gray|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|gray|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|gray|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|gray|width=115px}}\n|-\n! style=\"background:black;\"|\n| align=\"left\"| {{Collapsible list | title = <span style=\"font-weight:normal;\">Absentees</span>\n| \u2022 [[People's Party of Andalusia|PP]] (2) {{small|(on 11 Jun)}}\n}}\n| {{Composition bar|0|109|black|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|black|width=115px}}\n| {{Composition bar|0|109|black|width=115px}}\n| {{Composition bar|2|109|black|width=115px}}\n|-\n| align=\"left\" colspan=\"6\"| Sources<ref name=\"HE\"/>\n|}\n\nSusana D\u00edaz was unable to get a favorable vote in either of the three votings that took place in 5, 8 and 14 May, as all four PP, Podemos, C's and IU voted against her election. Further, negotiations between D\u00edaz's PSOE and the opposition parties broke off when, on 13 May\u2014the eve of the third investiture vote\u2014it was unveiled that the Andalusian government had awarded the exploitation of the [[Aznalc\u00f3llar]] mine to a governmental-favored firm through illegal means and \"without observing the slightest rigor\" in February\u2013March 2015, previously and during the regional election campaign.<ref>{{cite news |date=13 May 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/05/13/55526309268e3e2a378b4576.html |title=La Junta andaluza adjudic\u00f3 Aznalc\u00f3llar burlando la ley |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref><ref>{{cite news |date=13 May 2015 |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/05/13/actualidad/1431543340_089708.html |title=La adjudicaci\u00f3n de Aznalc\u00f3llar complica la investidura de D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref> With D\u00edaz's government refusing to give explanations over the scandal, all four parties reassured their negative to allow for D\u00edaz's investiture in the 14 May vote,<ref>{{cite news |date=13 May 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/elecciones-andalucia/2015-05-13/el-escandalo-de-aznalcollar-revienta-las-negociaciones-para-la-investidura-de-diaz_793637/ |title=El esc\u00e1ndalo de Aznalc\u00f3llar revienta las negociaciones para la investidura de D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Confidencial |access-date=3 February 2020}}</ref> with then-acting president Susana D\u00edaz blaming all four opposition parties of imposing a \"political blockade\" over Andalusia and threatening them with a new election in the event of her failing to get elected.<ref>{{cite news |date=14 May 2015 |url=http://politica.elpais.com/politica/2015/05/14/actualidad/1431591729_258049.html |title=Susana D\u00edaz: \u201cSi hay que ir a elecciones se ir\u00e1\u201d |language=Spanish |newspaper=El Pa\u00eds |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nPP regional leader [[Juan Manuel Moreno]] accused D\u00edaz of \"arrogance\" and of \"asking them to allow her investiture without yielding to their conditions\", also asking himself why D\u00edaz kept holding investiture votings if no inter-party agreement had been reached.<ref>{{cite news |date=14 May 2015 |url=http://www.elconfidencial.com/elecciones-andalucia/2015-05-14/juan-manuel-moreno-bonilla-a-la-soberbia-de-susana-diaz-para-que-nos-convoca-si-no-hay-acuerdo_794268/ |title=Bonilla (PP) a la \"soberbia\" de Susana D\u00edaz: \"\u00bfPara qu\u00e9 nos convoca si no hay acuerdo?\" |language=Spanish |newspaper=El Confidencial |access-date=3 February 2020}}</ref> [[Teresa Rodr\u00edguez]] from Podemos also criticised D\u00edaz for not accepting her party's conditions, blaming the PSOE for the political instability in the region and stating that a new election would mean the PSOE's failure in forming a government through dialogue.<ref>{{cite news |date=14 May 2015 |url=http://www.diariosur.es/andalucia/201505/14/teresa-rodriguez-asegura-unos-20150514132940.html |title=Teresa Rodr\u00edguez asegura que unos nuevos comicios en Andaluc\u00eda certificar\u00edan el fracaso del PSOE |language=Spanish |newspaper=[[Diario Sur]] |access-date=3 February 2020}}</ref> All opposition parties also reiterated their position that they did not trust D\u00edaz to fulfill any compromise once she did get elected.<ref>{{cite news |date=5 May 2015 |url=http://elcorreoweb.es/andalucia/ningun-partido-se-fia-de-susana-diaz-EJ308251 |title=Ning\u00fan partido se f\u00eda de Susana D\u00edaz |language=Spanish |newspaper=El Correo de Andaluc\u00eda |access-date=3 February 2020}}</ref>\n\nNew investiture votes were initially postponed until after the 24 May [[2015 Spanish regional elections|Spanish regional]] and [[2015 Spanish local elections|local]] elections as a result of the electoral campaign centering the political focus.<ref>{{cite news |date=13 May 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/05/13/55527b9ae2704e08238b4582.html |title=El PSOE rompe con Podemos y aleja la investidura tras el 24-M |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref> However, on 5 June, on the impossibility to have D\u00edaz formally invested, the PSOE threatened the opposition parties with letting the legal time limit for the automatic dissolution of the parliament to expire should an agreement not be reached with anyone before Tuesday, 9 June.<ref>{{cite news |date=5 June 2015 |url=http://www.elmundo.es/andalucia/2015/06/05/5571d24d46163fb83f8b4594.html |title=\u00d3rdago de Susana D\u00edaz: O cierra un acuerdo el martes, o elecciones |language=Spanish |newspaper=El Mundo |access-date=3 February 2020}}</ref> In the end, the PSOE and C's reached an agreement, with the latter accepting to support D\u00edaz to end the parliamentary deadlock and prevent a new election, lifting off their requirement for Chaves and Gri\u00f1an's resignations before considering to enter negotiations with the PSOE.<ref name=\"EM090615\"/>\n\n==References==\n;Opinion poll sources\n{{reflist|group=\"p\"}}\n\n;Other\n{{reflist}}\n\n{{Andalusian elections}}\n{{Regional elections in Spain in the 2010s}}\n{{Use dmy dates|date=June 2017}}\n[[Category:2015 in Andalusia]]\n[[Category:2015 regional elections in Spain|Andalusia]]\n[[Category:Elections in Andalusia]]\n[[Category:March 2015 events in Europe]]\n", "name_user": "Jcoolbro", "label": "safe", "comment": "v2.02 -WP:WCWproject (Template without correct end - Square brackets without correct beginning - Template without correct beginning)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2015_Andalusian_regional_election"}
