{"title_page": "List of ambassadors of Ecuador to Chile", "text_new": "{{short description|Wikipedia list article}}\n{{Infobox official post\n|post = [[Ambassador]]\n|body = [[Ecuador]] to [[Chile]]\n|native_name =\n|insignia =\n|insigniasize =\n|insigniacaption =\n|department =\n|image = \n|alt = \n|incumbent =[[Homero Arellano Lascano]]\n|incumbentsince ={{dts|2017|08|30}}\n|style =\n|residence =\n|nominator =\n|nominatorpost =\n|appointer =\n|appointerpost =\n|termlength =\n|inaugural = [[Marcos Espinel]]\n|formation ={{dts|1852|06|09}}\n|last =\n|abolished =\n|succession =\n|deputy =\n|salary =\n|website =\n}}\n\nThe '''[[Ecuador]]ian [[ambassador]] in [[Santiago de Chile]]''' is the official representative of the Government in [[Quito]] to the government of [[Chile]].\n\n==List of representatives==\n{| class=\"wikitable sortable\"\n!| Diplomatic [[agr\u00e9ment]]/[[Diplomatic accreditation]]\n!| [[Ambassador]]\n!| Observations\n!| [[President of Ecuador]]\n!| [[List of Presidents of Chile]]\n!| Term end\n\n\n|-\n|{{dts|1852|06|09}}\n|[[Marcos Espinel]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]] el Gobierno ecuatoriano acredit\u00f3 en calidad de Encargado de Negocios en Santiago, al doctor Marcos Espinel, funcionario que llev\u00f3 como misi\u00f3n esencial, la de negociar con el Gobierno chileno un pacto que protegiera por\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Urbina]]\n|[[Manuel Montt Torres]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1856||}}\n|[[Francisco J. Aguirre]]\n|\n|[[Francisco Robles]]\n|[[Manuel Montt Torres]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1860||}}\n|[[Vicente Piedrahita]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Gabriel Garc\u00eda Moreno]]\n|[[Manuel Montt Torres]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1866||}}\n|[[Gabriel Garc\u00eda Moreno]]\n|\n|[[Jer\u00f3nimo Carri\u00f3n]]\n|[[Jos\u00e9 Joaqu\u00edn P\u00e9rez Mascayano]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1883||}}\n|[[Carlos R. Tobar]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Luis Cordero Crespo]]\n|[[Domingo Santa Mar\u00eda Gonz\u00e1lez]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1885||}}\n|[[Francisco Javier Salazar Arboleda]]\n|\n|[[Luis Cordero Crespo]]\n|[[Domingo Santa Mar\u00eda Gonz\u00e1lez]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1894||}}\n|[[Carlos R. Tobar]]\n|\n|[[Luis Cordero Crespo]]\n|[[Jorge Montt \u00c1lvarez]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1902||}}\n|[[Alejandro C\u00e1rdenas]]\n|\n|[[Leonidas Plaza Guti\u00e9rrez]]\n|[[An\u00edbal Za\u00f1artu ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1902||}}\n|[[Rafael H. Elizalde]]\n|\n|[[Leonidas Plaza Guti\u00e9rrez]]\n|[[An\u00edbal Za\u00f1artu ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1916||}}\n|[[Delf\u00edn Trevi\u00f1o]]\n|\n|[[Alfredo Baquerizo Moreno]]\n|[[Juan Luis Sanfuentes Andonaegui]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1917||}}\n|[[Augusto Aguirre Aparicio]]\n|\n|[[Alfredo Baquerizo Moreno]]\n|[[Juan Luis Sanfuentes Andonaegui]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1919||}}\n|[[Jos\u00e9 Rafael Bustamante]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Alfredo Baquerizo Moreno]]\n|[[Juan Luis Sanfuentes Andonaegui]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1919||}}\n|[[Jos\u00e9 Rafael Bustamante]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Alfredo Baquerizo Moreno]]\n|[[Juan Luis Sanfuentes Andonaegui]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1920||}}\n|[[Ces\u00e1reo Carrera]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Luis Tamayo]]\n|[[Arturo Alessandri Palma]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1923||}}\n|[[Jos\u00e9 Rafael Bustamante]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Luis Tamayo]]\n|[[Arturo Alessandri Palma]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1927||}}\n|[[Carlos Manuel Larrea]]\n|\n|[[Isidro Ayora]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1932||}}\n|[[Manuel Sotomayor y Luna]]\n|\n|[[Alberto Guerrero Mart\u00ednez]]\n|[[Carlos D\u00e1vila ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1933||}}\n|[[Miguel A. De Icaza]]\n|\n|[[Abelardo Montalvo]]\n|[[Carlos D\u00e1vila ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1934||}}\n|[[Modesto Larrea Jij\u00f3n]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Carlos D\u00e1vila ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1936||}}\n|[[Vicente Santistevan Elizalde]]\n|\n|[[Federico P\u00e1ez]]\n|[[Carlos D\u00e1vila ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1940||}}\n|[[Gustavo Darquea Terr\u00e1n]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Andr\u00e9s C\u00f3rdova]]\n|[[Pedro Aguirre Cerda]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1941||}}\n|[[Gonzalo Escudero Moscoso]]\n|[[Minister Plenipotentiary]]\n|[[Carlos Alberto Arroyo del R\u00edo]]\n|[[Jer\u00f3nimo M\u00e9ndez ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1942||}}\n|[[Homero Viteri Lafonte]]\n|Ambassador\n|[[Carlos Alberto Arroyo del R\u00edo]]\n|[[Juan Antonio R\u00edos Morales]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1944||}}\n|[[Eduardo Samaniego y Alvarez]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Juan Antonio R\u00edos Morales]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1945||}}\n|[[Arturo Borrego Bustamante]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Juan Antonio R\u00edos Morales]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1946||}}\n|[[Carlos Guevara Moreno]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Alfredo Duhalde ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1948||}}\n|[[Benjam\u00edn Carri\u00f3n]]\n|Manuel Benjam\u00edn Carri\u00f3n\n|[[Galo Plaza Lasso]]\n|[[Alfredo Duhalde ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1949||}}\n|[[Jos\u00e9 Gabriel Navarro]]\n|\n|[[Galo Plaza Lasso]]\n|[[Alfredo Duhalde ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1951||}}\n|[[Gonzalo Zaldumbide]]\n|\n|[[Galo Plaza Lasso]]\n|[[Alfredo Duhalde ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1953||}}\n|[[Rafael Ar\u00edzaga Vega]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1953||}}\n|[[Alberto Puig Arosemena]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1956||}}\n|[[Angel Isaac Chiriboga]]\n|\n|[[Camilo Ponce Enr\u00edquez (politician)|Camilo Ponce Enr\u00edquez]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1957||}}\n|[[Fidel L\u00f3pez Arteta]]\n|\n|[[Camilo Ponce Enr\u00edquez (politician)|Camilo Ponce Enr\u00edquez]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1961||}}\n|[[Arturo Borrero Bustamante]]\n|\n|[[Carlos Julio Arosemena Monroy]]\n|[[Jorge Alessandri Rodr\u00edguez]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1964||}}\n|[[Jos\u00e9 Ricardo Mart\u00ednez Cobos]]\n|\n|[[Ram\u00f3n Castro Jij\u00f3n]]\n|[[Eduardo Frei Montalva]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1966||}}\n|[[Teodoro Bustamante]]\n|\n|[[Clemente Yerovi Indabur\u00fa]]\n|[[Eduardo Frei Montalva]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1971||}}\n|[[Eugenio Correa Escobar]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Salvador Allende]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1974||}}\n|[[Luis Ponce Enr\u00edquez]]\n|\n|[[Guillermo Rodr\u00edguez Lara]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1977||}}\n|[[Luis Cabrera Sevilla]]\n|\n|[[Alfredo Poveda Burbano]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1979||}}\n|[[Gustavo Cordov\u00e9z Preja]]\n|\n|[[Jaime Rold\u00f3s]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1983||}}\n|[[C\u00e9sar Valdivieso Chiriboga]]\n|\n|[[Osvaldo Hurtado]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1988||}}\n|[[Lucindo Almeyda Teran]]\n|\n|[[Rodrigo Borja]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1989||}}\n|[[Washington Herrera Pana]]\n|\n|[[Rodrigo Borja]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1992||}}\n|[[Rodrigo Valdez Baquero]]\n|\n|[[Sixto Dur\u00e1n Ball\u00e9n]]\n|[[Patricio Aylwin]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1995||}}\n|[[Leonardo Carri\u00f3n Eguiguren]]\n|\n|[[Sixto Dur\u00e1n Ball\u00e9n]]\n|[[Eduardo Frei Ruiz-Tagle]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1997||}}\n|[[Jaime Marchan Romero]]\n|\n|[[Fabi\u00e1n Alarc\u00f3n]]\n|[[Eduardo Frei Ruiz-Tagle]]\n|\n\n|-\n|{{dts|2001||}}\n|[[Gonzalo Salvador Olgu\u00edn]]\n|\n|[[Gustavo Noboa]]\n|[[Ricardo Lagos]]\n|\n\n|-\n|{{dts|2007||}}\n|[[Jos\u00e9 Sandoval]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Rafael Correa]]\n|[[Michelle Bachelet]]\n|{{dts|2007||}}\n\n|-\n|{{dts|2007||}}\n|[[Francisco Borja Cevallos]]\n|<ref>[https://www.elcomercio.com/tendencias/franciscoborja-ministrodecultura-ecuador-ministeriodeculturaypatrimonio.html Francisco Borja Cevallos]</ref>\n|[[Rafael Correa]]\n|[[Michelle Bachelet]]\n|{{dts|2008||}}\n\n|-\n|{{dts|2017|08|30}}\n|[[Homero Arellano Lascano]]\n|<ref>[https://www.cancilleria.gob.ec/homero-arellano-presenta-cartas-credenciales-en-chile/ Homero Arellano Lascano]</ref>\n|[[Len\u00edn Moreno]]\n|[[Michelle Bachelet]]\n|\n\n|}\n{{coord|-33.420063|-70.610401|display=title|region:BO_type:landmark}}\n<ref>''[[National Archives of Chile]]'', Congreso Nacional, Documentos parlamentarios: 1852-1853, [https://books.google.de/books?id=quYnAQAAIAAJ&pg=PA42&dq=Marcos+Espinel+1852+Chile&hl=de&sa=X&ved=0ahUKEwiZleyAg_bkAhVOY1AKHTptBCoQ6AEIKzAA#v=onepage&q=Marcos%20Espinel%201852%20Chile&f=false p. 42]</ref>\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n[[Category:Ambassadors of Ecuador to Chile| ]]\n[[Category:Lists of ambassadors of Ecuador|Chile]]\n[[Category:Lists of ambassadors to Chile|Ecuador]]\n", "text_old": "{{short description|Wikipedia list article}}\n{{Infobox official post\n|post = [[Ambassador]]\n|body = [[Ecuador]] to [[Chile]]\n|native_name =\n|insignia =\n|insigniasize =\n|insigniacaption =\n|department =\n|image = \n|alt = \n|incumbent =[[Homero Arellano Lascano]]\n|incumbentsince ={{dts|2017|08|30}}\n|style =\n|residence =\n|nominator =\n|nominatorpost =\n|appointer =\n|appointerpost =\n|termlength =\n|inaugural = [[Marcos Espinel]]\n|formation ={{dts|1852|06|09}}\n|last =\n|abolished =\n|succession =\n|deputy =\n|salary =\n|website =\n}}\n\nThe '''[[Ecuador]]ian [[ambassador]] in [[Santiago de Chile]]''' is the official representative of the Government in [[Quito]] to the government of [[Chile]].\n\n==List of representatives==\n{| class=\"wikitable sortable\"\n!| Diplomatic [[agr\u00e9ment]]/[[Diplomatic accreditation]]\n!| [[Ambassador]]\n!| Observations\n!| [[President of Ecuador]]\n!| [[List of Presidents of Chile]]\n!| Term end\n\n\n|-\n|{{dts|1852|06|09}}\n|[[Marcos Espinel]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]] el Gobierno ecuatoriano acredit\u00f3 en calidad de Encargado de Negocios en Santiago, al doctor Marcos Espinel, funcionario que llev\u00f3 como misi\u00f3n esencial, la de negociar con el Gobierno chileno un pacto que protegiera por\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Urbina]]\n|[[Manuel Montt Torres]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1856||}}\n|[[Francisco J. Aguirre]]\n|\n|[[Francisco Robles]]\n|[[Manuel Montt Torres]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1860||}}\n|[[Vicente Piedrahita]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Gabriel Garc\u00eda Moreno]]\n|[[Manuel Montt Torres]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1866||}}\n|[[Gabriel Garc\u00eda Moreno]]\n|\n|[[Jer\u00f3nimo Carri\u00f3n]]\n|[[Jos\u00e9 Joaqu\u00edn P\u00e9rez Mascayano]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1883||}}\n|[[Carlos R. Tobar]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Luis Cordero Crespo]]\n|[[Domingo Santa Mar\u00eda Gonz\u00e1lez]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1885||}}\n|[[Francisco Javier Salazar]]\n|\n|[[Luis Cordero Crespo]]\n|[[Domingo Santa Mar\u00eda Gonz\u00e1lez]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1894||}}\n|[[Carlos R. Tobar]]\n|\n|[[Luis Cordero Crespo]]\n|[[Jorge Montt \u00c1lvarez]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1902||}}\n|[[Alejandro C\u00e1rdenas]]\n|\n|[[Leonidas Plaza Guti\u00e9rrez]]\n|[[An\u00edbal Za\u00f1artu ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1902||}}\n|[[Rafael H. Elizalde]]\n|\n|[[Leonidas Plaza Guti\u00e9rrez]]\n|[[An\u00edbal Za\u00f1artu ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1916||}}\n|[[Delf\u00edn Trevi\u00f1o]]\n|\n|[[Alfredo Baquerizo Moreno]]\n|[[Juan Luis Sanfuentes Andonaegui]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1917||}}\n|[[Augusto Aguirre Aparicio]]\n|\n|[[Alfredo Baquerizo Moreno]]\n|[[Juan Luis Sanfuentes Andonaegui]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1919||}}\n|[[Jos\u00e9 Rafael Bustamante]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Alfredo Baquerizo Moreno]]\n|[[Juan Luis Sanfuentes Andonaegui]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1919||}}\n|[[Jos\u00e9 Rafael Bustamante]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Alfredo Baquerizo Moreno]]\n|[[Juan Luis Sanfuentes Andonaegui]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1920||}}\n|[[Ces\u00e1reo Carrera]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Luis Tamayo]]\n|[[Arturo Alessandri Palma]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1923||}}\n|[[Jos\u00e9 Rafael Bustamante]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Luis Tamayo]]\n|[[Arturo Alessandri Palma]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1927||}}\n|[[Carlos Manuel Larrea]]\n|\n|[[Isidro Ayora]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1932||}}\n|[[Manuel Sotomayor y Luna]]\n|\n|[[Alberto Guerrero Mart\u00ednez]]\n|[[Carlos D\u00e1vila ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1933||}}\n|[[Miguel A. De Icaza]]\n|\n|[[Abelardo Montalvo]]\n|[[Carlos D\u00e1vila ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1934||}}\n|[[Modesto Larrea Jij\u00f3n]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Carlos D\u00e1vila ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1936||}}\n|[[Vicente Santistevan Elizalde]]\n|\n|[[Federico P\u00e1ez]]\n|[[Carlos D\u00e1vila ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1940||}}\n|[[Gustavo Darquea Terr\u00e1n]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Andr\u00e9s C\u00f3rdova]]\n|[[Pedro Aguirre Cerda]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1941||}}\n|[[Gonzalo Escudero Moscoso]]\n|[[Minister Plenipotentiary]]\n|[[Carlos Alberto Arroyo del R\u00edo]]\n|[[Jer\u00f3nimo M\u00e9ndez ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1942||}}\n|[[Homero Viteri Lafonte]]\n|Ambassador\n|[[Carlos Alberto Arroyo del R\u00edo]]\n|[[Juan Antonio R\u00edos Morales]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1944||}}\n|[[Eduardo Samaniego y Alvarez]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Juan Antonio R\u00edos Morales]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1945||}}\n|[[Arturo Borrego Bustamante]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Juan Antonio R\u00edos Morales]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1946||}}\n|[[Carlos Guevara Moreno]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Alfredo Duhalde ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1948||}}\n|[[Benjam\u00edn Carri\u00f3n]]\n|Manuel Benjam\u00edn Carri\u00f3n\n|[[Galo Plaza Lasso]]\n|[[Alfredo Duhalde ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1949||}}\n|[[Jos\u00e9 Gabriel Navarro]]\n|\n|[[Galo Plaza Lasso]]\n|[[Alfredo Duhalde ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1951||}}\n|[[Gonzalo Zaldumbide]]\n|\n|[[Galo Plaza Lasso]]\n|[[Alfredo Duhalde ]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1953||}}\n|[[Rafael Ar\u00edzaga Vega]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1953||}}\n|[[Alberto Puig Arosemena]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1956||}}\n|[[Angel Isaac Chiriboga]]\n|\n|[[Camilo Ponce Enr\u00edquez (politician)|Camilo Ponce Enr\u00edquez]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1957||}}\n|[[Fidel L\u00f3pez Arteta]]\n|\n|[[Camilo Ponce Enr\u00edquez (politician)|Camilo Ponce Enr\u00edquez]]\n|[[Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1961||}}\n|[[Arturo Borrero Bustamante]]\n|\n|[[Carlos Julio Arosemena Monroy]]\n|[[Jorge Alessandri Rodr\u00edguez]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1964||}}\n|[[Jos\u00e9 Ricardo Mart\u00ednez Cobos]]\n|\n|[[Ram\u00f3n Castro Jij\u00f3n]]\n|[[Eduardo Frei Montalva]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1966||}}\n|[[Teodoro Bustamante]]\n|\n|[[Clemente Yerovi Indabur\u00fa]]\n|[[Eduardo Frei Montalva]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1971||}}\n|[[Eugenio Correa Escobar]]\n|\n|[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Velasco Ibarra]]\n|[[Salvador Allende]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1974||}}\n|[[Luis Ponce Enr\u00edquez]]\n|\n|[[Guillermo Rodr\u00edguez Lara]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1977||}}\n|[[Luis Cabrera Sevilla]]\n|\n|[[Alfredo Poveda Burbano]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1979||}}\n|[[Gustavo Cordov\u00e9z Preja]]\n|\n|[[Jaime Rold\u00f3s]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1983||}}\n|[[C\u00e9sar Valdivieso Chiriboga]]\n|\n|[[Osvaldo Hurtado]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1988||}}\n|[[Lucindo Almeyda Teran]]\n|\n|[[Rodrigo Borja]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1989||}}\n|[[Washington Herrera Pana]]\n|\n|[[Rodrigo Borja]]\n|[[Augusto Pinochet]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1992||}}\n|[[Rodrigo Valdez Baquero]]\n|\n|[[Sixto Dur\u00e1n Ball\u00e9n]]\n|[[Patricio Aylwin]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1995||}}\n|[[Leonardo Carri\u00f3n Eguiguren]]\n|\n|[[Sixto Dur\u00e1n Ball\u00e9n]]\n|[[Eduardo Frei Ruiz-Tagle]]\n|\n\n|-\n|{{dts|1997||}}\n|[[Jaime Marchan Romero]]\n|\n|[[Fabi\u00e1n Alarc\u00f3n]]\n|[[Eduardo Frei Ruiz-Tagle]]\n|\n\n|-\n|{{dts|2001||}}\n|[[Gonzalo Salvador Olgu\u00edn]]\n|\n|[[Gustavo Noboa]]\n|[[Ricardo Lagos]]\n|\n\n|-\n|{{dts|2007||}}\n|[[Jos\u00e9 Sandoval]]\n|[[Charg\u00e9 d'affaires]]\n|[[Rafael Correa]]\n|[[Michelle Bachelet]]\n|{{dts|2007||}}\n\n|-\n|{{dts|2007||}}\n|[[Francisco Borja Cevallos]]\n|<ref>[https://www.elcomercio.com/tendencias/franciscoborja-ministrodecultura-ecuador-ministeriodeculturaypatrimonio.html Francisco Borja Cevallos]</ref>\n|[[Rafael Correa]]\n|[[Michelle Bachelet]]\n|{{dts|2008||}}\n\n|-\n|{{dts|2017|08|30}}\n|[[Homero Arellano Lascano]]\n|<ref>[https://www.cancilleria.gob.ec/homero-arellano-presenta-cartas-credenciales-en-chile/ Homero Arellano Lascano]</ref>\n|[[Len\u00edn Moreno]]\n|[[Michelle Bachelet]]\n|\n\n|}\n{{coord|-33.420063|-70.610401|display=title|region:BO_type:landmark}}\n<ref>''[[National Archives of Chile]]'', Congreso Nacional, Documentos parlamentarios: 1852-1853, [https://books.google.de/books?id=quYnAQAAIAAJ&pg=PA42&dq=Marcos+Espinel+1852+Chile&hl=de&sa=X&ved=0ahUKEwiZleyAg_bkAhVOY1AKHTptBCoQ6AEIKzAA#v=onepage&q=Marcos%20Espinel%201852%20Chile&f=false p. 42]</ref>\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n[[Category:Ambassadors of Ecuador to Chile| ]]\n[[Category:Lists of ambassadors of Ecuador|Chile]]\n[[Category:Lists of ambassadors to Chile|Ecuador]]\n", "name_user": "Iich1960", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/List_of_ambassadors_of_Ecuador_to_Chile"}
