{"title_page": "Bilal Erdo\u011fan", "text_new": "{{Use dmy dates|date=April 2017}}\n{{Infobox person\n|name          = Bilal Erdo\u011fan\n|image         = \n|image_size    = \n|caption       = \n|birth_name    = Necmettin Bilal Erdo\u011fan\n|birth_date    = {{birth date and age|1981|04|23|df=yes}}\n|birth_place   = [[Istanbul]], Turkey\n|death_date    = <!-- {{Death date and age|df=yes|YYYY|MM|DD|YYYY|MM|DD}} -->\n|death_place   = \n|residence     = \n|nationality   = Turkish\n|ethnicity     = \n|citizenship   = \n|other_names   = \n|known_for     = \n|education     = \n|alma_mater    = [[Indiana University Bloomington|Indiana University]]<br/> [[Harvard University]]\n|occupation    = \n|years_active  =\n|home_town     = \n|salary        = \n|networth      = \n|title         = \n|term          = \n|predecessor   = \n|successor     = \n|boards        = \n|religion      = \n|spouse        = {{marriage|Reyyan Uzuner|2003}}\n|partner       = \n|children      = 2\n|parents       = [[Recep Tayyip Erdo\u011fan]]<br/> [[Emine Erdo\u011fan]]\n|relations     = [[Ahmet Burak Erdo\u011fan]] (brother)<br/> [[Esra Erdo\u011fan]] (sister)<br/> [[S\u00fcmeyye Erdo\u011fan]] (sister)\n|website       = \n}}\n'''Necmettin Bilal Erdo\u011fan''' (born 23 April 1981) is a Turkish businessman, the third child of [[Recep Tayyip Erdo\u011fan]], the [[President of Turkey]].\n\n==Early life==\nNecmettin Bilal was born on 23 April 1981,<ref name=\"Bilal Erdo\u011fan\">{{cite web|url=http://www.biyografi.info/kisi/bilal-erdogan |title=Bilal Erdo\u011fan |publisher=Biyografi.info |date=23 April 1981 |accessdate=26 November 2015}}</ref> the second child of [[Recep Tayyip Erdo\u011fan]] and [[Emine Erdo\u011fan]]. He has three siblings: [[Ahmet Burak Erdo\u011fan|Ahmet Burak]], S\u00fcmeyye Erdo\u011fan and Esra Erdo\u011fan. After finishing secondary school at Kartal Anadolu \u0130mam Hatip Lisesi in 1999, Erdo\u011fan moved to the United States, and graduated from [[Indiana University Bloomington]] with a bachelor's degree in political science and economics.<ref>{{Cite web|title = IU Goes to Turkey: Indiana University|url = http://global.iu.edu/blog/turkey-2014/|website = global.iu.edu|access-date = 18 February 2016}}</ref> He then earned a master's degree from the [[John F. Kennedy School of Government]] at [[Harvard University]] in 2004.{{citation needed|date=October 2019}}\n\n==Career==\nAfter graduation, he served at the World Bank as an intern for a while.<ref name=\"Bilal Erdo\u011fan\"/> He returned to Turkey in 2006 and started his business life. Erdo\u011fan is one of the three equal shareholders of [[BMZ Group|BMZ Group Denizcilik ve \u0130n\u015faat Sanayi Anonym \u015eirketi]], a marine transportation corporation.<ref>{{cite web|url=http://www.hurriyet.com.tr/gundem/6905207.asp?top=1 |title=Erdo\u011fan: O\u011flum gemi de\u011fil gemicik ald\u0131 |publisher=Hurriyet.com.tr |date=17 July 2007 |accessdate=26 November 2015}}</ref><ref>{{cite web|author= |url=http://www.yurtgazetesi.com.tr/ekonomi/kucuk-erdogan-holdinglesiyor-h33885.html |title=K\u00fc\u00e7\u00fck Erdo\u011fan holdingle\u015fiyor |publisher=Yurtgazetesi.com.tr |date= |accessdate=26 November 2015}}</ref>\nHe is also on the governing board of ''T\u00fcrkiye Gen\u00e7lik ve E\u011fitime Hizmet Vakf\u0131'' ([[T\u00dcRGEV]]), an education and youth foundation.<ref>Other board members are: Esra Albayrak, Serhat Albayrak, Reyhan Uzuner, Ziya \u0130lgen, \u015eule Albayrak, Ahmet Erg\u00fcn, B\u00fclent Turan, Mustafa Ata\u015f, Do\u011fan Kubat, Hasan Can, Mevl\u00fct Uysal, Mustafa Demir, Yasemin Solmaz, Zeynep Eker Ayhan</ref>\n\n==Personal life==\nErdo\u011fan married Reyvan Uzuner in 2003.<ref>{{cite web|url=http://www.aydinlikgazete.com/mansetler/31675-gul-ve-erdoganin-cocuk-gelinleri.html |access-date=1 December 2015 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20141030003428/http://www.aydinlikgazete.com/mansetler/31675-gul-ve-erdoganin-cocuk-gelinleri.html |archive-date=30 October 2014|title = Gul ve Erdoganin cocuk gelinleri|language=Turkish }}</ref> The couple have two sons \u00d6mer Tayyip and Ali Tahir.\n\nIn October 2015, ''[[Today's Zaman]]'' reported that Erdo\u011fan and his family had moved to [[Bologna]], Italy, after his father's [[AK Party]] lost its parliamentary majority in June. It is stated that he will finish his PhD at [[The Johns Hopkins University SAIS Bologna Center]] there, but that all he has to do is complete his thesis, which does not require his permanent presence in Bologna, but does enable him to obtain a two-year residence permit.<ref name=TZ>{{cite news|title=Report: President Erdo\u011fan\u2019s son has settled in Italy with his family|url=http://www.todayszaman.com/anasayfa_report-president-erdogans-son-has-settled-in-italy-with-his-family_400738.html|access-date=26 November 2015|work=[[Today's Zaman]]|date=6 October 2015|url-status=dead|archive-url=https://web.archive.org/web/20151126233221/http://www.todayszaman.com/anasayfa_report-president-erdogans-son-has-settled-in-italy-with-his-family_400738.html|archive-date=26 November 2015|df=dmy-all}}</ref>\n\nIn February 2016 the prosecuting attorney of Bologna started a lawsuit for [[money laundering]] against him.<ref>{{cite news|title=riciclaggio, indagato  il figlio di Erdogan|url=http://corrieredibologna.corriere.it/bologna/notizie/cronaca/2016/16-febbraio-2016/riciclaggio-indagato-figlio-erdogan-24057028548.shtml|accessdate=6 March 2016|publisher=Corriere della Sera|date=16 February 2016|location=Bologna|language=Italian}}</ref>\n\n==Corruption scandal==\n{{main|2013 corruption scandal in Turkey}}\nErdo\u011fan came under accusations of corruption during the [[2013 corruption scandal in Turkey]] that extended to other top members of T\u00dcRGEV,<ref>{{cite web|author= |url=http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/47395/Maliye__TURGEV_e_arazi_verdigini_kabul_etti.html |title=Cumhuriyet Gazetesi - Maliye, T\u00dcRGEV\u2019e arazi verdi\u011fini kabul etti |publisher=Cumhuriyet.com.tr |date= |accessdate=26 November 2015}}</ref><ref>{{cite web|url=http://patronlardunyasi.com/haber/Turkiye-yi-Bilal-in-ustune-yapacakmis/155284 |title=T\u00fcrkiye\u2019yi, Bilal\u2019in \u00fcst\u00fcne yapacakm\u0131\u015f |publisher=Patronlardunyasi.com |date=19 November 2013 |accessdate=26 November 2015}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.gazeteport.com.tr/haber/154989/bilal-erdogan-da-gozaltina-alinacak-mi |access-date=1 December 2015 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20141213023128/http://www.gazeteport.com.tr/haber/154989/bilal-erdogan-da-gozaltina-alinacak-mi|title=Bilal Erdogan da gozaltina alinacak mi |archive-date=13 December 2014 }}</ref> for which he gave testimony.<ref>{{cite web|url=http://www.radikal.com.tr/turkiye/bilal_erdogan_sali_gunu_savcilara_ifade_verdi-1176750 |title=Bilal Erdo\u011fan sal\u0131 g\u00fcn\u00fc savc\u0131lara ifade verdi! - T\u00fcrkiye Haberleri |publisher=Radikal |date=14 February 2014 |accessdate=26 November 2015}}</ref> \n\nHe was also linked with ISIS and the illegal oil trade in Syria.<ref>{{Cite web|url=https://www.nordicmonitor.com/2019/09/erdogan-governments-role-in-isis-oil-trade-exposed/|title=Erdo\u011fan government's role in ISIS oil trade exposed|date=2019-09-26|website=Nordic Monitor|language=en-US|access-date=2020-04-29}}</ref>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{Recep Tayyip Erdo\u011fan}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Erdogan, Bilal}}\n[[Category:1981 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Erdo\u011fan family|Bilal]]\n[[Category:Turkish people of Georgian descent]]\n[[Category:Businesspeople from Istanbul]]\n[[Category:Recep Tayyip Erdo\u011fan]]\n[[Category:Children of national leaders]]\n[[Category:Turkish people of Arab descent]]\n[[Category:Indiana University Bloomington alumni]]\n[[Category:John F. Kennedy School of Government alumni]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=April 2017}}\n{{Infobox person\n|name          = Bilal Erdo\u011fan\n|image         = \n|image_size    = \n|caption       = \n|birth_name    = Necmettin Bilal Erdo\u011fan\n|birth_date    = {{birth date and age|1981|04|23|df=yes}}\n|birth_place   = [[Istanbul]], Turkey\n|death_date    = <!-- {{Death date and age|df=yes|YYYY|MM|DD|YYYY|MM|DD}} -->\n|death_place   = \n|residence     = \n|nationality   = Turkish\n|ethnicity     = \n|citizenship   = \n|other_names   = \n|known_for     = \n|education     = \n|alma_mater    = [[Indiana University Bloomington|Indiana University]]<br/> [[Harvard University]]\n|occupation    = \n|years_active  =\n|home_town     = \n|salary        = \n|networth      = \n|title         = \n|term          = \n|predecessor   = \n|successor     = \n|boards        = \n|religion      = \n|spouse        = {{marriage|Reyyan Uzuner|2003}}\n|partner       = \n|children      = 2\n|parents       = [[Recep Tayyip Erdo\u011fan]]<br/> [[Emine Erdo\u011fan]]\n|relations     = [[Ahmet Burak Erdo\u011fan]] (brother)<br/> [[Esra Erdo\u011fan]] (sister)<br/> [[S\u00fcmeyye Erdo\u011fan]] (sister)\n|website       = \n}}\n'''Necmettin Bilal Erdo\u011fan''' (born 23 April 1981) is a Turkish businessman, the third child of [[Recep Tayyip Erdo\u011fan]], the [[President of Turkey]].\n\n==Early life==\nNecmettin Bilal was born on 23 April 1981,<ref name=\"Bilal Erdo\u011fan\">{{cite web|url=http://www.biyografi.info/kisi/bilal-erdogan |title=Bilal Erdo\u011fan |publisher=Biyografi.info |date=23 April 1981 |accessdate=26 November 2015}}</ref> the second child of [[Recep Tayyip Erdo\u011fan]] and [[Emine Erdo\u011fan]]. He has three siblings: [[Ahmet Burak Erdo\u011fan|Ahmet Burak]], S\u00fcmeyye Erdo\u011fan and Esra Erdo\u011fan. After finishing secondary school at Kartal Anadolu \u0130mam Hatip Lisesi in 1999, Erdo\u011fan moved to the United States, and graduated from [[Indiana University Bloomington]] with a bachelor's degree in political science and economics.<ref>{{Cite web|title = IU Goes to Turkey: Indiana University|url = http://global.iu.edu/blog/turkey-2014/|website = global.iu.edu|access-date = 18 February 2016}}</ref> He then earned a master's degree from the [[John F. Kennedy School of Government]] at [[Harvard University]] in 2004.{{citation needed|date=October 2019}}\n\n==Career==\nAfter graduation, he served at the World Bank as an intern for a while.<ref name=\"Bilal Erdo\u011fan\"/> He returned to Turkey in 2006 and started his business life. Erdo\u011fan is one of the three equal shareholders of [[BMZ Group|BMZ Group Denizcilik ve \u0130n\u015faat Sanayi Anonym \u015eirketi]], a marine transportation corporation.<ref>{{cite web|url=http://www.hurriyet.com.tr/gundem/6905207.asp?top=1 |title=Erdo\u011fan: O\u011flum gemi de\u011fil gemicik ald\u0131 |publisher=Hurriyet.com.tr |date=17 July 2007 |accessdate=26 November 2015}}</ref><ref>{{cite web|author= |url=http://www.yurtgazetesi.com.tr/ekonomi/kucuk-erdogan-holdinglesiyor-h33885.html |title=K\u00fc\u00e7\u00fck Erdo\u011fan holdingle\u015fiyor |publisher=Yurtgazetesi.com.tr |date= |accessdate=26 November 2015}}</ref>\nHe is also on the governing board of ''T\u00fcrkiye Gen\u00e7lik ve E\u011fitime Hizmet Vakf\u0131'' ([[T\u00dcRGEV]]), an education and youth foundation.<ref>Other board members are: Esra Albayrak, Serhat Albayrak, Reyhan Uzuner, Ziya \u0130lgen, \u015eule Albayrak, Ahmet Erg\u00fcn, B\u00fclent Turan, Mustafa Ata\u015f, Do\u011fan Kubat, Hasan Can, Mevl\u00fct Uysal, Mustafa Demir, Yasemin Solmaz, Zeynep Eker Ayhan</ref>\n\n==Personal life==\nErdo\u011fan married Reyvan Uzuner in 2003.<ref>{{cite web|url=http://www.aydinlikgazete.com/mansetler/31675-gul-ve-erdoganin-cocuk-gelinleri.html |access-date=1 December 2015 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20141030003428/http://www.aydinlikgazete.com/mansetler/31675-gul-ve-erdoganin-cocuk-gelinleri.html |archive-date=30 October 2014|title = Gul ve Erdoganin cocuk gelinleri|language=Turkish }}</ref> The couple have two sons \u00d6mer Tayyip and Ali Tahir.\n\nIn October 2015, ''[[Today's Zaman]]'' reported that Erdo\u011fan and his family had moved to [[Bologna]], Italy, after his father's [[AK Party]] lost its parliamentary majority in June. It is stated that he will finish his PhD at [[The Johns Hopkins University SAIS Bologna Center]] there, but that all he has to do is complete his thesis, which does not require his permanent presence in Bologna, but does enable him to obtain a two-year residence permit.<ref name=TZ>{{cite news|title=Report: President Erdo\u011fan\u2019s son has settled in Italy with his family|url=http://www.todayszaman.com/anasayfa_report-president-erdogans-son-has-settled-in-italy-with-his-family_400738.html|access-date=26 November 2015|work=[[Today's Zaman]]|date=6 October 2015|url-status=dead|archive-url=https://web.archive.org/web/20151126233221/http://www.todayszaman.com/anasayfa_report-president-erdogans-son-has-settled-in-italy-with-his-family_400738.html|archive-date=26 November 2015|df=dmy-all}}</ref>\n\nIn February 2016 the prosecuting attorney of Bologna started a lawsuit for [[money laundering]] against him.<ref>{{cite news|title=riciclaggio, indagato  il figlio di Erdogan|url=http://corrieredibologna.corriere.it/bologna/notizie/cronaca/2016/16-febbraio-2016/riciclaggio-indagato-figlio-erdogan-24057028548.shtml|accessdate=6 March 2016|publisher=Corriere della Sera|date=16 February 2016|location=Bologna|language=Italian}}</ref>\n\n==Corruption scandal==\n{{main|2013 corruption scandal in Turkey}}\nErdo\u011fan came under accusations of corruption during the [[2013 corruption scandal in Turkey]] that extended to other top members of T\u00dcRGEV,<ref>{{cite web|author= |url=http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/47395/Maliye__TURGEV_e_arazi_verdigini_kabul_etti.html |title=Cumhuriyet Gazetesi - Maliye, T\u00dcRGEV\u2019e arazi verdi\u011fini kabul etti |publisher=Cumhuriyet.com.tr |date= |accessdate=26 November 2015}}</ref><ref>{{cite web|url=http://patronlardunyasi.com/haber/Turkiye-yi-Bilal-in-ustune-yapacakmis/155284 |title=T\u00fcrkiye\u2019yi, Bilal\u2019in \u00fcst\u00fcne yapacakm\u0131\u015f |publisher=Patronlardunyasi.com |date=19 November 2013 |accessdate=26 November 2015}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.gazeteport.com.tr/haber/154989/bilal-erdogan-da-gozaltina-alinacak-mi |access-date=1 December 2015 |url-status=dead |archive-url=https://web.archive.org/web/20141213023128/http://www.gazeteport.com.tr/haber/154989/bilal-erdogan-da-gozaltina-alinacak-mi|title=Bilal Erdogan da gozaltina alinacak mi |archive-date=13 December 2014 }}</ref> for which he gave testimony.<ref>{{cite web|url=http://www.radikal.com.tr/turkiye/bilal_erdogan_sali_gunu_savcilara_ifade_verdi-1176750 |title=Bilal Erdo\u011fan sal\u0131 g\u00fcn\u00fc savc\u0131lara ifade verdi! - T\u00fcrkiye Haberleri |publisher=Radikal |date=14 February 2014 |accessdate=26 November 2015}}</ref>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{Recep Tayyip Erdo\u011fan}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Erdogan, Bilal}}\n[[Category:1981 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Erdo\u011fan family|Bilal]]\n[[Category:Turkish people of Georgian descent]]\n[[Category:Businesspeople from Istanbul]]\n[[Category:Recep Tayyip Erdo\u011fan]]\n[[Category:Children of national leaders]]\n[[Category:Turkish people of Arab descent]]\n[[Category:Indiana University Bloomington alumni]]\n[[Category:John F. Kennedy School of Government alumni]]\n", "name_user": "Mubashirsyed014", "label": "safe", "comment": "Added some text with a link.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Bilal_Erdo%C4%9Fan"}
