{"title_page": "Bavarian State Opera", "text_new": "[[File:Bayerische Staatsoper - M\u00fcnchen - 2013.jpg|thumb|260px|[[National Theatre Munich]] exterior]]\nThe '''Bavarian State Opera''' (German: '''{{Lang|de|Bayerische Staatsoper|italic=no}}''') is an [[opera]] company based in [[Munich]], Germany. Its orchestra is the [[Bavarian State Orchestra]]. The company's home base is the [[National Theatre Munich]].\n\n== History==\n[[File:M\u00fcnchen Nationaltheater Interior.jpg|thumb|National Theatre Munich interior]]\nThe parent ensemble of the company was founded in 1653, under [[Prince-elector|Electress consort]] [[Princess Henriette Adelaide of Savoy]], when [[Giovanni Battista Maccioni]]'s ''L'arpa festante'' was performed in the court theatre.<ref>[[John Warrack|Warrack, John]] (2001). [https://books.google.com/books?id=i9yKZYtBKtUC&pg=PA28&lpg=PA28&dq=L%E2%80%99arpa+festante+Giovanni+Battista+Maccioni&source=bl&ots=xE8MlXxK6C&sig=Nncy_R3TRVgQT3C4lehJ-1QaJD8&hl=en&sa=X&ei=RjNVUe6XBYmX0AXXgYHoAg&redir_esc=y#v=onepage&q=L%E2%80%99arpa%20festante%20Giovanni%20Battista%20Maccioni&f=false ''German Opera: From the Beginnings to Wagner''], pp. 27\u201328. Cambridge University Press. {{ISBN|0521235324}}</ref> In 1753, the Residence Theatre ([[Cuvilli\u00e9s Theatre]]) was opened as a major stage.<ref>{{cite news |last=Brug |first=Manuel |date=16 June 2008 |title=M\u00fcnchen hat ein neues Rokoko-Prachtst\u00fcck |url=https://www.welt.de/kultur/article2108984/Muenchen-hat-ein-neues-Rokoko-Prachtstueck.html |work=[[Die Welt]] |location=Hamburg |language=German |access-date=7 September 2017}}</ref> While opera performances were also held in the [[Prinzregententheater]] (completed in 1901),<ref>{{cite news |last=Frank |first=Werner |date=10 March 2001 |title=Klein-Bayreuth an der Isar |url=https://www.welt.de/print-welt/article438718/Klein-Bayreuth-an-der-Isar.html |work=[[Die Welt]] |location=Hamburg |language=German |access-date=7 September 2017}}</ref> the company's home base is the [[National Theatre Munich]] on [[Max-Joseph-Platz]].<ref>{{cite news |last=Sch\u00f6nbauer |first=Sina |date=15 June 2016 |title=Die Bayerische Staatsoper ist die drittgr\u00f6\u00dfte B\u00fchne Europas |url=http://www.focus.de/regional/muenchen/das-nationaltheater-in-muenchen-bayerische-staatsoper-die-drittgroesste-buehne-europas_id_3791523.html |work=[[Focus (German magazine)|Focus]] |location= |language=German |access-date=7 September 2017}}</ref>\n\nIn 1875, the [[Munich Opera Festival]] took place for the first time.  Sir [[Peter Jonas (director)|Peter Jonas]] became the [[opera manager|general manager]] in 1993,<ref>{{cite news |last=Spahn |first=Claus  |date=19 November 1993 |title=Die Droge Oper |url=http://www.zeit.de/1993/47/die-droge-oper |work=[[Die Zeit]] |location=Hamburg |language=German |access-date=7 September 2017}}</ref> the first British general manager of any major German-speaking opera house.  In 2008, [[Nikolaus Bachler]] became general manager of the opera company.  The current [[music director|general music direktor]] of the company is [[Kirill Petrenko]], since 2013. In 2014, the Bavarian State Opera received the ''Opernhaus des Jahres'' (opera house of the year) award from ''[[Opernwelt]]'' magazine.<ref>{{cite press release |last= |first= |date=30 September 2014 |title=Bayerische Staatsoper ist Opernhaus des Jahres |url=https://www.welt.de/newsticker/dpa_nt/infoline_nt/boulevard_nt/article132759650/Bayerische-Staatsoper-ist-Opernhaus-des-Jahres.html |location=Munich |work=[[Die Welt]] |agency=dpa |access-date=6 September 2017}}</ref> In October 2015, the company announced the extensions of the current respective contracts of Bachler and of Petrenko through August 2021.  Petrenko is scheduled to work as a guest conductor with the company in the final year of his current contract, the 2020\u20132021 season.<ref>{{cite press release | url=https://www.staatsoper.de/presse/presseinformationen/presse-infos-oper/mitteilung/news/kirill-petrenko-und-nikolaus-bachler-verlaengern-ihre-vertraege-1.html | title=Kirill Petrenko und Nikolaus Bachler verl\u00e4ngern ihre Vertr\u00e4ge | publisher=Bavarian State Opera | date=13 October 2015 | accessdate=2015-10-14 | archive-url=https://web.archive.org/web/20171213010916/https://www.staatsoper.de/presse/presseinformationen/presse-infos-oper/mitteilung/news/kirill-petrenko-und-nikolaus-bachler-verlaengern-ihre-vertraege-1.html | archive-date=2017-12-13 |url-status = dead| df= }}</ref><ref name=\"wulff\">{{cite news | author=Matthias Wulff | title=Kirill Petrenko kommt sp\u00e4ter als erwartet nach Berlin | url=http://www.morgenpost.de/kultur/berlin-kultur/article206257649/Kirill-Petrenko-kommt-spaeter-als-erwartet-nach-Berlin.html | work=Berliner Morgenpost | date=13 October 2015 | accessdate=14 October 2015}}</ref>  Both Bachler and Petrenko are scheduled to stand down from their respective posts at the close of the 2020\u20132021 season.  In March 2018, the company announced the appointments of Serge Dorny as its next general manager, and of [[Vladimir Jurowski]] as its next ''Generalmusikdirektor'', both effective with the 2021\u20132022 season.<ref>{{cite news | url=https://www.nytimes.com/2018/03/06/arts/music/bavarian-state-opera-vladimir-jurowski.html | title=An Opera Powerhouse, Munich, Picks Its Next Leaders | work=The New York Times | author=Michael Cooper | date=2018-03-06 | accessdate=2018-03-07}}</ref>\n\n== General managers ==\n{{Div col|colwidth=20em}}\n* [[Johann Nepomuk von Poi\u00dfl]] (1824\u20131848)\n* {{ill|Karl Theodor von K\u00fcstner|de}} (1848\u20131851)\n* [[Franz von Dingelstedt]] (1851\u20131858)\n* {{ill|Karl von Perfall|de}} (1868\u20131893)\n* [[Ernst von Possart]] (1895\u20131906)\n* [[Albert von Speidel]] (1907\u20131912)\n* [[Clemens von Franckenstein]] (1912\u20131918)\n* {{ill|Karl Zeiss|de}} (1918\u20131924)\n* Clemens von Franckenstein (1924\u20131934)\n* [[Hans Knappertsbusch]] (1934\u20131935)\n* [[Oskar Walleck]] (1935\u20131937)\n* [[Clemens Krauss]] (1937\u20131940)\n* {{ill|Georg Hartmann (director)|de|Georg Hartmann (Intendant)|lt=Georg Hartmann}} (1945\u20131952)\n* {{ill|Rudolf Hartmann (director)|de|Rudolf Hartmann (Regisseur)|lt=Rudolf Hartmann}} (1952\u20131967)\n* [[G\u00fcnther Rennert]] (1967\u20131976)\n* [[August Everding]] (1977\u20131982)\n* [[Wolfgang Sawallisch]] (1982\u20131993)\n* [[Peter Jonas (director)|Peter Jonas]] (1993\u20132006)\n* [[Kent Nagano]] (2006\u20132008)\n* [[Nikolaus Bachler]] (2008\u2013present)\n{{Div col end}}\n\n== General music directors ==\n{{Div col|colwidth=20em}}\n* [[Franz Lachner]] (1836\u20131867)\n* [[Hans von B\u00fclow]] (1864\u20131869)\n* [[Franz W\u00fcllner]] (1870\u20131877)\n* [[Hermann Levi]] (1872\u20131896)\n* [[Richard Strauss]] (1894\u20131896)\n* [[Max Erdmannsd\u00f6rfer]] (1896\u20131898)\n* [[Bernhard Stavenhagen]] (1898\u20131902)\n* [[Hermann Zumpe]] (1901\u20131903)\n* [[Felix Mottl]] (1904\u20131911)\n* [[Bruno Walter]] (1913\u20131922)\n* [[Hans Knappertsbusch]] (1922\u20131935)\n* [[Clemens Krauss]] (1937\u20131944)\n* [[Hans Knappertsbusch]] (1945)\n* [[Georg Solti]] (1946\u20131952)\n* [[Rudolf Kempe]] (1952\u20131954)\n* [[Ferenc Fricsay]] (1956\u20131958)\n* [[Joseph Keilberth]] (1959\u20131968)\n* [[Wolfgang Sawallisch]] (1971\u20131992)\n* [[Peter Schneider (conductor)|Peter Schneider]] (interim, 1992\u20131998)\n* [[Zubin Mehta]] (1998\u20132006)\n* [[Kent Nagano]] (2006\u20132013)\n* [[Kirill Petrenko]] (2013\u2013present)\n{{Div col end}}\n\n== World premieres ==\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|- class=\"hintergrundfarbe5\"\n! Date\n! Opera\n! Composer\n! Libretto\n! Location\n|-\n| {{dts|2 October 1753}}\n| ''[[Catone in Utica]]''\n| [[Giovanni Battista Ferrandini|Ferrandini]]\n| [[Metastasio]]\n| [[Cuvilli\u00e9s Theatre|Residence Theatre]] \n|-\n| {{dts|13 January 1775}}\n| ''[[La finta giardiniera]]''\n| [[Wolfgang Amadeus Mozart|Mozart]]\n| {{sortname|Giuseppe|Petrosellini}}(?)\n| Salvator Theatre\n|-\n| {{dts|29 January 1781}}\n| ''[[Idomeneo]]''\n| Mozart\n| {{sortname|Giambattista|Varesco}}\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|1 February 1782}}\n| ''Semiramide''\n| [[Antonio Salieri|Salieri]]\n| Metastasio\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|27 January 1807}}\n| ''Iphigenie in Aulis''\n| {{sortname|Franz|Danzi}}\n| {{sortname|Karl|Reger|nolink=1}}\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|4 June 1811}}\n| ''[[Abu Hassan]]''\n| [[Carl Maria von Weber|Weber]]\n| {{sortname|Franz Carl|Hiemer|nolink=1}}\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|23 December 1812}}\n| ''[[Jephtas Gel\u00fcbde]]''\n| [[Giacomo Meyerbeer|Meyerbeer]]\n| {{sortname|Aloys|Schreiber|nolink=1}}\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|10 June 1865}}\n| ''[[Tristan und Isolde]]''\n| [[Richard Wagner|Wagner]]\n| Wagner\n| [[National Theatre Munich|National Theatre]]\n|-\n| {{dts|21 June 1868}}\n| ''[[Die Meistersinger von N\u00fcrnberg]]''\n| Wagner\n| Wagner\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|22 September 1869}}\n| ''[[Das Rheingold]]''\n| Wagner\n| Wagner\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|26 June 1870}}\n| ''[[Die Walk\u00fcre]]''\n| Wagner\n| Wagner\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|29 June 1888}}\n| ''[[Die Feen]]''\n| Wagner\n| Wagner\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|23 January 1897}}\n| ''[[K\u00f6nigskinder]]'' (Melodrama)\n| [[Engelbert Humperdinck (composer)|Humperdinck]]\n| {{sortname|Elsa|Bernstein}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|10 October 1897}}\n| ''Sarema''\n| {{sortname|Alexander|von Zemlinsky}}\n| {{sortname|Alexander and Adolf|von Zemlinsky|nolink=1}}, [[Arnold Sch\u00f6nberg]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|22 January 1899}}\n| ''[[Der B\u00e4renh\u00e4uter (opera)|Der B\u00e4renh\u00e4uter]]''\n| {{sortname|Siegfried|Wagner}}\n| {{sortname|Siegfried|Wagner|nolink=1}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|27 November 1903}}\n| ''[[Le donne curiose]]''\n| [[Ermanno Wolf-Ferrari|Wolf-Ferrari]]\n| {{sortname|Luigi|Sugana|nolink=1}} (German by Hermann Teibler)\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|19 March 1906}}\n| ''[[I quatro rusteghi]]''\n| Wolf-Ferrari\n| {{sortname|Giuseppe|Pizzolato|nolink=1}} (German by Hermann Teibler)\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|11 December 1906}}\n| ''[[Das Christ-Elflein]]''\n| {{sortname|Hans|Pfitzner}}\n| Pfitzner and [[Ilse von Stach]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|4 December 1909}}\n| ''[[Il segreto di Susanna]]''\n| Wolf-Ferrari\n| {{sortname|Enrico|Golisciani|nolink=1}} (German by [[Max Kalbeck]])\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|28 March 1916}}\n| ''[[Der Ring des Polykrates (opera)|Der Ring des Polykrates]]'' / ''[[Violanta]]''\n| [[Erich Wolfgang Korngold|Korngold]]\n| {{sortname|Leo|Feld}} and [[Julius Korngold]] / [[Hans M\u00fcller-Einigen]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|12 June 1917}}\n| ''[[Palestrina (opera)|Palestrina]]''\n| {{sortname|Hans|Pfitzner|nolink=1}}\n| Pfitzner\n| [[Prinzregententheater]]\n|-\n| {{dts|30 November 1920}}\n| ''[[Die V\u00f6gel (opera)|Die V\u00f6gel]]''\n| {{sortname|Walter|Braunfels}}\n| Braunfels (play by [[Aristophanes]])\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|24 July 1938}}\n| ''[[Friedenstag]]''\n| {{sortname|Richard|Strauss}}\n| {{sortname|Joseph|Gregor}} and [[Stefan Zweig]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|5 February 1939}}\n| ''[[Der Mond]]''\n| {{sortname|Carl|Orff}}\n| Orff\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|28 October 1942}}\n| ''[[Capriccio (opera)|Capriccio]]''\n| {{sortname|Richard|Strauss}}\n| Strauss and [[Clemens Krauss]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|11 August 1957}}\n| ''[[Die Harmonie der Welt]]''\n| {{sortname|Paul|Hindemith}}\n| Hindemith\n| Prinzregententheater\n|-\n| {{dts|9 July 1978}}\n| ''[[Lear (opera)|Lear]]''\n| {{sortname|Aribert|Reimann}}\n| {{sortname|Claus H.|Henneberg}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|6 July 1991}}\n| ''[[Ubu Rex]]''\n| [[Krzysztof Penderecki|Penderecki]]\n| Penderecki and [[Jerzy Jarocki]] (play by [[Alfred Jarry]])\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|17 July 2003}}\n| ''[[Das Gesicht im Spiegel]]''\n| {{sortname|J\u00f6rg|Widmann}}\n| {{sortname|Roland|Schimmelpfennig}}\n| [[Cuvilli\u00e9s Theatre]]\n|-\n| {{dts|30 June 2007}}\n| ''[[Alice in Wonderland (opera)|Alice in Wonderland]]''\n| {{sortname|Unsuk|Chin}}\n| {{sortname|David Henry|Hwang}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|22 February 2010}}\n| ''Die Trag\u00f6die des Teufels''\n| {{sortname|Peter|E\u00f6tv\u00f6s}}\n| {{sortname|Albert|Ostermaier|nolink=1}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|27 October 2012}}\n| ''[[Babylon (opera)|Babylon]]''\n| {{sortname|J\u00f6rg|Widmann|nolink=1}}\n| {{sortname|Peter|Sloterdijk}}\n| National Theatre\n|-\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* {{Official website|http://www.bayerische.staatsoper.de|Bayerische Staatsoper official website}}\n* [https://www.staatsoper.de/en/staatsorchester/history.html Bayerisches Staatsorchester history]\n* [http://www.bach-cantatas.com/Bio/Bayerisches-Staatsorchester.htm Bayerisches Staatsorchester] at the Bach Cantatas Website\n\n{{Bayerische Staatsoper directors}}\n{{Bayerisches Staatsorchester conductors}}\n{{Portal bar|Opera}}\n{{Visitor attractions in Munich}}\n{{Authority control}}\n\n[[Category:Music in Munich]]\n[[Category:1653 establishments in the Holy Roman Empire]]\n[[Category:17th-century establishments in Bavaria]]\n[[Category:Organizations established in the 1650s]]\n[[Category:Musical groups established in the 17th century]]\n[[Category:German opera companies]]\n[[Category:Theatres in Munich]]\n", "text_old": "[[File:Bayerische Staatsoper - M\u00fcnchen - 2013.jpg|thumb|260px|[[National Theatre Munich]] exterior]]\nThe '''Bavarian State Opera''' (German: '''{{Lang|de|Bayerische Staatsoper|italic=no}}''') is an [[opera]] company based in [[Munich]], Germany. Its orchestra is the [[Bavarian State Orchestra]]. The company's home base is the [[National Theatre Munich]].\n\n== History==\n[[File:M\u00fcnchen Nationaltheater Interior.jpg|thumb|National Theatre Munich interior]]\nThe parent ensemble of the company was founded in 1653, under [[Prince-elector|Electress consort]] [[Princess Henriette Adelaide of Savoy]], when [[Giovanni Battista Maccioni]]'s ''L'arpa festante'' was performed in the court theatre.<ref>[[John Warrack|Warrack, John]] (2001). [https://books.google.com/books?id=i9yKZYtBKtUC&pg=PA28&lpg=PA28&dq=L%E2%80%99arpa+festante+Giovanni+Battista+Maccioni&source=bl&ots=xE8MlXxK6C&sig=Nncy_R3TRVgQT3C4lehJ-1QaJD8&hl=en&sa=X&ei=RjNVUe6XBYmX0AXXgYHoAg&redir_esc=y#v=onepage&q=L%E2%80%99arpa%20festante%20Giovanni%20Battista%20Maccioni&f=false ''German Opera: From the Beginnings to Wagner''], pp. 27\u201328. Cambridge University Press. {{ISBN|0521235324}}</ref> In 1753, the Residence Theatre ([[Cuvilli\u00e9s Theatre]]) was opened as a major stage.<ref>{{cite news |last=Brug |first=Manuel |date=16 June 2008 |title=M\u00fcnchen hat ein neues Rokoko-Prachtst\u00fcck |url=https://www.welt.de/kultur/article2108984/Muenchen-hat-ein-neues-Rokoko-Prachtstueck.html |work=[[Die Welt]] |location=Hamburg |language=German |access-date=7 September 2017}}</ref> While opera performances were also held in the [[Prinzregententheater]] (completed in 1901),<ref>{{cite news |last=Frank |first=Werner |date=10 March 2001 |title=Klein-Bayreuth an der Isar |url=https://www.welt.de/print-welt/article438718/Klein-Bayreuth-an-der-Isar.html |work=[[Die Welt]] |location=Hamburg |language=German |access-date=7 September 2017}}</ref> the company's home base is the [[National Theatre Munich]] on [[Max-Joseph-Platz]].<ref>{{cite news |last=Sch\u00f6nbauer |first=Sina |date=15 June 2016 |title=Die Bayerische Staatsoper ist die drittgr\u00f6\u00dfte B\u00fchne Europas |url=http://www.focus.de/regional/muenchen/das-nationaltheater-in-muenchen-bayerische-staatsoper-die-drittgroesste-buehne-europas_id_3791523.html |work=[[Focus (German magazine)|Focus]] |location= |language=German |access-date=7 September 2017}}</ref>\n\nIn 1875, the [[Munich Opera Festival]] took place for the first time.  Sir [[Peter Jonas (director)|Peter Jonas]] became the [[opera manager|general manager]] in 1993,<ref>{{cite news |last=Spahn |first=Claus  |date=19 November 1993 |title=Die Droge Oper |url=http://www.zeit.de/1993/47/die-droge-oper |work=[[Die Zeit]] |location=Hamburg |language=German |access-date=7 September 2017}}</ref> the first British general manager of any major German-speaking opera house.  In 2008, [[Nikolaus Bachler]] became general manager of the opera company.  The current [[music director|general music direktor]] of the company is [[Kirill Petrenko]], since 2013. In 2014, the Bavarian State Opera received the ''Opernhaus des Jahres'' (opera house of the year) award from ''[[Opernwelt]]'' magazine.<ref>{{cite press release |last= |first= |date=30 September 2014 |title=Bayerische Staatsoper ist Opernhaus des Jahres |url=https://www.welt.de/newsticker/dpa_nt/infoline_nt/boulevard_nt/article132759650/Bayerische-Staatsoper-ist-Opernhaus-des-Jahres.html |location=Munich |work=[[Die Welt]] |agency=dpa |access-date=6 September 2017}}</ref> In October 2015, the company announced the extensions of the current respective contracts of Bachler and of Petrenko through August 2021.  Petrenko is scheduled to work as a guest conductor with the company in the final year of his current contract, the 2020\u20132021 season.<ref>{{cite press release | url=https://www.staatsoper.de/presse/presseinformationen/presse-infos-oper/mitteilung/news/kirill-petrenko-und-nikolaus-bachler-verlaengern-ihre-vertraege-1.html | title=Kirill Petrenko und Nikolaus Bachler verl\u00e4ngern ihre Vertr\u00e4ge | publisher=Bavarian State Opera | date=13 October 2015 | accessdate=2015-10-14 | archive-url=https://web.archive.org/web/20171213010916/https://www.staatsoper.de/presse/presseinformationen/presse-infos-oper/mitteilung/news/kirill-petrenko-und-nikolaus-bachler-verlaengern-ihre-vertraege-1.html | archive-date=2017-12-13 |url-status = dead| df= }}</ref><ref name=\"wulff\">{{cite news | author=Matthias Wulff | title=Kirill Petrenko kommt sp\u00e4ter als erwartet nach Berlin | url=http://www.morgenpost.de/kultur/berlin-kultur/article206257649/Kirill-Petrenko-kommt-spaeter-als-erwartet-nach-Berlin.html | work=Berliner Morgenpost | date=13 October 2015 | accessdate=14 October 2015}}</ref>  Both Bachler and Petrenko are scheduled to stand down from their respective posts at the close of the 2020-2021 season.  In March 2018, the company announced the appointments of Serge Dorny as its next general manager, and of [[Vladimir Jurowski]] as its next ''Generalmusikdirektor'', both effective with the 2021-2022 season.<ref>{{cite news | url=https://www.nytimes.com/2018/03/06/arts/music/bavarian-state-opera-vladimir-jurowski.html | title=An Opera Powerhouse, Munich, Picks Its Next Leaders | work=The New York Times | author=Michael Cooper | date=2018-03-06 | accessdate=2018-03-07}}</ref>\n\n== General managers ==\n{{Div col|colwidth=20em}}\n* [[Johann Nepomuk von Poi\u00dfl]] (1824\u20131848)\n* {{ill|Karl Theodor von K\u00fcstner|de}} (1848\u20131851)\n* [[Franz von Dingelstedt]] (1851\u20131858)\n* {{ill|Karl von Perfall|de}} (1868\u20131893)\n* [[Ernst von Possart]] (1895\u20131906)\n* [[Albert von Speidel]] (1907\u20131912)\n* [[Clemens von Franckenstein]] (1912\u20131918)\n* {{ill|Karl Zeiss|de}} (1918\u20131924)\n* Clemens von Franckenstein (1924\u20131934)\n* [[Hans Knappertsbusch]] (1934\u20131935)\n* [[Oskar Walleck]] (1935\u20131937)\n* [[Clemens Krauss]] (1937\u20131940)\n* {{ill|Georg Hartmann (director)|de|Georg Hartmann (Intendant)|lt=Georg Hartmann}} (1945\u20131952)\n* {{ill|Rudolf Hartmann (director)|de|Rudolf Hartmann (Regisseur)|lt=Rudolf Hartmann}} (1952\u20131967)\n* [[G\u00fcnther Rennert]] (1967\u20131976)\n* [[August Everding]] (1977\u20131982)\n* [[Wolfgang Sawallisch]] (1982\u20131993)\n* [[Peter Jonas (director)|Peter Jonas]] (1993\u20132006)\n* [[Kent Nagano]] (2006\u20132008)\n* [[Nikolaus Bachler]] (2008\u2013present)\n{{Div col end}}\n\n== General music directors ==\n{{Div col|colwidth=20em}}\n* [[Franz Lachner]] (1836\u20131867)\n* [[Hans von B\u00fclow]] (1864\u20131869)\n* [[Franz W\u00fcllner]] (1870\u20131877)\n* [[Hermann Levi]] (1872\u20131896)\n* [[Richard Strauss]] (1894\u20131896)\n* [[Max Erdmannsd\u00f6rfer]] (1896\u20131898)\n* [[Bernhard Stavenhagen]] (1898\u20131902)\n* [[Hermann Zumpe]] (1901\u20131903)\n* [[Felix Mottl]] (1904\u20131911)\n* [[Bruno Walter]] (1913\u20131922)\n* [[Hans Knappertsbusch]] (1922\u20131935)\n* [[Clemens Krauss]] (1937\u20131944)\n* [[Hans Knappertsbusch]] (1945)\n* [[Georg Solti]] (1946\u20131952)\n* [[Rudolf Kempe]] (1952\u20131954)\n* [[Ferenc Fricsay]] (1956\u20131958)\n* [[Joseph Keilberth]] (1959\u20131968)\n* [[Wolfgang Sawallisch]] (1971\u20131992)\n* [[Peter Schneider (conductor)|Peter Schneider]] (interim, 1992\u20131998)\n* [[Zubin Mehta]] (1998\u20132006)\n* [[Kent Nagano]] (2006\u20132013)\n* [[Kirill Petrenko]] (2013\u2013present)\n{{Div col end}}\n\n== World premieres ==\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|- class=\"hintergrundfarbe5\"\n! Date\n! Opera\n! Composer\n! Libretto\n! Location\n|-\n| {{dts|2 October 1753}}\n| ''[[Catone in Utica]]''\n| [[Giovanni Battista Ferrandini|Ferrandini]]\n| [[Metastasio]]\n| [[Cuvilli\u00e9s Theatre|Residence Theatre]] \n|-\n| {{dts|13 January 1775}}\n| ''[[La finta giardiniera]]''\n| [[Wolfgang Amadeus Mozart|Mozart]]\n| {{sortname|Giuseppe|Petrosellini}}(?)\n| Salvator Theatre\n|-\n| {{dts|29 January 1781}}\n| ''[[Idomeneo]]''\n| Mozart\n| {{sortname|Giambattista|Varesco}}\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|1 February 1782}}\n| ''Semiramide''\n| [[Antonio Salieri|Salieri]]\n| Metastasio\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|27 January 1807}}\n| ''Iphigenie in Aulis''\n| {{sortname|Franz|Danzi}}\n| {{sortname|Karl|Reger|nolink=1}}\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|4 June 1811}}\n| ''[[Abu Hassan]]''\n| [[Carl Maria von Weber|Weber]]\n| {{sortname|Franz Carl|Hiemer|nolink=1}}\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|23 December 1812}}\n| ''[[Jephtas Gel\u00fcbde]]''\n| [[Giacomo Meyerbeer|Meyerbeer]]\n| {{sortname|Aloys|Schreiber|nolink=1}}\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|10 June 1865}}\n| ''[[Tristan und Isolde]]''\n| [[Richard Wagner|Wagner]]\n| Wagner\n| [[National Theatre Munich|National Theatre]]\n|-\n| {{dts|21 June 1868}}\n| ''[[Die Meistersinger von N\u00fcrnberg]]''\n| Wagner\n| Wagner\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|22 September 1869}}\n| ''[[Das Rheingold]]''\n| Wagner\n| Wagner\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|26 June 1870}}\n| ''[[Die Walk\u00fcre]]''\n| Wagner\n| Wagner\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|29 June 1888}}\n| ''[[Die Feen]]''\n| Wagner\n| Wagner\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|23 January 1897}}\n| ''[[K\u00f6nigskinder]]'' (Melodrama)\n| [[Engelbert Humperdinck (composer)|Humperdinck]]\n| {{sortname|Elsa|Bernstein}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|10 October 1897}}\n| ''Sarema''\n| {{sortname|Alexander|von Zemlinsky}}\n| {{sortname|Alexander and Adolf|von Zemlinsky|nolink=1}}, [[Arnold Sch\u00f6nberg]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|22 January 1899}}\n| ''[[Der B\u00e4renh\u00e4uter (opera)|Der B\u00e4renh\u00e4uter]]''\n| {{sortname|Siegfried|Wagner}}\n| {{sortname|Siegfried|Wagner|nolink=1}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|27 November 1903}}\n| ''[[Le donne curiose]]''\n| [[Ermanno Wolf-Ferrari|Wolf-Ferrari]]\n| {{sortname|Luigi|Sugana|nolink=1}} (German by Hermann Teibler)\n| Residence Theatre\n|-\n| {{dts|19 March 1906}}\n| ''[[I quatro rusteghi]]''\n| Wolf-Ferrari\n| {{sortname|Giuseppe|Pizzolato|nolink=1}} (German by Hermann Teibler)\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|11 December 1906}}\n| ''[[Das Christ-Elflein]]''\n| {{sortname|Hans|Pfitzner}}\n| Pfitzner and [[Ilse von Stach]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|4 December 1909}}\n| ''[[Il segreto di Susanna]]''\n| Wolf-Ferrari\n| {{sortname|Enrico|Golisciani|nolink=1}} (German by [[Max Kalbeck]])\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|28 March 1916}}\n| ''[[Der Ring des Polykrates (opera)|Der Ring des Polykrates]]'' / ''[[Violanta]]''\n| [[Erich Wolfgang Korngold|Korngold]]\n| {{sortname|Leo|Feld}} and [[Julius Korngold]] / [[Hans M\u00fcller-Einigen]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|12 June 1917}}\n| ''[[Palestrina (opera)|Palestrina]]''\n| {{sortname|Hans|Pfitzner|nolink=1}}\n| Pfitzner\n| [[Prinzregententheater]]\n|-\n| {{dts|30 November 1920}}\n| ''[[Die V\u00f6gel (opera)|Die V\u00f6gel]]''\n| {{sortname|Walter|Braunfels}}\n| Braunfels (play by [[Aristophanes]])\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|24 July 1938}}\n| ''[[Friedenstag]]''\n| {{sortname|Richard|Strauss}}\n| {{sortname|Joseph|Gregor}} and [[Stefan Zweig]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|5 February 1939}}\n| ''[[Der Mond]]''\n| {{sortname|Carl|Orff}}\n| Orff\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|28 October 1942}}\n| ''[[Capriccio (opera)|Capriccio]]''\n| {{sortname|Richard|Strauss}}\n| Strauss and [[Clemens Krauss]]\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|11 August 1957}}\n| ''[[Die Harmonie der Welt]]''\n| {{sortname|Paul|Hindemith}}\n| Hindemith\n| Prinzregententheater\n|-\n| {{dts|9 July 1978}}\n| ''[[Lear (opera)|Lear]]''\n| {{sortname|Aribert|Reimann}}\n| {{sortname|Claus H.|Henneberg}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|6 July 1991}}\n| ''[[Ubu Rex]]''\n| [[Krzysztof Penderecki|Penderecki]]\n| Penderecki and [[Jerzy Jarocki]] (play by [[Alfred Jarry]])\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|17 July 2003}}\n| ''[[Das Gesicht im Spiegel]]''\n| {{sortname|J\u00f6rg|Widmann}}\n| {{sortname|Roland|Schimmelpfennig}}\n| [[Cuvilli\u00e9s Theatre]]\n|-\n| {{dts|30 June 2007}}\n| ''[[Alice in Wonderland (opera)|Alice in Wonderland]]''\n| {{sortname|Unsuk|Chin}}\n| {{sortname|David Henry|Hwang}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|22 February 2010}}\n| ''Die Trag\u00f6die des Teufels''\n| {{sortname|Peter|E\u00f6tv\u00f6s}}\n| {{sortname|Albert|Ostermaier|nolink=1}}\n| National Theatre\n|-\n| {{dts|27 October 2012}}\n| ''[[Babylon (opera)|Babylon]]''\n| {{sortname|J\u00f6rg|Widmann|nolink=1}}\n| {{sortname|Peter|Sloterdijk}}\n| National Theatre\n|-\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* {{Official website|http://www.bayerische.staatsoper.de|Bayerische Staatsoper official website}}\n* [https://www.staatsoper.de/en/staatsorchester/history.html Bayerisches Staatsorchester history]\n* [http://www.bach-cantatas.com/Bio/Bayerisches-Staatsorchester.htm Bayerisches Staatsorchester] at the Bach Cantatas Website\n\n{{Bayerische Staatsoper directors}}\n{{Bayerisches Staatsorchester conductors}}\n{{Portal bar|Opera}}\n{{Visitor attractions in Munich}}\n{{Authority control}}\n\n[[Category:Music in Munich]]\n[[Category:1653 establishments in the Holy Roman Empire]]\n[[Category:17th-century establishments in Bavaria]]\n[[Category:Organizations established in the 1650s]]\n[[Category:Musical groups established in the 17th century]]\n[[Category:German opera companies]]\n[[Category:Theatres in Munich]]\n", "name_user": "JHunterJ", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eHistory:clean up,typo(s) fixed: 2020-2021 \u2192 2020\u20132021 (2)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Bavarian_State_Opera"}
