{"title_page": "Fernando del Valle", "text_new": "{{Infobox musical artist\n|name            = Fernando del Valle \n|image           = TENOR_FERNANDO_DEL_VALLE_ONSTAGE.jpg\n|image_size      = 220\n|caption         = del Valle in 2010\n|background      = solo_singer\n|birth_name      = Brian Stephen Skinner\n|alias           = \n|birth_date      = {{birth date|1964|02|28}}\n|birth_place     = [[New Orleans|New Orleans, Louisiana]], United States\n|death_date      = \n|death_place     = \n|instrument      = [[Tenor]]\n|genre           = [[Opera]]\n|occupation      = Opera singer\n|years_active    = \n|label           = \n}}\n\n'''Fernando del Valle''' (n\u00e9 Brian Stephen Skinner; February 28, 1964) is an American [[opera]]tic [[tenor]]. He is the son of Edward King Skinner II, a [[Korean War]] veteran<ref name=\"tributes.com\">{{cite web|url=http://www.tributes.com/show/Edward-King-Skinner-86579321|title=Edward Skinner Obituary - Metairie, Louisiana - Lake Lawn Metairie Funeral Home and Cemeteries|website=www.tributes.com}}</ref> and Concha Marina Mel\u00e9ndez del Valle. The grandson of Aranka Bischitz great great granddaughter of Baroness [[Johanna Bischitz von Heves]] and cousin  of [[Hungary|Hungarian]] [[radiochemist]] and [[Nobel Prize in Chemistry]] laureate [[George de Hevesy]] and Fernando Melendez del Valle-Parker. He is the nephew of the Architect [[:de:Manuel Roberto Mel\u00e9ndez Bischitz|Manuel Roberto Mel\u00e9ndez Bischitz]].\n\n==Ancestry==\nHe took the name del Valle in honour of his grandfather, Fernando Mel\u00e9ndez del Valle,<ref>[http://www.elsalvador.com/mwedh/nota/nota_completa.asp?idCat=6461&idArt=5301703] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20141208000341/http://www.elsalvador.com/mwedh/nota/nota_completa.asp?idCat=6461&idArt=5301703 |date=2014-12-08 }}</ref> who was also a tenor and diplomat for [[El Salvador]] at the consulate of El Salvador in New Orleans.<ref>\"Santa Tecla, Cronolog\u00eda\" {{ISBN|99923-0-141-4}} Recopilada por Dr. Juan Jos\u00e9 Contreras Callejas, Mauricio Alvarado Cea Campo, \u00c1ngela Margarita Alvarado: Consejo National para la Cultura y el Arte, CONCULTURA, San Salvador 2004: Page 14, \"El Diario de Hoy\", November 30, 1985.</ref><ref>''New Orleans Magazine'', July 1999.</ref>\n\nHe is the great-great-grandson of [[Andr\u00e9s del Valle]], President of El Salvador in 1876<ref>Cuisine, Texas: a multiethnic feast, page 258, Joanne Smith, [[University of Texas Press]] (September 1, 2010), {{ISBN|978-0292728516}}</ref> and a direct descendant of Colonel [[Jos\u00e9 Mar\u00eda San Mart\u00edn]], [[President of El Salvador]] (1854\u201356) and founder of [[Santa Tecla, El Salvador]].<ref>[http://archive.laprensa.com.sv/20040822/opinion/opinion1.asp \"La distinguida genealog\u00eda de los San Mart\u00edn\"], ''Prensa Grafica'', August 22, 2004.</ref><ref>Morena Azucena, [http://www.elsalvador.com \"Un tenor l\u00edrico con ra\u00edces tecle\u00f1as\"], elsalvador.com, September 22, 2004, pg. 106</ref><ref>Gobernantes de El Salvador, Maria y Freddy Leistenschneider, 1980, pg. 137 (A. del Valle) & pg. 97 (J.M. San Martin) Publicaciones Del MinisterIo Del Interior, Imprenta Nacional, San Salvador, El Salvador.</ref>\n\nHe is the grandson of the Honorable Judge Robert J. Skinner,<ref>Gary Krist, ''Empire of Sin'', New York Times Sunday Book Review, November 6, 2014.</ref><ref name=\"tributes.com\"/> former recorder and treasurer (for the City of New Orleans), a regimental sergeant-major in [[World War One]], and the great grandson of Judge Edward King Skinner, who served on the city, criminal and civil district court benches, successively, over a total period of 52 years<ref>John C. Kelly, \"R.J. Skinner Taken by Death\", ''The New Orleans Item'', July 18, 1949.</ref><ref>Library Archives Analyst II, ''The Times-Picayune''.</ref><ref>Thomas K. Griffin, \"Skinner's Ward is on the Way\", ''The Times-Picayune'' Library Archives.</ref>\n\nIn 1880, he was appointed to first district court after the [[American Civil War|Civil War]]. A year after his retirement attorneys gave civil district court a portrait in oils of Judge Skinner.<ref>'E.K. Skinner retired Judge of Civil Court Dies\" The Times Picayune/New Orleans States Volume C---NO. 134, New Orleans, Sunday, June 7, 1936, pg. 6</ref>\n\nThe portrait by John Paul Parker, was presented to the court by United States Attorney Rene A. Viosca, who was then president of the New Orleans Bar Association.<ref>'E.K. Skinner retired Judge of Civil Court Dies\" The Times Picayune/New Orleans States Volume C---NO. 134, New Orleans, Sunday, June 7, 1936, Pages 1 and 6</ref><ref>\"Biographical and  Historical Memoirs of Louisiana\", Volume 2, pp. 388-89, Goodspeed Publishing Company, Chicago, 1892.</ref>\n\n==Biography==\nHe was born in [[New Orleans]].<ref>Richard Siklos, [https://www.telegraph.co.uk \"New Orleans: \"Big year for the Big Easy\"], January 17, 2003.</ref> A graduate of [[Brother Martin High School]], he received his Bachelor of Fine Arts from [[Tulane University]] as the recipient of the Treville Scholarship in Voice, and the Artists Diploma from [[Southern Methodist University]] as the Haggar Scholar.{{citation needed|date=March 2018}}\n\nAs a winner of the Dallas Opera Guild Vocal Competition he was awarded a Career Grant from The [[Dallas Opera]], the winner of the Stewart Award, the [[Austin Lyric Opera]] Vocal Competition, the [[Fort Worth Opera]] Competition and the Vocal Competition of the [[San Antonio Opera]] judged by [[Evelyn Lear]] and [[Richard Gaddes]].{{citation needed|date=March 2018}}\n\nHe is an alumnus of the [[San Francisco Opera]]'s [[Merola Opera Program]] where he studied under the direction of [[Patrick Summers]] in 1992 and 1993. He later won the \"Bel Canto\" competition of Chicago and subsequently relocated to Italy where he studied under [[Carlo Bergonzi]] and, later, [[Thomas Hayward (tenor)|Thomas Hayward]] and [[Nicolai Gedda]].{{citation needed|date=March 2018}}\n\n===Early years===\nDel Valle made his operatic debut at the age of seventeen (1981), as the First Shepherd in [[John Blow]]'s ''[[Venus and Adonis (Blow)]]'', at [[Loyola University New Orleans|Loyola University]] followed by roles in [[La rondine]], conducted by [[Maurice Peress]], ''[[Brigadoon]]'', ''[[Shenandoah (musical)|Shenandoah]]'' and ''[[The Merry Widow]]''.\n\nThe next year, after the intervention and advice of his [[Tulane]] professor, [[Deborah Drattell]], he became tenor soloist in Bach's \"St Matthew Passion\" with the New Orleans Philharmonic-Symphony Orchestra, [[Andrew Massey (conductor)|Andrew Massey]], conducting.  In 1986, he made his Boston debut in that composer's ''Christmas Oratorio'' in [[Jordan Hall]] as the winner of the Boston Premiere Ensembles Young Artist Competition. The following spring, his New York debut took place at [[Alice Tully Hall]], [[Lincoln Center]], with the Beethoven Society of New York.\n\nHe continued his career as a concert tenor with a repertoire that included Beethoven's ''[[Missa Solemnis (Beethoven)|Missa Solemnis]]'', and the Requiems of Verdi, [[Britten]] and [[Lloyd Webber]]. The tenor's [[Carnegie Hall]] debut occurred in 1993, with Mozart's \"Great\" Mass in C minor with the [[American Symphony Orchestra]].  He performed the tenor solos in [[George Frideric Handel]]'s ''Messiah'' for the [[Dallas Symphony Orchestra]], at the [[Morton H. Meyerson Symphony Center]] in 1994.  He made his European debut in 1995, singing in Beethoven's [[Symphony No. 9 (Beethoven)|Symphony No. 9]] with the [[Orchestra Sinfonica di Milano Giuseppe Verdi]].\n\nDel Valle's European operatic debut took place with the role of \"Don Jos\u00e9\" in the Hugo de Ana production of ''[[Carmen]]'' at the Teatro Comunale di [[Treviso]] under the vocal direction of [[Regina Resnik]] and conducted by [[Peter Maag]]. In 1996, he appeared as Rodolfo in ''[[La boh\u00e8me]]'', at the [[Teatro dell'Opera di Roma]], [[Vladimir Jurowski]], conducting.\n\n===1997\u2013present===\nIn 1997, del Valle appeared as 'don Jos\u00e9' at the Gran [[Teatro La Fenice]] in Venice, [[Isaac Karabtchevsky]], conducting 'Pinkerton' in ''Madama Butterfly'' with the [[Palm Beach Opera]], [[Anton Guadagno]], conducting and 'Faust' in [[Colmar]], France. He made his German debut in 1998 as 'Rodolfo' with the [[Frankfurt Opera]], under the direction of the venerated [[pedagogue]]/conductor, [[Klauspeter Seibel]], immediately following he appeared to critical acclaim,<ref>[[Andrew Porter (music critic)|Andrew Porter]], ''[[Financial Times]]'', October 26, 1998.<br>\"This ''Fosca'' was Wexford at its best. It brought forward a tenor of uncommon merit: del Valle was as firm as Domingo in his pure, true utterance but also able and eager, Bergonzi-wise, to \"melt\" from note to note in shapely phrases. (Caruso's splendour ''plus'' Gigli's charm make a good model)\"</ref><ref>[[Rodney Milnes]], ''[[The Times]]'', October 28, 1998.<br>\"....an exciting tenor, especially at the top of the register, who can shape a phrase with real sensitivity.\"</ref> at the [[Wexford Festival]] in Ireland as 'Paolo' in [[Fosca (opera)]] by [[Ant\u00f4nio Carlos Gomes]]. A series of important engagements followed, and since 1999, del Valle has appeared around the world, including performances in Frankfurt [[Alte Oper]], [[Strasbourg]] (Beethoven 9th Symphony, op. 125, with [[John Storgards]] conducting), Maastricht, [[Deutsche Oper am Rhein]], [[Theater Augsburg]], [[Tonhalle D\u00fcsseldorf]], [[Deutsche Oper Berlin]], [[Theater Dortmund]], [[Teatro Carlo Felice]], Bremen, Bergen, Costa Rica, Munich [[Gasteig]], [[Finnish National Opera]], Helsinki, [[Belo Horizonte]] in Brazil, the [[HIFA]] Festival in [[Harare|Harare, Zimbabwe]],<ref>Maxwell Sibanda, \"Zimbabwe: International Acts Set to Flavour Hifa\", ''The Harare Daily News'', April 29, 2003.</ref> [[Malm\u00f6, Sweden]], [[New Symphony Orchestra|New Symphony Orchestra of Sofia, Bulgaria]], [[Teatro Petruzzelli]] di [[Bari]], [[Torino]], [[Baveno]], Inaugural concert of the [[Umberto Giordano]] Festival with the [[RAI National Symphony Orchestra]], [[National Theatre Mannheim]], [[Badisches Staatstheater Karlsruhe]], [[Staatstheater Kassel]], Hamburg and [[Hessisches Staatstheater Wiesbaden]].\n\nFor some years, del Valle was engaged as the Principal Tenor at the [[Staatstheater Darmstadt]],<ref>Orpheus Oper International, Rittersstrasse 11, D-10969 Berlin, Heft 5, June 2001: Thema: \"Ten\u00f6re!\"  A 4848 E</ref> at the invitation of [[Marc Albrecht]].<ref>''Frankfurter Rundschau'', August 3, 2004.</ref><ref name=\"auto\">\"Wer? Wann? Was?\", ''Darmst\u00e4dter Echo'', October 9, 2001.</ref> His career followed by performances in Israel, Korea, Catania, Sydney (recording [[Elgar]]'s [[The Dream of Gerontius]] at the [[Sydney Opera House]]), Lisbon and Prague.\n\nHe has collaborated with some of the most notable conductors in the world including, [[Vladimir Jurowski]], [[Ralf Otto]], [[Asher Fisch]],  [[Anton Guadagno]], [[Roberto Paternostro]], [[Claudio Abbado]], [[Eduardo Mata]], [[Benjamin Zander]], [[Isaac Karabtchevsky]], [[Peter Maag]], [[John DeMain]], [[Carl St. Clair]], [[JoAnn Falletta]], [[John Nelson (conductor)|John Nelson]], [[Dan Ettinger]], [[Carlo Maria Giulini]],  [[Alexander Lazarev]]. [[Stefan Blunier]], [[Philippe Entremont]], [[Joseph Rescigno]] and [[Richard Bonynge]].<ref>\"Malen wie ein Vogel, der sein Lied Pfeift\" [http://www.mathilde-frauenzeitung.de/mh67malenwie.html - Interview] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20070928205040/http://www.mathilde-frauenzeitung.de/mh67malenwie.html|date=September 28, 2007}}</ref><ref>[[:de:Deutsche Nationalbibliothek]]</ref><ref>* {{DNB-Portal|124953328}}</ref>\n\nIn 2003 his portrait was realised by [[Ricarda Jaccobi]] prot\u00e9g\u00e9 of [[Oskar Kokoschka]].[[File:Fdvjacobi.jpg|thumb|Fernando del Valle by Ricarda Jacobi]]On the occasion of the 150th (1854\u20132004) Anniversary of [[Santa Tecla, El Salvador]], Mr. del Valle was invited by former Salvadoran Ambassador Ernesto Rivas-Gallont to present 2 Concerts. A devotee of [[Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux]], the Tenor requested that the first performance take place on September 23, the feast-day of [[Thecla|Saint Thecla]], the [[Saint]] for whom the city is named.<ref>Eugenia Vel\u00e1squez,[metro@elsalvador.com \"Santa Tecla con 150 a\u00f1os\"], ''El Diario de Hoy'', August 9, 2004.</ref>\n\nSince 2004, due to health issues, he does not perform in large scale productions but does still work as a singer, for instance at charity events. He continues training his voice and rehearses with a piano-player to keep his repertoire in good shape.<ref>{{Cite web |url=http://www.echo-online.de/nachrichten/kunstundkultur/Mutmacher-mit-starker-Stimme;art1161,5934680 |title=''Darmst\u00e4dter Echo'', February 20, 2015. |access-date=2015-02-26 |archive-url=https://web.archive.org/web/20150226160442/http://www.echo-online.de/nachrichten/kunstundkultur/Mutmacher-mit-starker-Stimme;art1161,5934680 |archive-date=2015-02-26 |url-status=dead }}</ref><ref>[http://www.echo-online.de Tanz und Toene fuer fluechlings], October 21, 2015.</ref><ref>\"Freund, greift ein!\" BENEFITZKONZERT Muskier des Staatstheater Darmstadt sammeln 21,000 Euro an Spender fuer Fluechtlingshlfe.{{in lang|de}}</ref>\n\n===Health===\nIn 1995, he was diagnosed with [[Type 1 diabetes]] when he was 31 years old, and treated at [[Parkland Memorial Hospital]].<ref>''Frankfurter Rundschau'', 3 August 2004.</ref><ref name=\"auto\"/> Legally blind, he suffers from [[diabetic retinopathy]], [[glaucoma]],<ref>{{cite web|url=http://www.icaretonometer.com/?s=fernando+del+valle&x=0&y=0|title=You searched for fernando del valle - Icaretonometer|website=Icaretonometer}}</ref> [[macular degeneration]], [[ocular ischemic syndrome]], [[cataracts]], [[macular edema]], [[diabetic cardiomyopathy]] and [[diabetic neuropathy]].<ref>{{cite web|url=http://www.echo-online.de/nachrichten/kunstundkultur/Mutmacher-mit-starker-Stimme;art1161,5934680|title=Mutmacher mit starker Stimme|first=Echo Zeitungen|last=GmbH|access-date=2015-02-26|archive-url=https://web.archive.org/web/20150226160442/http://www.echo-online.de/nachrichten/kunstundkultur/Mutmacher-mit-starker-Stimme;art1161,5934680|archive-date=2015-02-26|url-status=dead}}</ref>\n\n==Roles sung on stage==\n'''[[Bizet]]'''\n*''[[Carmen]]'' - Don Jos\u00e9\n*''[[Les p\u00eacheurs de perles]]'' - Nadir\n\n'''[[Boito]]'''\n*''[[Mefistofele]]'' - Faust\n'''[[Donizetti]]'''\n*''[[L'elisir d'amore]]'' - Nemorino\n*''[[Lucia di Lammermoor]]'' - Edgardo\n*''[[Lucrezia Borgia]]'' - Rustighello\n'''[[Umberto Giordano|Giordano]]'''\n*''[[Andrea Ch\u00e9nier]]'' - Title role\n'''[[Ant\u00f4nio Carlos Gomes|Gomes]]'''\n*''[[Fosca (opera)|Fosca]]'' - Paolo\n*''[[Salvator Rosa]]'' - Title role\n\n'''[[Gounod]]'''\n*''[[Faust (opera)|Faust]]'' - Title role\n'''[[Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try]]'''\n*''[[Z\u00e9mire et Azor]]'' - Azor\n\n'''[[Lehar]]'''\n*''[[Die lustige Witwe]]'' - Camille de Rosillon\n'''[[Leoncavallo]]'''\n*''[[Pagliacci]]'' - Canio\n'''[[Pietro Mascagni|Mascagni]]'''\n*''[[Cavalleria rusticana]]'' - Turiddu\n\n'''[[Massenet]]''' \n*''[[Manon]]'' - des Grieux\n*''[[Werther]]'' - Title role\n\n'''[[Mozart]]'''\n*''[[Die Zauberfl\u00f6te]]'' - Tamino\n'''[[Ponchielli]]'''\n*''[[La Gioconda (opera)|La Gioconda]]'' - Enzo\n'''[[Jacques Offenbach]]'''\n*''[[Les contes d'Hoffmann]]'' - Title role\n\n'''[[Puccini]]'''\n*''[[La fanciulla del West]]'' - Dick Johnson\n*''[[Tosca]]'' - Cavaradossi\n*''[[La rondine]]'' - Prunier\n*''[[La boh\u00e8me]]'' - Rodolfo\n*''[[Madama Butterfly]]'' - B.F. Pinkerton\n*''[[Manon Lescaut]]'' - des Grieux\n*''[[Le Villi]]'' - Roberto\n'''[[Johann Strauss II|Johann Strauss]]'''\n*''[[Die Fledermaus]]'' - Alfred, Eisenstein\n\n'''[[Richard Strauss|Strauss]]'''\n*''[[Salome (opera)|Salome]]'' - Narraboth\n*''[[Die Frau ohne Schatten]]'' -  Die Stimme des J\u00fcnglings\n\n'''[[Verdi]]''' \n*''[[Attila (opera)|Attila]]'' - Foresto\n*''[[I Lombardi alla prima crociata]]'' - Oronte\n*''[[La traviata]]'' - Alfredo Germont\n*''[[Macbeth (opera)|Macbeth]]'' - Macduff\n*''[[Nabucco]]'' - Ismaele\n*''[[Rigoletto]]'' - Duca di Mantua\n*''[[Falstaff]]'' - Fenton/Bardolfo\n*''[[Simon Boccanegra]]'' - Gabriele Adorno\n*''[[Messa da Requiem]]''\n\n'''[[Richard Wagner]]'''\n*''[[Tannh\u00e4user (opera)|Tannhauser]]'' - Walther von der Vogelweide\n*''[[The Flying Dutchman (opera)|The Flying Dutchman]]'' - Steuermann\n*''[[Tristan und Isolde]]'' - Stimme eines jungen Seemanns\n\n==Discography==\n* [[Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k]] [[Stabat Mater]], op. 58, Akademischer Chor Zuerich, Universitaetsorchester Innsbruck, December 2010\n* [[Elgar]]'s ''[[The Dream of Gerontius]], [[Sydney Philharmonia Choirs]], recorded live at [[Sydney Opera House]], June 13, 2010\n* [[Beethoven]]'s [[Symphony No. 9 (Beethoven)|Symphony No. 9]], Orchestra Sinfonica di Roma, La Vecchia, {{ASIN|B003916FH6}}  (Allegro)\n* [[Ant\u00f4nio Carlos Gomes]]'s [[Salvator Rosa (opera)]], Patrick Shelly, Dorset Opera and the Musicians Union of Great Britain, {{ASIN|B000G16FG6}}<ref>https://books.google.de/books?id=sJjHbguwR1oC&pg=RA1-PA7&lpg=RA1-PA7&dq=fernando+del+valle+TENOR&source=bl&ots=QV3hQHHrr7&sig=0PWTdWgtnHuk8mOEyiFYD-6e2bY&hl=de&sa=X&ei=TIobVaC-OMTnarLPgogJ&ved=0CEAQ6AEwBjgK#v=onepage&q=fernando%20del%20valle%20TENOR&f=false seite 6,</ref>\n* \"Fernando del Valle\" Arias, Eraldo Salmieri The [[New Symphony Orchestra]] of [[Sofia]] Producer: Michael A. Skinner, {{ASIN|B00004RKGZ}}\n* \"Magna res est amor\", [[:de:Martin Sander|Martin Sander]], Organ, {{ASIN|B00008ZAZD}}\n* [[Verdi]]'s ''[[Requiem (Verdi)|Requiem]]'', John Nelson with Staatsphilharmonie Rheinland-Pfalz, {{ASIN|B00IT6SHTA}} (Naxos)\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n{{Portal|Biography}}\n*[https://web.archive.org/web/20090206180032/http://fernandodelvalle.com/ Fernando del Valle: The Official Web Site]\n* [https://www.youtube.com/watch?v=L_LDnojHjr4 Fernando del Valle in an excerpt from ''Carmen'']\n*[https://web.archive.org/web/20090306174226/http://sfopera.com/merolaalumni.asp Merola Opera Program Alumni]\n*[http://www.tulane.edu/~music/people/alumni.html Tulane University Alumni]\n{{Portal bar|Biography|Opera}}{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Del Valle, Fernando}}\n[[Category:1964 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:American people of Salvadoran descent]]\n[[Category:American operatic tenors]]\n[[Category:Musicians from New Orleans]]\n[[Category:Brother Martin High School alumni]]\n[[Category:Tulane University alumni]]\n[[Category:American people of Hungarian-Jewish descent]]\n[[Category:Southern Methodist University alumni]]\n[[Category:20th-century American opera singers]]\n[[Category:21st-century American opera singers]]\n[[Category:People with type 1 diabetes]]\n[[Category:Singers from Louisiana]]\n[[Category:20th-century male singers]]\n[[Category:21st-century male singers]]\n[[Category:Classical musicians from Louisiana]]\n", "text_old": "{{Infobox musical artist\n|name            = Fernando del Valle \n|image           = TENOR_FERNANDO_DEL_VALLE_ONSTAGE.jpg\n|image_size      = 220\n|caption         = del Valle in 2010\n|background      = solo_singer\n|birth_name      = Brian Stephen Skinner\n|alias           = \n|birth_date      = {{birth date|1964|02|28}}\n|birth_place     = [[New Orleans|New Orleans, Louisiana]], United States\n|death_date      = \n|death_place     = \n|instrument      = [[Tenor]]\n|genre           = [[Opera]]\n|occupation      = Opera singer\n|years_active    = \n|label           = \n}}\n\n'''Fernando del Valle''' (n\u00e9 Brian Stephen Skinner; February 28, 1964) is an American [[opera]]tic [[tenor]]. He is the son of Edward King Skinner II, a [[Korean War]] veteran<ref name=\"tributes.com\">{{cite web|url=http://www.tributes.com/show/Edward-King-Skinner-86579321|title=Edward Skinner Obituary - Metairie, Louisiana - Lake Lawn Metairie Funeral Home and Cemeteries|website=www.tributes.com}}</ref> and Concha Marina Mel\u00e9ndez del Valle. The grandson of Aranka Bischitz great great granddaughter of Baroness [[Johanna Bischitz von Heves]] and cousin  of [[Hungary|Hungarian]] [[radiochemist]] and [[Nobel Prize in Chemistry]] laureate [[George de Hevesy]] and Fernando Melendez del Valle-Parker. He is the nephew of the Architect [[:de:Manuel Roberto Mel\u00e9ndez Bischitz|Manuel Roberto Mel\u00e9ndez Bischitz]].\n\n==Ancestry==\nHe took the name del Valle in honour of his grandfather, Fernando Mel\u00e9ndez del Valle,<ref>[http://www.elsalvador.com/mwedh/nota/nota_completa.asp?idCat=6461&idArt=5301703] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20141208000341/http://www.elsalvador.com/mwedh/nota/nota_completa.asp?idCat=6461&idArt=5301703 |date=2014-12-08 }}</ref> who was also a tenor and diplomat for [[El Salvador]] at the consulate of El Salvador in New Orleans.<ref>\"Santa Tecla, Cronolog\u00eda\" {{ISBN|99923-0-141-4}} Recopilada por Dr. Juan Jos\u00e9 Contreras Callejas, Mauricio Alvarado Cea Campo, \u00c1ngela Margarita Alvarado: Consejo National para la Cultura y el Arte, CONCULTURA, San Salvador 2004: Page 14, \"El Diario de Hoy\", November 30, 1985.</ref><ref>''New Orleans Magazine'', July 1999.</ref>\n\nHe is the great-great-grandson of [[Andr\u00e9s del Valle]], President of El Salvador in 1876<ref>Cuisine, Texas: a multiethnic feast, page 258, Joanne Smith, [[University of Texas Press]] (September 1, 2010), {{ISBN|978-0292728516}}</ref> and a direct descendant of Colonel [[Jos\u00e9 Mar\u00eda San Mart\u00edn]], [[President of El Salvador]] (1854\u201356) and founder of [[Santa Tecla, El Salvador]].<ref>[http://archive.laprensa.com.sv/20040822/opinion/opinion1.asp \"La distinguida genealog\u00eda de los San Mart\u00edn\"], ''Prensa Grafica'', August 22, 2004.</ref><ref>Morena Azucena, [http://www.elsalvador.com \"Un tenor l\u00edrico con ra\u00edces tecle\u00f1as\"], elsalvador.com, September 22, 2004, pg. 106</ref><ref>Gobernantes de El Salvador, Maria y Freddy Leistenschneider, 1980, pg. 137 (A. del Valle) & pg. 97 (J.M. San Martin) Publicaciones Del MinisterIo Del Interior, Imprenta Nacional, San Salvador, El Salvador.</ref>\n\nHe is the grandson of the Honorable Judge Robert J. Skinner,<ref>Gary Krist, ''Empire of Sin'', New York Times Sunday Book Review, November 6, 2014.</ref><ref name=\"tributes.com\"/> former recorder and treasurer (for the City of New Orleans), a regimental sergeant-major in [[World War One]], and the great grandson of Judge Edward King Skinner, who served on the city, criminal and civil district court benches, successively, over a total period of 52 years<ref>John C. Kelly, \"R.J. Skinner Taken by Death\", ''The New Orleans Item'', July 18, 1949.</ref><ref>Library Archives Analyst II, ''The Times-Picayune''.</ref><ref>Thomas K. Griffin, \"Skinner's Ward is on the Way\", ''The Times-Picayune'' Library Archives.</ref>\n\nIn 1880, he was appointed to first district court after the [[American Civil War|Civil War]]. A year after his retirement attorneys gave civil district court a portrait in oils of Judge Skinner.<ref>'E.K. Skinner retired Judge of Civil Court Dies\" The Times Picayune/New Orleans States Volume C---NO. 134, New Orleans, Sunday, June 7, 1936, pg. 6</ref>\n\nThe portrait by John Paul Parker, was presented to the court by United States Attorney Rene A. Viosca, who was then president of the New Orleans Bar Association.<ref>'E.K. Skinner retired Judge of Civil Court Dies\" The Times Picayune/New Orleans States Volume C---NO. 134, New Orleans, Sunday, June 7, 1936, Pages 1 and 6</ref><ref>\"Biographical and  Historical Memoirs of Louisiana\", Volume 2, pp. 388-89, Goodspeed Publishing Company, Chicago, 1892.</ref>\n\n==Biography==\nHe was born in [[New Orleans]].<ref>Richard Siklos, [https://www.telegraph.co.uk \"New Orleans: \"Big year for the Big Easy\"], January 17, 2003.</ref> A graduate of [[Brother Martin High School]], he received his Bachelor of Fine Arts from [[Tulane University]] as the recipient of the Treville Scholarship in Voice, and the Artists Diploma from [[Southern Methodist University]] as the Haggar Scholar.{{citation needed|date=March 2018}}\n\nAs a winner of the Dallas Opera Guild Vocal Competition he was awarded a Career Grant from The [[Dallas Opera]], the winner of the Stewart Award, the [[Austin Lyric Opera]] Vocal Competition, the [[Fort Worth Opera]] Competition and the Vocal Competition of the [[San Antonio Opera]] judged by [[Evelyn Lear]] and [[Richard Gaddes]].{{citation needed|date=March 2018}}\n\nHe is an alumnus of the [[San Francisco Opera]]'s [[Merola Opera Program]] where he studied under the direction of [[Patrick Summers]] in 1992 and 1993. He later won the \"Bel Canto\" competition of Chicago and subsequently relocated to Italy where he studied under [[Carlo Bergonzi]] and, later, [[Thomas Hayward (tenor)|Thomas Hayward]] and [[Nicolai Gedda]].{{citation needed|date=March 2018}}\n\n===Early years===\nDel Valle made his operatic debut at the age of seventeen (1981), as the First Shepherd in [[John Blow]]'s ''[[Venus and Adonis (Blow)]]'', at [[Loyola University New Orleans|Loyola University]] followed by roles in [[La rondine]], conducted by [[Maurice Peress]], ''[[Brigadoon]]'', ''[[Shenandoah (musical)|Shenandoah]]'' and ''[[The Merry Widow]]''.\n\nThe next year, after the intervention and advice of his [[Tulane]] professor, [[Deborah Drattell]], he became tenor soloist in Bach's \"St Matthew Passion\" with the New Orleans Philharmonic-Symphony Orchestra, [[Andrew Massey (conductor)|Andrew Massey]], conducting.  In 1986, he made his Boston debut in that composer's ''Christmas Oratorio'' in [[Jordan Hall]] as the winner of the Boston Premiere Ensembles Young Artist Competition. The following spring, his New York debut took place at [[Alice Tully Hall]], [[Lincoln Center]], with the Beethoven Society of New York.\n\nHe continued his career as a concert tenor with a repertoire that included Beethoven's ''[[Missa Solemnis (Beethoven)|Missa Solemnis]]'', and the Requiems of Verdi, [[Britten]] and [[Lloyd Webber]]. The tenor's [[Carnegie Hall]] debut occurred in 1993, with Mozart's \"Great\" Mass in C minor with the [[American Symphony Orchestra]].  He performed the tenor solos in [[George Frideric Handel]]'s ''Messiah'' for the [[Dallas Symphony Orchestra]], at the [[Morton H. Meyerson Symphony Center]] in 1994.  He made his European debut in 1995, singing in Beethoven's [[Symphony No. 9 (Beethoven)|Symphony No. 9]] with the [[Orchestra Sinfonica di Milano Giuseppe Verdi]].\n\nDel Valle's European operatic debut took place with the role of \"Don Jos\u00e9\" in the Hugo de Ana production of ''[[Carmen]]'' at the Teatro Comunale di [[Treviso]] under the vocal direction of [[Regina Resnik]] and conducted by [[Peter Maag]]. In 1996, he appeared as Rodolfo in ''[[La boh\u00e8me]]'', at the [[Teatro dell'Opera di Roma]], [[Vladimir Jurowski]], conducting.\n\n===1997\u2013present===\nIn 1997, del Valle appeared as 'don Jos\u00e9' at the Gran [[Teatro La Fenice]] in Venice, [[Isaac Karabtchevsky]], conducting 'Pinkerton' in ''Madama Butterfly'' with the [[Palm Beach Opera]], [[Anton Guadagno]], conducting and 'Faust' in [[Colmar]], France. He made his German debut in 1998 as 'Rodolfo' with the [[Frankfurt Opera]], under the direction of the venerated [[pedagogue]]/conductor, [[Klauspeter Seibel]], immediately following he appeared to critical acclaim,<ref>[[Andrew Porter (music critic)|Andrew Porter]], ''[[Financial Times]]'', October 26, 1998.<br>\"This ''Fosca'' was Wexford at its best. It brought forward a tenor of uncommon merit: del Valle was as firm as Domingo in his pure, true utterance but also able and eager, Bergonzi-wise, to \"melt\" from note to note in shapely phrases. (Caruso's splendour ''plus'' Gigli's charm make a good model)\"</ref><ref>[[Rodney Milnes]], ''[[The Times]]'', October 28, 1998.<br>\"....an exciting tenor, especially at the top of the register, who can shape a phrase with real sensitivity.\"</ref> at the [[Wexford Festival]] in Ireland as 'Paolo' in [[Fosca (opera)]] by [[Ant\u00f4nio Carlos Gomes]]. A series of important engagements followed, and since 1999, del Valle has appeared around the world, including performances in Frankfurt [[Alte Oper]], [[Strasbourg]] (Beethoven 9th Symphony, op. 125, with [[John Storgards]] conducting), Maastricht, [[Deutsche Oper am Rhein]], [[Theater Augsburg]], [[Tonhalle D\u00fcsseldorf]], [[Deutsche Oper Berlin]], [[Theater Dortmund]], [[Teatro Carlo Felice]], Bremen, Bergen, Costa Rica, Munich [[Gasteig]], [[Finnish National Opera]], Helsinki, [[Belo Horizonte]] in Brazil, the [[HIFA]] Festival in [[Harare|Harare, Zimbabwe]],<ref>Maxwell Sibanda, \"Zimbabwe: International Acts Set to Flavour Hifa\", ''The Harare Daily News'', April 29, 2003.</ref> [[Malm\u00f6, Sweden]], [[New Symphony Orchestra|New Symphony Orchestra of Sofia, Bulgaria]], [[Teatro Petruzzelli]] di [[Bari]], [[Torino]], [[Baveno]], Inaugural concert of the [[Umberto Giordano]] Festival with the [[RAI National Symphony Orchestra]], [[National Theatre Mannheim]], [[Badisches Staatstheater Karlsruhe]], [[Staatstheater Kassel]], Hamburg and [[Hessisches Staatstheater Wiesbaden]].\n\nFor some years, del Valle was engaged as the Principal Tenor at the [[Staatstheater Darmstadt]],<ref>Orpheus Oper International, Rittersstrasse 11, D-10969 Berlin, Heft 5, June 2001: Thema: \"Ten\u00f6re!\"  A 4848 E</ref> at the invitation of [[Marc Albrecht]].<ref>''Frankfurter Rundschau'', August 3, 2004.</ref><ref name=\"auto\">\"Wer? Wann? Was?\", ''Darmst\u00e4dter Echo'', October 9, 2001.</ref> His career followed by performances in Israel, Korea, Catania, Sydney (recording [[Elgar]]'s [[The Dream of Gerontius]] at the [[Sydney Opera House]]), Lisbon and Prague.{{citation needed|date=March 2018}}\n\nHe has collaborated with some of the most notable conductors in the world including, [[Vladimir Jurowski]], [[Ralf Otto]], [[Asher Fisch]],  [[Anton Guadagno]], [[Roberto Paternostro]], [[Claudio Abbado]], [[Eduardo Mata]], [[Benjamin Zander]], [[Isaac Karabtchevsky]], [[Peter Maag]], [[John DeMain]], [[Carl St. Clair]], [[JoAnn Falletta]], [[John Nelson (conductor)|John Nelson]], [[Dan Ettinger]], [[Carlo Maria Giulini]],  [[Alexander Lazarev]]. [[Stefan Blunier]], [[Philippe Entremont]], [[Joseph Rescigno]] and [[Richard Bonynge]].<ref>\"Malen wie ein Vogel, der sein Lied Pfeift\" [http://www.mathilde-frauenzeitung.de/mh67malenwie.html - Interview] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20070928205040/http://www.mathilde-frauenzeitung.de/mh67malenwie.html|date=September 28, 2007}}</ref><ref>[[:de:Deutsche Nationalbibliothek]]</ref><ref>* {{DNB-Portal|124953328}}</ref>\n\nIn 2003 his portrait was realised by [[Ricarda Jaccobi]] prot\u00e9g\u00e9 of [[Oskar Kokoschka]].[[File:Fdvjacobi.jpg|thumb|Fernando Del Valle by Ricarda Jacobi]]On the occasion of the 150th (1854\u20132004) Anniversary of [[Santa Tecla, El Salvador]], Mr. del Valle was invited by former Salvadoran Ambassador Ernesto Rivas-Gallont to present 2 Concerts. A devotee of [[Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux]], the Tenor requested that the first performance take place on September 23, the feast-day of [[Thecla|Saint Thecla]], the [[Saint]] for whom the city is named.<ref>Eugenia Vel\u00e1squez,[metro@elsalvador.com \"Santa Tecla con 150 a\u00f1os\"], ''El Diario de Hoy'', August 9, 2004.</ref>\n\nSince 2004, due to health issues, he does not perform in large scale productions but does still work as a singer, for instance at charity events. He continues training his voice and rehearses with a piano-player to keep his repertoire in good shape.<ref>{{Cite web |url=http://www.echo-online.de/nachrichten/kunstundkultur/Mutmacher-mit-starker-Stimme;art1161,5934680 |title=''Darmst\u00e4dter Echo'', February 20, 2015. |access-date=2015-02-26 |archive-url=https://web.archive.org/web/20150226160442/http://www.echo-online.de/nachrichten/kunstundkultur/Mutmacher-mit-starker-Stimme;art1161,5934680 |archive-date=2015-02-26 |url-status=dead }}</ref><ref>[http://www.echo-online.de Tanz und Toene fuer fluechlings], October 21, 2015.</ref><ref>\"Freund, greift ein!\" BENEFITZKONZERT Muskier des Staatstheater Darmstadt sammeln 21,000 Euro an Spender fuer Fluechtlingshlfe.{{in lang|de}}</ref>\n\n===Health===\nIn 1995, he was diagnosed with [[Type 1 diabetes]] when he was 31 years old, and treated at [[Parkland Memorial Hospital]].<ref>''Frankfurter Rundschau'', 3 August 2004.</ref><ref name=\"auto\"/> Legally blind, he suffers from [[diabetic retinopathy]], [[glaucoma]],<ref>{{cite web|url=http://www.icaretonometer.com/?s=fernando+del+valle&x=0&y=0|title=You searched for fernando del valle - Icaretonometer|website=Icaretonometer}}</ref> [[macular degeneration]], [[ocular ischemic syndrome]], [[cataracts]], [[macular edema]], [[diabetic cardiomyopathy]] and [[diabetic neuropathy]].<ref>{{cite web|url=http://www.echo-online.de/nachrichten/kunstundkultur/Mutmacher-mit-starker-Stimme;art1161,5934680|title=Mutmacher mit starker Stimme|first=Echo Zeitungen|last=GmbH|access-date=2015-02-26|archive-url=https://web.archive.org/web/20150226160442/http://www.echo-online.de/nachrichten/kunstundkultur/Mutmacher-mit-starker-Stimme;art1161,5934680|archive-date=2015-02-26|url-status=dead}}</ref>\n\n==Roles sung on stage==\n'''[[Bizet]]'''\n*''[[Carmen]]'' - Don Jos\u00e9\n*''[[Les p\u00eacheurs de perles]]'' - Nadir\n\n'''[[Boito]]'''\n*''[[Mefistofele]]'' - Faust\n'''[[Donizetti]]'''\n*''[[L'elisir d'amore]]'' - Nemorino\n*''[[Lucia di Lammermoor]]'' - Edgardo\n*''[[Lucrezia Borgia]]'' - Rustighello\n'''[[Umberto Giordano|Giordano]]'''\n*''[[Andrea Ch\u00e9nier]]'' - Title role\n'''[[Ant\u00f4nio Carlos Gomes|Gomes]]'''\n*''[[Fosca (opera)|Fosca]]'' - Paolo\n*''[[Salvator Rosa]]'' - Title role\n\n'''[[Gounod]]'''\n*''[[Faust (opera)|Faust]]'' - Title role\n'''[[Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try]]'''\n*''[[Z\u00e9mire et Azor]]'' - Azor\n\n'''[[Lehar]]'''\n*''[[Die lustige Witwe]]'' - Camille de Rosillon\n'''[[Leoncavallo]]'''\n*''[[Pagliacci]]'' - Canio\n'''[[Pietro Mascagni|Mascagni]]'''\n*''[[Cavalleria rusticana]]'' - Turiddu\n\n'''[[Massenet]]''' \n*''[[Manon]]'' - des Grieux\n*''[[Werther]]'' - Title role\n\n'''[[Mozart]]'''\n*''[[Die Zauberfl\u00f6te]]'' - Tamino\n'''[[Ponchielli]]'''\n*''[[La Gioconda (opera)|La Gioconda]]'' - Enzo\n'''[[Jacques Offenbach]]'''\n*''[[Les contes d'Hoffmann]]'' - Title role\n\n'''[[Puccini]]'''\n*''[[La fanciulla del West]]'' - Dick Johnson\n*''[[Tosca]]'' - Cavaradossi\n*''[[La rondine]]'' - Prunier\n*''[[La boh\u00e8me]]'' - Rodolfo\n*''[[Madama Butterfly]]'' - B.F. Pinkerton\n*''[[Manon Lescaut]]'' - des Grieux\n*''[[Le Villi]]'' - Roberto\n'''[[Johann Strauss II|Johann Strauss]]'''\n*''[[Die Fledermaus]]'' - Alfred, Eisenstein\n\n'''[[Richard Strauss|Strauss]]'''\n*''[[Salome (opera)|Salome]]'' - Narraboth\n*''[[Die Frau ohne Schatten]]'' -  Die Stimme des J\u00fcnglings\n\n'''[[Verdi]]''' \n*''[[Attila (opera)|Attila]]'' - Foresto\n*''[[I Lombardi alla prima crociata]]'' - Oronte\n*''[[La traviata]]'' - Alfredo Germont\n*''[[Macbeth (opera)|Macbeth]]'' - Macduff\n*''[[Nabucco]]'' - Ismaele\n*''[[Rigoletto]]'' - Duca di Mantua\n*''[[Falstaff]]'' - Fenton/Bardolfo\n*''[[Simon Boccanegra]]'' - Gabriele Adorno\n*''[[Messa da Requiem]]''\n\n'''[[Richard Wagner]]'''\n*''[[Tannh\u00e4user (opera)|Tannhauser]]'' - Walther von der Vogelweide\n*''[[The Flying Dutchman (opera)|The Flying Dutchman]]'' - Steuermann\n*''[[Tristan und Isolde]]'' - Stimme eines jungen Seemanns\n\n==Discography==\n* [[Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k]] [[Stabat Mater]], op. 58, Akademischer Chor Zuerich, Universitaetsorchester Innsbruck, December 2010\n* [[Elgar]]'s ''[[The Dream of Gerontius]], [[Sydney Philharmonia Choirs]], recorded live at [[Sydney Opera House]], June 13, 2010\n* [[Beethoven]]'s [[Symphony No. 9 (Beethoven)|Symphony No. 9]], Orchestra Sinfonica di Roma, La Vecchia, {{ASIN|B003916FH6}}  (Allegro)\n* [[Ant\u00f4nio Carlos Gomes]]'s [[Salvator Rosa (opera)]], Patrick Shelly, Dorset Opera and the Musicians Union of Great Britain, {{ASIN|B000G16FG6}}<ref>https://books.google.de/books?id=sJjHbguwR1oC&pg=RA1-PA7&lpg=RA1-PA7&dq=fernando+del+valle+TENOR&source=bl&ots=QV3hQHHrr7&sig=0PWTdWgtnHuk8mOEyiFYD-6e2bY&hl=de&sa=X&ei=TIobVaC-OMTnarLPgogJ&ved=0CEAQ6AEwBjgK#v=onepage&q=fernando%20del%20valle%20TENOR&f=false seite 6,</ref>\n* \"Fernando del Valle\" Arias, Eraldo Salmieri The [[New Symphony Orchestra]] of [[Sofia]] Producer: Michael A. Skinner, {{ASIN|B00004RKGZ}}\n* \"Magna res est amor\", [[:de:Martin Sander|Martin Sander]], Organ, {{ASIN|B00008ZAZD}}\n* [[Verdi]]'s ''[[Requiem (Verdi)|Requiem]]'', John Nelson with Staatsphilharmonie Rheinland-Pfalz, {{ASIN|B00IT6SHTA}} (Naxos)\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n{{Portal|Biography}}\n*[https://web.archive.org/web/20090206180032/http://fernandodelvalle.com/ Fernando del Valle: The Official Web Site]\n* [https://www.youtube.com/watch?v=L_LDnojHjr4 Fernando del Valle in an excerpt from ''Carmen'']\n*[https://web.archive.org/web/20090306174226/http://sfopera.com/merolaalumni.asp Merola Opera Program Alumni]\n*[http://www.tulane.edu/~music/people/alumni.html Tulane University Alumni]\n{{Portal bar|Biography|Opera}}{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Del Valle, Fernando}}\n[[Category:1964 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:American people of Salvadoran descent]]\n[[Category:American operatic tenors]]\n[[Category:Musicians from New Orleans]]\n[[Category:Brother Martin High School alumni]]\n[[Category:Tulane University alumni]]\n[[Category:American people of Hungarian-Jewish descent]]\n[[Category:Southern Methodist University alumni]]\n[[Category:20th-century American opera singers]]\n[[Category:21st-century American opera singers]]\n[[Category:People with type 1 diabetes]]\n[[Category:Singers from Louisiana]]\n[[Category:20th-century male singers]]\n[[Category:21st-century male singers]]\n[[Category:Classical musicians from Louisiana]]\n", "name_user": "Tenorbear", "label": "safe", "comment": "spellings", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Fernando_del_Valle"}
