{"title_page": "Mat\u00edas Almeyda", "text_new": "{{Use dmy dates|date=June 2018}}\n{{Infobox football biography\n| name = Mat\u00edas Almeyda\n| image = {{#statements:P18}}\n| image_size = 220\n| caption = Almeyda in 2016\n| fullname = Mat\u00edas Jes\u00fas Almeyda\n| birth_date = {{birth date and age|1973|12|21|df=yes}}\n| birth_place = [[Azul, Buenos Aires Province|Azul]], Argentina\n| height = 1.75 m<ref>{{BDFutbol|1950|accessdate=22 July 2018}}</ref>\n| position = [[Midfielder#Defensive midfielder|Defensive midfielder]]\n| currentclub = [[San Jose Earthquakes]] (coach)\n| clubnumber = \n| youthyears1 = | youthclubs1 = \n| years1 = 1991\u20131996 | clubs1 = [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]] | caps1 = 68 | goals1 = 3\n| years2 = 1996\u20131997 | clubs2 = [[Sevilla FC|Sevilla]] | caps2 = 28 | goals2 = 0\n| years3 = 1997\u20132000 | clubs3 = [[S.S. Lazio|Lazio]] | caps3 = 63 | goals3 = 2\n| years4 = 2000\u20132002 | clubs4 = [[Parma F.C.|Parma]] | caps4 = 34 | goals4 = 0\n| years5 = 2002\u20132004 | clubs5 = [[Inter Milan]] | caps5 = 47 | goals5 = 1\n| years6 = 2004\u20132005 | clubs6 = [[Brescia Calcio|Brescia]] | caps6 = 5 | goals6 = 0\n| years7 = 2005 | clubs7 = [[Quilmes Atl\u00e9tico Club|Quilmes]] | caps7 = 0 | goals7 = 0\n| years8 = 2007 | clubs8 = [[FK Lyn|Lyn]] | caps8 = 2 | goals8 = 0\n| years9 = 2009 | clubs9 = [[Club Atl\u00e9tico F\u00e9nix|F\u00e9nix]] | caps9 = 4 | goals9 = 0\n| years10 = 2009\u20132011 | clubs10 = [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]] | caps10 = 64 | goals10 = 0\n| totalcaps = 314 | totalgoals = 6\n| nationalyears1 = 1992 | nationalteam1 = [[Argentina national under-20 football team|Argentina U20]] | nationalcaps1 = 1 | nationalgoals1 = 0\n| nationalyears2 = 1995\u20131996 | nationalteam2 = [[Argentina national under-23 football team|Argentina U23]] | nationalcaps2 = 13 | nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 1996\u20132003 | nationalteam3 = [[Argentina national football team|Argentina]] | nationalcaps3 = 40 | nationalgoals3 = 1\n| manageryears1 = 2011\u20132012 | managerclubs1 = [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]]\n| manageryears2 = 2013\u20132015 | managerclubs2 = [[Club Atl\u00e9tico Banfield|Banfield]]\n| manageryears3 = 2015\u20132018 | managerclubs3 = [[C.D. Guadalajara|Guadalajara]]\n| manageryears4 = 2019\u2013 | managerclubs4 = [[San Jose Earthquakes]]\n| medaltemplates = \n{{MedalCountry|{{Flagu|Argentina}}}}\n{{MedalSport|Men's [[Football at the Summer Olympics|Football]]}}\n{{MedalSilver|[[1996 Summer Olympics|1996 Atlanta]]|[[Football at the 1996 Summer Olympics|Team Competition]]}}\n}}\n\n'''Mat\u00edas Jes\u00fas Almeyda''' ({{IPA-es|ma\u02c8ti.as xe\u02c8sus al\u02c8mei\u00f0a}}; born 21 December 1973) is an Argentine former [[Association football|footballer]] who played as a [[Midfielder#Defensive midfielder|defensive midfielder]], and the current [[Manager (association football)|manager]] of [[Major League Soccer]] club [[San Jose Earthquakes]].\n\n[[Nickname]]d ''El Pelado'' (\"bald one\") despite his long hair,<ref name=PELADO>{{cite news|url=http://www.ole.clarin.com/notas/2009/08/19/futbollocal/01981407.html|title=\"Ten\u00eda muchas ganas\"|trans-title=\"I wanted this very badly\"|newspaper=[[Ol\u00e9 (sports newspaper)|Ol\u00e9]]|last=Calegari|first=Rodrigo|language=Spanish|date=19 August 2009|accessdate=20 August 2009}}</ref> he played most of his professional career at [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]] and in Italy, representing four teams in the latter country.\n\nAlmeyda represented [[Argentina national football team|Argentina]], appearing with the national team in two [[FIFA World Cup|World Cups]]. After retiring in 2011, he went on to manage [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]], [[Club Atl\u00e9tico Banfield|Banfield]], [[C.D. Guadalajara|Guadalajara]] and the [[San Jose Earthquakes]].\n\n==Playing career==\n===Club===\nBorn in [[Azul, Buenos Aires Province]], Almeyda started playing professionally for local and national powerhouse [[Club Atl\u00e9tico River Plate]], first as understudy to [[Leonardo Astrada]] then as a starter, helping the side to the 1996 [[Argentine Primera Divisi\u00f3n|Primera Divisi\u00f3n]] title after his insertion in the starting XI, as well as [[1996 Copa Libertadores|that year]]'s [[Copa Libertadores]]. Shortly after, he moved to [[Sevilla FC]] in Spain for a record fee for a player in the country of [[United States dollar|$]]9 million;<ref>{{cite news|url=https://elpais.com/diario/1996/08/31/deportes/841442407_850215.html|title=El Sevilla paga 1. 160 millones por Almeyda, fichaje r\u00e9cord del f\u00fatbol argentino|trans-title=Sevilla pay 1. 160 million for Almeyda, Argentine football record signing|newspaper=[[El Pa\u00eds]]|last=Ares|first=Carlos|language=Spanish|date=31 August 1996|accessdate=30 October 2017}}</ref> he appeared regularly in [[1996\u201397 La Liga|his first and only season]] with the [[Andalusia]]ns, but suffered [[La Liga]] relegation.<ref>{{cite news|url=http://sevilla.abc.es/deportes/orgullodenervion/noticias/la-entrevista-de-roberto-arrocha/almeyda-cuando-salcancha-ogente-decia-d-estaba-verdadero-almeyda.html|title=Almeyda: \"Cuando sal\u00eda a la cancha o\u00eda c\u00f3mo la gente dec\u00eda que d\u00f3nde estaba el verdadero Almeyda\"|trans-title=Almeyda: \u00abWhen I took the pitch I heard people wondering where the real Almeyda was\u00bb|newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]]|language=Spanish|date=9 July 2007|accessdate=30 October 2017}}</ref>\n\nIn the following eight years, Almeyda would play in the Italian [[Serie A]], successively representing [[S.S. Lazio]], [[Parma F.C.|A.C. Parma]] and [[Inter Milan]]. He spent three seasons in [[Rome]] with Lazio, becoming a firm fan favourite especially after scoring a 35-yard goal against Parma's [[Gianluigi Buffon]], his only of the [[1999\u20132000 Serie A|1999\u20132000 campaign]], which ended with league and [[Coppa Italia]] [[1999\u20132000 Coppa Italia|conquest]];<ref>{{cite news|url=http://parma.repubblica.it/sport/2010/02/12/news/ricordi_e_gol_di_parma_lazio-2628597/|title=Ricordi e gol di Parma Lazio|trans-title=Memories and goals of Parma Lazio|newspaper=[[La Repubblica]]|language=Italian|date=12 February 2010|accessdate=5 November 2017}}</ref> additionally, he was voted the competition's best player in [[1998\u201399 Serie A|1998\u201399]], and also won \u2013 as a starter \u2013 [[1998\u201399 UEFA Cup Winners' Cup|the last]] [[UEFA Cup Winners' Cup]], against [[RCD Mallorca]],<ref>{{cite web|url=http://news.bbc.co.uk/sport3/worldcup2002/hi/team_pages/argentina/squad/newsid_2002000/2002468.stm|title=Matias Almeyda|publisher=[[BBC Sport]]|date=22 May 2002|accessdate=12 May 2010}}</ref> and was often partnered with compatriot [[Juan Sebasti\u00e1n Ver\u00f3n]] in the heart of midfield by manager [[Sven-G\u00f6ran Eriksson]] in his [[Formation (association football)|4\u20134\u20132 formation]], with Ver\u00f3n providing the creativity and Almeyda the strength.<ref>{{cite news|url=http://archiviostorico.gazzetta.it/1999/ottobre/17/Una_Lazio_mostruosa_ga_0_9910173640.shtml|title=Una Lazio mostruosa|trans-title=Monster Lazio|newspaper=[[La Gazzetta dello Sport]]|last=Cond\u00f2|first=Paolo|language=Italian|date=17 October 1999|accessdate=30 October 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.theguardian.com/football/these-football-times/2015/mar/30/sven-goran-eriksson-lazio-serie-a-1999-2000-mancini-milan|title=How Sven-Goran Eriksson\u2019s Lazio won the great Serie A title race of 1999\u20132000|newspaper=[[The Guardian]]|last=Newman|first=Blair|date=30 March 2015|accessdate=30 October 2017}}</ref>\n\nIn the summer of 2002, Almeyda was exchanged with [[Vratislav Gre\u0161ko]] and moved to Inter, where he was again partnered by compatriots as in his previous clubs. Two years later he joined his final team in Italy, lowly [[Brescia Calcio]], on a [[Free transfer (association football)|free transfer]];<ref>{{cite web|url=http://en.uefa.com/memberassociations/news/newsid=218823.html|title=Brescia boosted by Almeyda|publisher=UEFA|date=24 August 2004|accessdate=6 December 2010}}</ref> the following year, after [[2004\u201305 Serie A|the team's relegation, as second from bottom]], he returned to Argentina and agreed to play for [[Quilmes Atl\u00e9tico Club]], which [[2005 Copa Libertadores|appeared at the Libertadores]], announcing his retirement after their elimination from that tournament.<ref>{{cite news|url=http://www.marca.com/claro-mx/futbol/guadalajara/2017/05/29/592c1423e2704e19408b461f.html|title=10 cosas que tal vez no sab\u00edas de 'El Pelado' Almeyda|trans-title=10 things you maybe did not know about 'El Pelado' Almeyda|newspaper=[[Marca (newspaper)|Marca]]|last=Torres|first=Fabi\u00e1n|language=Spanish|date=29 May 2017|accessdate=30 October 2017}}</ref>\n\nAfter one-and-a-half years away from football, in which he represented Argentina in a ''Showball'' tour around the world alongside [[Diego Maradona]] and participated in the Indoor Football World Cup in Spain, Almeyda joined [[Tippeligaen|Norwegian Premier League]] side [[FK Lyn]] in [[Oslo]], in which he was accompanied by compatriot [[Jos\u00e9 Oscar Flores]]. Their friend [[Terje Liverod]] was central in these transfers.<ref>{{cite news|url=http://www.elmundo.es/elmundodeporte/2007/03/26/futbol/1174923284.html|title=Almeyda y el 'Turu' Flores regresan al f\u00fatbol en la Liga noruega|trans-title=Almeyda and ''Turu'' Flores return to football in the Norwegian League|newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|language=Spanish|date=26 March 2007|accessdate=12 August 2010}}</ref> The midfielder made his debut on 13 May 2007, but only played regularly in the reserves and in the [[Norwegian Football Cup|domestic Cup]], being released as the [[Forward (association football)#Striker|striker]] shortly after and again retiring from football.\n\nOn 16 January 2009, at almost 36, Almeyda, after nearly agreeing on a return to River, signed with modest [[Club Atl\u00e9tico F\u00e9nix]] in the [[Primera C|fourth division]].<ref>{{cite web|url=http://www.derf.com.ar/despachos.asp?cod_des=243236&ID_Seccion=31|title=Almeyda: de refuerzo de River a la Primera C|trans-title=Almeyda: from River signing to ''Primera C''|publisher=DERF|language=Spanish|date=16 January 2009|accessdate=21 July 2009}}</ref> During his brief spell, he managed to be [[Ejection (sports)|sent off]] on two occasions.<ref>{{cite web|url=https://www.fifa.com/worldfootball/statisticsandrecords/news/newsid=1173005.html#fine+form+favoured+targets|title=Fine form and favoured targets|publisher=FIFA|date=24 February 2010|accessdate=12 August 2010}}</ref>\n\nOn 19 August 2009, veteran Almeyda finally re-joined his main club River Plate, teaming up with former teammates [[Marcelo Gallardo]] and [[Ariel Ortega]].<ref name=PELADO/> In June 2011, the team was [[2010\u201311 Argentine Primera Divisi\u00f3n season|relegated]] to the [[Primera B Nacional|second level]] for the first time in their history and he retired from football, being appointed team manager the following month.<ref>{{cite news|url=http://www.marca.com/2011/06/28/futbol/futbol_internacional/america/1309240379.html|title=Mat\u00edas Almeyda pasa de jugador a entrenador en River|trans-title=Mat\u00edas Almeyda goes from player to manager in River|newspaper=Marca|language=Spanish|date=28 June 2011|accessdate=9 November 2012}}</ref>\n\n===International===\nAlmeyda won 35 [[Cap (sport)|caps]] for [[Argentina national football team|Argentina]] over the course of seven years, his debut coming in April 1996 against [[Bolivia national football team|Bolivia]].<ref name=TRECCANI>{{cite web|url=http://www.treccani.it/enciclopedia/matias-jesus-almeyda_%28Enciclopedia_dello_Sport%29/|title=ALMEYDA, Mat\u00edas Jesus|publisher=Treccani|last=Dotto|first=Matteo|language=Italian|accessdate=1 December 2015}}</ref> Shortly after, he helped the [[Argentina national under-23 football team|Olympic side]] to the [[Football at the 1996 Summer Olympics|silver medal]] at the [[1996 Summer Olympics|Summer Olympics]] in [[Atlanta]].<ref name=REUTERS>{{cite web|url=http://uk.reuters.com/article/2015/09/19/soccer-mexico-guadalajara-idUKL4N11P04F20150919|title=Soccer-Almeyda takes charge of relegation-haunted Guadalajara|publisher=[[Reuters]]|last1=Gowar|first1=Rex|last2=Chakraborty|first2=Amlan|date=19 September 2015|accessdate=1 December 2015}}</ref>\n\nSubsequently, Almeyda was picked in the squad for the [[1998 FIFA World Cup]] in France. He started in all five games during the tournament, as the country reached the quarter\u2013finals.<ref>{{cite news|url=http://web.kitsapsun.com/archive/1998/07-05/0061_world_cup__croatia_takes_out_migh.html|title=WORLD CUP: Croatia takes out mighty Germany|newspaper=[[Kitsap Sun]]|date=5 July 1998|accessdate=30 October 2017}}</ref>\n\nAfter [[Marcelo Bielsa]] became Argentina's manager, Almeyda did not get as much playing time.<ref>{{cite news|url=https://www.clarin.com/deportes/nombre-bielsa_0_rJ_b_w7g0Kl.html|title=En el nombre de Bielsa|trans-title=In the name of Bielsa|newspaper=[[Clar\u00edn (Argentine newspaper)|Clar\u00edn]]|language=Spanish|date=7 November 2002|accessdate=30 October 2017}}</ref><ref>{{cite book|url=https://books.google.com/books?id=O5lxfm_sMqcC&pg=PT206|title=La vida por el f\u00fatbol: Marcelo Bielsa, el \u00faltimo rom\u00e1ntico|trans-title=Life for football: Marcelo Bielsa, the last romantic|last=Iucht|first=Rom\u00e1n|publisher=Penguin Random House Grupo Editorial Argentina|language=Spanish|year=2012|isbn=978-950-07-3749-4|pages=206\u2013|authormask=}}</ref> He was, however, selected for the [[2002 FIFA World Cup|2002 World Cup]] which was held in South Korea and Japan, and played in the 1\u20131 group stage draw against [[Sweden national football team|Sweden]].<ref name=REUTERS/>\n\n==Coaching career==\n===River Plate===\nAlmeyda spent 18 months in charge at River Plate, winning the [[Primera B Nacional]] and earning promotion back to the top division at the end of the [[2011\u201312 Primera B Nacional|2011\u201312 season]]. He left the club in November 2012.<ref>{{Cite web|url=https://www.reuters.com/article/uk-soccer-argentina-river/river-coach-almeyda-quits-citing-lack-of-support-idUKBRE8AR1FP20121129|title=River coach Almeyda quits citing lack of support|publisher=Reuters|last=Gowar|first=Rex|date=29 November 2012|accessdate=11 June 2018}}</ref>\n\n===Banfield===\nIn early April 2013, Almeyda signed with [[Club Atl\u00e9tico Banfield]] in the Argentine second level.<ref>{{cite web|url=http://tn.com.ar/deportes/after-play/almeyda-el-nuevo-dt-de-banfield_380063|title=Almeyda, el nuevo DT de Banfield|trans-title=Almeyda, Banfield's new HC|publisher=[[Todo Noticias]]|language=Spanish|date=1 April 2013|accessdate=6 June 2013}}</ref> During his spell, he [[2013\u201314 Primera B Nacional|won the league title]] once again to be subsequently promoted.\n\n===Guadalajara===\nOn 15 September 2015, Almeyda was appointed manager at Mexican [[Liga MX]] club [[C.D. Guadalajara]],<ref>{{cite news|url=https://mexico.as.com/mexico/2015/09/15/futbol/1442336007_617081.html|title=Mat\u00edas Almeyda es el nuevo pastor del Reba\u00f1o Sagrado|trans-title=Mat\u00edas Almeyda is the new shepherd of the Holy Herd|newspaper=[[Diario AS]]|language=Spanish|date=15 September 2015|accessdate=30 October 2017}}</ref> proclaiming he wanted to \"awaken the giant.\"<ref name=ONEF>{{Cite web|url=https://en.onefootball.com/matias-almeyda-stepping-down-as-chivas-manager/|title=Matias Almeyda stepping down as Chivas manager|publisher=One Football|last=Bourgeois|first=Blaise|date=June 2018|accessdate=11 June 2018}}</ref> He won his first four matches in charge, including one against [[El S\u00faper Cl\u00e1sico (Mexico)|rivals]] [[Club Am\u00e9rica]] on 26 September by a score of 2\u20131 at the [[Estadio Azteca]].<ref>{{cite web|url=http://www.chivasdecorazon.com.mx/estadisticas/calendario#.VjwomberQdU|title=Calendario (Apertura 2015)|trans-title=Schedule (Apertura 2015)|publisher=C.D. Guadalajara|language=Spanish|date=|accessdate=11 June 2018|archive-url=https://web.archive.org/web/20151104234951/http://www.chivasdecorazon.com.mx/estadisticas/calendario#.VjwomberQdU|archive-date=4 November 2015|url-status=dead}}</ref>\n\nOn 4 November 2015, after nine years of a title hiatus, Almeyda's team won the [[Copa MX]] after defeating [[Club Le\u00f3n]] by a score of\n[[Apertura 2015 Copa MX Final|1\u20130]].<ref>{{cite web|url=http://www.chivasdecorazon.com.mx/noticias/26166|title=Chivas campe\u00f3n de la Copa MX Apertura 2015!|trans-title=Chivas 2015 Apertura Copa MX champions!|publisher=C.D. Guadalajara|last=Giaccardi|first=Jos\u00e9 Fernando|language=Spanish|date=4 November 2015|accessdate=11 June 2018}}</ref> On 10 July 2016, they [[2016 Supercopa MX|played their first]] ever [[Supercopa MX]] and won their second trophy in under a year by defeating [[Tiburones Rojos de Veracruz]] 2\u20130, and as a result [[2017 Copa Libertadores|qualified to the Libertadores]] for the first time since 2012.\n\nOn 19 April 2017, Almeyda led Chivas to their fourth [[Copa MX]] title, defeating [[Monarcas Morelia]] in a [[Penalty shoot-out (association football)|penalty shootout]] after a [[Clausura 2017 Copa MX Final|0\u20130 draw]].<ref name=CHIVAS>{{cite news|url=http://www.marca.com/claro-mx/futbol/liga-mx/2017/05/29/592b7721468aeb5c2b8b4607.html|title=Los 12 campeonatos de Chivas|trans-title=Chivas' 12 championships|newspaper=Marca|language=Spanish|date=29 May 2017|accessdate=30 October 2017}}</ref> On 28 May 2017, the domestic league's [[2016\u201317 Liga MX season|final second leg]] was played at the [[Estadio Akron]] and the hosts won their 12th title in the competition after besting [[Tigres UANL]] by an aggregate of 4\u20133; thus, they became the first team in Mexican history to win [[Double (association football)|the double]] in a single season on two different occasions.<ref name=CHIVAS/>\n\nAlmeyda won the [[2018 CONCACAF Champions League|2018 edition]] of the [[CONCACAF Champions League]] with the club,<ref name=CONCACAF>{{cite web|url=http://www.chivasdecorazon.com.mx/noticias/30259/CAMPEONES-DE-CONCACAF-|title=\u00a1Campeones de CONCACAF!|trans-title=CONCACAF champions!|publisher=C.D. Guadalajara|last=Quezada|first=Javier|language=Spanish|date=25 April 2018|accessdate=25 April 2018}}</ref> and as a result qualified for [[2018 FIFA Club World Cup|that year]]'s [[FIFA Club World Cup]].<ref>{{cite press release|url=https://www.concacafchampionsleague.com/en/article/2018-scotiabank-concacaf-champions-league-final-set|title=2018 Scotiabank Concacaf Champions League final set|publisher=[[CONCACAF]]|date=11 April 2018|accessdate=11 June 2018}}</ref> On 11 June 2018, however, he left, citing differences with an executive.<ref>{{cite web|url=https://www.mediotiempo.com/futbol/liga-mx/por-que-se-fue-almeyda-de-chivas|title=Almeyda alude por primera vez a Higuera como culpable de su salida de Chivas|trans-title=Almeyda mentions Higuera as guilty of his departure from Chivas for the first time|publisher=Medio Tiempo|language=Spanish|date=6 January 2020|accessdate=7 April 2020}}</ref><ref name=ONEF/>\n\n===San Jose Earthquakes===\nOn 8 October 2018, Almeyda was appointed as the new head coach of [[Major League Soccer]] club [[San Jose Earthquakes]], starting with the [[2019 Major League Soccer season|2019 season]].<ref>{{cite web|url=https://www.sjearthquakes.com/matias-almeyda|title=Earthquakes hire Matias Almeyda as head coach|publisher=San Jose Earthquakes|date=8 October 2018|accessdate=8 October 2018}}</ref>\n\n==Style of play==\nA tenacious, dynamic and physically strong player in spite of his diminutive stature, Almeyda excelled in a midfield holding role due to his stamina, tactical awareness, reactions, anticipation and work rate, as well as his ability to press opponents and break down opposition plays which allowed him to protect his team's back-line. Although he earned a reputation in the media as a hard tackler, he was gifted with good feet and passing ability, which enabled him to start attacking plays after winning back possession; he also stood out for his leadership throughout his career.<ref name=TRECCANI/><ref>{{cite web|url=http://www.sportmain.it/2014/01/28/il-lider-massimo-i-18-anni-del-petroliere-8-200203/|title=Il l\u00ecder massimo: i 18 anni del Petroliere #8 (2002/03)|trans-title=Top leader: the 18th anniversary of Petroliere #8 (2002/03)|publisher=Sport Main|last=Ghio|first=Nicola|language=Italian|date=28 January 2014|accessdate=21 July 2015}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.corrieredellosport.it/calcio/talent_scout/2013/03/29-314778/Erbes,+corsa+e+pressing%3A+ecco+un+altro+Almeyda|title=Erbes, corsa e pressing: ecco un altro Almeyda|trans-title=Erbes, stamina and pressing: here is another Almeyda|newspaper=[[Corriere dello Sport \u2013 Stadio|Corriere dello Sport]]|last=Chioffi|first=Stefano|language=Italian|date=29 March 2013|accessdate=21 July 2015}}</ref><ref>{{cite news|url=http://www.gazzetta.it/Calcio_Estero/Primo_Piano/26-09-2012/vita-indio-almeyda-alcol-mafia-depressione--912726770571.shtml|title=La vita dell'Indio Almeyda tra alcol e depressione|trans-title=The life of Almeyda the Indian among alcohol and depression|newspaper=La Gazzetta dello Sport|last=Mazur|first=Martin|language=Italian|date=26 September 2012|accessdate=20 November 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=http://temi.repubblica.it/repubblicaparma-speciale-promozione-parma/2009/05/04/alfabeto-gialloblu/|title=Alfabeto giallobl\u00f9|trans-title=Yellow and blue alphabet|newspaper=La Repubblica|last=Bertoncini|first=Antonio|language=Italian|date=4 May 2009|accessdate=21 November 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=http://archiviostorico.gazzetta.it/2000/marzo/29/Almeyda_rimasto_Roma_tornato_capitan_ga_0_00032913142.shtml|title=Almeyda \u00e8 rimasto a Roma: \u00e8 tornato capitan Uncino|trans-title=Almeyda has stayed in Rome: captain Hook has returned|newspaper=La Gazzetta dello Sport|last1=Piccioni|first1=Valerio|last2=Imparato|first2=Gaetano|language=Italian|date=29 March 2000|accessdate=21 November 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=http://ricerca.repubblica.it/repubblica/archivio/repubblica/1997/09/20/almeyda-trattorino-di-baires.html|title=Almeyda, 'Trattorino' di Baires|trans-title=Almeyda, the \"Little Tractor\" from Baires|newspaper=La Repubblica|last=Galdi|first=Andrea|language=Italian|date=20 September 1997|accessdate=21 November 2017}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n:Sources:<ref>{{cite web|url=https://www.tuttocalciatori.net/Almeyda_Matias_Jesus|title=Almeyda Mat\u00edas Jesus|publisher=Tutto Calciatori|language=Italian|accessdate=20 November 2019}}</ref><ref>{{BDFutbol|1950|accessdate=20 November 2019}}</ref><ref>{{BDFA|<!-- MATIAS-JESUS-ALMEYDA- -->1838|accessdate=20 November 2019}}</ref><ref>{{FootballDatabase.eu|2325}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"7\"|[[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]]\n|[[1991\u201392 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1991\u201392]]\n|rowspan=\"6\"|[[Argentine Primera Divisi\u00f3n|Primera Divisi\u00f3n]]\n|2||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n|[[1992\u201393 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1992\u201393]]\n|2||0||0||0||1<ref group=\"lower-alpha\" name=\"COL\">Appearance(s) in [[Copa Libertadores]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||3||0\n|-\n|[[1993\u201394 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1993\u201394]]\n|14||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||15||0\n|-\n|[[1994\u201395 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1994\u201395]]\n|25||1||0||0||12<ref group=\"lower-alpha\" name=\"COL\"/>||1||colspan=\"2\"|\u2014||37||2\n|-\n|[[1995\u201396 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1995\u201396]]\n|24||2||0||0||16<ref group=\"lower-alpha\" name=\"COL\"/>||1||colspan=\"2\"|\u2014||40||3\n|-\n|[[1996\u201397 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1996\u201397]]\n|1||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!68!!3!!1!!0!!29!!2!!colspan=\"2\"|\u2014!!98!!5\n|-\n|[[Sevilla FC|Sevilla]]\n|[[1996\u201397 La Liga|1996\u201397]]\n|[[La Liga]]\n|28||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||30||0\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[S.S. Lazio|Lazio]]\n|[[1997\u201398 S.S. Lazio season|1997\u201398]]\n|rowspan=\"3\"|[[Serie A]]\n|19||0||2||0||7<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UEC\">Appearance(s) in [[UEFA Cup]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||28||0\n|-\n|[[1998\u201399 S.S. Lazio season|1998\u201399]]\n|25||1||5||0||6<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCWC\">Appearance(s) in [[UEFA Cup Winners' Cup]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||36||1\n|-\n|[[1999\u20132000 S.S. Lazio season|1999\u20132000]]\n|19||1||2||0||8<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCL\">Appearance(s) in [[UEFA Champions League]]</ref>||0||1<ref group=\"lower-alpha\" name=\"USC\">Appearance(s) in [[UEFA Super Cup]]</ref>||0||30||1\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!63!!2!!9!!0!!21!!0!!1!!0!!94!!2\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Parma A.C.|Parma]]\n|[[2000\u201301 Parma A.C. season|2000\u201301]]\n|rowspan=\"2\"|Serie A\n|16||0||3||0||4<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UEC\"/>||0||colspan=\"2\"|\u2014||23||0\n|-\n|[[2001\u201302 Parma A.C. season|2001\u201302]]\n|18||0||4||0||5<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCL_UEC\">Two appearances in [[UEFA Champions League]], three appearances in [[UEFA Cup]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||27||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!34!!0!!7!!0!!9!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!50!!0\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Inter Milan]]\n|[[2002\u201303 Inter Milan season|2002\u201303]]\n|rowspan=\"2\"|Serie A\n|16||0||0||0||10<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCL\"/>||1||colspan=\"2\"|\u2014||26||1\n|-\n|[[2003\u201304 Inter Milan season|2003\u201304]]\n|11||0||3||0||7<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCL_UEC2\">Four appearances in [[UEFA Champions League]], two appearances in [[UEFA Cup]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||21||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!27!!0!!3!!0!!17!!1!!colspan=\"2\"|\u2014!!47!!1\n|-\n|[[Brescia Calcio|Brescia]]\n|[[2004\u201305 Brescia Calcio season|2004\u201305]]\n|Serie A\n|5||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||5||0\n|-\n|[[Quilmes Atl\u00e9tico Club|Quilmes]]\n|[[2005\u201306 Argentine Primera Divisi\u00f3n|2005\u201306]]\n|Primera Divisi\u00f3n\n|10||0||0||0||5<ref group=\"lower-alpha\" name=\"COL\"/>||0||colspan=\"2\"|\u2014||15||0\n|-\n|[[FK Lyn|Lyn]]\n|[[2007 Tippeligaen|2007]]\n|[[Tippeligaen]]\n|2||0||2||3||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||4||3\n|-\n|[[Club Atl\u00e9tico F\u00e9nix|F\u00e9nix]]\n|2008\u201309\n|[[Primera C Metropolitana]]\n|4||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||4||0\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]]\n|[[2009\u201310 Argentine Primera Divisi\u00f3n|2009\u201310]]\n|rowspan=\"2\"|Primera Divisi\u00f3n\n|32||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||32||0\n|-\n|[[2010\u201311 Argentine Primera Divisi\u00f3n season|2010\u201311]]\n|30||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||30||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!62!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!62!!0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!304!!5!!23!!3!!81!!3!!1!!0!!409!!11\n|}\n{{reflist|group=\"lower-alpha\"}}\n\n===International===\n:Source:<ref>{{NFT|325|accessdate=20 November 2019}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|colspan=\"3\"|[[Argentina national football team|Argentina]]\n|-\n!Year!!Apps!!Goals\n|-\n|1996||6||0\n|-\n|1997||6||0\n|-\n|1998||11||0\n|-\n|2000||3||1\n|-\n|2001||5||0\n|-\n|2002||4||0\n|-\n|2003||5||0\n|-\n!Total||40||1\n|}\n\n===International goals===\n:''Scores and results list Argentina's goal tally first.''<ref>{{cite news|url=https://www1.folha.uol.com.br/fsp/esporte/fk2707200001.htm|title=A melhor resposta|trans-title=The best reply|newspaper=[[Folha de S.Paulo]]|language=Portuguese|date=27 July 2000|accessdate=18 January 2020}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\"\n! No !! Date !! Venue !! Opponent !! Score !! Result !! Competition\n|-\n| 1. || 26 July 2000 || [[Est\u00e1dio do Morumbi]], [[S\u00e3o Paulo]], Brazil || {{fb|BRA}} || align=center | '''1'''\u20132 || align=center | 1\u20133 || [[2002 FIFA World Cup qualification (CONMEBOL)|2002 World Cup qualification]]\n|}\n\n==Managerial statistics==\n{{updated|5 July 2017}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n! rowspan=\"2\" style=\"width:120px;\"|Team\n! rowspan=\"2\" style=\"width:10px;\"|Nat\n! rowspan=\"2\" style=\"width:130px;\"|From\n! rowspan=\"2\" style=\"width:130px;\"|To\n! colspan=\"8\" |Record\n|-\n!G!!W!!D!!L!!GF!!GA!!GD!!Win %\n|-\n| style=\"text-align:left;\"|[[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]]\n| {{flagicon|Argentina}}\n| style=\"text-align:left;\"|July 2011\n|align=\"left|27 November 2012\n{{WDL|60|29|22|9|for=98|against=44|diff=yes}}\n|-\n| style=\"text-align:left;\"|[[Club Atl\u00e9tico Banfield|Banfield]]\n| {{flagicon|Argentina}}\n| style=\"text-align:left;\"|April 2013\n|align=\"left|3 August 2015\n{{WDL|87|39|24|24|for=133|against=92|diff=yes}}\n|-\n| style=\"text-align:left;\"|[[C.D. Guadalajara|Guadalajara]]<ref group=\"n\">Includes matches from [[Liga MX]], [[Copa MX]], [[Supercopa MX]] and [[Copa Libertadores]]</ref>\n| {{flagicon|Mexico}}\n| style=\"text-align:left;\"|15 September 2015\n|align=\"left\"|11 July 2018\n{{WDL|97|44|31|22|for=118|against=92|diff=yes}}\n|-\n|colspan=\"4\"|'''Total'''\n{{WDLtot|241|112|75|54|for=349|against=229|diff=yes}}\n|}\n\n==Honours==\n===Player===\n====Club====\n'''River Plate'''<ref name=ES>{{cite web|url=http://au.eurosport.com/football/matias-almeyda_prs5044/person.shtml|title=Mat\u00edas Almeyda|publisher=[[Eurosport]]|accessdate=1 December 2015}}</ref>\n*[[Argentine Primera Divisi\u00f3n]]: 1993, 1994, 1996\n*[[Copa Libertadores]]: [[1996 Copa Libertadores|1996]] \t\n\n'''Lazio'''<ref name=ES/>\n*[[Serie A]]: [[1999\u20132000 Serie A|1999\u20132000]]\n*[[Coppa Italia]]: [[1997\u201398 Coppa Italia|1997\u201398]], [[1999\u20132000 Coppa Italia|1999\u20132000]]\t\n*[[Supercoppa Italiana]]: [[1998 Supercoppa Italiana|1998]]\n*[[UEFA Cup Winners' Cup]]: [[1998\u201399 UEFA Cup Winners' Cup|1998\u201399]]\n*[[UEFA Super Cup]]: [[1999 UEFA Super Cup|1999]]\n\n'''Parma'''<ref name=ES/>\n*[[Coppa Italia]]: [[2001\u201302 Coppa Italia|2001\u201302]]\n\n====International====\n'''Argentina'''<ref name=REUTERS/>\n*[[Summer Olympic Games]] [[Silver medal]]: [[Football at the 1996 Summer Olympics \u2013 Men's tournament|1996]]\n\n====Individual====\n*[[Guerin d'Oro]] (former [[Serie A Footballer of the Year]]): [[1998\u201399 Serie A|1998\u201399]]<ref>{{cite web|url=http://www.rsssf.com/miscellaneous/italpoy.html|title=Italy \u2013 Footballer of the Year|publisher=[[RSSSF]]|last1=Pierrend|first1=Jos\u00e9 Luis|last2=Di Maggio|first2=Roberto|accessdate=1 December 2015|url-status=dead|archiveurl=https://web.archive.org/web/20150121013030/http://www.rsssf.com/miscellaneous/italpoy.html|archivedate=21 January 2015}}</ref>\n\n===Manager===\n'''River Plate'''<ref name=SW>{{cite web|url=https://int.soccerway.com/coaches/matias-jesus-almeyda/195184/|title=M. Almeyda|publisher=Soccerway|accessdate=1 December 2015}}</ref>\n*[[Primera B Nacional]]: [[2011\u201312 Primera B Nacional|2011\u201312]]\n\n'''Banfield'''<ref name=SW/>\n*[[Primera B Nacional]]: [[2013\u201314 Primera B Nacional|2013\u201314]]\n\t\n'''Guadalajara'''<ref name=SW/><ref name=CHIVAS/>\n*[[Liga MX]]: [[2016\u201317 Liga MX season#Torneo Clausura|Clausura 2017]]\n*[[Copa MX]]: [[Apertura 2015 Copa MX Final|Apertura 2015]], [[Clausura 2017 Copa MX Final|Clausura 2017]]\n*[[Supercopa MX]]: [[2016 Supercopa MX|2016]]\n*[[CONCACAF Champions League]]: [[2018 CONCACAF Champions League|2018]]<ref name=CONCACAF/>\n\n===Individual===\n*[[Liga MX]] Manager of the Season: [[2016\u201317 Liga MX season#Torneo Clausura|2016\u201317]]<ref>{{cite web|url=https://www.mediotiempo.com/futbol/liga-mx/chivas-y-almeyda-acapararon-el-balon-de-oro|title=Chivas y Almeyda acapararon el Bal\u00f3n de Oro|trans-title=Chivas and Almeyda ruled Golden Ball|publisher=Medio Tiempo|language=Spanish|date=16 July 2017|accessdate=7 April 2020}}</ref>\n*[[CONCACAF Awards|CONCACAF Men's Football Coach of the Year]]: [[2018 CONCACAF Awards#Men's Football Coach of the Year|2018]]<ref>{{Cite web|url=https://www.concacaf.com/en/awards/news/chivas-sccl-conquest-paves-way-for-almeyda-honor|title=Chivas\u2019 SCCL conquest paves way for Almeyda honor|publisher=CONCACAF|date=15 January 2019|accessdate=16 January 2019}}</ref>\n\n==Notes==\n{{Reflist|group=\"n\"}}\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n* {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20120906193225/http://www.futbolxxi.com/Futbolista.aspx?ID=321&SEOFutbolista=Almeyda+Matias+Jesus|title=Argentine League statistics}} {{in lang|es}}\n* {{BDFutbol|1950}}\n* {{NFT player|325}}\n* {{FIFA player|153931}}\n* [http://ligamx.net/cancha/cuerpotecnico/114702/eyJpZENsdWIiOiA3fQ==/matias-jesus-almeyda Liga MX coach profile] {{in lang|es}}\n\n{{Navboxes colour\n|title=Argentina squads\n|bg = #6AB5FF\n|fg = White\n|bordercolor =silver\n|list1=\n{{Argentina Squad 1996 Summer Olympics}}\n{{Argentina Squad 1998 World Cup}}\n{{Argentina Squad 2002 World Cup}}\n}}\n{{San Jose Earthquakes squad}}\n{{Major League Soccer head coaches}}\n{{Navboxes\n|title= Matias Almeyda managerial positions\n|list1=\n{{River Plate managers}}\n{{C.D. Guadalajara managers}}\n{{San Jose Earthquakes managers}}\n}}\n{{CONCACAF Awards}}\n\n{{DEFAULTSORT:Almeyda, Matias}}\n[[Category:1973 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Buenos Aires Province]]\n[[Category:Argentine footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:River Plate footballers]]\n[[Category:Quilmes footballers]]\n[[Category:Club Atl\u00e9tico F\u00e9nix players]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Sevilla FC players]]\n[[Category:Serie A players]]\n[[Category:S.S. Lazio players]]\n[[Category:Parma Calcio 1913 players]]\n[[Category:Inter Milan players]]\n[[Category:Brescia Calcio players]]\n[[Category:Eliteserien players]]\n[[Category:Lyn Fotball players]]\n[[Category:Argentina international footballers]]\n[[Category:1998 FIFA World Cup players]]\n[[Category:2002 FIFA World Cup players]]\n[[Category:Olympic footballers of Argentina]]\n[[Category:Footballers at the 1996 Summer Olympics]]\n[[Category:Medalists at the 1996 Summer Olympics]]\n[[Category:Olympic medalists in football]]\n[[Category:Olympic silver medalists for Argentina]]\n[[Category:Argentine expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Spain]]\n[[Category:Expatriate footballers in Italy]]\n[[Category:Expatriate footballers in Norway]]\n[[Category:Argentine expatriate sportspeople in Italy]]\n[[Category:Argentine football managers]]\n[[Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n managers]]\n[[Category:River Plate managers]]\n[[Category:Banfield managers]]\n[[Category:Liga MX managers]]\n[[Category:C.D. Guadalajara managers]]\n[[Category:Major League Soccer coaches]]\n[[Category:San Jose Earthquakes coaches]]\n[[Category:Argentine expatriate football managers]]\n[[Category:Expatriate football managers in Mexico]]\n[[Category:Expatriate soccer managers in the United States]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=June 2018}}\n{{Infobox football biography\n| name = Mat\u00edas Almeyda\n| image = {{#statements:P18}}\n| image_size = 220\n| caption = Almeyda in 2016\n| fullname = Mat\u00edas Jes\u00fas Almeyda\n| birth_date = {{birth date and age|1973|12|21|df=yes}}\n| birth_place = [[Azul, Buenos Aires Province|Azul]], Argentina\n| height = 1.75 m<ref>{{BDFutbol|1950|accessdate=22 July 2018}}</ref>\n| position = [[Midfielder#Defensive midfielder|Defensive midfielder]]\n| currentclub = [[San Jose Earthquakes]] (coach)\n| clubnumber = \n| youthyears1 = | youthclubs1 = \n| years1 = 1991\u20131996 | clubs1 = [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]] | caps1 = 68 | goals1 = 3\n| years2 = 1996\u20131997 | clubs2 = [[Sevilla FC|Sevilla]] | caps2 = 28 | goals2 = 0\n| years3 = 1997\u20132000 | clubs3 = [[S.S. Lazio|Lazio]] | caps3 = 63 | goals3 = 2\n| years4 = 2000\u20132002 | clubs4 = [[Parma F.C.|Parma]] | caps4 = 34 | goals4 = 0\n| years5 = 2002\u20132004 | clubs5 = [[Inter Milan]] | caps5 = 47 | goals5 = 1\n| years6 = 2004\u20132005 | clubs6 = [[Brescia Calcio|Brescia]] | caps6 = 5 | goals6 = 0\n| years7 = 2005 | clubs7 = [[Quilmes Atl\u00e9tico Club|Quilmes]] | caps7 = 0 | goals7 = 0\n| years8 = 2007 | clubs8 = [[FK Lyn|Lyn]] | caps8 = 2 | goals8 = 0\n| years9 = 2009 | clubs9 = [[Club Atl\u00e9tico F\u00e9nix|F\u00e9nix]] | caps9 = 4 | goals9 = 0\n| years10 = 2009\u20132011 | clubs10 = [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]] | caps10 = 64 | goals10 = 0\n| totalcaps = 314 | totalgoals = 6\n| nationalyears1 = 1995\u20131996 | nationalteam1 = [[Argentina national under-23 football team|Argentina U23]] | nationalcaps1 = 13 | nationalgoals1 = 0\n| nationalyears2 = 1996\u20132003 | nationalteam2 = [[Argentina national football team|Argentina]] | nationalcaps2 = 40 | nationalgoals2 = 1\n| manageryears1 = 2011\u20132012 | managerclubs1 = [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]]\n| manageryears2 = 2013\u20132015 | managerclubs2 = [[Club Atl\u00e9tico Banfield|Banfield]]\n| manageryears3 = 2015\u20132018 | managerclubs3 = [[C.D. Guadalajara|Guadalajara]]\n| manageryears4 = 2019\u2013 | managerclubs4 = [[San Jose Earthquakes]]\n| medaltemplates = \n{{MedalCountry|{{Flagu|Argentina}}}}\n{{MedalSport|Men's [[Football at the Summer Olympics|Football]]}}\n{{MedalSilver|[[1996 Summer Olympics|1996 Atlanta]]|[[Football at the 1996 Summer Olympics|Team Competition]]}}\n}}\n\n'''Mat\u00edas Jes\u00fas Almeyda''' ({{IPA-es|ma\u02c8ti.as xe\u02c8sus al\u02c8mei\u00f0a}}; born 21 December 1973) is an Argentine former [[Association football|footballer]] who played as a [[Midfielder#Defensive midfielder|defensive midfielder]], and the current [[Manager (association football)|manager]] of [[Major League Soccer]] club [[San Jose Earthquakes]].\n\n[[Nickname]]d ''El Pelado'' (\"bald one\") despite his long hair,<ref name=PELADO>{{cite news|url=http://www.ole.clarin.com/notas/2009/08/19/futbollocal/01981407.html|title=\"Ten\u00eda muchas ganas\"|trans-title=\"I wanted this very badly\"|newspaper=[[Ol\u00e9 (sports newspaper)|Ol\u00e9]]|last=Calegari|first=Rodrigo|language=Spanish|date=19 August 2009|accessdate=20 August 2009}}</ref> he played most of his professional career at [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]] and in Italy, representing four teams in the latter country.\n\nAlmeyda represented [[Argentina national football team|Argentina]], appearing with the national team in two [[FIFA World Cup|World Cups]]. After retiring in 2011, he went on to manage [[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]], [[Club Atl\u00e9tico Banfield|Banfield]], [[C.D. Guadalajara|Guadalajara]] and the [[San Jose Earthquakes]].\n\n==Playing career==\n===Club===\nBorn in [[Azul, Buenos Aires Province]], Almeyda started playing professionally for local and national powerhouse [[Club Atl\u00e9tico River Plate]], first as understudy to [[Leonardo Astrada]] then as a starter, helping the side to the 1996 [[Argentine Primera Divisi\u00f3n|Primera Divisi\u00f3n]] title after his insertion in the starting XI, as well as [[1996 Copa Libertadores|that year]]'s [[Copa Libertadores]]. Shortly after, he moved to [[Sevilla FC]] in Spain for a record fee for a player in the country of [[United States dollar|$]]9 million;<ref>{{cite news|url=https://elpais.com/diario/1996/08/31/deportes/841442407_850215.html|title=El Sevilla paga 1. 160 millones por Almeyda, fichaje r\u00e9cord del f\u00fatbol argentino|trans-title=Sevilla pay 1. 160 million for Almeyda, Argentine football record signing|newspaper=[[El Pa\u00eds]]|last=Ares|first=Carlos|language=Spanish|date=31 August 1996|accessdate=30 October 2017}}</ref> he appeared regularly in [[1996\u201397 La Liga|his first and only season]] with the [[Andalusia]]ns, but suffered [[La Liga]] relegation.<ref>{{cite news|url=http://sevilla.abc.es/deportes/orgullodenervion/noticias/la-entrevista-de-roberto-arrocha/almeyda-cuando-salcancha-ogente-decia-d-estaba-verdadero-almeyda.html|title=Almeyda: \"Cuando sal\u00eda a la cancha o\u00eda c\u00f3mo la gente dec\u00eda que d\u00f3nde estaba el verdadero Almeyda\"|trans-title=Almeyda: \u00abWhen I took the pitch I heard people wondering where the real Almeyda was\u00bb|newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]]|language=Spanish|date=9 July 2007|accessdate=30 October 2017}}</ref>\n\nIn the following eight years, Almeyda would play in the Italian [[Serie A]], successively representing [[S.S. Lazio]], [[Parma F.C.|A.C. Parma]] and [[Inter Milan]]. He spent three seasons in [[Rome]] with Lazio, becoming a firm fan favourite especially after scoring a 35-yard goal against Parma's [[Gianluigi Buffon]], his only of the [[1999\u20132000 Serie A|1999\u20132000 campaign]], which ended with league and [[Coppa Italia]] [[1999\u20132000 Coppa Italia|conquest]];<ref>{{cite news|url=http://parma.repubblica.it/sport/2010/02/12/news/ricordi_e_gol_di_parma_lazio-2628597/|title=Ricordi e gol di Parma Lazio|trans-title=Memories and goals of Parma Lazio|newspaper=[[La Repubblica]]|language=Italian|date=12 February 2010|accessdate=5 November 2017}}</ref> additionally, he was voted the competition's best player in [[1998\u201399 Serie A|1998\u201399]], and also won \u2013 as a starter \u2013 [[1998\u201399 UEFA Cup Winners' Cup|the last]] [[UEFA Cup Winners' Cup]], against [[RCD Mallorca]],<ref>{{cite web|url=http://news.bbc.co.uk/sport3/worldcup2002/hi/team_pages/argentina/squad/newsid_2002000/2002468.stm|title=Matias Almeyda|publisher=[[BBC Sport]]|date=22 May 2002|accessdate=12 May 2010}}</ref> and was often partnered with compatriot [[Juan Sebasti\u00e1n Ver\u00f3n]] in the heart of midfield by manager [[Sven-G\u00f6ran Eriksson]] in his [[Formation (association football)|4\u20134\u20132 formation]], with Ver\u00f3n providing the creativity and Almeyda the strength.<ref>{{cite news|url=http://archiviostorico.gazzetta.it/1999/ottobre/17/Una_Lazio_mostruosa_ga_0_9910173640.shtml|title=Una Lazio mostruosa|trans-title=Monster Lazio|newspaper=[[La Gazzetta dello Sport]]|last=Cond\u00f2|first=Paolo|language=Italian|date=17 October 1999|accessdate=30 October 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.theguardian.com/football/these-football-times/2015/mar/30/sven-goran-eriksson-lazio-serie-a-1999-2000-mancini-milan|title=How Sven-Goran Eriksson\u2019s Lazio won the great Serie A title race of 1999\u20132000|newspaper=[[The Guardian]]|last=Newman|first=Blair|date=30 March 2015|accessdate=30 October 2017}}</ref>\n\nIn the summer of 2002, Almeyda was exchanged with [[Vratislav Gre\u0161ko]] and moved to Inter, where he was again partnered by compatriots as in his previous clubs. Two years later he joined his final team in Italy, lowly [[Brescia Calcio]], on a [[Free transfer (association football)|free transfer]];<ref>{{cite web|url=http://en.uefa.com/memberassociations/news/newsid=218823.html|title=Brescia boosted by Almeyda|publisher=UEFA|date=24 August 2004|accessdate=6 December 2010}}</ref> the following year, after [[2004\u201305 Serie A|the team's relegation, as second from bottom]], he returned to Argentina and agreed to play for [[Quilmes Atl\u00e9tico Club]], which [[2005 Copa Libertadores|appeared at the Libertadores]], announcing his retirement after their elimination from that tournament.<ref>{{cite news|url=http://www.marca.com/claro-mx/futbol/guadalajara/2017/05/29/592c1423e2704e19408b461f.html|title=10 cosas que tal vez no sab\u00edas de 'El Pelado' Almeyda|trans-title=10 things you maybe did not know about 'El Pelado' Almeyda|newspaper=[[Marca (newspaper)|Marca]]|last=Torres|first=Fabi\u00e1n|language=Spanish|date=29 May 2017|accessdate=30 October 2017}}</ref>\n\nAfter one-and-a-half years away from football, in which he represented Argentina in a ''Showball'' tour around the world alongside [[Diego Maradona]] and participated in the Indoor Football World Cup in Spain, Almeyda joined [[Tippeligaen|Norwegian Premier League]] side [[FK Lyn]] in [[Oslo]], in which he was accompanied by compatriot [[Jos\u00e9 Oscar Flores]]. Their friend [[Terje Liverod]] was central in these transfers.<ref>{{cite news|url=http://www.elmundo.es/elmundodeporte/2007/03/26/futbol/1174923284.html|title=Almeyda y el 'Turu' Flores regresan al f\u00fatbol en la Liga noruega|trans-title=Almeyda and ''Turu'' Flores return to football in the Norwegian League|newspaper=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|language=Spanish|date=26 March 2007|accessdate=12 August 2010}}</ref> The midfielder made his debut on 13 May 2007, but only played regularly in the reserves and in the [[Norwegian Football Cup|domestic Cup]], being released as the [[Forward (association football)#Striker|striker]] shortly after and again retiring from football.\n\nOn 16 January 2009, at almost 36, Almeyda, after nearly agreeing on a return to River, signed with modest [[Club Atl\u00e9tico F\u00e9nix]] in the [[Primera C|fourth division]].<ref>{{cite web|url=http://www.derf.com.ar/despachos.asp?cod_des=243236&ID_Seccion=31|title=Almeyda: de refuerzo de River a la Primera C|trans-title=Almeyda: from River signing to ''Primera C''|publisher=DERF|language=Spanish|date=16 January 2009|accessdate=21 July 2009}}</ref> During his brief spell, he managed to be [[Ejection (sports)|sent off]] on two occasions.<ref>{{cite web|url=https://www.fifa.com/worldfootball/statisticsandrecords/news/newsid=1173005.html#fine+form+favoured+targets|title=Fine form and favoured targets|publisher=FIFA|date=24 February 2010|accessdate=12 August 2010}}</ref>\n\nOn 19 August 2009, veteran Almeyda finally re-joined his main club River Plate, teaming up with former teammates [[Marcelo Gallardo]] and [[Ariel Ortega]].<ref name=PELADO/> In June 2011, the team was [[2010\u201311 Argentine Primera Divisi\u00f3n season|relegated]] to the [[Primera B Nacional|second level]] for the first time in their history and he retired from football, being appointed team manager the following month.<ref>{{cite news|url=http://www.marca.com/2011/06/28/futbol/futbol_internacional/america/1309240379.html|title=Mat\u00edas Almeyda pasa de jugador a entrenador en River|trans-title=Mat\u00edas Almeyda goes from player to manager in River|newspaper=Marca|language=Spanish|date=28 June 2011|accessdate=9 November 2012}}</ref>\n\n===International===\nAlmeyda won 35 [[Cap (sport)|caps]] for [[Argentina national football team|Argentina]] over the course of seven years, his debut coming in April 1996 against [[Bolivia national football team|Bolivia]].<ref name=TRECCANI>{{cite web|url=http://www.treccani.it/enciclopedia/matias-jesus-almeyda_%28Enciclopedia_dello_Sport%29/|title=ALMEYDA, Mat\u00edas Jesus|publisher=Treccani|last=Dotto|first=Matteo|language=Italian|accessdate=1 December 2015}}</ref> Shortly after, he helped the [[Argentina national under-23 football team|Olympic side]] to the [[Football at the 1996 Summer Olympics|silver medal]] at the [[1996 Summer Olympics|Summer Olympics]] in [[Atlanta]].<ref name=REUTERS>{{cite web|url=http://uk.reuters.com/article/2015/09/19/soccer-mexico-guadalajara-idUKL4N11P04F20150919|title=Soccer-Almeyda takes charge of relegation-haunted Guadalajara|publisher=[[Reuters]]|last1=Gowar|first1=Rex|last2=Chakraborty|first2=Amlan|date=19 September 2015|accessdate=1 December 2015}}</ref>\n\nSubsequently, Almeyda was picked in the squad for the [[1998 FIFA World Cup]] in France. He started in all five games during the tournament, as the country reached the quarter\u2013finals.<ref>{{cite news|url=http://web.kitsapsun.com/archive/1998/07-05/0061_world_cup__croatia_takes_out_migh.html|title=WORLD CUP: Croatia takes out mighty Germany|newspaper=[[Kitsap Sun]]|date=5 July 1998|accessdate=30 October 2017}}</ref>\n\nAfter [[Marcelo Bielsa]] became Argentina's manager, Almeyda did not get as much playing time.<ref>{{cite news|url=https://www.clarin.com/deportes/nombre-bielsa_0_rJ_b_w7g0Kl.html|title=En el nombre de Bielsa|trans-title=In the name of Bielsa|newspaper=[[Clar\u00edn (Argentine newspaper)|Clar\u00edn]]|language=Spanish|date=7 November 2002|accessdate=30 October 2017}}</ref><ref>{{cite book|url=https://books.google.com/books?id=O5lxfm_sMqcC&pg=PT206|title=La vida por el f\u00fatbol: Marcelo Bielsa, el \u00faltimo rom\u00e1ntico|trans-title=Life for football: Marcelo Bielsa, the last romantic|last=Iucht|first=Rom\u00e1n|publisher=Penguin Random House Grupo Editorial Argentina|language=Spanish|year=2012|isbn=978-950-07-3749-4|pages=206\u2013|authormask=}}</ref> He was, however, selected for the [[2002 FIFA World Cup|2002 World Cup]] which was held in South Korea and Japan, and played in the 1\u20131 group stage draw against [[Sweden national football team|Sweden]].<ref name=REUTERS/>\n\n==Coaching career==\n===River Plate===\nAlmeyda spent 18 months in charge at River Plate, winning the [[Primera B Nacional]] and earning promotion back to the top division at the end of the [[2011\u201312 Primera B Nacional|2011\u201312 season]]. He left the club in November 2012.<ref>{{Cite web|url=https://www.reuters.com/article/uk-soccer-argentina-river/river-coach-almeyda-quits-citing-lack-of-support-idUKBRE8AR1FP20121129|title=River coach Almeyda quits citing lack of support|publisher=Reuters|last=Gowar|first=Rex|date=29 November 2012|accessdate=11 June 2018}}</ref>\n\n===Banfield===\nIn early April 2013, Almeyda signed with [[Club Atl\u00e9tico Banfield]] in the Argentine second level.<ref>{{cite web|url=http://tn.com.ar/deportes/after-play/almeyda-el-nuevo-dt-de-banfield_380063|title=Almeyda, el nuevo DT de Banfield|trans-title=Almeyda, Banfield's new HC|publisher=[[Todo Noticias]]|language=Spanish|date=1 April 2013|accessdate=6 June 2013}}</ref> During his spell, he [[2013\u201314 Primera B Nacional|won the league title]] once again to be subsequently promoted.\n\n===Guadalajara===\nOn 15 September 2015, Almeyda was appointed manager at Mexican [[Liga MX]] club [[C.D. Guadalajara]],<ref>{{cite news|url=https://mexico.as.com/mexico/2015/09/15/futbol/1442336007_617081.html|title=Mat\u00edas Almeyda es el nuevo pastor del Reba\u00f1o Sagrado|trans-title=Mat\u00edas Almeyda is the new shepherd of the Holy Herd|newspaper=[[Diario AS]]|language=Spanish|date=15 September 2015|accessdate=30 October 2017}}</ref> proclaiming he wanted to \"awaken the giant.\"<ref name=ONEF>{{Cite web|url=https://en.onefootball.com/matias-almeyda-stepping-down-as-chivas-manager/|title=Matias Almeyda stepping down as Chivas manager|publisher=One Football|last=Bourgeois|first=Blaise|date=June 2018|accessdate=11 June 2018}}</ref> He won his first four matches in charge, including one against [[El S\u00faper Cl\u00e1sico (Mexico)|rivals]] [[Club Am\u00e9rica]] on 26 September by a score of 2\u20131 at the [[Estadio Azteca]].<ref>{{cite web|url=http://www.chivasdecorazon.com.mx/estadisticas/calendario#.VjwomberQdU|title=Calendario (Apertura 2015)|trans-title=Schedule (Apertura 2015)|publisher=C.D. Guadalajara|language=Spanish|date=|accessdate=11 June 2018|archive-url=https://web.archive.org/web/20151104234951/http://www.chivasdecorazon.com.mx/estadisticas/calendario#.VjwomberQdU|archive-date=4 November 2015|url-status=dead}}</ref>\n\nOn 4 November 2015, after nine years of a title hiatus, Almeyda's team won the [[Copa MX]] after defeating [[Club Le\u00f3n]] by a score of\n[[Apertura 2015 Copa MX Final|1\u20130]].<ref>{{cite web|url=http://www.chivasdecorazon.com.mx/noticias/26166|title=Chivas campe\u00f3n de la Copa MX Apertura 2015!|trans-title=Chivas 2015 Apertura Copa MX champions!|publisher=C.D. Guadalajara|last=Giaccardi|first=Jos\u00e9 Fernando|language=Spanish|date=4 November 2015|accessdate=11 June 2018}}</ref> On 10 July 2016, they [[2016 Supercopa MX|played their first]] ever [[Supercopa MX]] and won their second trophy in under a year by defeating [[Tiburones Rojos de Veracruz]] 2\u20130, and as a result [[2017 Copa Libertadores|qualified to the Libertadores]] for the first time since 2012.\n\nOn 19 April 2017, Almeyda led Chivas to their fourth [[Copa MX]] title, defeating [[Monarcas Morelia]] in a [[Penalty shoot-out (association football)|penalty shootout]] after a [[Clausura 2017 Copa MX Final|0\u20130 draw]].<ref name=CHIVAS>{{cite news|url=http://www.marca.com/claro-mx/futbol/liga-mx/2017/05/29/592b7721468aeb5c2b8b4607.html|title=Los 12 campeonatos de Chivas|trans-title=Chivas' 12 championships|newspaper=Marca|language=Spanish|date=29 May 2017|accessdate=30 October 2017}}</ref> On 28 May 2017, the domestic league's [[2016\u201317 Liga MX season|final second leg]] was played at the [[Estadio Akron]] and the hosts won their 12th title in the competition after besting [[Tigres UANL]] by an aggregate of 4\u20133; thus, they became the first team in Mexican history to win [[Double (association football)|the double]] in a single season on two different occasions.<ref name=CHIVAS/>\n\nAlmeyda won the [[2018 CONCACAF Champions League|2018 edition]] of the [[CONCACAF Champions League]] with the club,<ref name=CONCACAF>{{cite web|url=http://www.chivasdecorazon.com.mx/noticias/30259/CAMPEONES-DE-CONCACAF-|title=\u00a1Campeones de CONCACAF!|trans-title=CONCACAF champions!|publisher=C.D. Guadalajara|last=Quezada|first=Javier|language=Spanish|date=25 April 2018|accessdate=25 April 2018}}</ref> and as a result qualified for [[2018 FIFA Club World Cup|that year]]'s [[FIFA Club World Cup]].<ref>{{cite press release|url=https://www.concacafchampionsleague.com/en/article/2018-scotiabank-concacaf-champions-league-final-set|title=2018 Scotiabank Concacaf Champions League final set|publisher=[[CONCACAF]]|date=11 April 2018|accessdate=11 June 2018}}</ref> On 11 June 2018, however, he left, citing differences with an executive.<ref>{{cite web|url=https://www.mediotiempo.com/futbol/liga-mx/por-que-se-fue-almeyda-de-chivas|title=Almeyda alude por primera vez a Higuera como culpable de su salida de Chivas|trans-title=Almeyda mentions Higuera as guilty of his departure from Chivas for the first time|publisher=Medio Tiempo|language=Spanish|date=6 January 2020|accessdate=7 April 2020}}</ref><ref name=ONEF/>\n\n===San Jose Earthquakes===\nOn 8 October 2018, Almeyda was appointed as the new head coach of [[Major League Soccer]] club [[San Jose Earthquakes]], starting with the [[2019 Major League Soccer season|2019 season]].<ref>{{cite web|url=https://www.sjearthquakes.com/matias-almeyda|title=Earthquakes hire Matias Almeyda as head coach|publisher=San Jose Earthquakes|date=8 October 2018|accessdate=8 October 2018}}</ref>\n\n==Style of play==\nA tenacious, dynamic and physically strong player in spite of his diminutive stature, Almeyda excelled in a midfield holding role due to his stamina, tactical awareness, reactions, anticipation and work rate, as well as his ability to press opponents and break down opposition plays which allowed him to protect his team's back-line. Although he earned a reputation in the media as a hard tackler, he was gifted with good feet and passing ability, which enabled him to start attacking plays after winning back possession; he also stood out for his leadership throughout his career.<ref name=TRECCANI/><ref>{{cite web|url=http://www.sportmain.it/2014/01/28/il-lider-massimo-i-18-anni-del-petroliere-8-200203/|title=Il l\u00ecder massimo: i 18 anni del Petroliere #8 (2002/03)|trans-title=Top leader: the 18th anniversary of Petroliere #8 (2002/03)|publisher=Sport Main|last=Ghio|first=Nicola|language=Italian|date=28 January 2014|accessdate=21 July 2015}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.corrieredellosport.it/calcio/talent_scout/2013/03/29-314778/Erbes,+corsa+e+pressing%3A+ecco+un+altro+Almeyda|title=Erbes, corsa e pressing: ecco un altro Almeyda|trans-title=Erbes, stamina and pressing: here is another Almeyda|newspaper=[[Corriere dello Sport \u2013 Stadio|Corriere dello Sport]]|last=Chioffi|first=Stefano|language=Italian|date=29 March 2013|accessdate=21 July 2015}}</ref><ref>{{cite news|url=http://www.gazzetta.it/Calcio_Estero/Primo_Piano/26-09-2012/vita-indio-almeyda-alcol-mafia-depressione--912726770571.shtml|title=La vita dell'Indio Almeyda tra alcol e depressione|trans-title=The life of Almeyda the Indian among alcohol and depression|newspaper=La Gazzetta dello Sport|last=Mazur|first=Martin|language=Italian|date=26 September 2012|accessdate=20 November 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=http://temi.repubblica.it/repubblicaparma-speciale-promozione-parma/2009/05/04/alfabeto-gialloblu/|title=Alfabeto giallobl\u00f9|trans-title=Yellow and blue alphabet|newspaper=La Repubblica|last=Bertoncini|first=Antonio|language=Italian|date=4 May 2009|accessdate=21 November 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=http://archiviostorico.gazzetta.it/2000/marzo/29/Almeyda_rimasto_Roma_tornato_capitan_ga_0_00032913142.shtml|title=Almeyda \u00e8 rimasto a Roma: \u00e8 tornato capitan Uncino|trans-title=Almeyda has stayed in Rome: captain Hook has returned|newspaper=La Gazzetta dello Sport|last1=Piccioni|first1=Valerio|last2=Imparato|first2=Gaetano|language=Italian|date=29 March 2000|accessdate=21 November 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=http://ricerca.repubblica.it/repubblica/archivio/repubblica/1997/09/20/almeyda-trattorino-di-baires.html|title=Almeyda, 'Trattorino' di Baires|trans-title=Almeyda, the \"Little Tractor\" from Baires|newspaper=La Repubblica|last=Galdi|first=Andrea|language=Italian|date=20 September 1997|accessdate=21 November 2017}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n:Sources:<ref>{{cite web|url=https://www.tuttocalciatori.net/Almeyda_Matias_Jesus|title=Almeyda Mat\u00edas Jesus|publisher=Tutto Calciatori|language=Italian|accessdate=20 November 2019}}</ref><ref>{{BDFutbol|1950|accessdate=20 November 2019}}</ref><ref>{{BDFA|<!-- MATIAS-JESUS-ALMEYDA- -->1838|accessdate=20 November 2019}}</ref><ref>{{FootballDatabase.eu|2325}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"7\"|[[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]]\n|[[1991\u201392 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1991\u201392]]\n|rowspan=\"6\"|[[Argentine Primera Divisi\u00f3n|Primera Divisi\u00f3n]]\n|2||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0\n|-\n|[[1992\u201393 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1992\u201393]]\n|2||0||0||0||1<ref group=\"lower-alpha\" name=\"COL\">Appearance(s) in [[Copa Libertadores]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||3||0\n|-\n|[[1993\u201394 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1993\u201394]]\n|14||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||15||0\n|-\n|[[1994\u201395 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1994\u201395]]\n|25||1||0||0||12<ref group=\"lower-alpha\" name=\"COL\"/>||1||colspan=\"2\"|\u2014||37||2\n|-\n|[[1995\u201396 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1995\u201396]]\n|24||2||0||0||16<ref group=\"lower-alpha\" name=\"COL\"/>||1||colspan=\"2\"|\u2014||40||3\n|-\n|[[1996\u201397 Argentine Primera Divisi\u00f3n|1996\u201397]]\n|1||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!68!!3!!1!!0!!29!!2!!colspan=\"2\"|\u2014!!98!!5\n|-\n|[[Sevilla FC|Sevilla]]\n|[[1996\u201397 La Liga|1996\u201397]]\n|[[La Liga]]\n|28||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||30||0\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[S.S. Lazio|Lazio]]\n|[[1997\u201398 S.S. Lazio season|1997\u201398]]\n|rowspan=\"3\"|[[Serie A]]\n|19||0||2||0||7<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UEC\">Appearance(s) in [[UEFA Cup]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||28||0\n|-\n|[[1998\u201399 S.S. Lazio season|1998\u201399]]\n|25||1||5||0||6<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCWC\">Appearance(s) in [[UEFA Cup Winners' Cup]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||36||1\n|-\n|[[1999\u20132000 S.S. Lazio season|1999\u20132000]]\n|19||1||2||0||8<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCL\">Appearance(s) in [[UEFA Champions League]]</ref>||0||1<ref group=\"lower-alpha\" name=\"USC\">Appearance(s) in [[UEFA Super Cup]]</ref>||0||30||1\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!63!!2!!9!!0!!21!!0!!1!!0!!94!!2\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Parma A.C.|Parma]]\n|[[2000\u201301 Parma A.C. season|2000\u201301]]\n|rowspan=\"2\"|Serie A\n|16||0||3||0||4<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UEC\"/>||0||colspan=\"2\"|\u2014||23||0\n|-\n|[[2001\u201302 Parma A.C. season|2001\u201302]]\n|18||0||4||0||5<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCL_UEC\">Two appearances in [[UEFA Champions League]], three appearances in [[UEFA Cup]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||27||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!34!!0!!7!!0!!9!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!50!!0\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Inter Milan]]\n|[[2002\u201303 Inter Milan season|2002\u201303]]\n|rowspan=\"2\"|Serie A\n|16||0||0||0||10<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCL\"/>||1||colspan=\"2\"|\u2014||26||1\n|-\n|[[2003\u201304 Inter Milan season|2003\u201304]]\n|11||0||3||0||7<ref group=\"lower-alpha\" name=\"UCL_UEC2\">Four appearances in [[UEFA Champions League]], two appearances in [[UEFA Cup]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||21||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!27!!0!!3!!0!!17!!1!!colspan=\"2\"|\u2014!!47!!1\n|-\n|[[Brescia Calcio|Brescia]]\n|[[2004\u201305 Brescia Calcio season|2004\u201305]]\n|Serie A\n|5||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||5||0\n|-\n|[[Quilmes Atl\u00e9tico Club|Quilmes]]\n|[[2005\u201306 Argentine Primera Divisi\u00f3n|2005\u201306]]\n|Primera Divisi\u00f3n\n|10||0||0||0||5<ref group=\"lower-alpha\" name=\"COL\"/>||0||colspan=\"2\"|\u2014||15||0\n|-\n|[[FK Lyn|Lyn]]\n|[[2007 Tippeligaen|2007]]\n|[[Tippeligaen]]\n|2||0||2||3||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||4||3\n|-\n|[[Club Atl\u00e9tico F\u00e9nix|F\u00e9nix]]\n|2008\u201309\n|[[Primera C Metropolitana]]\n|4||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||4||0\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]]\n|[[2009\u201310 Argentine Primera Divisi\u00f3n|2009\u201310]]\n|rowspan=\"2\"|Primera Divisi\u00f3n\n|32||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||32||0\n|-\n|[[2010\u201311 Argentine Primera Divisi\u00f3n season|2010\u201311]]\n|30||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||30||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!62!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!62!!0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!304!!5!!23!!3!!81!!3!!1!!0!!409!!11\n|}\n{{reflist|group=\"lower-alpha\"}}\n\n===International===\n:Source:<ref>{{NFT|325|accessdate=20 November 2019}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|colspan=\"3\"|[[Argentina national football team|Argentina]]\n|-\n!Year!!Apps!!Goals\n|-\n|1996||6||0\n|-\n|1997||6||0\n|-\n|1998||11||0\n|-\n|2000||3||1\n|-\n|2001||5||0\n|-\n|2002||4||0\n|-\n|2003||5||0\n|-\n!Total||40||1\n|}\n\n===International goals===\n:''Scores and results list Argentina's goal tally first.''<ref>{{cite news|url=https://www1.folha.uol.com.br/fsp/esporte/fk2707200001.htm|title=A melhor resposta|trans-title=The best reply|newspaper=[[Folha de S.Paulo]]|language=Portuguese|date=27 July 2000|accessdate=18 January 2020}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\"\n! No !! Date !! Venue !! Opponent !! Score !! Result !! Competition\n|-\n| 1. || 26 July 2000 || [[Est\u00e1dio do Morumbi]], [[S\u00e3o Paulo]], Brazil || {{fb|BRA}} || align=center | '''1'''\u20132 || align=center | 1\u20133 || [[2002 FIFA World Cup qualification (CONMEBOL)|2002 World Cup qualification]]\n|}\n\n==Managerial statistics==\n{{updated|5 July 2017}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n! rowspan=\"2\" style=\"width:120px;\"|Team\n! rowspan=\"2\" style=\"width:10px;\"|Nat\n! rowspan=\"2\" style=\"width:130px;\"|From\n! rowspan=\"2\" style=\"width:130px;\"|To\n! colspan=\"8\" |Record\n|-\n!G!!W!!D!!L!!GF!!GA!!GD!!Win %\n|-\n| style=\"text-align:left;\"|[[Club Atl\u00e9tico River Plate|River Plate]]\n| {{flagicon|Argentina}}\n| style=\"text-align:left;\"|July 2011\n|align=\"left|27 November 2012\n{{WDL|60|29|22|9|for=98|against=44|diff=yes}}\n|-\n| style=\"text-align:left;\"|[[Club Atl\u00e9tico Banfield|Banfield]]\n| {{flagicon|Argentina}}\n| style=\"text-align:left;\"|April 2013\n|align=\"left|3 August 2015\n{{WDL|87|39|24|24|for=133|against=92|diff=yes}}\n|-\n| style=\"text-align:left;\"|[[C.D. Guadalajara|Guadalajara]]<ref group=\"n\">Includes matches from [[Liga MX]], [[Copa MX]], [[Supercopa MX]] and [[Copa Libertadores]]</ref>\n| {{flagicon|Mexico}}\n| style=\"text-align:left;\"|15 September 2015\n|align=\"left\"|11 July 2018\n{{WDL|97|44|31|22|for=118|against=92|diff=yes}}\n|-\n|colspan=\"4\"|'''Total'''\n{{WDLtot|241|112|75|54|for=349|against=229|diff=yes}}\n|}\n\n==Honours==\n===Player===\n====Club====\n'''River Plate'''<ref name=ES>{{cite web|url=http://au.eurosport.com/football/matias-almeyda_prs5044/person.shtml|title=Mat\u00edas Almeyda|publisher=[[Eurosport]]|accessdate=1 December 2015}}</ref>\n*[[Argentine Primera Divisi\u00f3n]]: 1993, 1994, 1996\n*[[Copa Libertadores]]: [[1996 Copa Libertadores|1996]] \t\n\n'''Lazio'''<ref name=ES/>\n*[[Serie A]]: [[1999\u20132000 Serie A|1999\u20132000]]\n*[[Coppa Italia]]: [[1997\u201398 Coppa Italia|1997\u201398]], [[1999\u20132000 Coppa Italia|1999\u20132000]]\t\n*[[Supercoppa Italiana]]: [[1998 Supercoppa Italiana|1998]]\n*[[UEFA Cup Winners' Cup]]: [[1998\u201399 UEFA Cup Winners' Cup|1998\u201399]]\n*[[UEFA Super Cup]]: [[1999 UEFA Super Cup|1999]]\n\n'''Parma'''<ref name=ES/>\n*[[Coppa Italia]]: [[2001\u201302 Coppa Italia|2001\u201302]]\n\n====International====\n'''Argentina'''<ref name=REUTERS/>\n*[[Summer Olympic Games]] [[Silver medal]]: [[Football at the 1996 Summer Olympics \u2013 Men's tournament|1996]]\n\n====Individual====\n*[[Guerin d'Oro]] (former [[Serie A Footballer of the Year]]): [[1998\u201399 Serie A|1998\u201399]]<ref>{{cite web|url=http://www.rsssf.com/miscellaneous/italpoy.html|title=Italy \u2013 Footballer of the Year|publisher=[[RSSSF]]|last1=Pierrend|first1=Jos\u00e9 Luis|last2=Di Maggio|first2=Roberto|accessdate=1 December 2015|url-status=dead|archiveurl=https://web.archive.org/web/20150121013030/http://www.rsssf.com/miscellaneous/italpoy.html|archivedate=21 January 2015}}</ref>\n\n===Manager===\n'''River Plate'''<ref name=SW>{{cite web|url=https://int.soccerway.com/coaches/matias-jesus-almeyda/195184/|title=M. Almeyda|publisher=Soccerway|accessdate=1 December 2015}}</ref>\n*[[Primera B Nacional]]: [[2011\u201312 Primera B Nacional|2011\u201312]]\n\n'''Banfield'''<ref name=SW/>\n*[[Primera B Nacional]]: [[2013\u201314 Primera B Nacional|2013\u201314]]\n\t\n'''Guadalajara'''<ref name=SW/><ref name=CHIVAS/>\n*[[Liga MX]]: [[2016\u201317 Liga MX season#Torneo Clausura|Clausura 2017]]\n*[[Copa MX]]: [[Apertura 2015 Copa MX Final|Apertura 2015]], [[Clausura 2017 Copa MX Final|Clausura 2017]]\n*[[Supercopa MX]]: [[2016 Supercopa MX|2016]]\n*[[CONCACAF Champions League]]: [[2018 CONCACAF Champions League|2018]]<ref name=CONCACAF/>\n\n===Individual===\n*[[Liga MX]] Manager of the Season: [[2016\u201317 Liga MX season#Torneo Clausura|2016\u201317]]<ref>{{cite web|url=https://www.mediotiempo.com/futbol/liga-mx/chivas-y-almeyda-acapararon-el-balon-de-oro|title=Chivas y Almeyda acapararon el Bal\u00f3n de Oro|trans-title=Chivas and Almeyda ruled Golden Ball|publisher=Medio Tiempo|language=Spanish|date=16 July 2017|accessdate=7 April 2020}}</ref>\n*[[CONCACAF Awards|CONCACAF Men's Football Coach of the Year]]: [[2018 CONCACAF Awards#Men's Football Coach of the Year|2018]]<ref>{{Cite web|url=https://www.concacaf.com/en/awards/news/chivas-sccl-conquest-paves-way-for-almeyda-honor|title=Chivas\u2019 SCCL conquest paves way for Almeyda honor|publisher=CONCACAF|date=15 January 2019|accessdate=16 January 2019}}</ref>\n\n==Notes==\n{{Reflist|group=\"n\"}}\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n* {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20120906193225/http://www.futbolxxi.com/Futbolista.aspx?ID=321&SEOFutbolista=Almeyda+Matias+Jesus|title=Argentine League statistics}} {{in lang|es}}\n* {{BDFutbol|1950}}\n* {{NFT player|325}}\n* {{FIFA player|153931}}\n* [http://ligamx.net/cancha/cuerpotecnico/114702/eyJpZENsdWIiOiA3fQ==/matias-jesus-almeyda Liga MX coach profile] {{in lang|es}}\n\n{{Navboxes colour\n|title=Argentina squads\n|bg = #6AB5FF\n|fg = White\n|bordercolor =silver\n|list1=\n{{Argentina Squad 1996 Summer Olympics}}\n{{Argentina Squad 1998 World Cup}}\n{{Argentina Squad 2002 World Cup}}\n}}\n{{San Jose Earthquakes squad}}\n{{Major League Soccer head coaches}}\n{{Navboxes\n|title= Matias Almeyda managerial positions\n|list1=\n{{River Plate managers}}\n{{C.D. Guadalajara managers}}\n{{San Jose Earthquakes managers}}\n}}\n{{CONCACAF Awards}}\n\n{{DEFAULTSORT:Almeyda, Matias}}\n[[Category:1973 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Buenos Aires Province]]\n[[Category:Argentine footballers]]\n[[Category:Association football midfielders]]\n[[Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:River Plate footballers]]\n[[Category:Quilmes footballers]]\n[[Category:Club Atl\u00e9tico F\u00e9nix players]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Sevilla FC players]]\n[[Category:Serie A players]]\n[[Category:S.S. Lazio players]]\n[[Category:Parma Calcio 1913 players]]\n[[Category:Inter Milan players]]\n[[Category:Brescia Calcio players]]\n[[Category:Eliteserien players]]\n[[Category:Lyn Fotball players]]\n[[Category:Argentina international footballers]]\n[[Category:1998 FIFA World Cup players]]\n[[Category:2002 FIFA World Cup players]]\n[[Category:Olympic footballers of Argentina]]\n[[Category:Footballers at the 1996 Summer Olympics]]\n[[Category:Medalists at the 1996 Summer Olympics]]\n[[Category:Olympic medalists in football]]\n[[Category:Olympic silver medalists for Argentina]]\n[[Category:Argentine expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Spain]]\n[[Category:Expatriate footballers in Italy]]\n[[Category:Expatriate footballers in Norway]]\n[[Category:Argentine expatriate sportspeople in Italy]]\n[[Category:Argentine football managers]]\n[[Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n managers]]\n[[Category:River Plate managers]]\n[[Category:Banfield managers]]\n[[Category:Liga MX managers]]\n[[Category:C.D. Guadalajara managers]]\n[[Category:Major League Soccer coaches]]\n[[Category:San Jose Earthquakes coaches]]\n[[Category:Argentine expatriate football managers]]\n[[Category:Expatriate football managers in Mexico]]\n[[Category:Expatriate soccer managers in the United States]]\n", "name_user": "PlanZeta", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Mat%C3%ADas_Almeyda"}
