{"title_page": "Social Liberal Party (Brazil)", "text_new": "{{short description|Brazilian national-conservative political party}}\n{{about|a conservative and nationalist party|Brazilian liberal parties|Liberalism in Brazil}}\n{{Infobox political party\n| name = Social Liberal Party\n| native_name = Partido Social Liberal\n| logo = Logomarca PSL.png\n| colorcode = {{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}\n| abbreviation = PSL\n| president = [[Luciano Bivar]]\n| foundation = {{start date and age|df=y|1994|10|30}}\n| headquarters = SHN, Quadra 02, Bloco F, Ed. Executive Office Tower, Sala 1.122 \u2013 [[Bras\u00edlia]], [[Federal District (Brazil)|DF]]\n| membership = 347,867<ref>{{cite web|url=http://www.tse.jus.br/eleitor/estatisticas-de-eleitorado/filiados|title=Estat\u00edsticas do eleitorado \u2013 Eleitores filiados|publisher=Superior Electoral Court|language=Portuguese|date=July 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref>\n| membership_year = December 2019\n| ideology = [[Conservatism]]<ref>{{cite news|work=[[BBC]]|title=Brazil elections: Bolsonaro and Haddad choices before voters|date=28 October 2018|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-46008907}}</ref><br />[[Brazilian nationalism]]<ref name=\"Em que acreditamos\">{{cite web|url=https://www.pslnacional.org.br/?p=1360/|title=Em que acreditamos|publisher=Social Liberal Party|language=Portuguese|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[Social conservatism]]<ref>{{cite web|url=https://gauchazh.clicrbs.com.br/politica/noticia/2018/01/bolsonaro-decide-concorrer-a-presidencia-pelo-psl-cjc2fakbg00vm01psf9t5hetf.html/|title=Bolsonaro decide concorrer \u00e0 Presid\u00eancia pelo PSL|last=Scuch|first=Matheus|publisher=Ga\u00fachaZH|date=5 January 2018|language=Portuguese|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[Economic liberalism]]<ref>{{cite news|url=https://politica.estadao.com.br/blogs/blog-do-fucs/com-chegada-de-bolsonaro-livres-anuncia-saida-do-psl/|title=Com chegada de Bolsonaro, Livres anuncia sa\u00edda do PSL|last=Fucs|first=Jos\u00e9|newspaper=O Estado de S\u00e3o Paulo|language=Portuguese|date=5 January 2018|accessdate=6 November 2018}}.</ref><br />[[Right-wing populism]]<ref>{{cite web|url=https://www.marketwatch.com/story/far-right-candidate-jair-bolsonaro-favored-in-divisive-brazil-presidential-election-2018-10-28/|title=Far-right populist Jair Bolsonaro wins divisive Brazil presidential election|last1=Pearson|first1=Samantha|last2=Magalhaes|first2=Luciana|publisher=MarketWatch|date=28 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[National conservatism]]<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.com/news/world-latin-america-46026867/|title=Jair Bolsonaro seeks top judge to become Brazil justice minister|publisher=BBC News|date=30 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[Militarism]]<ref>{{cite web|url=https://www.msn.com/pt-br/noticias/eleicoes/com-discurso-militarista-psl-de-bolsonaro-lan%C3%A7a-major-ol%C3%ADmpio-ao-senado/ar-BBLwpPO/|title=Com discurso militarista, PSL de Bolsonaro lan\u00e7a Major Ol\u00edmpio ao Senado|last=Venaglia|first=Guilherme|publisher=MSN|language=Portuguese|date=5 August 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[Anti-communism]]<ref name=\"Em que acreditamos\"/><br />'''Minority:'''<br />[[Monarchism in Brazil|Monarchism]]<ref>{{cite news|url=http://www.gazetadopovo.com.br/politica/republica/principe-da-familia-imperial-brasileira-sera-candidato-a-deputado-federal-ecxnxsuxmw5gb6exj9gk6qd8a|title=Pr\u00edncipe da fam\u00edlia imperial brasileira ser\u00e1 candidato a deputado federal|newspaper=Gazeta do Povo|language=Portuguese|date=2 March 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=http://conexaopolitica.com.br/brasil/monarquistas-se-aproximam-de-bolsonaro-e-reforcam-base-de-apoio-do-presidenciavel/|title=Monarquistas se aproximam de Bolsonaro e refor\u00e7am base de apoio do presidenci\u00e1vel|last=Holderf Nascimento|first=Raul|publisher=Conex\u00e3o Pol\u00edtica|language=Portuguese|date=7 May 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref><ref>{{cite news|url=http://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,o-sequito-de-bolsonaro-ja-tem-um-principe,70002295479|title=O s\u00e9quito de Bolsonaro j\u00e1 tem um pr\u00edncipe|last1=Amendola|first1=Gilberto|last2=Venceslau|first2=Pedro|work=O Estado de S\u00e3o Paulo|language=Portuguese|date=5 May 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref>\n| position = {{Nowrap|[[Right-wing]]<ref>{{cite web|language=pt|title=Elei\u00e7\u00f5es 2014: direita pol\u00edtica se populariza no Brasil|url=http://www.diap.org.br/index.php/noticias/agencia-diap/24730-direita-se-populariza-embalada-por-pastores-e-pequenos-partidos|website=diap.org|accessdate=14 September 2019}}</ref> to [[Far-right politics|far-right]]<ref name=\"farright\">\n* {{cite news|url=https://www.newstatesman.com/world/2018/10/why-brazil-s-far-right-challenger-jair-bolsonaro-has-already-won|title=Why Brazil's far-right challenger Jair Bolsonaro has already won|last=Blunck|first=Julia|newspaper=New Statesman|date=17 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.theguardian.com/world/2018/oct/07/brazil-presidential-election-far-right-populist-jair-bolsonaro|title=Far-right populist Jair Bolsonaro leads as Brazil goes to vote|last1=Phillips|first1=Tom|last2=Phillips|first2=Dom|newspaper=The Guardian|date=7 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-44919769|title=Brazil far-right politician enters presidential race|author=<!-- Staff writer(s); no by-line. -->|publisher=BBC News|date=23 July 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.nytimes.com/2018/10/28/world/americas/jair-bolsonaro-brazil-election.html|title=Jair Bolsonaro Wins Brazil's Presidency, in a Shift to the Far Right|last1=Londo\u00f1o|first1=Ernesto|last2=Darlington|first2=Shasta|newspaper=The New York Times|date=17 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite web|url=https://www.reuters.com/article/us-brazil-election-congress-analysis/bolsonaro-transforms-tiny-brazil-party-into-congressional-powerhouse-idUSKCN1MI07Qtitle|title=Bolsonaro transforms tiny Brazil party into congressional powerhouse|last1=Federowski|first1=Bruno|last2=Marcello|first2=Maria Carolina|agency=Reuters|date=8 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.theatlantic.com/international/archive/2018/10/brazil-election-democracy-jair-bolsonaro-lula-haddad/572470/|title=Brazil Turns Its Back on Democracy|last=Cuadros|first=Alex|newspaper=The Atlantic|date=8 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-brazil-election/brazils-far-right-bolsonaro-no-coalition-politics-in-cabinet-picks-idUSKCN1MJ27U|title=Brazil's far-right Bolsonaro: No coalition politics in cabinet picks|last1=Frederowski|first1=Bruno|last2=Mandl|first2=Carolina|date=8 October 2018|agency=Reuters|accessdate=4 November 2018|newspaper=Reuters}}\n* {{cite web|url=https://www.infomoney.com.br/mercados/politica/noticia/7324428/com-bolsonaro-extrema-direita-embarca-forte-para-vencer-nesta-eleicao|title=Com Bolsonaro, extrema-direita embarca forte (e para vencer) nesta elei\u00e7\u00e3o, diz analista|last=Mortari|first=Marcos|publisher=InfoMoney|language=Portuguese|date=9 March 2018|accessdate=13 October 2018}}\n* {{cite web|url=https://www.yahoo.com/news/bolsonaro-tsunami-swells-far-party-brazil-congress-200546684.html|title=Bolsonaro 'tsunami' swells far-right party in Brazil congress|last1=Miro|first1=Jordi|last2=Genot|first2=Louis|publisher=Yahoo! News|date=8 October 2018|accessdate=13 October 2018}}\n* {{cite web|url=https://brasil.elpais.com/brasil/2018/08/05/politica/1533482571_722395.html|title=Mour\u00e3o, o controverso general que sela a chapa puramente militar de Bolsonaro|last=Benites|first=Afonso|newspaper=El Pais|language=Portuguese|date=6 August 2018|accessdate=13 October 2018}}\n* {{Cite web|url=https://www.timesofisrael.com/brazils-right-wing-presidential-frontrunner-says-hes-an-admirer-of-trump/|title=Brazil's right-wing presidential frontrunner says he's an 'admirer' of Trump|access-date=2018-11-24|language=en-US}}\n* {{Cite web|url=https://www.cnbc.com/2018/10/09/brazil-election-all-you-need-to-know-about-jair-bolsonaro.html|title=Who is the 'Trump of the Tropics?': All you need to know about Brazil's presidential frontrunner|last=Meredith|first=Sam|date=2018-10-09|work=CNBC|access-date=2018-11-24}}\n* {{Cite web|url=https://www.irishtimes.com/news/world/brazil-s-overhauled-congress-to-be-dominated-by-hard-right-1.3668388|title=Brazil's overhauled congress to be dominated by hard right|work=The Irish Times|access-date=2018-11-24|language=en-US}}\n* {{Cite web|url=https://www.afr.com/news/world/brazil-polls-close-rightwing-firebrand-jair-bolsonaro-expects-firstround-win-20181007-h16c1l|title=Brazil right-wing firebrand Jair Bolsonaro wins first presidential round|date=2018-10-08|work=Financial Review|access-date=2018-11-24|language=en-US}}\n* {{Cite web|url=https://qz.com/1412604/polls-show-brazilians-are-leaning-toward-a-trump-of-their-own/|title=Brazilians are so averse to the Workers' Party they're willing to elect a radical far-right populist \u2014 Quartz|website=qz.com|language=en|access-date=2018-11-24}}\n* {{Cite web|url=http://time.com/money/5433548/brazil-stocks-election/|title=Emerging Markets Have Struggled All Year. Here's One Country Bucking the Trend|website=Money|language=en|access-date=2018-11-24}}</ref>}}\n| colours = {{colorbox|#203B78|border=black}} [[Blue]]<br />{{colorbox|#FFEB3B|border=black}} [[Yellow]]<br />{{color box|{{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}|border=black}} [[Green]]\n| blank1_title = TSE Identification Number\n| blank1 = 17\n| seats1_title = Seats in the<br />[[Chamber of Deputies of Brazil|Chamber of Deputies]]\n| seats1 = {{composition bar|41|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| seats2_title = Seats in the<br />[[Senate of Brazil|Senate]]\n| seats2 = {{composition bar|2|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| seats3_title = [[List of current state governors in Brazil|Governors]]\n| seats3 = {{composition bar|3|27|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| seats4_title = State deputies\n| seats4 = {{composition bar|76|1035|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| seats5_title = City councillors (2016)\n| seats5 = {{composition bar|878|57720|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| website = {{url|psl.org.br}}\n| flag = Bandeira PSL.jpg\n| country = Brazil\n}}\nThe '''Social Liberal Party''' ({{lang-pt|Partido Social Liberal|links=https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Social_Liberal}}, '''PSL''') is a [[conservative]] [[List of political parties in Brazil|political party in Brazil]]. Founded in 1994 as a [[Social liberalism|social liberal]] [[Political party|party]], the PSL was registered on the [[Superior Electoral Court]] in 1998.\n\nIn January 2018, former [[Social Christian Party (Brazil)|Social Christian]] politician [[Jair Bolsonaro]] joined the party and later converted it into an [[economic liberal|economically liberal]], [[Brazilian nationalism|nationalist]], radically [[Anti-communism|anti-communist]] and [[social conservative]] party. The original name remained after the ideological shift, and after [[Livres (movement)|Livres]] (the party's original main wing) left the party and formed their own [[political movement]] to continue the party's original goals. Bolsonaro became the party's nominee for the [[2018 Brazilian general election|2018 presidential election]] and won in both rounds.\n\nBolsonaro left the party in 2019 after disagreements with it's president, [[Luciano Bivar]], and then founded [[Alliance for Brazil]].<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2019/11/12/deputados-do-psl-dizem-que-bolsonaro-decidiu-deixar-partido-e-criar-nova-legenda.ghtml|title=Bolsonaro anuncia sa\u00edda do PSL e cria\u00e7\u00e3o de novo partido|agency=G1|language=Portuguese|date=12 November 2019|accessdate=24 April 2020}}</ref>\n\n== History ==\nPSL was originally founded on 30 October 1994 by businessman [[Luciano Bivar]] as a [[social liberal]] party.<ref>{{cite web|url=http://www.psl.org.br/|title=PSL - Partido Social Liberal 17|publisher=Social Liberal Party|language=Portuguese|accessdate=13 October 2018}}</ref> It was registered on the [[Superior Electoral Court]] on 2 June 1998.<ref>{{Cite web|url=https://psl.org.br/pagina/partido-social-liberal|title=Partido Social Liberal - Nossa Hist\u00f3ria|last=|first=|website=psl.org.br|language=pt-br|access-date=2018-11-24}}</ref>\n\nIn the [[2002 Brazilian general election|2002 legislative elections]], PSL won 1 out of 513 seats in the [[Chamber of Deputies (Brazil)|Chamber of Deputies]] and no seats in the [[Brazilian Senate|Federal Senate]]. In the [[2006 Brazilian general election|2006 legislative elections]], the party won no seats in the Chamber of Deputies or the Federal Senate. In the [[2010 Brazilian general election|2010 legislative elections]], PSL won 1 seat in the Chamber of Deputies and no seats in the Federal Senate, maintaining the same results in the [[2014 Brazilian general election|2014 legislative elections]].\n\nIn 2015, PSL underwent a reform led by the internal social liberal wing [[Livres (movement)|Livres]], with names such as political scientist {{ILL|F\u00e1bio Ostermann|pt|F\u00e1bio Ostermann}} and journalist [[Leandro Narloch]] reinforcing the party's affiliation with social liberal policies.<ref>{{cite web|url=http://www.pslnacional.org.br/|title=Partido Social Liberal|website=Pslnacional.org.br|publisher=Social Liberal Party|language=Portuguese|accessdate=13 October 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=http://rodrigoconstantino.com/artigos/psl-se-renova-e-foca-mais-no-liberal-da-sigla-ou-its-happening/|title=PSL se renova e foca mais no \"liberal\" da sigla. Ou: It's happening!|last=Constantino|first=Rodrigo|language=Portuguese|date=28 January 2016|accessdate=13 October 2018}}</ref> PSL also supported the [[Impeachment of Dilma Rousseff|impeachment]] of former president [[Dilma Rousseff]].<ref>{{cite web|url=http://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2016-04/impeachment-de-dilma-saiba-como-votou-cada-um-dos-partidos-na-camara|title=Impeachment de Dilma: saiba como votou cada um dos partidos na C\u00e2mara|agency=Ag\u00eancia Brasil|language=Portuguese|date=18 April 2016|accessdate=29 October 2018}}</ref>\n\nOn 5 January 2018, [[conservative]] and former Social Christian politician [[Jair Bolsonaro]] became a member of the party, which prompted the Livres wing to leave the party in protest of Bolsonaro's [[social conservative]] views. After the exit of Livres, the party followed a [[national conservative]] path, changed its colors from purple to the more [[Brazilian nationalism|nationalist]] blue, yellow and green (the colors of [[flag of Brazil|Brazil\u2019s flag]]) and since then has discussed a name change either to Republicans (''Republicanos'') or Mobilize (''Mobiliza'').<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/eleicoes/2018/noticia/deputado-jair-bolsonaro-anuncia-filiacao-ao-psl.ghtml|title=Deputado Jair Bolsonaro anuncia filia\u00e7\u00e3o ao PSL|publisher=G1|language=Portuguese|date=5 January 2018|accessdate=16 July 2018}}</ref> On 5 March 2018, Bivar stepped down from party\u2019s presidency and [[Gustavo Bebianno]] was appointed as acting president.\n\nBolsonaro eventually became PSL\u2019s nominee for the [[2018 Brazilian general election|2018 presidential election]], [[Opinion polling for the Brazilian general election, 2018|exceeding polling forecasts]] to receive 46% of the popular vote in the first round.<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.com/news/world-latin-america-45780176|title=Jair Bolsonaro: Far-right candidate wins first round of Brazil election|publisher=BBC News|date=8 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref> Bolsonaro's coattails helped elect 52 deputies and 4 senators from PSL, which made it the second largest political party in the post-2018 Chamber of Deputies.<ref>{{cite web|url=https://www.bloomberg.com/news/articles/2018-10-08/bolsonaro-election-effect-turns-brazil-s-congress-on-its-head|title=Bolsonaro Election Effect Turns Brazil's Congress on Its Head|last1=Gamarski|first1=Rachel|last2=Adghirni|first2=Samy|publisher=Bloomberg|date=8 October 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref> It also became the largest single party in the legislative assemblies of both [[Rio de Janeiro (state)|Rio de Janeiro]] and [[S\u00e3o Paulo (state)|S\u00e3o Paulo]].<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/eleicoes/2018/noticia/2018/10/08/deputados-estaduais-sao-eleitos-no-rj-veja-lista.ghtml|title=Deputados estaduais eleitos no RJ; veja lista|publisher=G1|language=Portuguese|date=8 October 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/10/psdb-cai-pela-metade-na-assembleia-de-sp-e-psl-se-torna-principal-bancada.shtml|title=PSDB cai pela metade na Assembleia de SP e PSL se torna principal bancada|last1=Pessoa|first1=Gabriela S\u00e1|last2=Salda\u00f1a|first2=Paulo|newspaper=Folha de S.Paulo|language=Portuguese|date=8 October 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref> On 28 October 2018, Bolsonaro was elected President with 55.13% of the votes, defeating [[Workers' Party (Brazil)|Workers' Party]]'s [[Fernando Haddad]].<ref>{{cite news|url=https://www.washingtonpost.com/amphtml/world/the_americas/brazilians-vote-in-presidential-election-with-a-trump-fan-as-front-runner/2018/10/07/7d82d512-c65d-11e8-9c0f-2ffaf6d422aa_story.html|title=Brazil's far-right candidate takes big lead in presidential election|last1=Faiolo|first1=Anthony|last2=Lopes|first2=Marina|newspaper=The Washington Post|date=7 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref> He took office on 1 January 2019.<ref>{{cite news|url=https://www.nytimes.com/2018/10/28/world/americas/jair-bolsonaro-brazil-election.html?smtyp=cur&smid=tw-nytimes|title=Jair Bolsonaro, Far-Right Populist, Elected President of Brazil|last1=Londo\u00f1o|first1=Ernesto|last2=Darlington|first2=Shasta|newspaper=The New York Times|date=28 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref>\n\nOn 29 October 2018, Bivar was re-appointed as party\u2019s president.<ref>{{cite news|url=https://oglobo.globo.com/brasil/um-dia-apos-vitoria-de-bolsonaro-psl-troca-presidencia-do-partido-23196896|title=Um dia ap\u00f3s vit\u00f3ria de Bolsonaro, PSL troca presid\u00eancia do partido|last=Grillo|first=Marco|newspaper=O Globo|date=29 October 2018|language=Portuguese|accessdate=6 November 2018}}</ref> On 12 November 2019, Bolsonaro announced his departure from the party following disagreements with the national executive.<ref>{{cite web |url=https://noticias.r7.com/prisma/r7-planalto/bolsonaro-anuncia-saida-do-psl-e-criacao-do-alianca-pelo-brasil-12112019 |title=Bolsonaro anuncia sa\u00edda do PSL e cria\u00e7\u00e3o do Alian\u00e7a pelo Brasil |publisher=R7 |language=pt |date=12 November 2019}}</ref>\n\n== Organization ==\n=== Ideology and policies ===\nSince Bolsonaro's entrance in the party, PSL has changed much of its ideologies, abandoning its former [[Cultural liberalism|socially liberal]] policies and keeping its [[economic liberal]] policies, supporting [[privatisation]] and [[decentralisation]] while at the same time adopting [[Cultural conservatism|socially conservative]] policies regarding [[abortion]], [[legalization of marijuana]] and teaching of [[gender identity]] in schools.<ref name=\"Em que acreditamos\"/>\n\n== Electoral  history ==\n=== Presidential elections ===\n{| class=wikitable style=text-align:center\n!rowspan=\"2\"|Election \n!rowspan=\"2\"|Party candidate\n!'''Votes'''\n!'''%'''\n!'''Votes'''\n!'''%'''\n!rowspan=\"2\"|Result\n|-\n!colspan=\"2\"|First round\n!colspan=\"2\"|Second round\n|-\n|[[2006 Brazilian presidential election|2006]]\n|[[Luciano Bivar]]\n|62.064\n|0.06%\n|  -\n|  -\n|'''Lost''' {{Nay}}\n|-\n|[[2014 Brazilian presidential election|2014]]\n|None {{Small|(it endorsed [[Marina Silva]])}}<ref>{{cite news |title=PSL ficar\u00e1 na coliga\u00e7\u00e3o, diz assessoria de Marina Silva |url=https://exame.abril.com.br/brasil/psl-ficara-na-coligacao-diz-assessoria-de-marina-silva/ |work=Exame |date=03/12/2018}}</ref>\n| 22,176,619\n| 21.32%\n|  -\n|  -\n|'''Lost''' {{Nay}}\n|-\n|[[2018 Brazilian presidential election|2018]]\n|[[Jair Bolsonaro]]\n|49,276,990\n|46.0%\n|57,797,801\t\n|55.13%\n|'''Elected''' {{Y}}\n|}\n\n=== Chamber of Deputies and Senate elections ===\n{| class=wikitable style=text-align:center\n|-\n! rowspan=\"2\" |'''Election''' \n!colspan=\"4\"|[[Chamber of Deputies (Brazil)|Chamber of Deputies]]\n! colspan=\"4\" |[[Brazilian Senate|Federal Senate]]\n!rowspan=2|'''Government'''\n|-\n!'''Votes'''\n!'''%'''\n!'''Seats'''\n!+/\u2013\n!'''Votes'''\n!'''%'''\n!'''Seats'''\n!+/\u2013\n|-\n|[[2002 Brazilian general election|2002]]\n|408,512\n| align=\"center\"|0.5%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|1|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{increase}} 1\n|N/A\n|align=\"center\"|0%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{steady}} \n|{{partial|Junior party in government coalition}} \n|-\n|[[2006 Brazilian general election|2006]]\n|190,793\n|align=\"center\"|0.2%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{decrease}} 1\n|46,542\n|align=\"center\"|0.0%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n|{{steady}} \n|{{no|Extraparliamentary opposition}}\n|-\n|[[2010 Brazilian general election|2010]]\n|499,963\n|align=\"center\"|0.5%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|1|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{increase}} 1\n|446,517\n|align=\"center\"|0.3%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n|{{steady}} \n|{{no|In opposition}}\n|-\n|[[2014 Brazilian general election|2014]]\n|808,710\n|align=\"center\"|0.83%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|1|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{steady}} \n|N/A\n|align=\"center\"|0%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{steady}} \n|{{no|In opposition}}\n|-\n|[[2018 Brazilian general election|2018]]\n|11,457,878\n|align=\"center\"|11.7%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|52|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{increase}} 51\n|19,413,869\n|align=\"center\"|11.3%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|4|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{increase}} 4\n|{{yes2|Government}}\n|-\n|}\n\n== See also ==\n* [[Jair Bolsonaro]]\n* [[Patriota]]\n* [[Evangelical Christian politics in Latin America]]\n\n== References ==\n{{reflist}}\n{{s-start}}\n{{succession box|title=Numbers of Brazilian official political parties|before=[[United Socialist Workers' Party|16 \u2013 USWP (PSTU)]]|after=[[Sustainability Network|18 \u2013 NETWORK (REDE)]]|years=17 \u2013 SLP (PSL)}}\n{{s-end}}\n{{Brazil political parties}}\n\n[[Category:Political parties established in 1994]]\n[[Category:1994 establishments in Brazil]]\n[[Category:Conservative parties in Brazil]]\n[[Category:National conservative parties]]\n[[Category:Nationalist parties in Brazil]]\n[[Category:Political parties in Brazil]]\n[[Category:Right-wing populist parties]]\n[[Category:Right-wing populism in South America]]\n[[Category:Social conservative parties]]\n[[Category:Far-right politics in Brazil]]\n[[Category:Far-right political parties in Brazil]]\n[[Category:Anti-communist organizations]]\n", "text_old": "{{short description|Brazilian national-conservative political party}}\n{{about|a conservative and nationalist party|Brazilian liberal parties|Liberalism in Brazil}}\n{{Infobox political party\n| name = Social Liberal Party\n| native_name = Partido Social Liberal\n| logo = Logomarca PSL.png\n| colorcode = {{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}\n| abbreviation = PSL\n| president = [[Luciano Bivar]]\n| foundation = {{start date and age|df=y|1994|10|30}}\n| headquarters = SHN, Quadra 02, Bloco F, Ed. Executive Office Tower, Sala 1.122 \u2013 [[Bras\u00edlia]], [[Federal District (Brazil)|DF]]\n| membership = 347,867<ref>{{cite web|url=http://www.tse.jus.br/eleitor/estatisticas-de-eleitorado/filiados|title=Estat\u00edsticas do eleitorado \u2013 Eleitores filiados|publisher=Superior Electoral Court|language=Portuguese|date=July 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref>\n| membership_year = December 2019\n| ideology = [[Conservatism]]<ref>{{cite news|work=[[BBC]]|title=Brazil elections: Bolsonaro and Haddad choices before voters|date=28 October 2018|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-46008907}}</ref><br />[[Brazilian nationalism]]<ref name=\"Em que acreditamos\">{{cite web|url=https://www.pslnacional.org.br/?p=1360/|title=Em que acreditamos|publisher=Social Liberal Party|language=Portuguese|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[Social conservatism]]<ref>{{cite web|url=https://gauchazh.clicrbs.com.br/politica/noticia/2018/01/bolsonaro-decide-concorrer-a-presidencia-pelo-psl-cjc2fakbg00vm01psf9t5hetf.html/|title=Bolsonaro decide concorrer \u00e0 Presid\u00eancia pelo PSL|last=Scuch|first=Matheus|publisher=Ga\u00fachaZH|date=5 January 2018|language=Portuguese|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[Economic liberalism]]<ref>{{cite news|url=https://politica.estadao.com.br/blogs/blog-do-fucs/com-chegada-de-bolsonaro-livres-anuncia-saida-do-psl/|title=Com chegada de Bolsonaro, Livres anuncia sa\u00edda do PSL|last=Fucs|first=Jos\u00e9|newspaper=O Estado de S\u00e3o Paulo|language=Portuguese|date=5 January 2018|accessdate=6 November 2018}}.</ref><br />[[Right-wing populism]]<ref>{{cite web|url=https://www.marketwatch.com/story/far-right-candidate-jair-bolsonaro-favored-in-divisive-brazil-presidential-election-2018-10-28/|title=Far-right populist Jair Bolsonaro wins divisive Brazil presidential election|last1=Pearson|first1=Samantha|last2=Magalhaes|first2=Luciana|publisher=MarketWatch|date=28 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[National conservatism]]<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.com/news/world-latin-america-46026867/|title=Jair Bolsonaro seeks top judge to become Brazil justice minister|publisher=BBC News|date=30 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[Militarism]]<ref>{{cite web|url=https://www.msn.com/pt-br/noticias/eleicoes/com-discurso-militarista-psl-de-bolsonaro-lan%C3%A7a-major-ol%C3%ADmpio-ao-senado/ar-BBLwpPO/|title=Com discurso militarista, PSL de Bolsonaro lan\u00e7a Major Ol\u00edmpio ao Senado|last=Venaglia|first=Guilherme|publisher=MSN|language=Portuguese|date=5 August 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref><br />[[Anti-communism]]<ref name=\"Em que acreditamos\"/><br />'''Minority:'''<br />[[Monarchism in Brazil|Monarchism]]<ref>{{cite news|url=http://www.gazetadopovo.com.br/politica/republica/principe-da-familia-imperial-brasileira-sera-candidato-a-deputado-federal-ecxnxsuxmw5gb6exj9gk6qd8a|title=Pr\u00edncipe da fam\u00edlia imperial brasileira ser\u00e1 candidato a deputado federal|newspaper=Gazeta do Povo|language=Portuguese|date=2 March 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=http://conexaopolitica.com.br/brasil/monarquistas-se-aproximam-de-bolsonaro-e-reforcam-base-de-apoio-do-presidenciavel/|title=Monarquistas se aproximam de Bolsonaro e refor\u00e7am base de apoio do presidenci\u00e1vel|last=Holderf Nascimento|first=Raul|publisher=Conex\u00e3o Pol\u00edtica|language=Portuguese|date=7 May 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref><ref>{{cite news|url=http://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,o-sequito-de-bolsonaro-ja-tem-um-principe,70002295479|title=O s\u00e9quito de Bolsonaro j\u00e1 tem um pr\u00edncipe|last1=Amendola|first1=Gilberto|last2=Venceslau|first2=Pedro|work=O Estado de S\u00e3o Paulo|language=Portuguese|date=5 May 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref>\n| position = {{Nowrap|[[Right-wing]]<ref>{{cite web|language=pt|title=Elei\u00e7\u00f5es 2014: direita pol\u00edtica se populariza no Brasil|url=http://www.diap.org.br/index.php/noticias/agencia-diap/24730-direita-se-populariza-embalada-por-pastores-e-pequenos-partidos|website=diap.org|accessdate=14 September 2019}}</ref> to [[Far-right politics|far-right]]<ref name=\"farright\">\n* {{cite news|url=https://www.newstatesman.com/world/2018/10/why-brazil-s-far-right-challenger-jair-bolsonaro-has-already-won|title=Why Brazil's far-right challenger Jair Bolsonaro has already won|last=Blunck|first=Julia|newspaper=New Statesman|date=17 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.theguardian.com/world/2018/oct/07/brazil-presidential-election-far-right-populist-jair-bolsonaro|title=Far-right populist Jair Bolsonaro leads as Brazil goes to vote|last1=Phillips|first1=Tom|last2=Phillips|first2=Dom|newspaper=The Guardian|date=7 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-44919769|title=Brazil far-right politician enters presidential race|author=<!-- Staff writer(s); no by-line. -->|publisher=BBC News|date=23 July 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.nytimes.com/2018/10/28/world/americas/jair-bolsonaro-brazil-election.html|title=Jair Bolsonaro Wins Brazil's Presidency, in a Shift to the Far Right|last1=Londo\u00f1o|first1=Ernesto|last2=Darlington|first2=Shasta|newspaper=The New York Times|date=17 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite web|url=https://www.reuters.com/article/us-brazil-election-congress-analysis/bolsonaro-transforms-tiny-brazil-party-into-congressional-powerhouse-idUSKCN1MI07Qtitle|title=Bolsonaro transforms tiny Brazil party into congressional powerhouse|last1=Federowski|first1=Bruno|last2=Marcello|first2=Maria Carolina|agency=Reuters|date=8 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.theatlantic.com/international/archive/2018/10/brazil-election-democracy-jair-bolsonaro-lula-haddad/572470/|title=Brazil Turns Its Back on Democracy|last=Cuadros|first=Alex|newspaper=The Atlantic|date=8 October 2018|accessdate=4 November 2018}}\n* {{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-brazil-election/brazils-far-right-bolsonaro-no-coalition-politics-in-cabinet-picks-idUSKCN1MJ27U|title=Brazil's far-right Bolsonaro: No coalition politics in cabinet picks|last1=Frederowski|first1=Bruno|last2=Mandl|first2=Carolina|date=8 October 2018|agency=Reuters|accessdate=4 November 2018|newspaper=Reuters}}\n* {{cite web|url=https://www.infomoney.com.br/mercados/politica/noticia/7324428/com-bolsonaro-extrema-direita-embarca-forte-para-vencer-nesta-eleicao|title=Com Bolsonaro, extrema-direita embarca forte (e para vencer) nesta elei\u00e7\u00e3o, diz analista|last=Mortari|first=Marcos|publisher=InfoMoney|language=Portuguese|date=9 March 2018|accessdate=13 October 2018}}\n* {{cite web|url=https://www.yahoo.com/news/bolsonaro-tsunami-swells-far-party-brazil-congress-200546684.html|title=Bolsonaro 'tsunami' swells far-right party in Brazil congress|last1=Miro|first1=Jordi|last2=Genot|first2=Louis|publisher=Yahoo! News|date=8 October 2018|accessdate=13 October 2018}}\n* {{cite web|url=https://brasil.elpais.com/brasil/2018/08/05/politica/1533482571_722395.html|title=Mour\u00e3o, o controverso general que sela a chapa puramente militar de Bolsonaro|last=Benites|first=Afonso|newspaper=El Pais|language=Portuguese|date=6 August 2018|accessdate=13 October 2018}}\n* {{Cite web|url=https://www.timesofisrael.com/brazils-right-wing-presidential-frontrunner-says-hes-an-admirer-of-trump/|title=Brazil's right-wing presidential frontrunner says he's an 'admirer' of Trump|access-date=2018-11-24|language=en-US}}\n* {{Cite web|url=https://www.cnbc.com/2018/10/09/brazil-election-all-you-need-to-know-about-jair-bolsonaro.html|title=Who is the 'Trump of the Tropics?': All you need to know about Brazil's presidential frontrunner|last=Meredith|first=Sam|date=2018-10-09|work=CNBC|access-date=2018-11-24}}\n* {{Cite web|url=https://www.irishtimes.com/news/world/brazil-s-overhauled-congress-to-be-dominated-by-hard-right-1.3668388|title=Brazil's overhauled congress to be dominated by hard right|work=The Irish Times|access-date=2018-11-24|language=en-US}}\n* {{Cite web|url=https://www.afr.com/news/world/brazil-polls-close-rightwing-firebrand-jair-bolsonaro-expects-firstround-win-20181007-h16c1l|title=Brazil right-wing firebrand Jair Bolsonaro wins first presidential round|date=2018-10-08|work=Financial Review|access-date=2018-11-24|language=en-US}}\n* {{Cite web|url=https://qz.com/1412604/polls-show-brazilians-are-leaning-toward-a-trump-of-their-own/|title=Brazilians are so averse to the Workers' Party they're willing to elect a radical far-right populist \u2014 Quartz|website=qz.com|language=en|access-date=2018-11-24}}\n* {{Cite web|url=http://time.com/money/5433548/brazil-stocks-election/|title=Emerging Markets Have Struggled All Year. Here's One Country Bucking the Trend|website=Money|language=en|access-date=2018-11-24}}</ref>}}\n| colours = {{colorbox|#203B78|border=black}} [[Blue]]<br />{{colorbox|#FFEB3B|border=black}} [[Yellow]]<br />{{color box|{{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}|border=black}} [[Green]]\n| blank1_title = TSE Identification Number\n| blank1 = 17\n| seats1_title = Seats in the<br />[[Chamber of Deputies of Brazil|Chamber of Deputies]]\n| seats1 = {{composition bar|41|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| seats2_title = Seats in the<br />[[Senate of Brazil|Senate]]\n| seats2 = {{composition bar|2|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| seats3_title = [[List of current state governors in Brazil|Governors]]\n| seats3 = {{composition bar|3|27|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| seats4_title = State deputies\n| seats4 = {{composition bar|76|1035|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| seats5_title = City councillors (2016)\n| seats5 = {{composition bar|878|57720|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n| website = {{url|psl.org.br}}\n| flag = Bandeira PSL.jpg\n| country = Brazil\n}}\nThe '''Social Liberal Party''' ({{lang-pt|Partido Social Liberal|links=https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Social_Liberal}}, '''PSL''') is a [[conservative]] [[List of political parties in Brazil|political party in Brazil]]. Founded in 1994 as a [[Social liberalism|social liberal]] [[Political party|party]], the PSL was registered on the [[Superior Electoral Court]] in 1998.\n\nIn January 2018, former [[Social Christian Party (Brazil)|Social Christian]] politician [[Jair Bolsonaro]] joined the party and later converted it into an [[economic liberal|economically liberal]], [[Brazilian nationalism|nationalist]], radically [[Anti-communism|anti-communist]] and [[social conservative]] party. The original name remained after the ideological shift, and after [[Livres (movement)|Livres]] (the party's original main wing) left the party and formed their own [[political movement]] to continue the party's original goals. Bolsonaro became the party's nominee for the [[2018 Brazilian general election|2018 presidential election]] and won in both rounds.\n\nBolsonaro left the party in 2019 after disagreements with party president [[Luciano Bivar]] and founded [[Alliance for Brazil]]<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2019/11/12/deputados-do-psl-dizem-que-bolsonaro-decidiu-deixar-partido-e-criar-nova-legenda.ghtml|title=Bolsonaro anuncia sa\u00edda do PSL e cria\u00e7\u00e3o de novo partido|agency=G1|language=Portuguese|date=12 November 2019|accessdate=24 April 2020}}</ref>\n\n== History ==\nPSL was originally founded on 30 October 1994 by businessman [[Luciano Bivar]] as a [[social liberal]] party.<ref>{{cite web|url=http://www.psl.org.br/|title=PSL - Partido Social Liberal 17|publisher=Social Liberal Party|language=Portuguese|accessdate=13 October 2018}}</ref> It was registered on the [[Superior Electoral Court]] on 2 June 1998.<ref>{{Cite web|url=https://psl.org.br/pagina/partido-social-liberal|title=Partido Social Liberal - Nossa Hist\u00f3ria|last=|first=|website=psl.org.br|language=pt-br|access-date=2018-11-24}}</ref>\n\nIn the [[2002 Brazilian general election|2002 legislative elections]], PSL won 1 out of 513 seats in the [[Chamber of Deputies (Brazil)|Chamber of Deputies]] and no seats in the [[Brazilian Senate|Federal Senate]]. In the [[2006 Brazilian general election|2006 legislative elections]], the party won no seats in the Chamber of Deputies or the Federal Senate. In the [[2010 Brazilian general election|2010 legislative elections]], PSL won 1 seat in the Chamber of Deputies and no seats in the Federal Senate, maintaining the same results in the [[2014 Brazilian general election|2014 legislative elections]].\n\nIn 2015, PSL underwent a reform led by the internal social liberal wing [[Livres (movement)|Livres]], with names such as political scientist {{ILL|F\u00e1bio Ostermann|pt|F\u00e1bio Ostermann}} and journalist [[Leandro Narloch]] reinforcing the party's affiliation with social liberal policies.<ref>{{cite web|url=http://www.pslnacional.org.br/|title=Partido Social Liberal|website=Pslnacional.org.br|publisher=Social Liberal Party|language=Portuguese|accessdate=13 October 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=http://rodrigoconstantino.com/artigos/psl-se-renova-e-foca-mais-no-liberal-da-sigla-ou-its-happening/|title=PSL se renova e foca mais no \"liberal\" da sigla. Ou: It's happening!|last=Constantino|first=Rodrigo|language=Portuguese|date=28 January 2016|accessdate=13 October 2018}}</ref> PSL also supported the [[Impeachment of Dilma Rousseff|impeachment]] of former president [[Dilma Rousseff]].<ref>{{cite web|url=http://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2016-04/impeachment-de-dilma-saiba-como-votou-cada-um-dos-partidos-na-camara|title=Impeachment de Dilma: saiba como votou cada um dos partidos na C\u00e2mara|agency=Ag\u00eancia Brasil|language=Portuguese|date=18 April 2016|accessdate=29 October 2018}}</ref>\n\nOn 5 January 2018, [[conservative]] and former Social Christian politician [[Jair Bolsonaro]] became a member of the party, which prompted the Livres wing to leave the party in protest of Bolsonaro's [[social conservative]] views. After the exit of Livres, the party followed a [[national conservative]] path, changed its colors from purple to the more [[Brazilian nationalism|nationalist]] blue, yellow and green (the colors of [[flag of Brazil|Brazil\u2019s flag]]) and since then has discussed a name change either to Republicans (''Republicanos'') or Mobilize (''Mobiliza'').<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/politica/eleicoes/2018/noticia/deputado-jair-bolsonaro-anuncia-filiacao-ao-psl.ghtml|title=Deputado Jair Bolsonaro anuncia filia\u00e7\u00e3o ao PSL|publisher=G1|language=Portuguese|date=5 January 2018|accessdate=16 July 2018}}</ref> On 5 March 2018, Bivar stepped down from party\u2019s presidency and [[Gustavo Bebianno]] was appointed as acting president.\n\nBolsonaro eventually became PSL\u2019s nominee for the [[2018 Brazilian general election|2018 presidential election]], [[Opinion polling for the Brazilian general election, 2018|exceeding polling forecasts]] to receive 46% of the popular vote in the first round.<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.com/news/world-latin-america-45780176|title=Jair Bolsonaro: Far-right candidate wins first round of Brazil election|publisher=BBC News|date=8 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref> Bolsonaro's coattails helped elect 52 deputies and 4 senators from PSL, which made it the second largest political party in the post-2018 Chamber of Deputies.<ref>{{cite web|url=https://www.bloomberg.com/news/articles/2018-10-08/bolsonaro-election-effect-turns-brazil-s-congress-on-its-head|title=Bolsonaro Election Effect Turns Brazil's Congress on Its Head|last1=Gamarski|first1=Rachel|last2=Adghirni|first2=Samy|publisher=Bloomberg|date=8 October 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref> It also became the largest single party in the legislative assemblies of both [[Rio de Janeiro (state)|Rio de Janeiro]] and [[S\u00e3o Paulo (state)|S\u00e3o Paulo]].<ref>{{cite web|url=https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/eleicoes/2018/noticia/2018/10/08/deputados-estaduais-sao-eleitos-no-rj-veja-lista.ghtml|title=Deputados estaduais eleitos no RJ; veja lista|publisher=G1|language=Portuguese|date=8 October 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/10/psdb-cai-pela-metade-na-assembleia-de-sp-e-psl-se-torna-principal-bancada.shtml|title=PSDB cai pela metade na Assembleia de SP e PSL se torna principal bancada|last1=Pessoa|first1=Gabriela S\u00e1|last2=Salda\u00f1a|first2=Paulo|newspaper=Folha de S.Paulo|language=Portuguese|date=8 October 2018|accessdate=13 October 2018}}</ref> On 28 October 2018, Bolsonaro was elected President with 55.13% of the votes, defeating [[Workers' Party (Brazil)|Workers' Party]]'s [[Fernando Haddad]].<ref>{{cite news|url=https://www.washingtonpost.com/amphtml/world/the_americas/brazilians-vote-in-presidential-election-with-a-trump-fan-as-front-runner/2018/10/07/7d82d512-c65d-11e8-9c0f-2ffaf6d422aa_story.html|title=Brazil's far-right candidate takes big lead in presidential election|last1=Faiolo|first1=Anthony|last2=Lopes|first2=Marina|newspaper=The Washington Post|date=7 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref> He took office on 1 January 2019.<ref>{{cite news|url=https://www.nytimes.com/2018/10/28/world/americas/jair-bolsonaro-brazil-election.html?smtyp=cur&smid=tw-nytimes|title=Jair Bolsonaro, Far-Right Populist, Elected President of Brazil|last1=Londo\u00f1o|first1=Ernesto|last2=Darlington|first2=Shasta|newspaper=The New York Times|date=28 October 2018|accessdate=6 November 2018}}</ref>\n\nOn 29 October 2018, Bivar was re-appointed as party\u2019s president.<ref>{{cite news|url=https://oglobo.globo.com/brasil/um-dia-apos-vitoria-de-bolsonaro-psl-troca-presidencia-do-partido-23196896|title=Um dia ap\u00f3s vit\u00f3ria de Bolsonaro, PSL troca presid\u00eancia do partido|last=Grillo|first=Marco|newspaper=O Globo|date=29 October 2018|language=Portuguese|accessdate=6 November 2018}}</ref> On 12 November 2019, Bolsonaro announced his departure from the party following disagreements with the national executive.<ref>{{cite web |url=https://noticias.r7.com/prisma/r7-planalto/bolsonaro-anuncia-saida-do-psl-e-criacao-do-alianca-pelo-brasil-12112019 |title=Bolsonaro anuncia sa\u00edda do PSL e cria\u00e7\u00e3o do Alian\u00e7a pelo Brasil |publisher=R7 |language=pt |date=12 November 2019}}</ref>\n\n== Organization ==\n=== Ideology and policies ===\nSince Bolsonaro's entrance in the party, PSL has changed much of its ideologies, abandoning its former [[Cultural liberalism|socially liberal]] policies and keeping its [[economic liberal]] policies, supporting [[privatisation]] and [[decentralisation]] while at the same time adopting [[Cultural conservatism|socially conservative]] policies regarding [[abortion]], [[legalization of marijuana]] and teaching of [[gender identity]] in schools.<ref name=\"Em que acreditamos\"/>\n\n== Electoral  history ==\n=== Presidential elections ===\n{| class=wikitable style=text-align:center\n!rowspan=\"2\"|Election \n!rowspan=\"2\"|Party candidate\n!'''Votes'''\n!'''%'''\n!'''Votes'''\n!'''%'''\n!rowspan=\"2\"|Result\n|-\n!colspan=\"2\"|First round\n!colspan=\"2\"|Second round\n|-\n|[[2006 Brazilian presidential election|2006]]\n|[[Luciano Bivar]]\n|62.064\n|0.06%\n|  -\n|  -\n|'''Lost''' {{Nay}}\n|-\n|[[2014 Brazilian presidential election|2014]]\n|None {{Small|(it endorsed [[Marina Silva]])}}<ref>{{cite news |title=PSL ficar\u00e1 na coliga\u00e7\u00e3o, diz assessoria de Marina Silva |url=https://exame.abril.com.br/brasil/psl-ficara-na-coligacao-diz-assessoria-de-marina-silva/ |work=Exame |date=03/12/2018}}</ref>\n| 22,176,619\n| 21.32%\n|  -\n|  -\n|'''Lost''' {{Nay}}\n|-\n|[[2018 Brazilian presidential election|2018]]\n|[[Jair Bolsonaro]]\n|49,276,990\n|46.0%\n|57,797,801\t\n|55.13%\n|'''Elected''' {{Y}}\n|}\n\n=== Chamber of Deputies and Senate elections ===\n{| class=wikitable style=text-align:center\n|-\n! rowspan=\"2\" |'''Election''' \n!colspan=\"4\"|[[Chamber of Deputies (Brazil)|Chamber of Deputies]]\n! colspan=\"4\" |[[Brazilian Senate|Federal Senate]]\n!rowspan=2|'''Government'''\n|-\n!'''Votes'''\n!'''%'''\n!'''Seats'''\n!+/\u2013\n!'''Votes'''\n!'''%'''\n!'''Seats'''\n!+/\u2013\n|-\n|[[2002 Brazilian general election|2002]]\n|408,512\n| align=\"center\"|0.5%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|1|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{increase}} 1\n|N/A\n|align=\"center\"|0%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{steady}} \n|{{partial|Junior party in government coalition}} \n|-\n|[[2006 Brazilian general election|2006]]\n|190,793\n|align=\"center\"|0.2%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{decrease}} 1\n|46,542\n|align=\"center\"|0.0%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n|{{steady}} \n|{{no|Extraparliamentary opposition}}\n|-\n|[[2010 Brazilian general election|2010]]\n|499,963\n|align=\"center\"|0.5%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|1|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{increase}} 1\n|446,517\n|align=\"center\"|0.3%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}}\n|{{steady}} \n|{{no|In opposition}}\n|-\n|[[2014 Brazilian general election|2014]]\n|808,710\n|align=\"center\"|0.83%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|1|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{steady}} \n|N/A\n|align=\"center\"|0%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|0|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{steady}} \n|{{no|In opposition}}\n|-\n|[[2018 Brazilian general election|2018]]\n|11,457,878\n|align=\"center\"|11.7%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|52|513|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{increase}} 51\n|19,413,869\n|align=\"center\"|11.3%\n|style=\"text-align:center;\"|{{composition bar|4|81|hex={{Social Liberal Party (Brazil)/meta/color}}}} \n|{{increase}} 4\n|{{yes2|Government}}\n|-\n|}\n\n== See also ==\n* [[Jair Bolsonaro]]\n* [[Patriota]]\n* [[Evangelical Christian politics in Latin America]]\n\n== References ==\n{{reflist}}\n{{s-start}}\n{{succession box|title=Numbers of Brazilian official political parties|before=[[United Socialist Workers' Party|16 \u2013 USWP (PSTU)]]|after=[[Sustainability Network|18 \u2013 NETWORK (REDE)]]|years=17 \u2013 SLP (PSL)}}\n{{s-end}}\n{{Brazil political parties}}\n\n[[Category:Political parties established in 1994]]\n[[Category:1994 establishments in Brazil]]\n[[Category:Conservative parties in Brazil]]\n[[Category:National conservative parties]]\n[[Category:Nationalist parties in Brazil]]\n[[Category:Political parties in Brazil]]\n[[Category:Right-wing populist parties]]\n[[Category:Right-wing populism in South America]]\n[[Category:Social conservative parties]]\n[[Category:Far-right politics in Brazil]]\n[[Category:Far-right political parties in Brazil]]\n[[Category:Anti-communist organizations]]\n", "name_user": "Coltsfan", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Social_Liberal_Party_(Brazil)"}
