{"title_page": "Alfred Brauner", "text_new": "{{short description|Austrian-French scholar, child psychologist and author}}\n<nowiki></nowiki>{{Use mdy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox academic\n| honorific_prefix   = Doctor of Philosophy \n| name               = Alfred Brauner\n| honorific_suffix   = \n| image              = \n| image_size         = \n| alt                = \n| caption            = \n| native_name        = \n| native_name_lang   = \n| birth_name         = <!-- use only if different from full/othernames -->\n| birth_date         = {{birth date|1910|7|3|df=y}}<ref name=\"Mouchenik\">{{Cite journal | last1 = Mouchenik  | first1 = Yoram  | authorlink = | title = Les enfants dans la guerre. Entretien avec Alfred Brauner | doi = 10.3917/lautr.031.0010\n | journal = L'Autre, Cliniques, Cultures et Soci\u00e9t\u00e9s | volume = 11  | issue = 1  | pages = 10-17 | year = 2010  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n| birth_place        = [[Saint-Mand\u00e9]] [[Val-de-Marne]] [[France]]<ref name=\"Mouchenik\"/>\n| death_date         = {{death date and age|2002|12|01|1910|07|03}}<ref name=\"\u00c0 Alfred Brauner \">{{Cite journal | last1 = Perrier | first1 = Edmond | authorlink = | title = \u00c0 Alfred Brauner| doi = 10.3917/sn.018.0011 | journal = Sud/ Nord| volume = 18  | issue = 1  | pages = 11-11 | year = 2003 | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n| death_place        = [[Paris]], [[France]]\n| death_cause        = \n| nationality        = Austrian \n| citizenship        = French \n| other_names        = \n| occupation         = \n| period             = \n| known_for          =  [[child psychology]] ; [[Autism]] ; [[Sociology of childhood]]\n| home_town          = \n| title              = \n| boards             = <!--board or similar positions extraneous to main occupation-->\n| spouse             = \n| partner            = \n| children           = \n| parents            = \n| relatives          = \n| awards             = <!--notable national-level awards only-->\n| website            = \n| education          = \n| alma_mater         = [[University of Vienna]] ; [[University of Paris]] <!--will often consist of the linked name of the last-attended higher education institution-->\n| thesis_title       = \n| thesis_url         = \n| thesis_year        = \n| school_tradition   = \n| doctoral_advisor   = \n| academic_advisors  = \n| influences         = <!--must be referenced from a third-party source-->\n| era                = \n| discipline         = \n| sub_discipline     = <!--academic discipline specialist area \u2013 e.g. Sub-atomic research, 20th-century Danish specialist, Pauline research, Arcadian and Ugaritic specialist-->\n| workplaces         = <!--full-time positions only, not student positions-->\n| doctoral_students  = <!--only those with WP articles-->\n| notable_students   = <!--only those with WP articles-->\n| main_interests     = \n| notable_works      = \n| notable_ideas      = \n| influenced         = <!--must be referenced from a third-party source-->\n| signature          = \n| signature_alt      = \n| signature_size     = \n| footnotes          = \n}}\n\n'''Alfred Brauner''' (3 July 1910<ref name=\"Mouchenik\"/> - 1 December 2002<ref name=\"\u00c0 Alfred Brauner \"/>) was an [[Austria|Austrian-born]] [[French people|French]] [[scholar]], [[sociologist]], [[child psychologist]] and [[author]],   who was a [[Jewish volunteers in the Spanish Civil War|volunteer]] in the [[International Brigades]] during the [[Spanish Civil War]]<ref name=\"\u00d6sterreicher\">{{Cite web|url=http://www.doew.at/erinnern/biographien/spanienarchiv-online/spanienfreiwillige-b/brauner-alfred-dr |title=\u00d6sterreicherInnen f\u00fcr Spaniens Freiheit 1936-1939 |accessdate=21 April 2020 |website= www.doew.at|publisher=Dokumentationsarchiv des \u00f6sterreichischen Widerstandes}}</ref> and a [[French Resistance|French]] and [[Austrian Resistance]] member during [[Occupied France]].<ref name=\"Resistance\">{{Cite journal | last1 = Brauner  | first1 = Fran\u00e7oise Erna  | authorlink = | title = L'an\u00e9antissement de deux r\u00e9seaux de la r\u00e9sistance | doi = 10.3917/sn.018.0034\n | journal = Sud/Nord | volume = 18  | issue = 1  | pages = 34-48 | year = 2003  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref> He has devoted his life to educating refugee, displaced and maladjusted children, participating in the welcoming of Jewish child survivors of the [[Kristallnacht]] and of the [[Nazi concentration camps]] of [[Buchenwald]] and [[Auschwitz]] from 1939 to 1946.<ref name=\"L'accueil\">{{cite book | author = Brauner Alfred, Brauner Fran\u00e7oise| title = L\u2019accueil des enfants survivants| page= | publisher = Cahiers du groupement de recherches pratiques pour l'enfance | year = 1994 | isbn = 978-0-7914-0453-9}}</ref> An early writer on infantile autism,<ref name=\"Living with an autistic child\">{{cite book | author = Brauner Alfred, Brauner Fran\u00e7oise| title = Vivre avec un enfant autistique| page= | publisher = PUF | year = 1978 | isbn = 2-13-037414-X}}</ref> he also pioneered the analysis of children\u2019s drawings in war, creating from 1938 the first collection of drawing-testimonials<ref name=dessin\u00e9>{{cite book | author = Brauner Alfred, Brauner Fran\u00e7oise| title = J\u2019ai dessin\u00e9 la guerre. Le dessin de l'enfant dans la guerre | page= | publisher = Elsevier| year = 1991 | isbn = 2-7046-1378-8}}</ref> to offer a unique perspective of the major conflicts of the [[20th century]] through the eyes of children.<ref name=\"Bio\">{{Cite journal | last1 = Brauner | first1 = Alfred | authorlink = Alfred Brauner| title = Biographie du docteur Fran\u00e7oise Brauner| doi = 10.3917/sn.018.0167| journal = Sud/Nord| volume = 18 | issue = 1 | pages = 167\u201373| year = 2003 | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n \n==Background in Austria and education==\n \nBorn on July 3, 1910 in [[Saint-Mand\u00e9]] to [[Austro-Hungarian]] parents spending two years in [[France]] for professional reasons, Alfred Brauner comes from a prestigious Viennese family.<ref name=\" Brauner Claude-Michel\">{{Cite web|url= http://www.enfance-violence-exil.net/fichiers_sgc/BRAUNER.pdf |title=Alfred et Fran\u00e7oise Brauner par leur fils |accessdate=21 April 2020 |website=|publisher=}}</ref> His maternal uncle, Erwin Wexberg, was an Austrian-American neuro-psychiatrist and one of the pioneers of individual psychology.<ref name=\"Erwin Wexberg\">{{cite book | author = Kummel, Ulrich| title = Erwin Wexberg: Ein Leben zwischen Individualpsychologie, Psychoanalyse und Neurologie| page= | publisher = Vandenhoeck & Ruprecht | year = 2010 | isbn = 978-3525401361}}</ref><ref name=\"Brauner Claude-Michel \" />  In Vienna, his family held private classical music concerts at the [[Palais Esterh\u00e1zy]], where [[Sigmund Freud]] was invited.<ref name==\"Cyrulnik >{{cite book | author =Cyrulnik Boris | title = De Chair et d'\u00e2me | page= 229 | publisher = \u00c9ditions Odile Jacob | year = 2006  | isbn = 978-2744197031 }}</ref><ref name=\"Brauner Claude-Michel \" /> In his childhood, he experienced himself the repercussions of the war and witnessed his father leaving for the [[First World War]] to serve in the Austro-Hungarian army.<ref name=\"L'accueil\"/> To save him from the epidemics, during the First World War, his parents sent him to a family in [[Moravia]].<ref name=\"L'accueil\"/> He defended his doctoral thesis in philosophy at the [[University of Vienna]] in 1934, entitled \"''The Unanimism of Jules Romains'',\" a correspondence starting between the young Viennese doctoral student and [[Jules Romains]].<ref name=\"Yannick Ripa\">{{Cite journal | last1 = Ripa | first1 = Yannick | authorlink =| title = Naissance du dessin de guerre. Les \u00e9poux Brauner et les enfants de la guerre civile espagnole | doi = 10.3917/ving.089.0029 | journal = Vingti\u00e8me Si\u00e8cle. Revue d\u2019Histoire| volume = 89 | issue = 1 | pages = 29\u201346| year = 2006 | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref> Alfred served in the French army from 1939 and was decorated with the [[Croix de Guerre 1939-1945]], mentioned in dispatches by his division.<ref name=\"\u00c0 Alfred Brauner \"/> In 1946, he defended a thesis at the [[University of Paris]] on \"''The Psychic Repercussions of Modern War on Childhood ''\"<ref name=\"Yannick Ripa\"/> and the same year presented a complementary thesis entitled \"'' Plan, Organization and Results of the Rehabilitation Center for Juvenile Offenders in Kaiserebersdorf near Vienna (Austria) ''\". His younger brother William immigrated to the [[United States]] after [[Kristallnacht]] and died on October 6, 1948 in the [[1948 Georgia USAF Boeing B-29 crash]], which resulted in the US court case [[United States v. Reynolds]]. <ref name=\"LA Times\">{{Cite journal | last1 =Siegel  | first1 =Barry  | authorlink = | title = A Daughter Discovers What Really Happened | doi = | journal = Los Angeles Times | volume =  | issue =  | pages = | year = 2004  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref><ref name=\"LA\">{{Cite journal | last1 =Barry  | first1 = Siegel  | authorlink = | title = How the Death of Judy\u2019s Father Made America More Secretive | doi = | journal = Los Angeles Times | volume =  | issue =  | pages = | year = 2004  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref><ref name=\"legal affairs\">{{Cite journal | last1 = Freedman  | first1 = Michael  | authorlink = | title = Daughters of the Cold War. Three women sue the Air Force for covering up the deaths of their fathers in a 1948 test flight. | doi = | journal = Legal Affairs | volume =  | issue =  | pages = | year = 2004  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n\n==Life and career==\n\nAlfred Brauner began his professional activity as an educator in a rehabilitation center for juvenile offenders at Kaiserebersdorf in [[Vienna]] from 1928 to 1933.<ref name=\"Mintec\">{{Cite web|url= https://docplayer.fr/80750089-Fonds-brauner-repertoire-numerique-alfred-et-francoise-brauner.html |title= FONDS BRAUNER:REPERTOIRE NUMERIQUE |accessdate=21 April 2020 |website= |publisher=' }}</ref> During the [[Spanish Civil War]], he volunteered in the [[International Brigades]] and was placed at the head of a committee to help evacuees or refugees, because of his previous experience with at-risk youth.<ref name=\"L'accueil\"/><ref name=\"\u00d6sterreicher\"/><ref name=\"Barcelona\">{{Cite web|url=http://sidbrint.ub.edu/en/content/brauner-alfred |title= DADES DEL BRIGADISTA. BRAUNER, Alfred |accessdate=21 April 2020 |website= sidbrint.ub.edu/en |publisher=Barcelona University}}</ref><ref>{{cite web | url=http://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/History/spanjews.pdf | title=Against Fascism \u2013 Jews who served in The  International Brigade in the Spanish Civil War | publisher=[[Jewish Virtual Library]]/Jewish Military Museum | accessdate=April 23, 2020| author=Sugarman,  Martin | pages=104}}</ref> It is a home for children evacuated from Madrid and Asturias after the [[bombing of Guernica]], the goal being to help the Spanish children of Republican territories, in the country and in the combat zone.<ref name=\"L'accueil\"/><ref name=thesis>{{cite book | author =Brauner Alfred | title =The Psychic Repercussions of Modern War on Childhood| page= | publisher =University of Paris La Sorbonne | year = 1946  | isbn = }}</ref> Finally, Alfred returned to France after the defeat of the [[Spanish Republic]].<ref name=\"\">{{Cite journal | last1 = Requeno Gallego | first1 = Manuel   | last2 = Sep\u00falveda Losa     | first2 = Rosa Mar\u00eda | authorlink = | title = La sanidad en las Brigadas Internacionales | doi = | journal = Ediciones de la Universidad de Castilla-La Mancha | volume =  | issue =  | pages = | year = 2006  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref><ref name=\"Lefebvre\">{{Cite journal | last1 = Lefebvre  | first1 = Michel  | last2 = Latorre | first2 = Marga | authorlink = | title = Las brigadas internacionales : im\u00e1genes recuperadas | doi = | journal = Lunwerg Editores | volume =  | issue =  | pages = | year = 2003  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n\nIn 1938, Alfred Brauner and his wife Fritzi discovered the trauma of child victims of war after receiving a set of drawings from a class in Barcelona. These were, in addition to Catalan schoolchildren who were fortunate enough to stay in their school, refugees from Madrid who had witnessed tragic events. The Brauners made a pedo-psychiatric analysis of the child's drawing, a privileged mode of graphic expression of the young child, highlighting what seems to them characteristic of the child's drawing in the war, taking notes, creating medical records and questionnaires. Drawings and writings of children of the Spanish War were the result of a contest organized by Alfred Brauner among the children of Barcelona in 1938 on three themes: \"My life Before the War\", \"What I Saw from the War\" and \"How I See My Life after the War\".<ref name=thesis/> It was then the beginning of their work on \"children who have lived through the war.\" 4000 drawings of refugee children and numerous essays were collected in Spain, which later, along with other drawings of children in war, offered a unique testimony of the conflicts of the 20th century through the eyes of children.<ref name=\"\">{{Cite journal | last1 =Ibarz Serrat  | first1 = Virgilio  | authorlink = | title = Los dibujos infantiles de la guerra 1937-1938: el caso de la ni\u00f1a de Ballobar | doi = | journal = Diario del AltoArag\u00f3n | volume =  | issue =  | pages = | year = 2009  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref> Their project to publish drawings and testimonies of children in war received the support of [[Ilya Ehrenburg]] and [[Romain Rolland]] who \"regarded this collection as of considerable educational, historical and human interest.\"<ref name=\"Yannick Ripa\"/>\n \nIn 1939, Alfred Brauner welcomed 130 Jewish children from the Palatinate, Berlin and Austria,<ref name=\"L'accueil\"/> survivors of the [[Kristallnacht]] at La Guette, a French castle owned by the Rothschild family and made available by [[Baroness Germaine de Rothschild]].<ref name=\"La Guette\">{{Cite web|url= http://www.ajpn.org/sauvetage-Chateau-de-la-Guette-245.html |title= Ch\u00e2teau de la Guette durant la Seconde Guerre mondiale (WWII) |accessdate=21 April 2020 |website= www.ajpn.org/index.php | publisher= }}</ref><ref name=\"\">{{Cite journal | last1 = Lochy  | first1 = Emilie | authorlink = | title = Extrait de l'ouvrage : Enfances en guerre - T\u00e9moignages d'enfants sur la guerre | doi = | journal = Le Cercle Psy | volume = 12  | issue =  | pages = | year = 2014 | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref> Alfred\u2019s  intention was to analyze the problems posed in working with children traumatized by their experiences and by separation from their families, with the aim of adapting them to a new life and preparing them for integration into France.<ref name=\"L'accueil\"/> He then described this educational experience in his state thesis, defended in 1946, entitled \"The Psychic Repercussions of Modern War on Childhood.\"<ref name=thesis/>\n \nFrom January 1941, Alfred Brauner entered the [[French Resistance]] and welcomed the [[Austrian resistance]]\u2019s leadership in his [[Rue Bonaparte]] apartment in [[Paris]].<ref name=\"Resistance\"/><ref name=\"Bio\"/> With members of the [[\u00d6sterreichische Freiheitsfront]] arriving every morning at a specific time, Alfred Brauner decided to open a German Language course as a cover from [[Gestapo]].<ref name=\"Resistance\"/> In 1945, he helped welcoming and educating 444 surviving boys from the [[Auschwitz]] and [[Buchenwald]] [[concentration camps]], in the scope of the [[Oeuvre de Secours aux Enfants]] (OSE) in [[Ecouis]], [[France]].<ref name=\"Boltanski\">{{cite book | author = Boltanski Christophe | title = La Cache | page= | publisher = Stock | year = 2015  | isbn = 978-2-234-07637-2}}</ref><ref name=\"L'accueil\"/><ref name=\"Bio\"/> This welcoming of Buchenwald's child survivors in children's homes inspired the script of the film [[Nina's House]],<ref name=\" \">{{Cite web|url= https://jeudisducinema.be/La-maison-de-Nina |title= La maison de Nina |accessdate=21 April 2020 |website= jeudisducinema.be/ | publisher=Les jeudis du cinema }}</ref> as well as the documentary [[The Boys of Buchenwald]].\n \nIn 1950, Alfred Brauner created the \"Practical Research for Children,\" which brings together professionals of childhood in order to develop medico-pedagogical methods intended for the education of children with mental disabilities.<ref name=\"Mintec\"/> In 1955, he founded a day hospital for mentally and physically handicapped children located in the center of Paris, then transferred to Saint-Mand\u00e9, and worked on the rehabilitation of these children, giving priority to their education.<ref name=\"Bio\"/> Alfred Brauner was the ambassador of the association \"''Children Refugees of the World,''\" as well as the only non-physician president of the ''Society of Expression Psychopathology and Art Therapy''.<ref name=\"SFPE\">{{Cite web|url= https://www.sfpe-art-therapie.fr/Quelques-dates-qui-marquent-les-avancees-sur-trois-voies-paralleles_a34.html |title= Quelques dates qui marquent les avanc\u00e9es sur trois voies parall\u00e8les. La voie hexagonale |accessdate=21 April 2020 |website= www.sfpe-art-therapie.fr/ | publisher=SFPE}}</ref><ref name=\"BNF\">{{Cite web|url= https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118938323 |title= Notice de personne. Brauner, Alfred (1910-2002) |accessdate=21 April 2020 |website= catalogue.bnf.fr/index.do | publisher=Biblioth\u00e8que nationale de France}}</ref> He was awarded the [[Hans Prinzhorn]] medal of the \"'' German-speaking Society for the Psychopathology of Expression ''\" in 1976.<ref name=\"Prinzhorn\">{{Cite web|url= https://www.dgpa.org/prinzhorn.php?m=6 |title= Preistr\u00e4ger der Hans Prinzhorn Medaille |accessdate=21 April 2020 |website= www.dgpa.org |publisher= DGPA}}</ref> In 1986, [[Jacques Chaban-Delmas]] offered him the medal of the city of [[Bordeaux]].<ref name=\" Brauner Claude-Michel\"/>\n \nOver the course of their career, the Brauners have analyzed children's drawings collected from around the world from children in about 20 countries at war, including the Boer War, the First World War, the Spanish War, Nazi Germany, Poland 1939, concentration camps, Hiroshima-Nagasaki, Polisario, the Israeli-Palestinian Conflict, the Lebanon War, the Algerian War, the Western Sahara War, El Salvador, Afghanistan, the Gulf War, Bosnia, and Chechnya.<ref name=dessin\u00e9/>\n \nFrom 18 January to 10 February 1999, at the [[UNESCO]] headquarters in [[Paris]], an  exhibition was held with more than 200 drawings of children who lived through  war. Entitled \"'' I\u2019ve Drawn the War. A Century of Drawings of Children in Wars (1900-1999) ''\", under the high sponsorship and under the patronage of [[Simone Veil]], these drawings-testimonials belonging to the Brauner collection revealed the impact of the extreme violence of war for the child.<ref name=\"Enfances en guerre\">{{Cite web|url= https://magasindesenfants.hypotheses.org/2215\n |title= Enfances en guerre. T\u00e9moignages d\u2019enfants sur la guerre |accessdate=21 April 2020 |website= |publisher=Open Edition}}</ref> This exhibition, which was considered part of the \"World Heritage,\" was then shown in Hiroshima, Jerusalem, Budapest, Vienna and more than 40 cities in Germany.  From 7 to 9 December 2011, a tribute to the 100th anniversary of the birth of the Brauners was organized at UNESCO Headquarters, with the organization of an international colloquium entitled \"'' Childhood in War. Testimonies from Children about War. ''\"<ref name=\"UNESCO \">{{Cite web|url= http://www.unesco.org/new/fr/unesco/events/learning-to-live-together/?tx_browser_pi1%5BshowUid%5D=5278&cHash=54219839bb\n |title= Enfances en guerre. T\u00e9moignages d\u2019enfants sur la guerre |accessdate=21 April 2020 |website= fr.unesco.org/ |publisher=}}</ref>  \n\n==Honours and awards==\n* 2002 : ''Premio Margherita Zoebeli'', \u00ab ''La bussola dell\u2019educazione'' \u00bb, Rimini, Italy\n* Ambassador of the association \"'' Children Refugees of the World ''\"\n* 1986 : Medal of the city of Bordeaux, France \n* 1981 : ''Monza Prize'' for the book \"'' Living with an Autistic Child ''\", ''Biblioteca Italiana Per Ciechi'' \u00ab ''Regina Margherita'' \u00bb, Villa Reale, Monza, Italy\n* 1979 : ''First Prize'', ''International Rehabilitation Film Festival'' in the category \"'' Mental Health Professional ''\" for the film  \"'' Maison sans fen\u00eatres ''\", New York City, United States. \n* 1976: Hans-Prinzhorn Medal, ''German Society of Psychophysiology and its Applications'' (DGPA), Munich, Germany \n* 1970 : 3rd Prize, 6th Congress of the ''International Society of Psychopathology of Expression'' (SIPE), Istanbul, Turkey\n* 1970-1973 : President of the ''French Society of Psychopathology of Expression and Art'' \n* ''Croix de guerre 1939-1945'', mentioned in dispatches by his division\n\n===Major works by Brauner===\n\n\nThe titles of the following publications have been translated from German or French into English and have been put in brackets.\n\n====Thesis====\n* (1946), ''Plan, organisation et r\u00e9sultats de la maison de r\u00e9\u00e9ducation de l'enfance d\u00e9linquante \u00e0 Kaiser-Ebersdorf, pr\u00e8s de Vienne, Autriche'' (Plan, Organization and Results of the Rehabilitation Center for Juvenile Offenders in Kaiserebersdorf near Vienna, Austria) (in French), complementary thesis, University of Paris La Sorbonne. \n* (1946), ''Les r\u00e9percussions psychiques de la guerre moderne sur l'enfance'' (The Psychic Repercussions of Modern War on Childhood) (in French), Higher doctorate (th\u00e8se d\u2019\u00c9tat), University of Paris La Sorbonne. \n* (1934), ''Der Unanimismus Jules Romains'' (The Unanimism of Jules Romains) (in German), Ph.D. thesis, University of Vienna.\n \n====Individual work====\n* (1997), ''Psy, es-tu l\u00e0 ?'' (Pdoc, are you in?) (in French), Groupement de recherches pratiques pour l'enfance, {{ISBN|2-9511382-0-2}}\n* (1976), ''Les Enfants des Confins'' (in French),  Grasset, Paris, {{ISBN|2-246-00359-8}}\n* (1963), ''Titine et l'\u00e9ducation moderne. Une satire.'' (Titine and the Modern Education. A Satire.) (in French), Groupement de recherches pratiques, Saint-Mand\u00e9.\n* (1956), ''Pour en faire des hommes. \u00c9tude sur le jeu et le langage chez les enfants \"inadapt\u00e9s sociaux\"'' (Study on play and language in \u00ab socially maladjusted \u00bb children), S.A.B.R.I., Paris.\n* (1951), ''Nos livres d'enfants ont menti !'' (Our Childhood Books Lied to Us!) (in French),   S.A.B.R.I., Paris (preface by Henri Wallon).\n* (1946), ''Ces enfants ont v\u00e9cu la guerre'' (These Children Have Lived through the War) (in French), \u00c9ditions Sociales Fran\u00e7aises, Paris.\n* (1938) (dir. Alfred Brauner), ''The Spanish Children and the International Brigades'' ; (translation in 5 languages : Les enfants espagnols et les Brigades internationales ; Die spanischen Kinder und die Internationalen Brigaden ; Spanelsk\u00e9 deti a Internacionalni Brig\u00e1dy), Comit\u00e9 Pro-Ni\u00f1os Espa\u00f1oles de las Brigadas Internacionales, Barcelona.\n\n====Collective work====\n* (2001), (with F. Brauner), ''L'expression dramatique chez l'enfant : Pris dans une guerre, handicap\u00e9 mental'' (The dramatic expression in children : Caught in the war, special need) (in French),  Cahiers du groupement de recherches pratiques pour l'enfance, Saint-Mand\u00e9.\n* (1994), (with F. Brauner), ''L'accueil des enfants survivants'', (The Welcoming of the Child Survivors) (in French), Cahiers du groupement de recherches pratiques pour l'enfance, Saint-Mand\u00e9.\n* (1991), (with F. Brauner), ''J'ai dessin\u00e9 la guerre. Le dessin de l'enfant dans la guerre'' (I've drawn the war. Children's Drawings in the War) (in French), \u00c9ditions Scientifiques fran\u00e7aises, Paris, {{ISBN|2-7046-1378-8}}\n* (1986), (with F. Brauner), ''L'Enfant d\u00e9r\u00e9el : histoire des autismes depuis les contes de f\u00e9es. Fictions litt\u00e9raires et r\u00e9alit\u00e9s cliniques'' (History of Autism since the Fairy Tales) (in French), Privat, 1986, Toulouse, {{ISBN|2-7089-7426-2}}\n* (1982), (with F. Brauner), ''Vivre avec un enfant autistique'' (Living with an Autistic Child) (in French), Paris,  PUF, Paris, 2nd Ed., {{ISBN|2-13-037414-X}}\n* (1978), (with F. Brauner), ''L'expression psychotique chez l'enfant'' (The Psychotic Expression in Children) (in French),  PUF, Paris.\n* (1978), (with F. Brauner), ''Vivre avec un enfant autistique'' (Living with an Autistic Child) (in French),  PUF,  {{ISBN|2-13-037414-X}}\nSpanish translation: (1981), ''Vivir con un nino autistico'',  Paidos Iberica Ediciones S A, {{ISBN|978-8475091143}}\n\nItalian translation: (2007), ''Vivere con un bambino autistico'',  Giunti Editore, {{ISBN|978-8809041141}}\n* (1976), (with F. Brauner), ''Dessins d'enfants de la guerre d'Espagne'' (Child Drawings of the Spanish Civil War),  Groupement de Recherches Pratiques pour l'Enfance, Saint Mand\u00e9.\n\n====Academic articles (selection)====\n*       (2003), ''Biographie du docteur Fran\u00e7oise Brauner'' (Biography of Doctor Fran\u00e7oise Brauner) (in French), Sud/Nord, (Vol.18), p.167-173.\n*       (2003), ''L'extermination des Boers, il y a cent ans'' (The Extermination of Boers, a hundred years ago) (in French), Sud/Nord, (Vol.18), p.30-33.\n*\t(2000), (with F. Brauner), ''Des guerres et des enfants handicap\u00e9s mentaux'' (Wars and Special Needs Children) (in French), Revue Europ\u00e9enne du Handicap Mental, p. 29-37.\n*\t(1999), ''Ces enfants ont v\u00e9cu la guerre, Les enfants de La Guette. Souvenirs et documents (1938-1945)'' (These Children Have Lived through the War. La Guette Children. Memories and documents) (1938-1945) (in French), Center of Contemporary Jewish Documentation (CDJC), p. 57.\n*\t(1986), (with F. Brauner), ''Pictures from an exhibition, Children in War: Drawings from the Afghan Refugee Camps'' (in English), (Preface by Sayed B. Majrooh), Central Asian Survey, Incidental Papers Series No 5, London,  Society for Central Asian Studies.\n*\t(1986), (with F. Brauner), ''Children's Drawings and Nuclear War'' (in English), JAMA: The Journal of the American Medical Association 256(5) p.613-616 \n*\t(1985), (with F. Brauner), ''Les enfants d\u00e9port\u00e9s pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale et leurs descendants'' (The Deported Children during the Second World War and their Descendants) (in French), Revue de Neuropsychiatrie de l'enfance et de l'adolescence, No 6, 1985, p. 251-259.\n\n==== Filmography (selection) ====\n* ''Pour en faire des hommes'', Cinemath, Sandoz. \n* ''Trois enfants psychotiques s\u2019expriment'' (Three Psychotic Children speak up), Cinemath, Sandoz, Paris. \n* ''Loin du monde'' (Far from the World) (autism), Cinemath, Sandoz. \n* ''Com\u00e9diens QI +50'' (Actors IQ +50), Cinemath Sandoz et Sp\u00e9cia, Tours : (3rd prize), Istanbul, Turkey, 1970 ; ''Certificate of Merit Award'', ''International Rehabilitation Film Festival'', New York City, 1979.\n* ''Maison sans fen\u00eatre'' (House without Windows), Cinemath, Sandoz et Sp\u00e9cia, 1979 : ''First Prize'', ''International Rehabilitation Film Festival'', New York City, 1979).\n* ''Enfants-masques'' (Children-Masks), Cinemath, Sandoz. \n* ''Inadapt\u00e9s de 15 \u00e0 20'' (Maladjusted from 15 to 20), Groupement de Recherches pratiques pour l'Enfance.\n \n\n=== Bibliography ===\n \n===In English=== \n* (2012), Duroux Rose, Milkovitch-Rioux Catherine, ''I have Drawn Pictures of the War. The Eye of Fran\u00e7oise and Alfred Brauner'', Pu Blaise Pascal.\n\n===In French=== \n* (2013), Duroux Rose, Milkovitch-Rioux Catherine, ''Enfances en guerre. T\u00e9moignages d'enfants sur la guerre'',  L'\u00c9quinoxe.\n* (1996), Pasteur Paul, Kreissler F\u00e9lix, ''Actes du Colloque. Les Autrichiens dans la R\u00e9sistance'' (Conference proceedings. Austrians in the Resistance), Publications de l'Universit\u00e9 de Rouen, Centre d'\u00e9tudes et de recherches autrichiennes, Rouen.\n\n===In German=== \n\n* (2016), Sch\u00fctz Edgar, ''\u00d6sterreichische JournalistInnen und Publizistlnnen im Spanischen B\u00fcrgerkrieg 1936 - 1939'',  LIT Verlag, Vienna.\n* (2003), Landauer Hans, Hackl Erich, ''Lexikon der \u00f6sterreichischen Spanienk\u00e4mpfer: 1936-1939'', Verlag der Theodor-Kramer-Ges., Vienna, {{ISBN|3901602186}}.\n \n===Articles===\n* (2013), Poblaci\u00f3n F\u00e9lix, ''Los Brauner y los dibujos de los ni\u00f1os de las guerras'' (in Spanish), Cr\u00f3nica Popular. \n* (2010), Mouchenik Yoram, ''Les enfants dans la guerre. Entretien avec Alfred BRAUNER'', L'Autre, (Vol. 11), p. 10-17 (in French). \n* (2006), Ripa Yannick, ''Naissance du dessin de guerre. Les \u00e9poux Brauner et les enfants de la guerre civile espagnole'', dans Vingti\u00e8me Si\u00e8cle : Revue d'histoire, (No 89), p. 29-46 (in French). \n* (2004), Guillermo Casa\u00f1, ''Benic\u00e0ssim, hospital de las Brigadas Internacionales'' (Etapas Dumont y Ritterman), Aula militar, (in Spanish).\n* (2003), Perrier Edmond, ''\u00c0 Alfred Brauner'', Sud/Nord, (No 18), p. 11-11 (in French). \n* (1947), Mauco Georges, ''Brauner Alfred. - Ces enfants ont v\u00e9cu la guerre'', Population,  (Vol. 2), p. 383-384 (in French).\n\n==References==\n<references/>\n\n== See also ==\n* [[Childhood in War]]\n* [[\u00d6sterreichische Freiheitsfront]]\n* [[International Brigades]]\n\n== External links ==\n{{Wikiquote}}\n\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Brauner, Alfred}}\n[[Category:1910 births]]\n[[Category:2002 deaths]]\n[[Category:Child psychologists]]\n[[Category:20th-century French non-fiction writers]]\n[[Category:French people of Austrian-Jewish descent]]\n[[Category:University of Paris alumni]]\n[[Category:University of Vienna alumni]]\n[[Category:Autism researchers]]\n[[Category:People from Vienna]]\n[[Category:French people of Austrian descent]]\n[[Category:Foreign volunteers in the Spanish Civil War]]\n[[Category:French Resistance members]]\n[[Category:Austrian Resistance members]]\n[[Category:Austrian Jews]]\n[[Category:French people of European-Jewish descent]]\n", "text_old": "{{short description|Austrian-French scholar, child psychologist and author}}\n<nowiki></nowiki>{{Use mdy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox academic\n| honorific_prefix   = Doctor of Philosophy \n| name               = Alfred Brauner\n| honorific_suffix   = \n| image              = \n| image_size         = \n| alt                = \n| caption            = \n| native_name        = \n| native_name_lang   = \n| birth_name         = <!-- use only if different from full/othernames -->\n| birth_date         = {{birth date|1910|7|3|df=y}}<ref name=\"Mouchenik\">{{Cite journal | last1 = Mouchenik  | first1 = Yoram  | authorlink = | title = Les enfants dans la guerre. Entretien avec Alfred Brauner | doi = 10.3917/lautr.031.0010\n | journal = L'Autre, Cliniques, Cultures et Soci\u00e9t\u00e9s | volume = 11  | issue = 1  | pages = 10-17 | year = 2010  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n| birth_place        = [[Saint-Mand\u00e9]] [[Val-de-Marne]] [[France]]<ref name=\"Mouchenik\"/>\n| death_date         = {{death date and age|2002|12|01|1910|07|03}}<ref name=\"\u00c0 Alfred Brauner \">{{Cite journal | last1 = Perrier | first1 = Edmond | authorlink = | title = \u00c0 Alfred Brauner| doi = 10.3917/sn.018.0011 | journal = Sud/ Nord| volume = 18  | issue = 1  | pages = 11-11 | year = 2003 | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n| death_place        = [[Paris]], [[France]]\n| death_cause        = \n| nationality        = Austrian \n| citizenship        = French \n| other_names        = \n| occupation         = \n| period             = \n| known_for          =  [[child psychology]] ; [[Autism]] ; [[Sociology of childhood]]\n| home_town          = \n| title              = \n| boards             = <!--board or similar positions extraneous to main occupation-->\n| spouse             = \n| partner            = \n| children           = \n| parents            = \n| relatives          = \n| awards             = <!--notable national-level awards only-->\n| website            = \n| education          = \n| alma_mater         = [[University of Vienna]] ; [[University of Paris]] <!--will often consist of the linked name of the last-attended higher education institution-->\n| thesis_title       = \n| thesis_url         = \n| thesis_year        = \n| school_tradition   = \n| doctoral_advisor   = \n| academic_advisors  = \n| influences         = <!--must be referenced from a third-party source-->\n| era                = \n| discipline         = \n| sub_discipline     = <!--academic discipline specialist area \u2013 e.g. Sub-atomic research, 20th-century Danish specialist, Pauline research, Arcadian and Ugaritic specialist-->\n| workplaces         = <!--full-time positions only, not student positions-->\n| doctoral_students  = <!--only those with WP articles-->\n| notable_students   = <!--only those with WP articles-->\n| main_interests     = \n| notable_works      = \n| notable_ideas      = \n| influenced         = <!--must be referenced from a third-party source-->\n| signature          = \n| signature_alt      = \n| signature_size     = \n| footnotes          = \n}}\n\n'''Alfred Brauner''' (3 July 1910<ref name=\"Mouchenik\"/> - 1 December 2002<ref name=\"\u00c0 Alfred Brauner \"/>) was an [[Austria|Austrian-born]] [[French people|French]] [[scholar]], [[sociologist]], [[child psychologist]] and [[author]],   who was a [[Jewish volunteers in the Spanish Civil War|volunteer]] in the [[International Brigades]] during the [[Spanish Civil War]]<ref name=\"\u00d6sterreicher\">{{Cite web|url=http://www.doew.at/erinnern/biographien/spanienarchiv-online/spanienfreiwillige-b/brauner-alfred-dr |title=\u00d6sterreicherInnen f\u00fcr Spaniens Freiheit 1936-1939 |accessdate=21 April 2020 |website= www.doew.at|publisher=Dokumentationsarchiv des \u00f6sterreichischen Widerstandes}}</ref> and a [[French Resistance|French]] and [[Austrian Resistance]] member during [[Occupied France]].<ref name=\"Resistance\">{{Cite journal | last1 = Brauner  | first1 = Fran\u00e7oise Erna  | authorlink = | title = L'an\u00e9antissement de deux r\u00e9seaux de la r\u00e9sistance | doi = 10.3917/sn.018.0034\n | journal = Sud/Nord | volume = 18  | issue = 1  | pages = 34-48 | year = 2003  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref> He has devoted his life to educating refugee, displaced and maladjusted children, participating in the welcoming of Jewish child survivors of the [[Kristallnacht]] and of the [[Nazi concentration camps]] of [[Buchenwald]] and [[Auschwitz]] from 1939 to 1946.<ref name=\"L'accueil\">{{cite book | author = Brauner Alfred, Brauner Fran\u00e7oise| title = L\u2019accueil des enfants survivants| page= | publisher = Cahiers du groupement de recherches pratiques pour l'enfance | year = 1994 | isbn = 978-0-7914-0453-9}}</ref> An early writer on infantile autism,<ref name=\"Living with an autistic child\">{{cite book | author = Brauner Alfred, Brauner Fran\u00e7oise| title = Vivre avec un enfant autistique| page= | publisher = PUF | year = 1978 | isbn = 2-13-037414-X}}</ref> he also pioneered the analysis of children\u2019s drawings in war, creating from 1938 the first collection of drawing-testimonials<ref name=dessin\u00e9>{{cite book | author = Brauner Alfred, Brauner Fran\u00e7oise| title = J\u2019ai dessin\u00e9 la guerre. Le dessin de l'enfant dans la guerre | page= | publisher = Elsevier| year = 1991 | isbn = 2-7046-1378-8}}</ref> to offer a unique perspective of the major conflicts of the [[20th century]] through the eyes of children.<ref name=\"Bio\">{{Cite journal | last1 = Brauner | first1 = Alfred | authorlink = Alfred Brauner| title = Biographie du docteur Fran\u00e7oise Brauner| doi = 10.3917/sn.018.0167| journal = Sud/Nord| volume = 18 | issue = 1 | pages = 167\u201373| year = 2003 | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n \n==Background in Austria and education==\n \nBorn on July 3, 1910 in [[Saint-Mand\u00e9]] to [[Austro-Hungarian]] parents spending two years in [[France]] for professional reasons, Alfred Brauner comes from a prestigious Viennese family.<ref name=\" Brauner Claude-Michel\">{{Cite web|url= http://www.enfance-violence-exil.net/fichiers_sgc/BRAUNER.pdf |title=Alfred et Fran\u00e7oise Brauner par leur fils |accessdate=21 April 2020 |website=|publisher=}}</ref> His maternal uncle, Erwin Wexberg, was an Austrian-American neuro-psychiatrist and one of the pioneers of individual psychology.<ref name=\"Erwin Wexberg\">{{cite book | author = Kummel, Ulrich| title = Erwin Wexberg: Ein Leben zwischen Individualpsychologie, Psychoanalyse und Neurologie| page= | publisher = Vandenhoeck & Ruprecht | year = 2010 | isbn = 978-3525401361}}</ref><ref name=\"Brauner Claude-Michel \" />  In Vienna, his family held private classical music concerts at the [[Palais Esterh\u00e1zy]], where [[Sigmund Freud]] was invited.<ref name==\"Cyrulnik >{{cite book | author =Cyrulnik Boris | title = De Chair et d'\u00e2me | page= 229 | publisher = \u00c9ditions Odile Jacob | year = 2006  | isbn = 978-2744197031 }}</ref><ref name=\"Brauner Claude-Michel \" /> In his childhood, he experienced himself the repercussions of the war and witnessed his father leaving for the [[First World War]] to serve in the Austro-Hungarian army.<ref name=\"L'accueil\"/> To save him from the epidemics, during the First World War, his parents sent him to a family in [[Moravia]].<ref name=\"L'accueil\"/> He defended his doctoral thesis in philosophy at the [[University of Vienna]] in 1934, entitled \"''The Unanimism of Jules Romains'',\" a correspondence starting between the young Viennese doctoral student and [[Jules Romains]].<ref name=\"Yannick Ripa\">{{Cite journal | last1 = Ripa | first1 = Yannick | authorlink =| title = Naissance du dessin de guerre. Les \u00e9poux Brauner et les enfants de la guerre civile espagnole | doi = 10.3917/ving.089.0029 | journal = Vingti\u00e8me Si\u00e8cle. Revue d\u2019Histoire| volume = 89 | issue = 1 | pages = 29\u201346| year = 2006 | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref> Alfred served in the French army from 1939 and was decorated with the [[Croix de Guerre 1939-1945]], mentioned in dispatches by his division.<ref name=\"\u00c0 Alfred Brauner \"/> In 1946, he defended a thesis at the [[University of Paris]] on \"''The Psychic Repercussions of Modern War on Childhood ''\"<ref name=\"Yannick Ripa\"/> and the same year presented a complementary thesis entitled \"'' Plan, Organization and Results of the Rehabilitation Center for Juvenile Offenders in Kaiserebersdorf near Vienna (Austria) ''\". His younger brother William immigrated to the [[United States]] after [[Kristallnacht]] and died on October 6, 1948 in the [[1948 Georgia USAF Boeing B-29 crash]], which resulted in the US court case [[United States v. Reynolds]]. <ref name=\"LA Times\">{{Cite journal | last1 =Siegel  | first1 =Barry  | authorlink = | title = A Daughter Discovers What Really Happened | doi = | journal = Los Angeles Times | volume =  | issue =  | pages = | year = 2004  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref><ref name=\"LA\">{{Cite journal | last1 =Barry  | first1 = Siegel  | authorlink = | title = How the Death of Judy\u2019s Father Made America More Secretive | doi = | journal = Los Angeles Times | volume =  | issue =  | pages = | year = 2004  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref><ref name=\"legal affairs\">{{Cite journal | last1 = Freedman  | first1 = Michael  | authorlink = | title = Daughters of the Cold War. Three women sue the Air Force for covering up the deaths of their fathers in a 1948 test flight. | doi = | journal = Legal Affairs | volume =  | issue =  | pages = | year = 2004  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n\n==Life and career==\n\nAlfred Brauner began his professional activity as an educator in a rehabilitation center for juvenile offenders at Kaiserebersdorf in [[Vienna]] from 1928 to 1933.<ref name=\"Mintec\">{{Cite web|url= https://docplayer.fr/80750089-Fonds-brauner-repertoire-numerique-alfred-et-francoise-brauner.html |title= FONDS BRAUNER:REPERTOIRE NUMERIQUE |accessdate=21 April 2020 |website= |publisher=' }}</ref> During the [[Spanish Civil War]], he volunteered in the [[International Brigades]] and was placed at the head of a committee to help evacuees or refugees, because of his previous experience with at-risk youth.<ref name=\"L'accueil\"/><ref name=\"\u00d6sterreicher\"/><ref name=\"Barcelona\">{{Cite web|url=http://sidbrint.ub.edu/en/content/brauner-alfred |title= DADES DEL BRIGADISTA. BRAUNER, Alfred |accessdate=21 April 2020 |website= sidbrint.ub.edu/en |publisher=Barcelona University}}</ref><ref>{{cite web | url=http://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/History/spanjews.pdf | title=Against Fascism \u2013 Jews who served in The  International Brigade in the Spanish Civil War | publisher=[[Jewish Virtual Library]]/Jewish Military Museum | accessdate=April 23, 2020| author=Sugarman,  Martin | pages=104}}</ref> It is a home for children evacuated from Madrid and Asturias after the [[bombing of Guernica]], the goal being to help the Spanish children of Republican territories, in the country and in the combat zone.<ref name=\"L'accueil\"/><ref name=thesis>{{cite book | author =Brauner Alfred | title =The Psychic Repercussions of Modern War on Childhood| page= | publisher =University of Paris La Sorbonne | year = 1946  | isbn = }}</ref> Finally, Alfred returned to France after the defeat of the [[Spanish Republic]].<ref name=\"\">{{Cite journal | last1 = Requeno Gallego | first1 = Manuel   | last2 = Sep\u00falveda Losa     | first2 = Rosa Mar\u00eda | authorlink = | title = La sanidad en las Brigadas Internacionales | doi = | journal = Ediciones de la Universidad de Castilla-La Mancha | volume =  | issue =  | pages = | year = 2006  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref><ref name=\"Lefebvre\">{{Cite journal | last1 = Lefebvre  | first1 = Michel  | last2 = Latorre | first2 = Marga | authorlink = | title = Las brigadas internacionales : im\u00e1genes recuperadas | doi = | journal = Lunwerg Editores | volume =  | issue =  | pages = | year = 2003  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref>\n\nIn 1938, Alfred Brauner and his wife Fritzi discovered the trauma of child victims of war after receiving a set of drawings from a class in Barcelona. These were, in addition to Catalan schoolchildren who were fortunate enough to stay in their school, refugees from Madrid who had witnessed tragic events. The Brauners made a pedo-psychiatric analysis of the child's drawing, a privileged mode of graphic expression of the young child, highlighting what seems to them characteristic of the child's drawing in the war, taking notes, creating medical records and questionnaires. Drawings and writings of children of the Spanish War were the result of a contest organized by Alfred Brauner among the children of Barcelona in 1938 on three themes: \"My life Before the War\", \"What I Saw from the War\" and \"How I See My Life after the War\".<ref name=thesis/> It was then the beginning of their work on \"children who have lived through the war.\" 4000 drawings of refugee children and numerous essays were collected in Spain, which later, along with other drawings of children in war, offered a unique testimony of the conflicts of the 20th century through the eyes of children.<ref name=\"\">{{Cite journal | last1 =Ibarz Serrat  | first1 = Virgilio  | authorlink = | title = Los dibujos infantiles de la guerra 1937-1938: el caso de la ni\u00f1a de Ballobar | doi = | journal = Diario del AltoArag\u00f3n | volume =  | issue =  | pages = | year = 2009  | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref> Their project to publish drawings and testimonies of children in war received the support of [[Ilya Ehrenburg]] and [[Romain Rolland]] who \"regarded this collection as of considerable educational, historical and human interest.\"<ref name=\"Yannick Ripa\"/>\n \nIn 1939, Alfred Brauner welcomed 130 Jewish children from the Palatinate, Berlin and Austria,<ref name=\"L'accueil\"/> survivors of the [[Kristallnacht]] at La Guette, a French castle owned by the Rothschild family and made available by [[Baroness Germaine de Rothschild]].<ref name=\"La Guette\">{{Cite web|url= http://www.ajpn.org/sauvetage-Chateau-de-la-Guette-245.html |title= Ch\u00e2teau de la Guette durant la Seconde Guerre mondiale (WWII) |accessdate=21 April 2020 |website= www.ajpn.org/index.php | publisher= }}</ref><ref name=\"\">{{Cite journal | last1 = Lochy  | first1 = Emilie | authorlink = | title = Extrait de l'ouvrage : Enfances en guerre - T\u00e9moignages d'enfants sur la guerre | doi = | journal = Le Cercle Psy | volume = 12  | issue =  | pages = | year = 2014 | jstor =| pmid = | pmc = }}</ref> Alfred\u2019s  intention was to analyze the problems posed in working with children traumatized by their experiences and by separation from their families, with the aim of adapting them to a new life and preparing them for integration into France.<ref name=\"L'accueil\"/> He then described this educational experience in his state thesis, defended in 1946, entitled \"The Psychic Repercussions of Modern War on Childhood.\"<ref name=thesis/>\n \nFrom January 1941, Alfred Brauner entered the [[French Resistance]] and welcomed the [[Austrian resistance]]\u2019s leadership in his [[Rue Bonaparte]] apartment in [[Paris]].<ref name=\"Resistance\"/><ref name=\"Bio\"/> With members of the [[\u00d6sterreichische Freiheitsfront]] arriving every morning at a specific time, Alfred Brauner decided to open a German Language course as a cover from [[Gestapo]].<ref name=\"Resistance\"/> In 1945, he helped welcoming and educating 444 surviving boys from the [[Auschwitz]] and [[Buchenwald]] [[concentration camps]], in the scope of the [[Oeuvre de Secours aux Enfants]] (OSE) in [[Ecouis]], [[France]].<ref name=\"Boltanski\">{{cite book | author = Boltanski Christophe | title = La Cache | page= | publisher = Stock | year = 2015  | isbn = 978-2-234-07637-2}}</ref><ref name=\"L'accueil\"/><ref name=\"Bio\"/> This welcoming of Buchenwald's child survivors in children's homes inspired the script of the film [[Nina's House]],<ref name=\" \">{{Cite web|url= https://jeudisducinema.be/La-maison-de-Nina |title= La maison de Nina |accessdate=21 April 2020 |website= jeudisducinema.be/ | publisher=Les jeudis du cinema }}</ref> as well as the documentary [[The Boys of Buchenwald]].\n \nIn 1950, Alfred Brauner created the \"Practical Research for Children,\" which brings together professionals of childhood in order to develop medico-pedagogical methods intended for the education of children with mental disabilities.<ref name=\"Mintec\"/> In 1955, he founded a day hospital for mentally and physically handicapped children located in the center of Paris, then transferred to Saint-Mand\u00e9, and worked on the rehabilitation of these children, giving priority to their education.<ref name=\"Bio\"/> Alfred Brauner was the ambassador of the association \"''Children Refugees of the World,''\" as well as the only non-physician president of the ''Society of Expression Psychopathology and Art Therapy''.<ref name=\"SFPE\">{{Cite web|url= https://www.sfpe-art-therapie.fr/Quelques-dates-qui-marquent-les-avancees-sur-trois-voies-paralleles_a34.html |title= Quelques dates qui marquent les avanc\u00e9es sur trois voies parall\u00e8les. La voie hexagonale |accessdate=21 April 2020 |website= www.sfpe-art-therapie.fr/ | publisher=SFPE}}</ref><ref name=\"BNF\">{{Cite web|url= https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118938323 |title= Notice de personne. Brauner, Alfred (1910-2002) |accessdate=21 April 2020 |website= catalogue.bnf.fr/index.do | publisher=Biblioth\u00e8que nationale de France}}</ref> He was awarded the [[Hans Prinzhorn]] medal of the \"'' German-speaking Society for the Psychopathology of Expression ''\" in 1976.<ref name=\"Prinzhorn\">{{Cite web|url= https://www.dgpa.org/prinzhorn.php?m=6 |title= Preistr\u00e4ger der Hans Prinzhorn Medaille |accessdate=21 April 2020 |website= www.dgpa.org |publisher= DGPA}}</ref> In 1986, [[Jacques Chaban-Delmas]] offered him the medal of the city of [[Bordeaux]].<ref name=\" Brauner Claude-Michel\"/>\n \nOver the course of their career, the Brauners have analyzed children's drawings collected from around the world from children in about 20 countries at war, including the Boer War, the First World War, the Spanish War, Nazi Germany, Poland 1939, concentration camps, Hiroshima-Nagasaki, Polisario, the Israeli-Palestinian Conflict, the Lebanon War, the Algerian War, the Western Sahara War, El Salvador, Afghanistan, the Gulf War, Bosnia, and Chechnya.<ref name=dessin\u00e9/>\n \nFrom 18 January to 10 February 1999, at the [[UNESCO]] headquarters in [[Paris]], an  exhibition was held with more than 200 drawings of children who lived through  war. Entitled \"'' I\u2019ve Drawn the War. A Century of Drawings of Children in Wars (1900-1999) ''\", under the high sponsorship and under the patronage of [[Simone Veil]], these drawings-testimonials belonging to the Brauner collection revealed the impact of the extreme violence of war for the child.<ref name=\"Enfances en guerre\">{{Cite web|url= https://magasindesenfants.hypotheses.org/2215\n |title= Enfances en guerre. T\u00e9moignages d\u2019enfants sur la guerre |accessdate=21 April 2020 |website= |publisher=Open Edition}}</ref> This exhibition, which was considered part of the \"World Heritage,\" was then shown in Hiroshima, Jerusalem, Budapest, Vienna and more than 40 cities in Germany.  From 7 to 9 December 2011, a tribute to the 100th anniversary of the birth of the Brauners was organized at UNESCO Headquarters, with the organization of an international colloquium entitled \"'' Childhood in War. Testimonies from Children about War. ''\"<ref name=\"UNESCO \">{{Cite web|url= http://www.unesco.org/new/fr/unesco/events/learning-to-live-together/?tx_browser_pi1%5BshowUid%5D=5278&cHash=54219839bb\n |title= Enfances en guerre. T\u00e9moignages d\u2019enfants sur la guerre |accessdate=21 April 2020 |website= fr.unesco.org/ |publisher=}}</ref>  \n\n==Honours and awards==\n* 2002 : ''Premio Margherita Zoebeli'', \u00ab ''La bussola dell\u2019educazione'' \u00bb, Rimini, Italy\n* Ambassador of the association \"'' Children Refugees of the World ''\"\n* 1986 : Medal of the city of Bordeaux, France \n* 1981 : ''Monza Prize'' for the book \"'' Living with an Autistic Child ''\", ''Biblioteca Italiana Per Ciechi'' \u00ab ''Regina Margherita'' \u00bb, Villa Reale, Monza, Italy\n* 1979 : ''First Prize'', ''International Rehabilitation Film Festival'' in the category \"'' Mental Health Professional ''\" for the film  \"'' Maison sans fen\u00eatres ''\", New York City, United States. \n* 1976: Hans-Prinzhorn Medal, ''German Society of Psychophysiology and its Applications'' (DGPA), Munich, Germany \n* 1970 : 3rd Prize, 6th Congress of the ''International Society of Psychopathology of Expression'' (SIPE), Istanbul, Turkey\n* 1970-1973 : President of the ''French Society of Psychopathology of Expression and Art'' \n* ''Croix de guerre 1939-1945'', mentioned in dispatches by his division\n\n===Major works by Brauner===\n\n\nThe titles of the following publications have been translated from German or French into English and have been put in brackets.\n\n====Thesis====\n* (1946), ''Plan, organisation et r\u00e9sultats de la maison de r\u00e9\u00e9ducation de l'enfance d\u00e9linquante \u00e0 Kaiser-Ebersdorf, pr\u00e8s de Vienne, Autriche'' (Plan, Organization and Results of the Rehabilitation Center for Juvenile Offenders in Kaiserebersdorf near Vienna, Austria) (in French), complementary thesis, University of Paris La Sorbonne. \n* (1946), ''Les r\u00e9percussions psychiques de la guerre moderne sur l'enfance'' (The Psychic Repercussions of Modern War on Childhood) (in French), Higher doctorate (th\u00e8se d\u2019\u00c9tat), University of Paris La Sorbonne. \n* (1934), ''Der Unanimismus Jules Romains'' (The Unanimism of Jules Romains) (in German), Ph.D. thesis, University of Vienna.\n \n====Individual work====\n* (1997), ''Psy, es-tu l\u00e0 ?'' (Pdoc, are you in?) (in French), Groupement de recherches pratiques pour l'enfance, {{ISBN|2-9511382-0-2}}\n* (1976), ''Les Enfants des Confins'' (in French),  Grasset, Paris, {{ISBN|2-246-00359-8}}\n* (1963), ''Titine et l'\u00e9ducation moderne. Une satire.'' (Titine and the Modern Education. A Satire.) (in French), Groupement de recherches pratiques, Saint-Mand\u00e9.\n* (1956), ''Pour en faire des hommes. \u00c9tude sur le jeu et le langage chez les enfants \"inadapt\u00e9s sociaux\"'' (Study on play and language in \u00ab socially maladjusted \u00bb children), S.A.B.R.I., Paris.\n* (1951), ''Nos livres d'enfants ont menti !'' (Our Childhood Books Lied to Us!) (in French),   S.A.B.R.I., Paris (preface by Henri Wallon).\n* (1946), ''Ces enfants ont v\u00e9cu la guerre'' (These Children Have Lived through the War) (in French), \u00c9ditions Sociales Fran\u00e7aises, Paris.\n* (1938) (dir. Alfred Brauner), ''The Spanish Children and the International Brigades'' ; (translation in 5 languages : Les enfants espagnols et les Brigades internationales ; Die spanischen Kinder und die Internationalen Brigaden ; Spanelsk\u00e9 deti a Internacionalni Brig\u00e1dy), Comit\u00e9 Pro-Ni\u00f1os Espa\u00f1oles de las Brigadas Internacionales, Barcelona.\n\n====Collective work====\n* (2001), (with F. Brauner), ''L'expression dramatique chez l'enfant : Pris dans une guerre, handicap\u00e9 mental'' (The dramatic expression in children : Caught in the war, special need) (in French),  Cahiers du groupement de recherches pratiques pour l'enfance, Saint-Mand\u00e9.\n* (1994), (with F. Brauner), ''L'accueil des enfants survivants'', (The Welcoming of the Child Survivors) (in French), Cahiers du groupement de recherches pratiques pour l'enfance, Saint-Mand\u00e9.\n* (1991), (with F. Brauner), ''J'ai dessin\u00e9 la guerre. Le dessin de l'enfant dans la guerre'' (I've drawn the war. Children's Drawings in the War) (in French), \u00c9ditions Scientifiques fran\u00e7aises, Paris, {{ISBN|2-7046-1378-8}}\n* (1986), (with F. Brauner), ''L'Enfant d\u00e9r\u00e9el : histoire des autismes depuis les contes de f\u00e9es. Fictions litt\u00e9raires et r\u00e9alit\u00e9s cliniques'' (History of Autism since the Fairy Tales) (in French), Privat, 1986, Toulouse, {{ISBN|2-7089-7426-2}}\n* (1982), (with F. Brauner), ''Vivre avec un enfant autistique'' (Living with an Autistic Child) (in French), Paris,  PUF, Paris, 2nd Ed., {{ISBN|2-13-037414-X}}\n* (1978), (with F. Brauner), ''L'expression psychotique chez l'enfant'' (The Psychotic Expression in Children) (in French),  PUF, Paris.\n* (1978), (with F. Brauner), ''Vivre avec un enfant autistique'' (Living with an Autistic Child) (in French),  PUF,  {{ISBN|2-13-037414-X}}\nSpanish translation: (1981), ''Vivir con un nino autistico'',  Paidos Iberica Ediciones S A, {{ISBN|978-8475091143}}\n\nItalian translation: (2007), ''Vivere con un bambino autistico'',  Giunti Editore, {{ISBN|978-8809041141}}\n* (1976), (with F. Brauner), ''Dessins d'enfants de la guerre d'Espagne'' (Child Drawings of the Spanish Civil War),  Groupement de Recherches Pratiques pour l'Enfance, Saint Mand\u00e9.\n\n====Academic articles (selection)====\n*       (2003), ''Biographie du docteur Fran\u00e7oise Brauner'' (Biography of Doctor Fran\u00e7oise Brauner) (in French), Sud/Nord, (Vol.18), p.167-173.\n*       (2003), ''L'extermination des Boers, il y a cent ans'' (The Extermination of Boers, a hundred years ago) (in French), Sud/Nord, (Vol.18), p.30-33.\n*\t(2000), (with F. Brauner), ''Des guerres et des enfants handicap\u00e9s mentaux'' (Wars and Special Needs Children) (in French), Revue Europ\u00e9enne du Handicap Mental, p. 29-37.\n*\t(1999), ''Ces enfants ont v\u00e9cu la guerre, Les enfants de La Guette. Souvenirs et documents (1938-1945)'' (These Children Have Lived through the War. La Guette Children. Memories and documents) (1938-1945) (in French), Center of Contemporary Jewish Documentation (CDJC), p. 57.\n*\t(1986), (with F. Brauner), ''Pictures from an exhibition, Children in War: Drawings from the Afghan Refugee Camps'' (in English), (Preface by Sayed B. Majrooh), Central Asian Survey, Incidental Papers Series No 5, London,  Society for Central Asian Studies.\n*\t(1986), (with F. Brauner), ''Children's Drawings and Nuclear War'' (in English), JAMA: The Journal of the American Medical Association 256(5) p.613-616 \n*\t(1985), (with F. Brauner), ''Les enfants d\u00e9port\u00e9s pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale et leurs descendants'' (The Deported Children during the Second World War and their Descendants) (in French), Revue de Neuropsychiatrie de l'enfance et de l'adolescence, No 6, 1985, p. 251-259.\n\n==== Filmography (selection) ====\n* ''Pour en faire des hommes'', Cinemath, Sandoz. \n* ''Trois enfants psychotiques s\u2019expriment'' (Three Psychotic Children speak up), Cinemath, Sandoz, Paris. \n* ''Loin du monde'' (Far from the World) (autism), Cinemath, Sandoz. \n* ''Com\u00e9diens QI +50'' (Actors IQ +50), Cinemath Sandoz et Sp\u00e9cia, Tours : (3rd prize), Istanbul, Turkey, 1970 ; ''Certificate of Merit Award'', ''International Rehabilitation Film Festival'', New York City, 1979.\n* ''Maison sans fen\u00eatre'' (House without Windows), Cinemath, Sandoz et Sp\u00e9cia, 1979 : ''First Prize'', ''International Rehabilitation Film Festival'', New York City, 1979).\n* ''Enfants-masques'' (Children-Masks), Cinemath, Sandoz. \n* ''Inadapt\u00e9s de 15 \u00e0 20'' (Maladjusted from 15 to 20), Groupement de Recherches pratiques pour l'Enfance.\n \n\n=== Bibliography ===\n \n===In English=== \n* (2012), Duroux Rose, Milkovitch-Rioux Catherine, ''I have Drawn Pictures of the War. The Eye of Fran\u00e7oise and Alfred Brauner'', Pu Blaise Pascal.\n\n===In French=== \n* (2013), Duroux Rose, Milkovitch-Rioux Catherine, ''Enfances en guerre. T\u00e9moignages d'enfants sur la guerre'',  L'\u00c9quinoxe.\n* (1996), Pasteur Paul, Kreissler F\u00e9lix, ''Actes du Colloque. Les Autrichiens dans la R\u00e9sistance'' (Conference proceedings. Austrians in the Resistance), Publications de l'Universit\u00e9 de Rouen, Centre d'\u00e9tudes et de recherches autrichiennes, Rouen.\n\n===In German=== \n\n* (2016), Sch\u00fctz Edgar, ''\u00d6sterreichische JournalistInnen und Publizistlnnen im Spanischen B\u00fcrgerkrieg 1936 - 1939'',  LIT Verlag, Vienna.\n* (2003), Landauer Hans, Hackl Erich, ''Lexikon der \u00f6sterreichischen Spanienk\u00e4mpfer: 1936-1939'', Verlag der Theodor-Kramer-Ges., Vienna, {{ISBN|3901602186}}.\n \n===Articles===\n* (2013), Poblaci\u00f3n F\u00e9lix, ''Los Brauner y los dibujos de los ni\u00f1os de las guerras'' (in Spanish), Cr\u00f3nica Popular. \n* (2010), Mouchenik Yoram, ''Les enfants dans la guerre. Entretien avec Alfred BRAUNER'', L'Autre, (Vol. 11), p. 10-17 (in French). \n* (2006), Ripa Yannick, ''Naissance du dessin de guerre. Les \u00e9poux Brauner et les enfants de la guerre civile espagnole'', dans Vingti\u00e8me Si\u00e8cle : Revue d'histoire, (No 89), p. 29-46 (in French). \n* (2004), Guillermo Casa\u00f1, ''Benic\u00e0ssim, hospital de las Brigadas Internacionales'' (Etapas Dumont y Ritterman), Aula militar, (in Spanish).\n* (2003), Perrier Edmond, ''\u00c0 Alfred Brauner'', Sud/Nord, (No 18), p. 11-11 (in French). \n* (1947), Mauco Georges, ''Brauner Alfred. - Ces enfants ont v\u00e9cu la guerre'', Population,  (Vol. 2), p. 383-384 (in French).\n\n==References==\n<references/>\n\n== See also ==\n* [[Childhood in War]]\n* [[\u00d6sterreichische Freiheitsfront]]\n* [[International Brigades]]\n\n== External links ==\n{{Wikiquote}}\n\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Brauner, Alfred}}\n[[Category:1910 births]]\n[[Category:2002 deaths]]\n[[Category:Child psychologists]]\n[[Category:20th-century French non-fiction writers]]\n[[Category:French people of Austrian-Jewish descent]]\n[[Category:University of Paris alumni]]\n[[Category:University of Vienna alumni]]\n[[Category:Autism researchers]]\n[[Category:People from Vienna]]\n[[Category:French people of Austrian descent]]\n[[Category:Foreign volunteers in the Spanish Civil War]]\n[[Category:French Resistance members]]\n[[Category:Austrian Resistance members]]\n[[Category:Austrian Jews]]\n", "name_user": "BerlinFR2503", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Alfred_Brauner"}
