{"title_page": "Jean Okim\u0101sis", "text_new": "{{short description|Cree linguist}}\n{{Infobox person\n| honorific_prefix   = Dr.\n| name               = {{<includeonly>safesubst:</includeonly>SUBPAGENAME}} <!-- include middle initial, if not specified in birth_name -->\n| honorific_suffix   = \n| image              =  <!-- filename only, no \"File:\" or \"Image:\" prefix, and no enclosing [[brackets]] -->\n| image_upright =\n| image_size = <!-- DISCOURAGED per WP:IMGSIZE. Use image_upright. -->\n| alt                = \n| caption            = \n| native_name        = \n| native_name_lang   = \n| pronunciation      = ({{IPAc-en|\u02c8|\u02a4|i\u02d0|n|_|o\u028a|\u02c8|g|\u026a|\u02cc|m|a\u02d0|s|\u026a|s}})\n| birth_name         = Jean Lillian Littlechief\n| birth_date         = {{Birth year and age|1938}}\n| birth_place        = [[White Bear First Nations]]\n| death_date         =  <!-- {{Death date and age|YYYY|MM|DD|YYYY|MM|DD}} (death date then birth date) -->\n| death_place        = \n| death_cause        = \n| body_discovered    = \n| resting_place      = \n| resting_place_coordinates =  <!-- {{coord|LAT|LONG|type:landmark|display=inline}} -->\n| burial_place       =  <!-- may be used instead of resting_place and resting_place_coordinates (displays \"Burial place\" as label) -->\n| burial_coordinates =  <!-- {{coord|LAT|LONG|type:landmark|display=inline}} -->\n| monuments          = \n| residence          = \n| nationality        = \n| other_names        = \n| citizenship        = \n| education          = \n| alma_mater         = [[University of Regina]]\n| occupation         = \n| years_active       = \n| era                = \n| employer           = \n| organization       = \n| agent              =  <!-- Discouraged in most cases, specifically when promotional, and requiring a reliable source -->\n| known_for          = \n| notable_works      =  <!-- produces label \"Notable work\"; may be overridden by |credits=, which produces label \"Notable credit(s)\"; or by |works=, which produces label \"Works\" -->\n| style              = \n| home_town          = \n| salary             = \n| net_worth          =  <!-- Net worth should be supported with a citation from a reliable source -->\n| height             =  <!-- \"X cm\", \"X m\"  or \"X ft Y in\" plus optional reference (conversions are automatic) -->\n| weight             =  <!-- \"X kg\", \"X lb\" or \"X st Y lb\" plus optional reference (conversions are automatic) -->\n| television         = \n| title              = \n| term               = \n| predecessor        = \n| successor          = \n| party              = \n| movement           = \n| opponents          = \n| boards             = \n| criminal_charge    =  <!-- Criminality parameters should be supported with citations from reliable sources -->\n| criminal_penalty   = \n| criminal_status    = \n| spouse             =  [[Arok Wolvengrey]]\n| partner            =  <!-- (unmarried long-term partner) -->\n| children           = \n| parents            =  <!-- overrides mother and father parameters -->\n| mother             =  <!-- may be used (optionally with father parameter) in place of parents parameter (displays \"Parent(s)\" as label) -->\n| father             =  <!-- may be used (optionally with mother parameter) in place of parents parameter (displays \"Parent(s)\" as label) -->\n| relatives          = \n| family             = \n| callsign           = \n| awards             = \n| website            =  <!-- {{URL|example.com}} -->\n| module             = \n| module2            = \n| module3            = \n| module4            = \n| module5            = \n| module6            = \n| signature          = \n| signature_size     = \n| signature_alt      = \n| footnotes          = \n}}\n\nDr. '''Jean Okim\u0101sis''' (born '''Jean Lillian Littlechief''')<ref name=\"CLN:bio\">{{cite web |title=Our Honourary Founders |url=https://creeliteracy.org/about-our-network/our-honourary-founders/ |website=Cree Literacy Network |accessdate=5 March 2020}}</ref> is a [[Cree]] linguist who has worked on teaching and documenting the [[Plains Cree|Plains Cree language]].\n\n\n== Career ==\n\nIn 1982, Okim\u0101sis started work on [[Plains Cree|Cree language]] programs at the [[Saskatchewan]] Indian Federated college (now the [[First Nations University of Canada]]). She published a textbook, workbook, and teaching grammar of the Cree language called ''Cree, Language of the Plains''.<ref name=\"CLN:bio\" />\n\nOkim\u0101sis has been instrumental in developing and promoting the use of the standard [[Latin script|Roman orthography]] for writing the Cree language.<ref name=\"CL:park\">{{cite web |last1=Ogg |first1=Arden |title=Regina opens Jean Okim\u00e2sis Park |url=https://creeliteracy.org/2019/03/31/regina-opens-jean-okimasis-park/ |website=Cree Literacy Network |accessdate=6 March 2020}}</ref> In 2008, she cowrote ''How to Spell it in Cree (The Standard Roman Orthography)'' with [[Arok Wolvengrey]].\n\n\n== Recognition ==\n\nOkim\u0101sis received the [[YWCA]] Woman of Distinction Award in 2000, and an honourary doctorate from the [[University of Regina]] in 2005.<ref name=\"CBC:Park\">{{cite news |title=Regina planning commission wants to name a park after Jean Okimasis |url=https://www.cbc.ca/news/canada/saskatchewan/jean-okimasis-regina-city-park-1.4771085 |accessdate=6 March 2020 |agency=CBC News |date=August 2, 2018}}</ref>\n\nIn 2019, a park was named after Okim\u0101sis in [[Regina]].<ref name=\"CBC:Park\"/><ref name=\"CL:park\"/>\n\n== See also ==\n*[[Arok Wolvengrey]]\n*[[Solomon Ratt]]\n\n== References ==\n<references />\n\n== Bibliography ==\n* {{cite book\n |last      = Okim\u0101sis\n |first     = Jean\n |title     = Cree: Language of the Plains/n\u0113hiyaw\u0113win: paskw\u0101wi-p\u012bkiskw\u0113win\n |publisher = Canadian Plains Research Center\n |editor    = \n |url       = \n |year      = 2004\n |place     = Regina\n |isbn      = 0-88977-155-3\n}}\n* {{cite book\n |last1      = Okim\u0101sis\n |first1     = Jean\n |last2      = Wolvengrey\n |first2     = Arok\n |title     = How to Spell it in Cree (The Standard Roman Orthography)\n |publisher = miyw\u0101sin ink\n |editor    = \n |url       = https://creeliteracy.org/wp-content/uploads/2016/01/htsiic-covers-nocontacts.pdf\n |year      = 2009\n |place     = Regina\n |isbn      = 978-0-9784935-0-9\n}}\n\n== External links ==\n*[https://uofrpress.ca/Contributors/O/Okimasis-Jean|Jean Okim\u0101sis] on the [[University of Regina]] Press\n\n{{authority control|LCCN=nb2001048310}}\n\n{{DEFAULTSORT:}}\n\n[[Category:1938 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Linguists from Canada]]\n[[Category:University of Regina alumni]]\n[[Category:Linguists of Algic languages]]\n\n\n{{Canada-linguist-stub}}\n", "text_old": "{{short description|Cree linguist}}\n{{Infobox person\n| honorific_prefix   = Dr.\n| name               = {{<includeonly>safesubst:</includeonly>SUBPAGENAME}} <!-- include middle initial, if not specified in birth_name -->\n| honorific_suffix   = \n| image              =  <!-- filename only, no \"File:\" or \"Image:\" prefix, and no enclosing [[brackets]] -->\n| image_upright =\n| image_size = <!-- DISCOURAGED per WP:IMGSIZE. Use image_upright. -->\n| alt                = \n| caption            = \n| native_name        = \n| native_name_lang   = \n| pronunciation      = ({{IPAc-en|\u02c8|\u02a4|i\u02d0|n|_|o\u028a|\u02c8|g|\u026a|\u02cc|m|a\u02d0|s|\u026a|s}})\n| birth_name         = Jean Lillian Littlechief\n| birth_date         = {{Birth year and age|1938}}\n| birth_place        = [[White Bear First Nations]]\n| death_date         =  <!-- {{Death date and age|YYYY|MM|DD|YYYY|MM|DD}} (death date then birth date) -->\n| death_place        = \n| death_cause        = \n| body_discovered    = \n| resting_place      = \n| resting_place_coordinates =  <!-- {{coord|LAT|LONG|type:landmark|display=inline}} -->\n| burial_place       =  <!-- may be used instead of resting_place and resting_place_coordinates (displays \"Burial place\" as label) -->\n| burial_coordinates =  <!-- {{coord|LAT|LONG|type:landmark|display=inline}} -->\n| monuments          = \n| residence          = \n| nationality        = \n| other_names        = \n| citizenship        = \n| education          = \n| alma_mater         = [[University of Regina]]\n| occupation         = \n| years_active       = \n| era                = \n| employer           = \n| organization       = \n| agent              =  <!-- Discouraged in most cases, specifically when promotional, and requiring a reliable source -->\n| known_for          = \n| notable_works      =  <!-- produces label \"Notable work\"; may be overridden by |credits=, which produces label \"Notable credit(s)\"; or by |works=, which produces label \"Works\" -->\n| style              = \n| home_town          = \n| salary             = \n| net_worth          =  <!-- Net worth should be supported with a citation from a reliable source -->\n| height             =  <!-- \"X cm\", \"X m\"  or \"X ft Y in\" plus optional reference (conversions are automatic) -->\n| weight             =  <!-- \"X kg\", \"X lb\" or \"X st Y lb\" plus optional reference (conversions are automatic) -->\n| television         = \n| title              = \n| term               = \n| predecessor        = \n| successor          = \n| party              = \n| movement           = \n| opponents          = \n| boards             = \n| criminal_charge    =  <!-- Criminality parameters should be supported with citations from reliable sources -->\n| criminal_penalty   = \n| criminal_status    = \n| spouse             =  [[Arok Wolvengrey]]\n| partner            =  <!-- (unmarried long-term partner) -->\n| children           = \n| parents            =  <!-- overrides mother and father parameters -->\n| mother             =  <!-- may be used (optionally with father parameter) in place of parents parameter (displays \"Parent(s)\" as label) -->\n| father             =  <!-- may be used (optionally with mother parameter) in place of parents parameter (displays \"Parent(s)\" as label) -->\n| relatives          = \n| family             = \n| callsign           = \n| awards             = \n| website            =  <!-- {{URL|example.com}} -->\n| module             = \n| module2            = \n| module3            = \n| module4            = \n| module5            = \n| module6            = \n| signature          = \n| signature_size     = \n| signature_alt      = \n| footnotes          = \n}}\n\nDr. '''Jean Okim\u0101sis''' (born '''Jean Lillian Littlechief''')<ref name=\"CLN:bio\">{{cite web |title=Our Honourary Founders |url=https://creeliteracy.org/about-our-network/our-honourary-founders/ |website=Cree Literacy Network |accessdate=5 March 2020}}</ref> is a [[Iron Confederacy|Cree]] linguist who has worked on teaching and documenting the [[Plains Cree|Plains Cree language]].\n\n\n== Career ==\n\nIn 1982, Okim\u0101sis started work on [[Plains Cree|Cree language]] programs at the Saskatchewan Indian Federated college (now the [[First Nations University of Canada]]). She published a textbook, workbook, and teaching grammar of the Cree language called ''Cree, Language of the Plains''.<ref name=\"CLN:bio\" />\n\nOkim\u0101sis has been instrumental in developing and promoting the use of the standard [[Latin script|Roman]] orthography for writing the Cree language.<ref name=\"CL:park\">{{cite web |last1=Ogg |first1=Arden |title=Regina opens Jean Okim\u00e2sis Park |url=https://creeliteracy.org/2019/03/31/regina-opens-jean-okimasis-park/ |website=Cree Literacy Network |accessdate=6 March 2020}}</ref> In 2008, she cowrote ''How to Spell it in Cree (The Standard Roman Orthography)'' with [[Arok Wolvengrey]].\n\n\n== Recognition ==\n\nOkim\u0101sis received the YWCA Woman of Distinction Award in 2000, and an honourary doctorate from the University of Regina in 2005.<ref name=\"CBC:Park\">{{cite news |title=Regina planning commission wants to name a park after Jean Okimasis |url=https://www.cbc.ca/news/canada/saskatchewan/jean-okimasis-regina-city-park-1.4771085 |accessdate=6 March 2020 |agency=CBC News |date=August 2, 2018}}</ref>\n\nIn 2019, a park was named after Okim\u0101sis in Regina.<ref name=\"CBC:Park\"/><ref name=\"CL:park\"/>\n\n== See also ==\n*[[Arok Wolvengrey]]\n*[[Solomon Ratt]]\n\n== References ==\n<references />\n\n== Bibliography ==\n* {{cite book\n |last      = Okim\u0101sis\n |first     = Jean\n |title     = Cree: Language of the Plains/n\u0113hiyaw\u0113win: paskw\u0101wi-p\u012bkiskw\u0113win\n |publisher = Canadian Plains Research Center\n |editor    = \n |url       = \n |year      = 2004\n |place     = Regina\n |isbn      = 0-88977-155-3\n}}\n* {{cite book\n |last1      = Okim\u0101sis\n |first1     = Jean\n |last2      = Wolvengrey\n |first2     = Arok\n |title     = How to Spell it in Cree (The Standard Roman Orthography)\n |publisher = miyw\u0101sin ink\n |editor    = \n |url       = https://creeliteracy.org/wp-content/uploads/2016/01/htsiic-covers-nocontacts.pdf\n |year      = 2009\n |place     = Regina\n |isbn      = 978-0-9784935-0-9\n}}\n\n== External links ==\n*[https://uofrpress.ca/Contributors/O/Okimasis-Jean|Jean Okim\u0101sis] on the [[University of Regina]] Press\n\n{{authority control|LCCN=nb2001048310}}\n\n{{DEFAULTSORT:}}\n\n[[Category:1938 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Linguists from Canada]]\n[[Category:University of Regina alumni]]\n[[Category:Linguists of Algic languages]]\n\n\n{{Canada-linguist-stub}}\n", "name_user": "EddieASantos", "label": "safe", "comment": "Adjust hyperlinks", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Jean_Okim%C4%81sis"}
