{"title_page": "Cecilia Su\u00e1rez", "text_new": "{{spanish name|Su\u00e1rez|de Garay}}\n{{Infobox person\n| name               = Cecilia Su\u00e1rez\n| image              = Cecilia Su\u00e1rez (25037359418) (cropped).jpg\n| alt                = Photograph of actress Cecilia Su\u00e1rez at a red carpet event.\n| caption            = Su\u00e1rez in 2017\n| birth_name         = Mar\u00eda Cecilia Su\u00e1rez de Garay\n| birth_date         = {{birth date and age|1971|11|22}}\n| birth_place        = [[Tampico]], [[Tamaulipas]], [[M\u00e9xico]]\n| alma_mater         = [[Illinois State University]]\n| occupation         = Actress\n| years_active       = 1992\u2013present\n| partner            = {{flatlist|1=[[Gael Garc\u00eda Bernal]] (2001\u201303)\n*[[Osvaldo de Le\u00f3n]] (2009\u201310)\n}}\n| children           = 1\n| relatives          = [[Mafer Su\u00e1rez]] (sister)\n| citizenship        = {{flatlist|1=Mexican\n*Spanish<ref name=smoda/>\n}}\n}}\n'''Mar\u00eda Cecilia Su\u00e1rez de Garay''', known professionally as '''Cecilia Su\u00e1rez''' (<small>Mexican </small>{{IPA-es|se\u02c8silja \u02c8swa\u027ees}}; born November 22, 1971),<ref name=debate>{{Cite web|url=https://www.debate.com.mx/show/cecilia-suarez-premio-espana-trayectoria-la-casa-de-las-flores-netflix-20181019-0191.html|title=A Cecilia Su\u00e1rez la colman de fe-li-ci-ta-cio-nes en Espa\u00f1a|website=El Debate|last=Rodarte|first=Jorge|language=es-ES|access-date=2020-04-22}}</ref> is a [[Mexico|Mexican]] actress and a prominent activist working with the [[United Nations]] and [[European Union]] campaigning against [[femicide]] and [[violence against women]]. She has starred in film, television, and theater across the [[United States]], Mexico, and [[Spain]].\n\nShe has had popular and award-winning roles in works including ''[[Sex, Shame and Tears]]'', [[Capadocia (TV series)|''Capadocia'']], ''[[Nos vemos, pap\u00e1]]'', and [[The House of Flowers (TV series)|''The House of Flowers'']]. She has been honored with three lifetime achievement awards; she was the first woman to receive Mexico's [[Premio Cuervo Tradicional|lifetime achievement award in cinema]]. She was also the first Spanish-speaking actress to be nominated for an [[Emmy Award|Emmy]].\n\nBeyond campaigning against femicide, Su\u00e1rez is also an activist for human rights and women's rights in Mexico and in Mexican media. Ignacio S\u00e1nchez Prado, an historian of Mexican cinema, writes that she has an \"iconic status as an actress in Mexico's most successful movies\".<ref>{{Cite book|title=Screening neoliberalism : transforming Mexican cinema 1988-2012|last=S\u00e1nchez Prado|first=Ignacio M.|date=30 June 2014|publisher=Vanderbilt University Press|isbn=978-0-8265-1967-2|location=Nashville, Tennessee|pages=|oclc=881756815}}</ref><sup>:152</sup>\n\n==Early life==\nSu\u00e1rez was born and raised in [[Tampico]], a small coastal area in the northern Mexican state of [[Tamaulipas]]. She says that there was no theater there, and that her parents shielded her from too much play-acting as a child because \"childhood was something to prolong and respect\".<ref name=\":3\">{{Cite web|url=https://americanway.com/en/features/2018/12/la-bella-epoca-de-cecilia-suarez|title=Cecilia Su\u00e1rez's Glory Days|website=American Way|last=Mancilla|first=Alejandro|language=en|access-date=2019-11-14}}</ref> She has three sisters, including the director [[Mafer Su\u00e1rez]];<ref name=\":10\">{{Cite web|url=https://historia-biografia.com/cecilia-suarez/|title=Historia y biograf\u00eda de Cecilia Su\u00e1rez|last=Montoya|first=Leydy|date=2019-06-27|website=Historia y biograf\u00eda de|language=es-CO|access-date=2019-11-23}}</ref> her parents are Ben and M<sup>a\u0330</sup> Elena.<ref name=\":17\">{{Cite web|url=https://www.goodmantheatre.org/artists-archive/creative-partners/actors/cecilia-suarez/|title=Cecilia Su\u00e1rez {{!}} Goodman Theatre|website=www.goodmantheatre.org|access-date=2019-11-25}}</ref>\n\n==Career==\nSu\u00e1rez has said she never dreamed of being an actor. She moved to the [[United States]] in 1991<ref name=\":18\">{{Cite book|url=https://ir.library.illinoisstate.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=1023&context=isf|title=1995 Illinois Shakespeare Festival Program|publisher=Illinois State University|year=1995|isbn=|location=|pages=}}</ref> for university, attending [[Illinois State University]];<ref name=\":7\">{{Cite web|url=https://news.illinoisstate.edu/2012/10/acting-alum-cecilia-suarez-makes-her-way-back-to-campus/|title=Acting alum Cecilia Suarez makes her way back to campus|date=2012-10-16|website=News - Illinois State|language=en-US|access-date=2019-11-15}}</ref>{{Efn|Most sources say that Su\u00e1rez attended the University of Illinois, but she is listed as a '95 alumnus of Illinois State by this institution.|name=|group=}} having intended to study law, she instead moved into theater,<ref name=\":3\" /> inspired by her older sister Mafer.<ref name=\":15\">{{Cite web|url=https://www.gq.com.mx/entretenimiento/articulo/en-mexico-el-machismo-es-cultura-cecilia-suarez-entrevista-gq|title=En M\u00e9xico el machismo es cultura: Cecilia Su\u00e1rez|last=Cacho|first=Lydia|date=July 25, 2019|website=GQ Mexico|language=es-MX|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-11-24}}</ref> She graduated as [[valedictorian]] of the theater program in 1995, receiving the Jean Scharfenberg Scholarship.<ref name=\":7\" /> As she left college, she also received the Steppenwolf Theatre Acting Fellowship Award,<ref name=\":7\" /> and her debut was at Chicago's [[Steppenwolf Theatre Company|Steppenwolf Theatre]].<ref name=\":2\">{{Cite web|url=https://www.hollywoodreporter.com/news/rep-sheet-roundup-icm-partners-signs-nascar-champ-kurt-busch-1068716|title=Rep Sheet Roundup: ICM Partners Signs NASCAR Champ Kurt Busch|website=The Hollywood Reporter|last=Sun|first=Rebecca|language=en|access-date=2019-11-12}}</ref> With ties to the city, she is still a member of the Chicago-based Theater with a View/Teatro Vista group.<ref name=\":5\">{{Cite web|url=https://www.somosdecididas.com/en/decididas/cecilia-suarez/|title=Cecilia Suarez|website=Somos Decididas|language=en-US|access-date=2019-11-14}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.broadwayworld.com/chicago/article/2019-Special-Jeff-Award-Goes-To-Teatro-Vista-20190917|title=2019 Special Jeff Award Goes To Teatro Vista|date=September 17, 2019|website=BroadwayWorld.com|language=en|url-status=live|access-date=2019-11-14}}</ref> While in Illinois, Su\u00e1rez performed the lead role in several classical plays,{{efn|name=film awards}} and took part in the [[Illinois Shakespeare Festival]].<ref name=\":18\" /> In the late 1990s she starred in ''[[Sex, Shame and Tears]]'', the second film of the [[Nuevo Cine Mexicano]], which was \"her first triumph\".<ref name=\":3\" /> She says that she looks on her experience making it with hindsight, seeing it only positively because it is how she \"became a part of the story of the cinema of [her] country\".<ref name=\":3\" />\n\nAround this time, Su\u00e1rez met future filmmaker [[Manolo Caro]], when he was 14 years old.<ref name=\":3\" /> She went to a recital at his school in [[Guadalajara]]; her cousin was Caro's teacher and introduced the pair. Caro then studied architecture, but they became friends when he moved to [[Mexico City]] to pursue filmmaking.<ref name=\":0\">{{Cite web|url=https://remezcla.com/features/film/cecilia-suarez-manolo-caro-perfectos-desconocidos-interview/|title=Cecilia Su\u00e1rez & Manolo Caro on their Two Decades of Friendship and Creative Collaboration|date=2019-01-10|website=Remezcla|last=Aguilar|first=Carlos|language=en-US|access-date=2019-11-04}}</ref> Su\u00e1rez is described as Caro's [[muse]], and she has starred in all but one of his works; she did not have a role in ''[[Amor de mis amores]]'' because Caro \"did not want to force it\".<ref name=\":3\" /><ref name=\":0\" />\n\nAfter the success of ''Sex, Shame and Tears'', Su\u00e1rez worked largely in major motion pictures in the early 2000s, including in [[Cinema of the United States|Hollywood]] films [[Spanglish (film)|''Spanglish'']], ''[[The Three Burials of Melquiades Estrada]]'', and ''[[The Air I Breathe]]''.<ref name=\":3\" /><ref name=\":14\">{{Cite web|url=https://www.quien.com/espectaculos/2018/08/08/esta-es-la-razon-por-la-que-cecilia-suarez-le-dijo-no-a-hollywood|title=Esta es la raz\u00f3n por la que Cecilia Su\u00e1rez le dijo no a Hollywood|date=2018-08-08|website=Qui\u00e9n|last=Ch\u00e1vez|first=Natalia|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> This was complemented with work across Mexican film and television.<ref name=\":3\" /> Su\u00e1rez worked alongside actor [[Gael Garc\u00eda Bernal]] on multiple occasions in both mediums,<ref name=\":13\" /> as well as with the director [[Ernesto Contreras (director)|Ernesto Contreras]], having acclaimed roles in two of his films.<ref name=\":15\" /> She also continued successfully working in theater,<ref name=\":2\" /> having roles alongside [[Juan Manuel Bernal]] on the stage as well as in film and television during this period.<ref>{{Cite web|url=https://www.elsiglodetorreon.com.mx/noticia/821004.1967-llega-al-mundo-el-actor-juan-manuel-bernal.html|title=1967: Llega al mundo el actor Juan Manuel Bernal|website=El Siglo|language=es-ES|access-date=2019-12-05}}</ref> During the 2000s she was nominated for her first [[Ariel Award]], among other accolades.{{Efn|See [[Cecilia Su\u00e1rez filmography and awards|her filmography and awards page]].|name=film awards|group=}} She began starring in the [[HBO]] series [[Capadocia (TV series)|''Capadocia'']] in 2008, first playing female prisoner La Bambi and then returning to the show as a prison psychologist after Bambi died. As the show dealt with more intense topics and was one of the first shows based around different personalities in a women's prison, Su\u00e1rez spent time researching and then mentally preparing for both roles.<ref>{{Cite web|url=https://www.ciudad.com.ar/virales/cecilia-suarez-reto-actuar-capadocia_105600|title=Cecilia Su\u00e1rez y el reto de actuar en Capadocia|date=2018-08-30|website=Ciudad Magazine|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> In 2009, she was nominated for an [[Emmy Award]] for playing La Bambi, being the first Spanish-speaking actress to receive such a nomination.<ref name=\":2\" /><ref name=smoda>{{Cite web|url=https://smoda.elpais.com/celebrities/vips/cecilia-suarez-la-casa-de-las-flores/|title=Cecilia Su\u00e1rez: \"No voy a interpretar a una bomba sexual porque no dignifica mi g\u00e9nero\"|last=Campelo|first=Sara|date=2018-12-22|website=S Moda EL PA\u00cdS|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\n[[File:Ceci Su\u00e1rez red carpet Nos vemos, pap\u00e1.png|thumb|left|Su\u00e1rez on the red carpet for ''[[Nos vemos, pap\u00e1]]''|alt=Photograph of Cecilia Su\u00e1rez at a red carpet event.]]\nIn the 2010s, Caro began his career as a successful director and screenwriter.<ref name=\":0\" /> Su\u00e1rez starred in his works, as well as the works of her sister, among other projects.{{Efn||name=film awards|group=}} After her son was born in 2010 she chose to stay in Mexico City for work. Despite many of her films from this period being attached to Caro, Su\u00e1rez says she does not feel boxed-in as an actress, nor like she is playing it safe, as she works with Caro on projects that she knows he has put a lot of care into and that are challenging.<ref name=\":14\" />\n\nSu\u00e1rez starred in the film ''[[Nos vemos, pap\u00e1]]'', which focuses on how grief is expressed, exploring this through her character's response to the death of her father. The film was released shortly after Su\u00e1rez's own father died at the end of 2012.<ref name=\":11\">{{Cite web|url=https://laopinion.com/2013/01/18/cecilia-suarez-nos-vemos-papa-fue-premonitoria/|title=Cecilia Su\u00e1rez: \"Nos vemos, pap\u00e1\" fue premonitoria|last=Cano|first=Natalia|date=January 18, 2013|website=La Opini\u00f3n|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-11-23}}</ref> Su\u00e1rez said that though it was \"a remarkable coincidence\" to her family, she believed it was \"no accident\", and that her role in the film had happened to help her deal with her own grief.<ref name=\":11\" /><ref>{{Cite web|url=https://loftcinema.com.mx/2013/01/cecilia-suarez-atrapada-en-el-letargo-de-la-muerte/|title=Cecilia Su\u00e1rez atrapada en el letargo de la muerte. {{!}} LoftCinema|date=January 15, 2013|website=Loft Cinema|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\nFollowing her second Ariel nomination in 2015, Su\u00e1rez took roles in 2016 in the [[Netflix]] original series ''[[Sense8]]''<ref name=\":14\" /> and the Netflix-distributed film [[Macho (film)|''Macho'']],<ref>{{Cite web|url=https://www.cinepremiere.com.mx/cecilia-suarez-aislinn-derbez-miguel-rodarte-macho-pelicula-59141.html|title=Cecilia Su\u00e1rez, Aislinn Derbez y Miguel Rodarte en primeras im\u00e1genes de Macho|date=2016-06-06|website=Cine PREMIERE|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> as well as the comedy film ''[[Cuando los hijos regresan]]'' with [[Carmen Maura]].<ref>{{Cite web|url=https://variety.com/2016/film/global/carmen-maura-invicta-films-debut-the-kids-are-back-1201918470/|title=Carmen Maura Toplines Invicta Films' 'The Kids Are Back'|last=de la Fuente|first=Anna Marie|date=2016-11-15|website=Variety|language=en|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref> In 2017 she joined Netflix again, signing on to play a role in another original created by Caro, [[The House of Flowers (TV series)|''The House of Flowers'']], also beginning work on the American film [[Overboard (2018 film)|''Overboard'']].<ref name=\":2\" /> Gaining international recognition for her role as [[Paulina de la Mora]] in ''The House of Flowers'',<ref>{{Cite web|url=https://www.vogue.es/living/articulos/la-casa-de-las-flores-netflix-paulina-de-la-mora-cecilia-suarez/36477|title='La casa de las flores' o por qu\u00e9 el personaje de Paulina de la Mora es el mejor de 2018|website=Vogue Espa\u00f1a|last=Mar\u00edn|first=Ver\u00f3nica|language=es-ES|access-date=2019-11-23}}</ref> Su\u00e1rez remained with the streaming network to star in more works created by Caro<ref name=\":0\" /> and voice a role in the Spanish-language version of [[Klaus (film)|Netflix's first animated feature film]].<ref>{{Cite web|url=https://forbescentroamerica.com/2019/11/18/netflix-adelanta-la-navidad-con-el-estreno-de-klaus/|title=Netflix adelanta la Navidad con el estreno de 'Klaus'|last=Garc\u00eda|first=Angel|date=2019-11-18|website=Forbes Centroam\u00e9rica \u2022 Informaci\u00f3n de negocios y estilo de vida para los l\u00edderes de Centroam\u00e9rica y RD|language=es-MX|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\nAlejandro Mancilla, profiling the actress in 2018, wrote that although Su\u00e1rez does not like working in [[telenovelas]] and only did a few at the start of her career, \"the essence of Su\u00e1rez is in her work in movies and series whose content and setting is eminently Mexican\".<ref name=\":3\" /> She primarily works in the Spanish language<ref name=\":12\">{{Cite web|url=https://www.goldenglobes.com/articles/cecilia-suarez-prefiero-trabajar-en-mi-idioma-y-en-mi-pais|title=Cecilia Su\u00e1rez: \"Prefiero trabajar en mi idioma y en mi pa\u00eds\"|last=Lerman|first=Gabriel|date=August 20, 2018|website=Golden Globe Awards|language=en|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-11-23}}</ref> and in Mexico on Mexican productions, not being supportive of \"American culture's version\" of Mexican narratives<ref name=\":3\" /> and disliking being offered only stereotypical roles.<ref>{{Cite web|url=https://www.diarioinformacion.com/blogs/juego-de-series/relevo-en-la-casa-de-las-flores.html|title=Relevo en La casa de las flores, Juego de series en Diario Informacion|website=www.diarioinformacion.com|language=es|access-date=2019-11-14}}</ref> However, she has explained that she has no objection to working in Hollywood when the role is right, having only taken a break from international productions to settle down when her son was born<ref name=\":12\" /> \u2013 she also took a four-year break from theater after becoming pregnant.<ref name=\"regresaalteatro\">{{Cite web|url=https://carteleradeteatro.mx/2012/regresa-al-teatro-cecilia-suarez-con-love-song/|title=Regresa al teatro Cecilia Su\u00e1rez con Love Song|date=2012-11-12|website=Cartelera de Teatro CDMX|language=es-MX|access-date=2019-11-25}}</ref> Her first Hollywood film was 2004's ''Spanglish''; she says she took the role because she wanted to work with its director, [[James L. Brooks]].<ref>{{Cite web|url=https://www.ciudad.com.ar/virales/cecilia-suarez-actriz-casa-las-flores-no-quiere-promover-imperio-hollywood_105640|title=Cecilia Su\u00e1rez, actriz de La Casa de Las Flores, no quiere promover el \"imperio\" de Hollywood|date=2018-08-30|website=Ciudad Magazine|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> She has said that she enjoys playing diverse roles and performing in different genres.<ref name=\":3\" />\n\nIn 2015, Su\u00e1rez directed a short play, saying she would consider more directing, but only in theater;<ref name=\":6\" /> she says theater is her \"greatest passion\" and \"refuge\".<ref name=\":15\" /> She also has a program called [[TNT (American TV network)|TNT + Film]], where she presents interviews, facts, and news about Mexican cinema.<ref>{{Cite web|url=http://elespecial.com/la-actriz-mexicana-cecilia-suarez-nominada-al-emmy-vuelve-al-cine-con-una-historia-de-amor|title=La actriz mexicana Cecilia Su\u00e1rez nominada al Emmy vuelve al cine con una historia de amor|last=Reyes|first=Gustavo|website=El Especial|url-status=live|access-date=November 23, 2019}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.merca20.com/tnt-plus-film/|title=Cecilia Su\u00e1rez + Rafael Sarmiento=TNT + Film|date=2009-10-06|website=Revista Merca2.0|language=es-MX|url-status=live|access-date=2020-01-27}}</ref> In 2009 she wrote the chapter \"Una habitaci\u00f3n propia\" (\"A room of one's own\") for the book ''Gritos y susurros II: experiencias intempestivas de otras 39 mujeres''.<ref>{{Cite book|title=Gritos y susurros II experiencias intempestivas de otras 39 mujeres|last=Dresser|first=Denise|date=2009|publisher=Aguilar Raya en el Agua Santillana|isbn=978-607-11-0173-0|location=M\u00e9xico, D.F|language=Spanish|oclc=760644383}}</ref>\n\n== Activism ==\nSu\u00e1rez is known to combat injustices in Mexico by using her platform to speak out on issues; Caro has said that she has faced backlash because people in Mexico are not used to such direct speech.<ref name=\":3\" /> She runs a project within Mexican public hospitals, with support from the Department of Health, to promote safe childbirth,<ref name=\":5\" /><ref name=\":20\">{{Cite web|url=https://archivo.eluniversal.com.mx/espectaculos/105420.html|title=Cecilia Su\u00e1rez es embajadora de la ONU|website=El Universal|last=Arellano M.|first=J. Fabi\u00e1n|language=es|access-date=2019-11-25}}</ref> and has spoken out against the culture of [[machismo]];<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/loc/celebrities/2019/10/17/5da70e50fc6c8388258b45e5.html|title=Cecilia Su\u00e1rez, de 'La casa de las Flores', y sus potenciales planes de mudarse a Madrid|date=2019-10-17|website=El Mundo|last=Rosa del Pino|first=Andrea M.|language=es|access-date=2019-11-14}}</ref> she is on the Mexican government's advisory board analyzing the representation of machismo and [[violence against women]] in media.<ref>{{Cite web|url=https://www.guioteca.com/tv-mexicana/conoce-las-curiosidades-de-la-casa-de-las-flores-la-serie-mexicana-de-netflix-de-la-que-se-esta-hablando/|title=Conoce las curiosidades de 'La Casa de las Flores': La serie mexicana de Netflix de la que se est\u00e1 hablando {{!}} Guioteca.com|date=2018-08-20|website=Guioteca|last=Catenacci|first=Jos\u00e9|language=spanish|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref> She is also vocal about sexism within the Mexican film industry and has supported the [[Me Too movement]].<ref name=\":15\" />\n\nFor many years Su\u00e1rez was a partner and activist with [[Greenpeace]],<ref name=smoda/><ref>{{Citation|title=Cecilia Su\u00e1rez, socia y activista de Greenpeace|url=https://www.youtube.com/watch?v=Un4kBOQ00W0|publisher=Greenpeace Mexico|access-date=2019-11-25}}</ref> after beginning a campaign with them for the protection of Mexican [[maize]] in 2006.<ref name=\":20\" /> In 2018, Su\u00e1rez reflected on her work with Greenpeace, saying that the organization taught her about the world of activism.<ref name=smoda/>\n\nSu\u00e1rez began working with the [[United Nations]] (UN) in 2011 to create a UN Human Rights Initiative in Latin America after the Mexican government began cracking down on organized crime to the point of suppressing human rights activists.<ref name=\":20\" /> The campaign is called \"Decl\u00e1rate\",<ref name=\":5\" /><ref name=\":20\" /> which she remains a spokeswoman of.<ref name=\":5\" />\n\nIn 2018, Su\u00e1rez was named a Spotlight Initiative Champion<ref>{{Cite web|url=https://www.unwomen.org/en/news/stories/2019/9/media-advisory-un-women-at-unga-74|title=Media advisory: UN Women at the UN General Assembly 2019|website=UN Women|language=en|access-date=2020-02-04}}</ref><ref>{{Cite web|url=http://www.spotlightinitiative.org/news/celebrities-promote-spotlights-digital-engagement-campaign|title=Celebrities promote Spotlight's digital engagement campaign|website=www.spotlightinitiative.org|access-date=2020-02-04}}</ref> to the UN campaign against [[femicide]],<ref name=\":3\" /><ref name=\"smoda\" /> and she gave a lecture to the UN assembly in [[New York City]] titled \"Enough\" in September that year.<ref name=\":3\" /> She was one of five representatives to give a speech when opening the UN and [[European Union]]'s 2019 \u20ac50 million Spotlight Initiative campaign to end femicide in Latin America.<ref>{{Cite web|url=https://www.unwomen.org/en/news/events/2018/09/event-spotlight-on-femicide-in-latin-america|title=Event: Spotlight on femicide in Latin America|website=UN Women|language=en|access-date=2019-11-24}}</ref>{{efn|In news sources, Su\u00e1rez is referred to as the UN Global Ambassador Against Femicide. (See:<ref name=\":3\" /><ref name=\"smoda\" />)}}\n\n==Personal life==\n[[File:F\u00e9nix_2015-Bernal_y_Su\u00e1rez_(crop).png|thumb|180px|Su\u00e1rez and [[Gael Garc\u00eda Bernal]] presenting together at the F\u00e9nix Awards in 2015|alt=]]\nIn 2001, Su\u00e1rez was in a relationship with Garc\u00eda Bernal,<ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/09/18/paulina-challenge-el-desafio-viral-que-surgio-de-un-curioso-personaje-de-la-serie-la-casa-de-las-flores/|title=Paulina Challenge, el desaf\u00edo viral que surgi\u00f3 de un curioso personaje de la serie \"La Casa de las Flores\"|last=Capelo|first=Mar\u00eda Eugenia|date=18 September 2018|website=Infobae|language=es-ES|url-status=live|access-date=2019-11-05}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.capitalmexico.com.mx/show/gael-garcia-novias-amantes-romances/|title=Las mujeres que conquistaron el coraz\u00f3n de Gael|website=Capital Mexico|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref> and the two were still being linked after starring in 2002's [[Fidel (2002 film)|''Fidel'']] together.<ref name=\":13\">{{Cite book|title=Gael Garc\u00eda Bernal and the Latin America new wave|last=Soutar|first=Jethro|date=2008|publisher=Portico|isbn=978-1-906032-25-8|location=London|pages=81\u201382|oclc=220008985}}</ref> She then dated actor [[Osvaldo de Le\u00f3n]] between 2009 and 2010. With de Le\u00f3n, Su\u00e1rez has a son, Teo. He was born in April 2010,<ref>{{cite news|title=Te presentamos al novio de Cecilia Su\u00e1rez|url=http://www.peopleenespanol.com/pespanol/articles/0,22490,1932985,00.html|work=People en Espa\u00f1ol|date=28 October 2009}}</ref><ref>{{cite news|title=Cecilia Su\u00e1rez se separa del pap\u00e1 de su hijo|url=http://www.peopleenespanol.com/pespanol/articles/0,22490,2030274,00.html|work=People en Espa\u00f1ol|date=9 November 2010}}</ref> and his godfather is Caro.<ref name=\":0\" />\n\nSu\u00e1rez met de Le\u00f3n in 2009, and they began improvising flirtatious lines when starring together in the play ''Othello'' before starting a relationship.<ref name=\":9\">{{Cite web|url=https://www.quien.com/espectaculos/2010/03/01/osvaldo-de-leon-en-su-mejor-papel|title=Osvaldo de Le\u00f3n y su relaci\u00f3n con Ceci Su\u00e1rez|date=2010-03-02|website=Qui\u00e9n|last=S\u00e1enz|first=Jessica|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> They split in August 2010, shortly after their son was born.<ref>{{Cite web|url=https://peru21.pe/espectaculos/internacional/drama-cecilia-suarez-padre-hijo-fotos-421281-noticia/|title=Este es el drama que tiene Cecilia Su\u00e1rez, la estrella de 'la casa de las flores' con el padre de su hijo|date=2018-08-15|website=Peru21|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-14}}</ref> Su\u00e1rez retained custody of Teo and, in 2015, took out a restraining order against de Le\u00f3n on behalf of the child, claiming that he had been both physically and psychologically violent to Teo and was not making child support payments.<ref name=\":8\">{{Cite web|url=https://peru21.pe/espectaculos/internacional/drama-cecilia-suarez-padre-hijo-fotos-421281-noticia/|title=Este es el drama que tiene Cecilia Su\u00e1rez, la estrella de 'la casa de las flores' con el padre de su hijo|date=2018-08-15|website=Peru21|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref> De Le\u00f3n refuted the allegations, though the order was ruled in Su\u00e1rez's favor.<ref name=\":8\" /> In November 2019, de Le\u00f3n spoke about their relationship for the first time since the order, saying that \"everything is fine\" between the pair, though his other children have not met Teo.<ref>{{Cite web|url=https://www.msn.com/es-mx/entretenimiento/famosos/osvaldo-de-le%C3%B3n-rompe-el-silencio-sobre-su-trato-con-cecilia-su%C3%A1rez/ar-BBX0KuC|title=Osvaldo de Le\u00f3n rompe el silencio sobre su trato con Cecilia Su\u00e1rez|last=Berman|first=Shanik|website=MSN|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\n==Awards and honors==\nSu\u00e1rez has twice been nominated for the [[Ariel Award]].<ref name=\":4\">{{Cite web|url=https://www.efe.com/efe/english/entertainment/cecilia-suarez-santiago-segura-to-host-platino-awards/50000264-3942345|title=Cecilia Suarez, Santiago Segura to host Platino Awards|website=www.efe.com|language=en|access-date=2019-11-14}}</ref> She received a nomination for an [[Emmy Award|International Emmy]] in the [[International Emmy Award for Best Actress|Best Performance by an Actress]] category in 2009, for her role of La Bambi in the TV series ''[[Capadocia (TV series)|Capadocia]]''; she became the first native Spanish speaker and first Mexican to be nominated for this award.<ref name=\":2\" /><ref name=\":1\" /><ref name=\":4\" /> In 2013, she won the Best Actress award at the [[Guadalajara International Film Festival]] for her role in ''Tercera llamada''.<ref>{{Cite web|url=http://ibermediadigital.com/premios/festival-internacional-de-cine-en-guadalajara-mexico-premio-del-publico-mejor-actriz-cecilia-suarez-premio-guerrero-de-la-prensa-al-mejor-largometraje-mexicano-de-ficcion/|title=Festival Internacional de Cine en Guadalajara (M\u00e9xico): Premio del p\u00fablico; Mejor actriz (Cecilia Su\u00e1rez); Premio Guerrero de la Prensa al Mejor Largometraje Mexicano de Ficci\u00f3n|website=Ibermedia Digital|language=es-ES|access-date=2019-11-15}}</ref> In 2004 and 2005 she was nominated for the Mexican [[MTV Movie Award]], for roles in ''Sin ton ni sonia'' and ''Pu\u00f1os Rosas''.<ref>{{Cite web|url=https://www.libertaddigital.com/fotos/quien-es-asi-es-cecilia-suarez-actriz-la-casa-de-las-flores-netflix-chic-1016605/actriz-cecilia-suarez-2.jpg.html|title=\u00bfQui\u00e9n es Cecilia Su\u00e1rez, la mexicana que ha revolucionado el mundo de las series|date=2019-10-26|website=Chic|language=es-ES|access-date=2019-11-14}}</ref>\n\nIn 2018, Su\u00e1rez became the first woman to receive the [[Premio Cuervo Tradicional]], Mexico's lifetime achievement award in film and television.<ref name=\":6\">{{Cite web|url=https://www.elsoldemexico.com.mx/cultura/cine/cecilia-suarez-la-primera-mujer-en-recibir-el-premio-cuervo-tradicional-2186593.html|title=Cecilia Su\u00e1rez, la primera mujer en recibir el Premio Cuervo Tradicional|last=C\u00e1rdenas|first=Alejandro|date=|website=El Sol de M\u00e9xico|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-14}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.mimorelia.com/recibe-cecilia-suarez-el-premio-cuervo-tradicional-en-el-ficm/|title=Recibe Cecilia Su\u00e1rez el premio Cuervo Tradicional en el FICM|author=MiMorelia|date=2018-10-22|website=MiMorelia.com|language=es|access-date=2019-11-14}}</ref> That same year, she received the Bazaar Actitud 43/Actitud Expresiva award, a lifetime achievement award in Spain<ref name=\":6\" /><ref name=debate/> that was presented to her by Maura,<ref>{{Cite web|url=https://losrostros.com.mx/2018/10/19/le-otorgan-cecilia-suarez-el-premio-actitud-expresiva/|title=Le otorgan a Cecilia Su\u00e1rez el premio de Actitud Expresiva|date=2018-10-19|website=Los Rostros|language=es|access-date=2020-04-23}}</ref> and the Mexican National Theatre lifetime achievement award. This was presented to her during a performance of ''[[A Doll's House, Part 2]]'', where she played the lead.<ref>{{Cite web|url=https://www.tvnotas.com.mx/noticias-espectaculos-mexico/homenajean-cecilia-suarez-en-despues-de-casa-de-munecas|title=Homenajean a Cecilia Su\u00e1rez en 'Despu\u00e9s de casa de mu\u00f1ecas'|last=Huerta|first=Gil|date=2018-07-19|website=TVNotas|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-28}}</ref> In November 2012, Su\u00e1rez and Garc\u00eda Bernal were named \"distinguished guests\" of the city of [[Morelia]], the location of the [[Morelia International Film Festival]], one of Mexico's largest film festivals, for their contributions to cinema.<ref>{{Cite web|url=https://www.quadratin.com.mx/entretenimiento/cultura/Nombran-a-Gael-y-Cecilia-Huespedes-distinguidos-de-Morelia-2/|title=Nombran a Gael y Cecilia Hu\u00e9spedes distinguidos de Morelia|date=2012-11-04|website=Quadrat\u00edn Michoac\u00e1n|language=es-MX|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\nIn 2019, Su\u00e1rez co-hosted the [[6th Platino Awards]], where she also won for playing [[Paulina de la Mora]] in [[The House of Flowers (TV series)|''The House of Flowers'']], in the Best Actress (TV) category.<ref>{{Cite web|url=https://variety.com/2019/film/global/alfonso-cuaron-roma-premios-platino-1203169321/|title=Alfonso Cuaron's 'Roma' Nabs Nine Nominations for 6th Premios Platino|last=de la Fuente|first=Anna Marie|date=2019-03-21|website=Variety|language=en|url-status=live|access-date=2019-11-12}}</ref>\n\n== Filmography and theater ==\n{{main|Cecilia Su\u00e1rez filmography and awards}}\nSu\u00e1rez has had over 60 film and television roles, and over 30 theatrical ones, with over 20 combined awards and nominations for her performances.{{efn|name=film awards}}\n\n==Notes==\n{{Notelist}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{IMDb name|id=0840762|name=Cecilia Su\u00e1rez}}\n\n{{Authority control}}\n{{Guadalajara International Film Festival Award for Best Actress}}\n\n{{DEFAULTSORT:Suarez, Cecilia}}\n[[Category:1971 births]]\n[[Category:20th-century Mexican actresses]]\n[[Category:21st-century Mexican actresses]]\n[[Category:Illinois State University alumni]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Mexican feminists]]\n[[Category:Mexican film actresses]]\n[[Category:Mexican human rights activists]]\n[[Category:Mexican stage actresses]]\n[[Category:Mexican television actresses]]\n[[Category:Mexican telenovela actresses]]\n[[Category:Mexican voice actresses]]\n[[Category:Mexican women's rights activists]]\n[[Category:Muses]]\n[[Category:People associated with Greenpeace]]\n[[Category:People from Tampico, Tamaulipas]]\n[[Category:People with acquired Spanish citizenship]]\n[[Category:Women environmentalists]]\n", "text_old": "{{spanish name|Su\u00e1rez|de Garay}}\n{{Infobox person\n| name               = Cecilia Su\u00e1rez\n| image              = Cecilia Su\u00e1rez (25037359418) (cropped).jpg\n| alt                = Photograph of actress Cecilia Su\u00e1rez at a red carpet event.\n| caption            = Su\u00e1rez in 2017\n| birth_name         = Mar\u00eda Cecilia Su\u00e1rez de Garay\n| birth_date         = {{birth date and age|1971|11|22}}\n| birth_place        = [[Tampico]], [[Tamaulipas]], [[M\u00e9xico]]\n| alma_mater         = [[Illinois State University]]\n| occupation         = Actress\n| years_active       = 1992\u2013present\n| partner            = {{flatlist|1=[[Gael Garc\u00eda Bernal]] (2001\u201303)\n*[[Osvaldo de Le\u00f3n]] (2009\u201310)\n}}\n| children           = 1\n| relatives          = [[Mafer Su\u00e1rez]] (sister)\n| citizenship        = {{flatlist|1=Mexican\n*Spanish<ref name=smoda/>\n}}\n}}\n'''Mar\u00eda Cecilia Su\u00e1rez de Garay''', known professionally as '''Cecilia Su\u00e1rez''' (<small>Mexican </small>{{IPA-es|se\u02c8silja \u02c8swa\u027ees}}; born November 22, 1971),<ref name=debate>{{Cite web|url=https://www.debate.com.mx/show/cecilia-suarez-premio-espana-trayectoria-la-casa-de-las-flores-netflix-20181019-0191.html|title=A Cecilia Su\u00e1rez la colman de fe-li-ci-ta-cio-nes en Espa\u00f1a|website=El Debate|last=Rodarte|first=Jorge|language=es-ES|access-date=2020-04-22}}</ref> is a [[Mexico|Mexican]] actress and a prominent activist working with the [[United Nations]] and [[European Union]] campaigning against [[femicide]] and [[violence against women]]. She has starred in film, television, and theater across the [[United States]], Mexico, and [[Spain]].\n\nShe has had popular and award-winning roles in works including ''[[Sex, Shame and Tears]]'', [[Capadocia (TV series)|''Capadocia'']], ''[[Nos vemos, pap\u00e1]]'', and [[The House of Flowers (TV series)|''The House of Flowers'']]. She has been honored with three lifetime achievement awards; she was the first woman to receive Mexico's [[Premio Cuervo Tradicional|lifetime achievement award in cinema]]. She was also the first Spanish-speaking actress to be nominated for an [[Emmy Award|Emmy]].\n\nBeyond campaigning against femicide, Su\u00e1rez is also an activist for human rights and women's rights in Mexico and in Mexican media. Ignacio S\u00e1nchez Prado, an historian of Mexican cinema, writes that she has an \"iconic status as an actress in Mexico's most successful movies\".<ref>{{Cite book|title=Screening neoliberalism : transforming Mexican cinema 1988-2012|last=S\u00e1nchez Prado|first=Ignacio M.|date=30 June 2014|publisher=Vanderbilt University Press|isbn=978-0-8265-1967-2|location=Nashville, Tennessee|pages=|oclc=881756815}}</ref><sup>:152</sup>\n\n==Early life==\nSu\u00e1rez was born and raised in [[Tampico]], a small coastal area in the northern Mexican state of [[Tamaulipas]]. She says that there was no theater there, and that her parents shielded her from too much play-acting as a child because \"childhood was something to prolong and respect\".<ref name=\":3\">{{Cite web|url=https://americanway.com/en/features/2018/12/la-bella-epoca-de-cecilia-suarez|title=Cecilia Su\u00e1rez's Glory Days|website=American Way|last=Mancilla|first=Alejandro|language=en|access-date=2019-11-14}}</ref> She has three sisters, including the director [[Mafer Su\u00e1rez]];<ref name=\":10\">{{Cite web|url=https://historia-biografia.com/cecilia-suarez/|title=Historia y biograf\u00eda de Cecilia Su\u00e1rez|last=Montoya|first=Leydy|date=2019-06-27|website=Historia y biograf\u00eda de|language=es-CO|access-date=2019-11-23}}</ref> her parents are Ben and M<sup>a\u0330</sup> Elena.<ref name=\":17\">{{Cite web|url=https://www.goodmantheatre.org/artists-archive/creative-partners/actors/cecilia-suarez/|title=Cecilia Su\u00e1rez {{!}} Goodman Theatre|website=www.goodmantheatre.org|access-date=2019-11-25}}</ref>\n\n==Career==\nSu\u00e1rez has said she never dreamed of being an actor. She moved to the [[United States]] in 1991<ref name=\":18\">{{Cite book|url=https://ir.library.illinoisstate.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=1023&context=isf|title=1995 Illinois Shakespeare Festival Program|publisher=Illinois State University|year=1995|isbn=|location=|pages=}}</ref> for university, attending [[Illinois State University]];<ref name=\":7\">{{Cite web|url=https://news.illinoisstate.edu/2012/10/acting-alum-cecilia-suarez-makes-her-way-back-to-campus/|title=Acting alum Cecilia Suarez makes her way back to campus|date=2012-10-16|website=News - Illinois State|language=en-US|access-date=2019-11-15}}</ref>{{Efn|Most sources say that Su\u00e1rez attended the University of Illinois, but she is listed as a '95 alumnus of Illinois State by this institution.|name=|group=}} having intended to study law, she instead moved into theater,<ref name=\":3\" /> inspired by her older sister Mafer.<ref name=\":15\">{{Cite web|url=https://www.gq.com.mx/entretenimiento/articulo/en-mexico-el-machismo-es-cultura-cecilia-suarez-entrevista-gq|title=En M\u00e9xico el machismo es cultura: Cecilia Su\u00e1rez|last=Cacho|first=Lydia|date=July 25, 2019|website=GQ Mexico|language=es-MX|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-11-24}}</ref> She graduated as [[valedictorian]] of the theater program in 1995, receiving the Jean Scharfenberg Scholarship.<ref name=\":7\" /> As she left college, she also received the Steppenwolf Theatre Acting Fellowship Award,<ref name=\":7\" /> and her debut was at Chicago's [[Steppenwolf Theatre Company|Steppenwolf Theatre]].<ref name=\":2\">{{Cite web|url=https://www.hollywoodreporter.com/news/rep-sheet-roundup-icm-partners-signs-nascar-champ-kurt-busch-1068716|title=Rep Sheet Roundup: ICM Partners Signs NASCAR Champ Kurt Busch|website=The Hollywood Reporter|last=Sun|first=Rebecca|language=en|access-date=2019-11-12}}</ref> With ties to the city, she is still a member of the Chicago-based Theater with a View/Teatro Vista group.<ref name=\":5\">{{Cite web|url=https://www.somosdecididas.com/en/decididas/cecilia-suarez/|title=Cecilia Suarez|website=Somos Decididas|language=en-US|access-date=2019-11-14}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.broadwayworld.com/chicago/article/2019-Special-Jeff-Award-Goes-To-Teatro-Vista-20190917|title=2019 Special Jeff Award Goes To Teatro Vista|date=September 17, 2019|website=BroadwayWorld.com|language=en|url-status=live|access-date=2019-11-14}}</ref> While in Illinois, Su\u00e1rez performed the lead role in several classical plays,{{efn|name=film awards}} and took part in the [[Illinois Shakespeare Festival]].<ref name=\":18\" /> In the late 1990s she starred in ''[[Sex, Shame and Tears]]'', the second film of the [[Nuevo Cine Mexicano]], which was \"her first triumph\".<ref name=\":3\" /> She says that she looks on her experience making it with hindsight, seeing it only positively because it is how she \"became a part of the story of the cinema of [her] country\".<ref name=\":3\" />\n\nAround this time, Su\u00e1rez met future filmmaker [[Manolo Caro]], when he was 14 years old.<ref name=\":3\" /> She went to a recital at his school in [[Guadalajara]]; her cousin was Caro's teacher and introduced the pair. Caro then studied architecture, but they became friends when he moved to [[Mexico City]] to pursue filmmaking.<ref name=\":0\">{{Cite web|url=https://remezcla.com/features/film/cecilia-suarez-manolo-caro-perfectos-desconocidos-interview/|title=Cecilia Su\u00e1rez & Manolo Caro on their Two Decades of Friendship and Creative Collaboration|date=2019-01-10|website=Remezcla|last=Aguilar|first=Carlos|language=en-US|access-date=2019-11-04}}</ref> Su\u00e1rez is described as Caro's [[muse]], and she has starred in all but one of his works; she did not have a role in ''[[Amor de mis amores]]'' because Caro \"did not want to force it\".<ref name=\":3\" /><ref name=\":0\" />\n\nAfter the success of ''Sex, Shame and Tears'', Su\u00e1rez worked largely in major motion pictures in the early 2000s, including in [[Cinema of the United States|Hollywood]] films [[Spanglish (film)|''Spanglish'']], ''[[The Three Burials of Melquiades Estrada]]'', and ''[[The Air I Breathe]]''.<ref name=\":3\" /><ref name=\":14\">{{Cite web|url=https://www.quien.com/espectaculos/2018/08/08/esta-es-la-razon-por-la-que-cecilia-suarez-le-dijo-no-a-hollywood|title=Esta es la raz\u00f3n por la que Cecilia Su\u00e1rez le dijo no a Hollywood|date=2018-08-08|website=Qui\u00e9n|last=Ch\u00e1vez|first=Natalia|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> This was complemented with work across Mexican film and television.<ref name=\":3\" /> Su\u00e1rez worked alongside actor [[Gael Garc\u00eda Bernal]] on multiple occasions in both mediums,<ref name=\":13\" /> as well as with the director [[Ernesto Contreras (director)|Ernesto Contreras]], having acclaimed roles in two of his films.<ref name=\":15\" /> She also continued successfully working in theater,<ref name=\":2\" /> having roles alongside [[Juan Manuel Bernal]] on the stage as well as in film and television during this period.<ref>{{Cite web|url=https://www.elsiglodetorreon.com.mx/noticia/821004.1967-llega-al-mundo-el-actor-juan-manuel-bernal.html|title=1967: Llega al mundo el actor Juan Manuel Bernal|website=El Siglo|language=es-ES|access-date=2019-12-05}}</ref> During the 2000s she was nominated for her first [[Ariel Award]], among other accolades.{{Efn|See [[Cecilia Su\u00e1rez filmography and awards|her filmography and awards page]].|name=film awards|group=}} She began starring in the [[HBO]] series [[Capadocia (TV series)|''Capadocia'']] in 2008, first playing female prisoner La Bambi and then returning to the show as a prison psychologist after Bambi died. As the show dealt with more intense topics and was one of the first shows based around different personalities in a women's prison, Su\u00e1rez spent time researching and then mentally preparing for both roles.<ref>{{Cite web|url=https://www.ciudad.com.ar/virales/cecilia-suarez-reto-actuar-capadocia_105600|title=Cecilia Su\u00e1rez y el reto de actuar en Capadocia|date=2018-08-30|website=Ciudad Magazine|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> In 2009, she was nominated for an [[Emmy Award]] for playing La Bambi, being the first Spanish-speaking actress to receive such a nomination.<ref name=\":2\" /><ref name=smoda>{{Cite web|url=https://smoda.elpais.com/celebrities/vips/cecilia-suarez-la-casa-de-las-flores/|title=Cecilia Su\u00e1rez: \"No voy a interpretar a una bomba sexual porque no dignifica mi g\u00e9nero\"|last=Campelo|first=Sara|date=2018-12-22|website=S Moda EL PA\u00cdS|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\n[[File:Ceci Su\u00e1rez red carpet Nos vemos, pap\u00e1.png|thumb|left|Su\u00e1rez on the red carpet for ''[[Nos vemos, pap\u00e1]]''|alt=Photograph of Cecilia Su\u00e1rez at a red carpet event.]]\nIn the 2010s, Caro began his career as a successful director and screenwriter.<ref name=\":0\" /> Su\u00e1rez starred in his works, as well as the works of her sister, among other projects.{{Efn||name=film awards|group=}} After her son was born in 2010 she chose to stay in Mexico City for work. Despite many of her films from this period being attached to Caro, Su\u00e1rez says she does not feel boxed-in as an actress, nor like she is playing it safe, as she works with Caro on projects that she knows he has put a lot of care into and that are challenging.<ref name=\":14\" />\n\nSu\u00e1rez starred in the film ''[[Nos vemos, pap\u00e1]]'', which focuses on how grief is expressed, exploring this through her character's response to the death of her father. The film was released shortly after Su\u00e1rez's own father died at the end of 2012.<ref name=\":11\">{{Cite web|url=https://laopinion.com/2013/01/18/cecilia-suarez-nos-vemos-papa-fue-premonitoria/|title=Cecilia Su\u00e1rez: \"Nos vemos, pap\u00e1\" fue premonitoria|last=Cano|first=Natalia|date=January 18, 2013|website=La Opini\u00f3n|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-11-23}}</ref> Su\u00e1rez said that though it was \"a remarkable coincidence\" to her family, she believed it was \"no accident\", and that her role in the film had happened to help her deal with her own grief.<ref name=\":11\" /><ref>{{Cite web|url=https://loftcinema.com.mx/2013/01/cecilia-suarez-atrapada-en-el-letargo-de-la-muerte/|title=Cecilia Su\u00e1rez atrapada en el letargo de la muerte. {{!}} LoftCinema|date=January 15, 2013|website=Loft Cinema|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\nFollowing her second Ariel nomination in 2015, Su\u00e1rez took roles in 2016 in the [[Netflix]] original series ''[[Sense8]]''<ref name=\":14\" /> and the Netflix-distributed film [[Macho (film)|''Macho'']],<ref>{{Cite web|url=https://www.cinepremiere.com.mx/cecilia-suarez-aislinn-derbez-miguel-rodarte-macho-pelicula-59141.html|title=Cecilia Su\u00e1rez, Aislinn Derbez y Miguel Rodarte en primeras im\u00e1genes de Macho|date=2016-06-06|website=Cine PREMIERE|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> as well as the comedy film ''[[Cuando los hijos regresan]]'' with [[Carmen Maura]].<ref>{{Cite web|url=https://variety.com/2016/film/global/carmen-maura-invicta-films-debut-the-kids-are-back-1201918470/|title=Carmen Maura Toplines Invicta Films' 'The Kids Are Back'|last=de la Fuente|first=Anna Marie|date=2016-11-15|website=Variety|language=en|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref> In 2017 she joined Netflix again, signing on to play a role in another original created by Caro, [[The House of Flowers (TV series)|''The House of Flowers'']], also beginning work on the American film [[Overboard (2018 film)|''Overboard'']].<ref name=\":2\" /> Gaining international recognition for her role as [[Paulina de la Mora]] in ''The House of Flowers'',<ref>{{Cite web|url=https://www.vogue.es/living/articulos/la-casa-de-las-flores-netflix-paulina-de-la-mora-cecilia-suarez/36477|title='La casa de las flores' o por qu\u00e9 el personaje de Paulina de la Mora es el mejor de 2018|website=Vogue Espa\u00f1a|last=Mar\u00edn|first=Ver\u00f3nica|language=es-ES|access-date=2019-11-23}}</ref> Su\u00e1rez remained with the streaming network to star in more works created by Caro<ref name=\":0\" /> and voice a role in the Spanish-language version of [[Klaus (film)|Netflix's first animated feature film]].<ref>{{Cite web|url=https://forbescentroamerica.com/2019/11/18/netflix-adelanta-la-navidad-con-el-estreno-de-klaus/|title=Netflix adelanta la Navidad con el estreno de 'Klaus'|last=Garc\u00eda|first=Angel|date=2019-11-18|website=Forbes Centroam\u00e9rica \u2022 Informaci\u00f3n de negocios y estilo de vida para los l\u00edderes de Centroam\u00e9rica y RD|language=es-MX|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\nAlejandro Mancilla, profiling the actress in 2018, wrote that although Su\u00e1rez does not like working in [[telenovelas]] and only did a few at the start of her career, \"the essence of Su\u00e1rez is in her work in movies and series whose content and setting is eminently Mexican\".<ref name=\":3\" /> She primarily works in the Spanish language<ref name=\":12\">{{Cite web|url=https://www.goldenglobes.com/articles/cecilia-suarez-prefiero-trabajar-en-mi-idioma-y-en-mi-pais|title=Cecilia Su\u00e1rez: \"Prefiero trabajar en mi idioma y en mi pa\u00eds\"|last=Lerman|first=Gabriel|date=August 20, 2018|website=Golden Globe Awards|language=en|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-11-23}}</ref> and in Mexico on Mexican productions, not being supportive of \"American culture's version\" of Mexican narratives<ref name=\":3\" /> and disliking being offered only stereotypical roles.<ref>{{Cite web|url=https://www.diarioinformacion.com/blogs/juego-de-series/relevo-en-la-casa-de-las-flores.html|title=Relevo en La casa de las flores, Juego de series en Diario Informacion|website=www.diarioinformacion.com|language=es|access-date=2019-11-14}}</ref> However, she has explained that she has no objection to working in Hollywood when the role is right, having only taken a break from international productions to settle down when her son was born<ref name=\":12\" /> \u2013 she also took a four-year break from theater after becoming pregnant.<ref name=\"regresaalteatro\">{{Cite web|url=https://carteleradeteatro.mx/2012/regresa-al-teatro-cecilia-suarez-con-love-song/|title=Regresa al teatro Cecilia Su\u00e1rez con Love Song|date=2012-11-12|website=Cartelera de Teatro CDMX|language=es-MX|access-date=2019-11-25}}</ref> Her first Hollywood film was 2004's ''Spanglish''; she says she took the role because she wanted to work with its director, [[James L. Brooks]].<ref>{{Cite web|url=https://www.ciudad.com.ar/virales/cecilia-suarez-actriz-casa-las-flores-no-quiere-promover-imperio-hollywood_105640|title=Cecilia Su\u00e1rez, actriz de La Casa de Las Flores, no quiere promover el \"imperio\" de Hollywood|date=2018-08-30|website=Ciudad Magazine|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> She has said that she enjoys playing diverse roles and performing in different genres.<ref name=\":3\" />\n\nIn 2015, Su\u00e1rez directed a short play, saying she would consider more directing, but only in theater;<ref name=\":6\" /> she says theater is her \"greatest passion\" and \"refuge\".<ref name=\":15\" /> She also has a program called [[TNT (American TV network)|TNT + Film]], where she presents interviews, facts, and news about Mexican cinema.<ref>{{Cite web|url=http://elespecial.com/la-actriz-mexicana-cecilia-suarez-nominada-al-emmy-vuelve-al-cine-con-una-historia-de-amor|title=La actriz mexicana Cecilia Su\u00e1rez nominada al Emmy vuelve al cine con una historia de amor|last=Reyes|first=Gustavo|website=El Especial|url-status=live|access-date=November 23, 2019}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.merca20.com/tnt-plus-film/|title=Cecilia Su\u00e1rez + Rafael Sarmiento=TNT + Film|date=2009-10-06|website=Revista Merca2.0|language=es-MX|url-status=live|access-date=2020-01-27}}</ref> In 2009 she wrote the chapter \"Una habitaci\u00f3n propia\" (\"A room of one's own\") for the book ''Gritos y susurros II: experiencias intempestivas de otras 39 mujeres''.<ref>{{Cite book|title=Gritos y susurros II experiencias intempestivas de otras 39 mujeres|last=Dresser|first=Denise|date=2009|publisher=Aguilar Raya en el Agua Santillana|isbn=978-607-11-0173-0|location=M\u00e9xico, D.F|language=Spanish|oclc=760644383}}</ref>\n\n== Activism ==\nSu\u00e1rez is known to combat injustices in Mexico by using her platform to speak out on issues; Caro has said that she has faced backlash because people in Mexico are not used to such direct speech.<ref name=\":3\" /> She runs a project within Mexican public hospitals, with support from the Department of Health, to promote safe childbirth,<ref name=\":5\" /><ref name=\":20\">{{Cite web|url=https://archivo.eluniversal.com.mx/espectaculos/105420.html|title=Cecilia Su\u00e1rez es embajadora de la ONU|website=El Universal|last=Arellano M.|first=J. Fabi\u00e1n|language=es|access-date=2019-11-25}}</ref> and has spoken out against the culture of [[machismo]];<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/loc/celebrities/2019/10/17/5da70e50fc6c8388258b45e5.html|title=Cecilia Su\u00e1rez, de 'La casa de las Flores', y sus potenciales planes de mudarse a Madrid|date=2019-10-17|website=El Mundo|last=Rosa del Pino|first=Andrea M.|language=es|access-date=2019-11-14}}</ref> she is on the Mexican government's advisory board analyzing the representation of machismo and [[violence against women]] in media.<ref>{{Cite web|url=https://www.guioteca.com/tv-mexicana/conoce-las-curiosidades-de-la-casa-de-las-flores-la-serie-mexicana-de-netflix-de-la-que-se-esta-hablando/|title=Conoce las curiosidades de 'La Casa de las Flores': La serie mexicana de Netflix de la que se est\u00e1 hablando {{!}} Guioteca.com|date=2018-08-20|website=Guioteca|last=Catenacci|first=Jos\u00e9|language=spanish|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref> She is also vocal about sexism within the Mexican film industry and has supported the [[Me Too movement]].<ref name=\":15\" />\n\nFor many years Su\u00e1rez was a partner and activist with [[Greenpeace]],<ref name=smoda/><ref>{{Citation|title=Cecilia Su\u00e1rez, socia y activista de Greenpeace|url=https://www.youtube.com/watch?v=Un4kBOQ00W0|publisher=Greenpeace Mexico|access-date=2019-11-25}}</ref> after beginning a campaign with them for the protection of Mexican [[maize]] in 2006.<ref name=\":20\" /> In 2018, Su\u00e1rez reflected on her work with Greenpeace, saying that the organization taught her about the world of activism.<ref name=smoda/>\n\nSu\u00e1rez began working with the [[United Nations]] (UN) in 2011 to create a UN Human Rights Initiative in Latin America after the Mexican government began cracking down on organized crime to the point of suppressing human rights activists.<ref name=\":20\" /> The campaign is called \"Decl\u00e1rate\",<ref name=\":5\" /><ref name=\":20\" /> which she remains a spokeswoman of.<ref name=\":5\" />\n\nIn 2018, Su\u00e1rez was named a Spotlight Initiative Champion<ref>{{Cite web|url=https://www.unwomen.org/en/news/stories/2019/9/media-advisory-un-women-at-unga-74|title=Media advisory: UN Women at the UN General Assembly 2019|website=UN Women|language=en|access-date=2020-02-04}}</ref><ref>{{Cite web|url=http://www.spotlightinitiative.org/news/celebrities-promote-spotlights-digital-engagement-campaign|title=Celebrities promote Spotlight's digital engagement campaign|website=www.spotlightinitiative.org|access-date=2020-02-04}}</ref> to the UN campaign against [[femicide]],<ref name=\":3\" /><ref name=\"smoda\" /> and she gave a lecture to the UN assembly in [[New York City]] titled \"Enough\" in September that year.<ref name=\":3\" /> She was one of five representatives to give a speech when opening the UN and [[European Union]]'s 2019 \u20ac50 million Spotlight Initiative campaign to end femicide in Latin America.<ref>{{Cite web|url=https://www.unwomen.org/en/news/events/2018/09/event-spotlight-on-femicide-in-latin-america|title=Event: Spotlight on femicide in Latin America|website=UN Women|language=en|access-date=2019-11-24}}</ref>{{efn|In news sources, Su\u00e1rez is referred to as the UN Global Ambassador Against Femicide. (See:<ref name=\":3\" /><ref name=\"smoda\" />)}}\n\n==Personal life==\n[[File:F\u00e9nix_2015-Bernal_y_Su\u00e1rez_(crop).png|thumb|180px|Su\u00e1rez and [[Gael Garc\u00eda Bernal]] presenting together at the F\u00e9nix Awards in 2015|alt=]]\nIn 2001, Su\u00e1rez was in a relationship with Garc\u00eda Bernal,<ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/09/18/paulina-challenge-el-desafio-viral-que-surgio-de-un-curioso-personaje-de-la-serie-la-casa-de-las-flores/|title=Paulina Challenge, el desaf\u00edo viral que surgi\u00f3 de un curioso personaje de la serie \"La Casa de las Flores\"|last=Capelo|first=Mar\u00eda Eugenia|date=18 September 2018|website=Infobae|language=es-ES|url-status=live|access-date=2019-11-05}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.capitalmexico.com.mx/show/gael-garcia-novias-amantes-romances/|title=Las mujeres que conquistaron el coraz\u00f3n de Gael|website=Capital Mexico|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref> and the two were still being linked after starring in 2002's [[Fidel (2002 film)|''Fidel'']] together.<ref name=\":13\">{{Cite book|title=Gael Garc\u00eda Bernal and the Latin America new wave|last=Soutar|first=Jethro|date=2008|publisher=Portico|isbn=978-1-906032-25-8|location=London|pages=81\u201382|oclc=220008985}}</ref> She then dated actor [[Osvaldo de Le\u00f3n]] between 2009 and 2010. With de Le\u00f3n, Su\u00e1rez has a son, Teo. He was born in April 2010,<ref>{{cite news|title=Te presentamos al novio de Cecilia Su\u00e1rez|url=http://www.peopleenespanol.com/pespanol/articles/0,22490,1932985,00.html|work=People en Espa\u00f1ol|date=28 October 2009}}</ref><ref>{{cite news|title=Cecilia Su\u00e1rez se separa del pap\u00e1 de su hijo|url=http://www.peopleenespanol.com/pespanol/articles/0,22490,2030274,00.html|work=People en Espa\u00f1ol|date=9 November 2010}}</ref> and his godfather is Caro.<ref name=\":0\" />\n\nSu\u00e1rez met de Le\u00f3n in 2009, and they began improvising flirtatious lines when starring together in the play ''Othello'' before starting a relationship.<ref name=\":9\">{{Cite web|url=https://www.quien.com/espectaculos/2010/03/01/osvaldo-de-leon-en-su-mejor-papel|title=Osvaldo de Le\u00f3n y su relaci\u00f3n con Ceci Su\u00e1rez|date=2010-03-02|website=Qui\u00e9n|last=S\u00e1enz|first=Jessica|language=es|access-date=2019-11-23}}</ref> They split in August 2010, shortly after their son was born.<ref>{{Cite web|url=https://peru21.pe/espectaculos/internacional/drama-cecilia-suarez-padre-hijo-fotos-421281-noticia/|title=Este es el drama que tiene Cecilia Su\u00e1rez, la estrella de 'la casa de las flores' con el padre de su hijo|date=2018-08-15|website=Peru21|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-14}}</ref> Su\u00e1rez retained custody of Teo and, in 2015, took out a restraining order against de Le\u00f3n on behalf of the child, claiming that he had been both physically and psychologically violent to Teo and was not making child support payments.<ref name=\":8\">{{Cite web|url=https://peru21.pe/espectaculos/internacional/drama-cecilia-suarez-padre-hijo-fotos-421281-noticia/|title=Este es el drama que tiene Cecilia Su\u00e1rez, la estrella de 'la casa de las flores' con el padre de su hijo|date=2018-08-15|website=Peru21|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref> De Le\u00f3n refuted the allegations, though the order was ruled in Su\u00e1rez' favor.<ref name=\":8\" /> In November 2019, de Le\u00f3n spoke about their relationship for the first time since the order, saying that \"everything is fine\" between the pair, though his other children have not met Teo.<ref>{{Cite web|url=https://www.msn.com/es-mx/entretenimiento/famosos/osvaldo-de-le%C3%B3n-rompe-el-silencio-sobre-su-trato-con-cecilia-su%C3%A1rez/ar-BBX0KuC|title=Osvaldo de Le\u00f3n rompe el silencio sobre su trato con Cecilia Su\u00e1rez|last=Berman|first=Shanik|website=MSN|url-status=live|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\n==Awards and honors==\nSu\u00e1rez has twice been nominated for the [[Ariel Award]].<ref name=\":4\">{{Cite web|url=https://www.efe.com/efe/english/entertainment/cecilia-suarez-santiago-segura-to-host-platino-awards/50000264-3942345|title=Cecilia Suarez, Santiago Segura to host Platino Awards|website=www.efe.com|language=en|access-date=2019-11-14}}</ref> She received a nomination for an [[Emmy Award|International Emmy]] in the [[International Emmy Award for Best Actress|Best Performance by an Actress]] category in 2009, for her role of La Bambi in the TV series ''[[Capadocia (TV series)|Capadocia]]''; she became the first native Spanish speaker and first Mexican to be nominated for this award.<ref name=\":2\" /><ref name=\":1\" /><ref name=\":4\" /> In 2013, she won the Best Actress award at the [[Guadalajara International Film Festival]] for her role in ''Tercera llamada''.<ref>{{Cite web|url=http://ibermediadigital.com/premios/festival-internacional-de-cine-en-guadalajara-mexico-premio-del-publico-mejor-actriz-cecilia-suarez-premio-guerrero-de-la-prensa-al-mejor-largometraje-mexicano-de-ficcion/|title=Festival Internacional de Cine en Guadalajara (M\u00e9xico): Premio del p\u00fablico; Mejor actriz (Cecilia Su\u00e1rez); Premio Guerrero de la Prensa al Mejor Largometraje Mexicano de Ficci\u00f3n|website=Ibermedia Digital|language=es-ES|access-date=2019-11-15}}</ref> In 2004 and 2005 she was nominated for the Mexican [[MTV Movie Award]], for roles in ''Sin ton ni sonia'' and ''Pu\u00f1os Rosas''.<ref>{{Cite web|url=https://www.libertaddigital.com/fotos/quien-es-asi-es-cecilia-suarez-actriz-la-casa-de-las-flores-netflix-chic-1016605/actriz-cecilia-suarez-2.jpg.html|title=\u00bfQui\u00e9n es Cecilia Su\u00e1rez, la mexicana que ha revolucionado el mundo de las series|date=2019-10-26|website=Chic|language=es-ES|access-date=2019-11-14}}</ref>\n\nIn 2018, Su\u00e1rez became the first woman to receive the [[Premio Cuervo Tradicional]], Mexico's lifetime achievement award in film and television.<ref name=\":6\">{{Cite web|url=https://www.elsoldemexico.com.mx/cultura/cine/cecilia-suarez-la-primera-mujer-en-recibir-el-premio-cuervo-tradicional-2186593.html|title=Cecilia Su\u00e1rez, la primera mujer en recibir el Premio Cuervo Tradicional|last=C\u00e1rdenas|first=Alejandro|date=|website=El Sol de M\u00e9xico|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-14}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.mimorelia.com/recibe-cecilia-suarez-el-premio-cuervo-tradicional-en-el-ficm/|title=Recibe Cecilia Su\u00e1rez el premio Cuervo Tradicional en el FICM|author=MiMorelia|date=2018-10-22|website=MiMorelia.com|language=es|access-date=2019-11-14}}</ref> That same year, she received the Bazaar Actitud 43/Actitud Expresiva award, a lifetime achievement award in Spain<ref name=\":6\" /><ref name=debate/> that was presented to her by Maura,<ref>{{Cite web|url=https://losrostros.com.mx/2018/10/19/le-otorgan-cecilia-suarez-el-premio-actitud-expresiva/|title=Le otorgan a Cecilia Su\u00e1rez el premio de Actitud Expresiva|date=2018-10-19|website=Los Rostros|language=es|access-date=2020-04-23}}</ref> and the Mexican National Theatre lifetime achievement award. This was presented to her during a performance of ''[[A Doll's House, Part 2]]'', where she played the lead.<ref>{{Cite web|url=https://www.tvnotas.com.mx/noticias-espectaculos-mexico/homenajean-cecilia-suarez-en-despues-de-casa-de-munecas|title=Homenajean a Cecilia Su\u00e1rez en 'Despu\u00e9s de casa de mu\u00f1ecas'|last=Huerta|first=Gil|date=2018-07-19|website=TVNotas|language=es|url-status=live|access-date=2019-11-28}}</ref> In November 2012, Su\u00e1rez and Garc\u00eda Bernal were named \"distinguished guests\" of the city of [[Morelia]], the location of the [[Morelia International Film Festival]], one of Mexico's largest film festivals, for their contributions to cinema.<ref>{{Cite web|url=https://www.quadratin.com.mx/entretenimiento/cultura/Nombran-a-Gael-y-Cecilia-Huespedes-distinguidos-de-Morelia-2/|title=Nombran a Gael y Cecilia Hu\u00e9spedes distinguidos de Morelia|date=2012-11-04|website=Quadrat\u00edn Michoac\u00e1n|language=es-MX|access-date=2019-11-23}}</ref>\n\nIn 2019, Su\u00e1rez co-hosted the [[6th Platino Awards]], where she also won for playing [[Paulina de la Mora]] in [[The House of Flowers (TV series)|''The House of Flowers'']], in the Best Actress (TV) category.<ref>{{Cite web|url=https://variety.com/2019/film/global/alfonso-cuaron-roma-premios-platino-1203169321/|title=Alfonso Cuaron's 'Roma' Nabs Nine Nominations for 6th Premios Platino|last=de la Fuente|first=Anna Marie|date=2019-03-21|website=Variety|language=en|url-status=live|access-date=2019-11-12}}</ref>\n\n== Filmography and theater ==\n{{main|Cecilia Su\u00e1rez filmography and awards}}\nSu\u00e1rez has had over 60 film and television roles, and over 30 theatrical ones, with over 20 combined awards and nominations for her performances.{{efn|name=film awards}}\n\n==Notes==\n{{Notelist}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{IMDb name|id=0840762|name=Cecilia Su\u00e1rez}}\n\n{{Authority control}}\n{{Guadalajara International Film Festival Award for Best Actress}}\n\n{{DEFAULTSORT:Suarez, Cecilia}}\n[[Category:1971 births]]\n[[Category:20th-century Mexican actresses]]\n[[Category:21st-century Mexican actresses]]\n[[Category:Illinois State University alumni]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Mexican feminists]]\n[[Category:Mexican film actresses]]\n[[Category:Mexican human rights activists]]\n[[Category:Mexican stage actresses]]\n[[Category:Mexican television actresses]]\n[[Category:Mexican telenovela actresses]]\n[[Category:Mexican voice actresses]]\n[[Category:Mexican women's rights activists]]\n[[Category:Muses]]\n[[Category:People associated with Greenpeace]]\n[[Category:People from Tampico, Tamaulipas]]\n[[Category:People with acquired Spanish citizenship]]\n[[Category:Women environmentalists]]\n", "name_user": "Alanna the Brave", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200ePersonal life:fixed typo", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Cecilia_Su%C3%A1rez"}
