{"title_page": "Sylvie Feucher", "text_new": "{{Infobox officeholder\n| name         = Sylvie Feucher\n| image        = \n| caption      = \n| office       = Prefect of Saint-Martin and Saint-Barth\u00e9lemy<ref name=decree>{{Cite web|url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?dateTexte=&categorieLien=id&cidTexte=JORFTEXT000037078819&fastPos=18&fastReqId=1569137792&oldAction=rechExpTexteJorf|title=D\u00e9cret du 18 juin 2018 portant nomination de la pr\u00e9f\u00e8te d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du repr\u00e9sentant de l'Etat dans les collectivit\u00e9s de Saint-Barth\u00e9lemy et de Saint-Martin - Mme DANIELO-FEUCHER (Sylvie)|date=18 June 2018|access-date=24 April 2020|language=fr|last=Government of the French Republic|website=legifrance.gouv.fr}}</ref>\n| term_start   = 18 June 2018 <ref name=\"decree\"/>\n| term_end     = \n| predecessor  = Anne Laubi\u00e8s\n| successor    = \n| birth_date   = {{Birth date and age|df=y|1959|2|26}}\n| birth_place  = [[Brest]], [[France]]\n| siblings     = \n| occupation   =  \n| yearsactive  =  \n| nationality  = {{flagicon|France|1794}} [[France|French]]\n}}\n\n'''Sylvie Feucher''' (ne\u00e9 Dani\u00e9lo born 26 February 1959 in [[Brest]], [[France]])  is a French civil servant and the current [[Prefect (France)|Prefect]] of [[Saint-Martin]] and [[Saint-Barth\u00e9lemy]].\n\nIn 2004 Feucher was Chief Commissioner of the [[National Police (France)|National Police]] in [[Versailles]].<ref>{{Cite news|url=https://www.lefigaro.fr/actualite-france/2009/02/21/01016-20090221ARTFIG00158-un-partage-equitable-police-gendarmerie-.php|title=\u00abUn partage \u00e9quitable police-gendarmerie\u00bb |website=Le Figaro|language=fr|access-date=24 April 2020|date=21 February 2009}}</ref> In 2013 Feucher became the Prefect for Equal Opportunities in [[Val-d'Oise]].<ref name=\"prefect\">{{Cite web|url=http://outremers360.com/politique/nomination-sylvie-danielo-feucher-est-nommee-nouvelle-prefete-deleguee-de-saint-martin-et-de-saint-barthelemy/|title=Nomination: Sylvie Danielo-Feucher est nomm\u00e9e nouvelle pr\u00e9f\u00e8te d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de Saint-Martin et de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my |website=Outre Mers 360|language=fr|access-date=24 April 2020|date=19 June 2018}}</ref>\n\nOn 18 June 2018, Feucher was appointed Prefect of Saint-Martin and Saint-Barth\u00e9lemy.<ref name=\"prefect\"/> The islands used to be part of [[Guadeloupe]], but on 7 February 2007 they became an [[Collectivit\u00e9 d'outre-mer|overseas collectivity]] with a Prefect for both islands to represent the State, but also to handle crises.<ref>{{Cite web|url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000465963&dateTexte=&categorieLien=id|title=LOI organique n\u00b0 2007-223 du 21 f\u00e9vrier 2007 portant dispositions statutaires et institutionnelles relatives \u00e0 l'outre-mer|date=21 February 2007|last=Government of the French Republic|website=legifrance.gouv.fr|access-date=24 April 2020|language=fr}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Feucher, Sylvia}}\n[[Category:1959 births]]\n[[Category:Saint Barth\u00e9lemy politicians]]\n[[Category:Saint Martin politicians]]\n[[Category:French civil servants]]\n[[Category:Living people]]\n\n{{france-politician-stub}}\n", "text_old": "{{Infobox officeholder\n| name         = Sylvie Feucher\n| image        = \n| caption      = \n| office       = Prefect of Saint-Martin and Saint-Barth\u00e9lemy<ref name=decree>{{Cite web|url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?dateTexte=&categorieLien=id&cidTexte=JORFTEXT000037078819&fastPos=18&fastReqId=1569137792&oldAction=rechExpTexteJorf|title=D\u00e9cret du 18 juin 2018 portant nomination de la pr\u00e9f\u00e8te d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du repr\u00e9sentant de l'Etat dans les collectivit\u00e9s de Saint-Barth\u00e9lemy et de Saint-Martin - Mme DANIELO-FEUCHER (Sylvie)|date=18 June 2018|access-date=24 April 2020|language=fr|last=Government of the French Republic|website=legifrance.gouv.fr}}</ref>\n| term_start   = 18 June 2018 <ref name=\"decree\"/>\n| term_end     = \n| predecessor  = Anne Laubi\u00e8s\n| successor    = \n| birth_date   = {{Birth date and age|df=y|1959|2|26}}\n| birth_place  = [[Brest]], [[France]]\n| siblings     = \n| occupation   =  \n| yearsactive  =  \n| nationality  = {{flagicon|France|1794}} [[France|French]]\n}}\n\n'''Sylvie Feucher''' (ne\u00e9 Dani\u00e9lo born 26 February 1959 in [[Brest]], [[France]])  is a French civil servant and the current [[Prefect (France)|Prefect]] of [[Saint-Martin]] and [[Saint-Barth\u00e9lemy]].\n\nIn 2004 Feucher was Chief Commissioner of the [[National Police (France)|National Police]] in [[Versailles]].<ref>{{Cite news|url=https://www.lefigaro.fr/actualite-france/2009/02/21/01016-20090221ARTFIG00158-un-partage-equitable-police-gendarmerie-.php|title=\u00abUn partage \u00e9quitable police-gendarmerie\u00bb |website=Le Figaro|language=fr|access-date=24 April 2020|date=21 February 2009}}</ref> In 2013 Feucher became the Prefect for Equal Opportunities in [[Val-d'Oise]].<ref name=\"prefect\">{{Cite web|url=http://outremers360.com/politique/nomination-sylvie-danielo-feucher-est-nommee-nouvelle-prefete-deleguee-de-saint-martin-et-de-saint-barthelemy/|title=Nomination: Sylvie Danielo-Feucher est nomm\u00e9e nouvelle pr\u00e9f\u00e8te d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de Saint-Martin et de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my |website=Outre Mers 360|language=fr|access-date=24 April 2020|date=19 June 2018}}</ref>\n\nOn 18 June 2018, Feucher was appointed Prefect of Saint-Martin and Saint-Barth\u00e9lemy.<ref name=\"prefect\"/> The islands used to be part of Guadeloupe, but on 7 February 2007 they became an [[Collectivit\u00e9 d'outre-mer|overseas collectivity]] with a Prefect for both islands to represent the State, but also to handle crises.<ref>{{Cite web|url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000465963&dateTexte=&categorieLien=id|title=LOI organique n\u00b0 2007-223 du 21 f\u00e9vrier 2007 portant dispositions statutaires et institutionnelles relatives \u00e0 l'outre-mer|date=21 February 2007|last=Government of the French Republic|website=legifrance.gouv.fr|access-date=24 April 2020|language=fr}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Feucher, Sylvia}}\n[[Category:1959 births]]\n[[Category:Saint Barth\u00e9lemy politicians]]\n[[Category:Saint Martin politicians]]\n[[Category:French civil servants]]\n[[Category:Living people]]\n\n{{france-politician-stub}}\n", "name_user": "KittenKlub", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Sylvie_Feucher"}
